{
    "video_id": "VtVoDxv3ba4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VtVoDxv3ba4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBHTJ6B47kIoxizIYA8Zk_RvH2-FQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VtVoDxv3ba4",
    "video_title": "Inicia entrega de fertilizantes nacionales en nueve estados. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8189,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1088.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 1093.08,
            "duration": 27.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1095.09,
            "duration": 25.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1135.63,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1171.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1245.69,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1255.73,
            "duration": 12.419
        },
        {
            "text": "bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 1265.159,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "informando a todo el pueblo de mexico",
            "start": 1268.149,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como lo hacemos",
            "start": 1272.09,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de tres a\u00f1os",
            "start": 1274.509,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a que nos informe",
            "start": 1281.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "doctor ricardo sheffield sobre qui\u00e9n es",
            "start": 1285.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios de los combustibles",
            "start": 1288.38,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1291.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se va a informar sobre los fertilizantes",
            "start": 1293.43,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos pidieron que se informar\u00e1 sobre",
            "start": 1296.98,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1301.33,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 1302.759,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 el ingeniero octavio romero",
            "start": 1304.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "oropeza director de pemex y el doctor",
            "start": 1307.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuel villalobos secretario de",
            "start": 1311.26,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "agricultura para informar sobre",
            "start": 1313.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 1316.65,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a informar sobre",
            "start": 1319.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "actos de violencia",
            "start": 1323.929,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "recientes",
            "start": 1326.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para eso nos va a",
            "start": 1329.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presentar un reporte",
            "start": 1331.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda subsecretario de seguridad",
            "start": 1334.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudad terminando",
            "start": 1337.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estos tres temas abrimos para preguntas",
            "start": 1340.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y respuestas entonces comenzamos con",
            "start": 1343.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ricardo",
            "start": 1346.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1349.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1351.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en el precio de los combustibles",
            "start": 1353.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenemos el precio promedio la semana",
            "start": 1356.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pasada para la gasolina regular en 21",
            "start": 1359.79,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos",
            "start": 1364.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un incentivo fiscal del 100 por ciento",
            "start": 1366.47,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en esta semana no se pagar\u00e1 el jets en",
            "start": 1370.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los combustibles",
            "start": 1373.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "23 pesos con 19 centavos es el incentivo",
            "start": 1374.45,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "fiscal del 97 punto 14 por ciento en",
            "start": 1378.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esta semana algeps para la premium y en",
            "start": 1382.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el diesel el precio promedio la semana",
            "start": 1386.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pasada 22 pesos con 42 centavos por",
            "start": 1388.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "litro el incentivo fiscal tambi\u00e9n del",
            "start": 1391.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "100 por ciento en esta semana al diesel",
            "start": 1395.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y esto por las circunstancias que",
            "start": 1398.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prevalecen a nivel internacional una",
            "start": 1401.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gran presi\u00f3n sobre los energ\u00e9ticos la",
            "start": 1404.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "guerra entre rusia y ucrania y los",
            "start": 1407.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "efectos a nivel internacional de la",
            "start": 1409.86,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "pandemia est\u00e1n presionando mucho",
            "start": 1412.77,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de los energ\u00e9ticos",
            "start": 1416.169,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "103 puntos 71 d\u00f3lares es el precio que",
            "start": 1418.289,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "tuvo con corte el 3 de marzo la mezcla",
            "start": 1423.1,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo y esta presi\u00f3n",
            "start": 1427.6,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "contin\u00faa pero tambi\u00e9n bajo esta misma",
            "start": 1430.289,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n estamos siguiendo las",
            "start": 1433.149,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "instrucciones todo el gobierno federal",
            "start": 1435.429,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que ha dado el presidente de la",
            "start": 1437.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "republica de que mantengamos los precios",
            "start": 1439.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que estaban en el mercado en noviembre",
            "start": 1442.45,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "del 2018",
            "start": 1445.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1ndole aplic\u00e1ndole",
            "start": 1447.6,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "solamente la inflaci\u00f3n de estos tres",
            "start": 1451.139,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y esos son los precios que todos",
            "start": 1454.69,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "podemos encontrar en cualquier",
            "start": 1457.059,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "gasolinera esto implica un gran esfuerzo",
            "start": 1459.009,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de parte del gobierno federal lo estamos",
            "start": 1461.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "viendo en ese menos 100 por ciento del",
            "start": 1464.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ieps tambi\u00e9n haciendo p\u00fablico reglas",
            "start": 1468.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuevas para lograr asegurar que este",
            "start": 1471.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "incentivo llegue a todos nosotros como",
            "start": 1475.45,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "consumidores que no se lo quede ning\u00fan",
            "start": 1477.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gas o dinero y por eso ahora se est\u00e1",
            "start": 1480.549,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "llevando a cabo este incentivo sobre el",
            "start": 1483.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cierre del mes de acuerdo a c\u00f3mo se haya",
            "start": 1486.61,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "comportado los precios internacionales",
            "start": 1490.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo afortunadamente ya dar\u00e1",
            "start": 1492.39,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuenta de ello pemex tambi\u00e9n el pa\u00eds",
            "start": 1495.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gracias a la producci\u00f3n y extracci\u00f3n de",
            "start": 1499.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que tenemos nosotros hay un un",
            "start": 1502.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "buen colch\u00f3n porque se por un lado nos",
            "start": 1505.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "afecta pero por otro lado nos beneficia",
            "start": 1508.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y ese beneficio no se queda en el",
            "start": 1510.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno se va a la bolsa de todas y",
            "start": 1512.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos nosotros como consumidores tambi\u00e9n",
            "start": 1515.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por eso les pedimos a los que est\u00e1n",
            "start": 1517.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dando m\u00e1s caro que no se pasan de rosca",
            "start": 1519.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como red con chevron y oxxo gas que",
            "start": 1521.71,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "fueron las tres marcas m\u00e1s caras en el",
            "start": 1525.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pa\u00eds oxxo gas sobre todo en el norte de",
            "start": 1527.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y que bueno agradecemos a marcas",
            "start": 1530.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como g500 exxonmobil york/san que est\u00e1n",
            "start": 1533.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "llevando este beneficio a los",
            "start": 1537.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consumidores de esas gasolineras vamos a",
            "start": 1540.04,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ver quien fue el m\u00e1s caro con el margen",
            "start": 1543.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto para la gasolina regular oxxo",
            "start": 1545.169,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "gas en monterrey nuevo l\u00e9on estos",
            "start": 1549.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "angelitos estaban dando el litro a 23",
            "start": 1552.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pesos con 10 centavos y un margen que",
            "start": 1554.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguro no le pierden 3 pesos con 40",
            "start": 1557.56,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "centavos un margen muy alto para",
            "start": 1560.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comparar con el sacrificio el esfuerzo",
            "start": 1562.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo en el tema de el",
            "start": 1565.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "iep es que no se lo queden los",
            "start": 1568.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gasolineros que vaya a los consumidores",
            "start": 1571.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y un buen ejemplo pemex franquicia pemex",
            "start": 1574.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en tampico tamaulipas con un precio al",
            "start": 1576.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos 26 centavos un",
            "start": 1579.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "margen de 16 centavos por litro y en la",
            "start": 1582.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "gasolina premiun box o gas otra vez en",
            "start": 1586.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "san pedro garza garc\u00eda nuevo le\u00f3n 25",
            "start": 1590.95,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pesos con un centavo por litro con un",
            "start": 1595.3,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos 58 centavos comparado",
            "start": 1598.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con un margen de 18 centavos en veracruz",
            "start": 1603.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "veracruz de franquicia pemex que le da",
            "start": 1606.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 53",
            "start": 1608.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "centavos vamos a ver ejemplos ahora del",
            "start": 1611.56,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "diesel valero en zapopan jalisco con un",
            "start": 1614.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 24 pesos 29",
            "start": 1617.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "centavos por litro un margen a hijos",
            "start": 1620.24,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "bolas 4 pesos con 69 centavos de margen",
            "start": 1623.27,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "comparado con 15 centavos de margen deje",
            "start": 1628.42,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "500 en medell\u00edn de bravo veracruz por",
            "start": 1632.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso dan un preso al p\u00fablico de veinti\u00fan",
            "start": 1635.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pesos con tres centavos en",
            "start": 1638.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "verificaciones a gasolineras atendimos",
            "start": 1640.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "267 denuncias presentadas a trav\u00e9s de la",
            "start": 1644.83,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "app del litro por litro los invito a",
            "start": 1649.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "descargarla para que puedan tambi\u00e9n",
            "start": 1650.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "comparar ustedes precios antes de cargar",
            "start": 1652.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "combustible sobre todo a los",
            "start": 1655.6,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "profesionales del volante es la",
            "start": 1657.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diferencia entre dejarle su utilidad a",
            "start": 1659.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una gasolinera o que se la lleve en la",
            "start": 1662.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "casa a la familia de las visitas",
            "start": 1665.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "realizadas fueron 253 cuatro gasolineras",
            "start": 1668.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no se dejaron verificar",
            "start": 1671.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lamentablemente tres de ellas paisanos",
            "start": 1674.11,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de un servidor de servicios r\u00edos salinas",
            "start": 1676.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en silao guanajuato no se dej\u00f3 verificar",
            "start": 1679.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tampoco la gas de jaral en jaral del",
            "start": 1684.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "progreso",
            "start": 1687.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "guanajuato y servicio san jose en",
            "start": 1688.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "uriangato guanajuato no s\u00e9 qu\u00e9 les pico",
            "start": 1690.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ahora mis paisanos pero esto segurito",
            "start": 1693.679,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "segurito no est\u00e1n dando litros completos",
            "start": 1696.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es lo que siempre descubrimos y v\u00edctor",
            "start": 1699.11,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "manuel corona ochoa don v\u00edctor no se",
            "start": 1702.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pase de rock screen hit il pan michoac\u00e1n",
            "start": 1706.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no nos dej\u00f3 verificar y a todos son",
            "start": 1708.91,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "acreedores a una multa de 800 mil pesos",
            "start": 1711.44,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "que nos lleva m\u00e1s o menos unos cuatro",
            "start": 1715.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "meses llevarlo a la ejecuci\u00f3n por eso de",
            "start": 1719.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "repente piensan que no les pas\u00f3 nada",
            "start": 1722.0,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pero finalmente en un per\u00edodo de tres a",
            "start": 1723.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuatro meses terminan pagando esa multa",
            "start": 1727.669,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y terminan siendo verificados con el",
            "start": 1730.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "apoyo de la guardia nacional y la",
            "start": 1732.77,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "asistencia de asea y cree la gasolina",
            "start": 1735.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "regular m\u00e1s barata 1984 de m\u00f3vil en",
            "start": 1738.289,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tampico tamaulipas",
            "start": 1740.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "1989 de m\u00f3vil en puebla puebla las",
            "start": 1742.059,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras 24 30 buenavista michoac\u00e1n y 23",
            "start": 1744.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "33 de m\u00f3vil en monterrey nuevo le\u00f3n",
            "start": 1748.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estos son sin tomar en cuenta el margen",
            "start": 1751.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para la premium la m\u00e1s barata",
            "start": 1754.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "2149 de pemex en altamira tamaulipas y",
            "start": 1756.82,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "21 49 de servisa f\u00e1cil el centro tabasco",
            "start": 1759.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este tipo de referentes lo podemos ver",
            "start": 1763.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en nuestro propio municipio con la app",
            "start": 1765.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el litro por litro 26 99 en la miguel",
            "start": 1767.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hidalgo aqu\u00ed en la ciudad de mexico de",
            "start": 1770.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cel y sel tambi\u00e9n 26 99 las m\u00e1scaras en",
            "start": 1772.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quer\u00e9taro en la premium se",
            "start": 1776.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mandan mucho los de gel y dice la m\u00e1s",
            "start": 1779.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "barata 20 29 de cel en tonal\u00e1 jalisco",
            "start": 1782.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muy bien por ellos en este combustible",
            "start": 1785.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "20 75 de franquicia pemex en san juan",
            "start": 1787.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "del r\u00edo quer\u00e9taro las m\u00e1scaras 25 pesos",
            "start": 1791.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con 70 centavos son pedro mixtepec",
            "start": 1794.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oaxaca de franquicia pemex y que 524 95",
            "start": 1795.83,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en mixtepec oaxaca deje 500 y",
            "start": 1800.03,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguimos revisando el servicio",
            "start": 1804.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sanitario que no lo cobren que los",
            "start": 1806.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mantengan que los mantengan limpios",
            "start": 1808.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vamos a ver ahora el gas lp si",
            "start": 1812.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos una conversi\u00f3n a pesos del",
            "start": 1814.52,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "precio internacional y aqu\u00ed aqu\u00ed los",
            "start": 1818.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que el 2 de marzo de este a\u00f1o",
            "start": 1821.47,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el precio ser\u00eda de 35 pesos con 8",
            "start": 1824.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "centavos mientras que el promedio de las",
            "start": 1827.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "145 regiones es de 23 pesos con 30",
            "start": 1831.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "centavos esto para cilindros de gas por",
            "start": 1835.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "kilo que el mismo 2 de marzo",
            "start": 1837.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "1873 por litro el precio internacional y",
            "start": 1841.21,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el promedio de los precios m\u00e1ximos en",
            "start": 1844.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds 12 pesos con 58 centavos y",
            "start": 1847.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "seguimos encontrando ejemplos por abajo",
            "start": 1852.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de los precios m\u00e1ximos en morelos en",
            "start": 1854.9,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "huaca ac\u00e1 en 'hidalgo' en veracruz en",
            "start": 1856.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed y en jalisco un ejemplo",
            "start": 1859.429,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de ello gas popo de ayala morelos 11",
            "start": 1861.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pesos con 58 centavos por litro cuando",
            "start": 1864.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1ximo es de 12 pesos con 72",
            "start": 1868.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "centavos un ejemplo para cilindros de",
            "start": 1871.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gases gas imperial en villa del carb\u00f3n",
            "start": 1873.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico 21 pesos con 30 7",
            "start": 1876.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centavos el kilo a los consumidores",
            "start": 1879.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuando el precio m\u00e1ximo de la regi\u00f3n es",
            "start": 1882.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de 22 pesos con 30 centavos en",
            "start": 1885.44,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "verificaciones a gas lp realizamos",
            "start": 1888.59,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "807 verificaciones o visitas 4",
            "start": 1893.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "resultaron con infracciones menores 3",
            "start": 1897.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por veh\u00edculos inmovilizados y 5 y 1 por",
            "start": 1899.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "b\u00e1sculas inmovilizadas un buen promedio",
            "start": 1903.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de cilindros en mal estado en menos del",
            "start": 1906.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "1 por ciento fue bastante bueno esta",
            "start": 1910.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "semana y tres veh\u00edculos que",
            "start": 1913.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inmovilizamos tenemos mucho ese problema",
            "start": 1916.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en la zona conurbada entre la ciudad de",
            "start": 1919.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y el estado de mexico en el valle",
            "start": 1923.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1925.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se ostentaban como que eran de una",
            "start": 1926.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gasera estos tres veh\u00edculos cuando las",
            "start": 1930.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "placas de los veh\u00edculos no estaban",
            "start": 1933.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "registradas ante la cree para la",
            "start": 1935.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de gas lp adem\u00e1s de que no",
            "start": 1937.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "facturaba",
            "start": 1941.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y en consecuencia pues lo m\u00e1s probable",
            "start": 1942.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es que se trate no solo de un robo de",
            "start": 1945.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gas sino tambi\u00e9n de una venta",
            "start": 1948.65,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "clandestina ilegal de este producto",
            "start": 1951.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndose pasar por las marcas les",
            "start": 1953.29,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pedimos a las marcas que denuncien",
            "start": 1955.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque este es un tema ya de car\u00e1cter",
            "start": 1958.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "penal ojal\u00e1 nos apoyen con ese aspecto y",
            "start": 1960.91,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "vamos a ver estos 21 productos en todo",
            "start": 1965.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de la canasta b\u00e1sica esta semana",
            "start": 1968.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se pas\u00f3 de rosca soriana nos fueron a",
            "start": 1972.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ver a profeco la semana pasada para",
            "start": 1976.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "platicarnos que hicieron un cambio de",
            "start": 1978.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas depreciaci\u00f3n otra forma de",
            "start": 1980.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poner sus precios pero pues m\u00e1s bien nos",
            "start": 1983.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fueron a avisar que si van a pasar de",
            "start": 1986.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "rosca con los consumidores que quieran",
            "start": 1988.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ir ah\u00ed",
            "start": 1990.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sorianas sali\u00f3 arriba de las tablas en",
            "start": 1991.96,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "todo en todo el pa\u00eds vamos a ver los",
            "start": 1995.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s altos en la zona centro",
            "start": 1999.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quien es el m\u00e1s caro coyoac\u00e1n soriana en",
            "start": 2001.6,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "coyoac\u00e1n mil 16 pesos con 3 a centavos",
            "start": 2006.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se pasaron de rosca en la",
            "start": 2010.37,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "venustiano carranza en la miguel hidalgo",
            "start": 2012.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en santiago de quer\u00e9taro quer\u00e9taro son",
            "start": 2015.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1s altos de esta semana de",
            "start": 2019.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "soriana rompi\u00f3 r\u00e9cord para mal pero",
            "start": 2021.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "bueno hay muchas opciones donde comprar",
            "start": 2024.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "central de abastos en iztapalapa sigue",
            "start": 2026.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siendo una opci\u00f3n muy econ\u00f3mica 800 5",
            "start": 2029.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pesos con 84 centavos",
            "start": 2032.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "chedraui en cuernavaca",
            "start": 2034.84,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "morelos 908 pesos con 10 centavos o al",
            "start": 2036.97,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "mar en quer\u00e9taro quer\u00e9taro",
            "start": 2041.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "925 pesos con 60 centavos cuidemos",
            "start": 2043.419,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nuestros bolsillos pareces esta",
            "start": 2046.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para empoderarnos y tomar",
            "start": 2048.919,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buenas decisiones de compra en la zona",
            "start": 2051.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "norte soriana",
            "start": 2053.359,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tangamanga en san lu\u00eds potos\u00ed san luis",
            "start": 2055.51,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "potos\u00ed la opci\u00f3n m\u00e1s cara en esta zona",
            "start": 2058.25,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "mil 18 pesos con 75 centavos comparados",
            "start": 2060.889,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con ley que en durango durango tiene",
            "start": 2065.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este mismo paquete el mism\u00edsimo paquete",
            "start": 2067.909,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "900 22 pesos con 85 centavos pero",
            "start": 2070.339,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay opciones m\u00e1s econom\u00eda ah\u00ed",
            "start": 2074.149,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mismo en san lu\u00eds potos\u00ed y nos vamos a",
            "start": 2076.159,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la zona norte tambi\u00e9n",
            "start": 2079.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora mil siete pesos con 65",
            "start": 2082.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 2086.72,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "soriana hiper en hermosillo sonora",
            "start": 2087.579,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "comparado con la central de abastos de",
            "start": 2090.429,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo l\u00e9on que est\u00e1 en 842",
            "start": 2092.869,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pues con 42 centavos o tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2096.74,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "bodega aurrer\u00e1 en apodaca nuevo le\u00f3n por",
            "start": 2099.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ejemplo 8 179 pesos con 80 centavos en",
            "start": 2101.809,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "todas las ciudades hay opciones donde",
            "start": 2105.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este paquete sale m\u00e1s econ\u00f3mico estos",
            "start": 2107.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "son s\u00f3lo ejemplos y lamentablemente en",
            "start": 2110.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todos los ejemplos el m\u00e1s caro otra vez",
            "start": 2113.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "soriana oaxaca el paquete 1010 pesos con",
            "start": 2115.7,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "40 centavos",
            "start": 2119.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soriana hiper en acapulco guerrero",
            "start": 2121.75,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "1001 pesos con 60 centavos cuando",
            "start": 2125.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos opciones como la central de",
            "start": 2128.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "abastos de villahermosa tabasco a 830",
            "start": 2130.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pesos con 60 centavos o chedraui el",
            "start": 2133.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mismo centro tabasco 8 154 pesos con 50",
            "start": 2136.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centavos en orizaba veracruz",
            "start": 2140.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "walmart en 925 pesos con 5 centavos",
            "start": 2142.79,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a cuidar nuestro gasto utilizando",
            "start": 2147.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n con la que no se empodera",
            "start": 2150.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "profeco y la solidaridad de proveedores",
            "start": 2153.07,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que sirven por los consumidores muchas",
            "start": 2156.68,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2159.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2161.17,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "con su permiso 37",
            "start": 2170.609,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos ya todos los",
            "start": 2173.13,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 2175.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n vamos a hablar un poquito",
            "start": 2176.789,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acerca de la estrategia para la",
            "start": 2178.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y la entrega de fertilizantes",
            "start": 2181.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y decirles que en el a\u00f1o pasado el a\u00f1o",
            "start": 2184.67,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "del 2021 pemex entreg\u00f3 al asad er",
            "start": 2188.0,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "185 mil toneladas de fertilizantes de",
            "start": 2192.91,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los cuales el 45 por ciento fue",
            "start": 2196.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n nacional y el 55 por ciento",
            "start": 2199.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fue importaci\u00f3n",
            "start": 2202.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esto es este programa se el a\u00f1o pasado",
            "start": 2205.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "fue para cuatro estados guerrero",
            "start": 2208.43,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tlaxcala puebla y morelos",
            "start": 2211.299,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o para el 2022 se suman al",
            "start": 2214.789,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "programa cinco estados m\u00e1s chiapas",
            "start": 2218.689,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "oaxaca durango zacatecas y nayarit y el",
            "start": 2221.569,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "objetivo de entregar",
            "start": 2225.259,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "352 mil toneladas",
            "start": 2227.619,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y la totalidad del fertilizante en este",
            "start": 2230.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "caso va a ser de producci\u00f3n nacional",
            "start": 2233.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esto debido a los incrementos de precios",
            "start": 2236.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero principalmente",
            "start": 2239.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a la falta de oferta de fertilizantes a",
            "start": 2240.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nivel mundial principalmente rusia y",
            "start": 2243.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "china-",
            "start": 2246.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con independencia de que para el 2022 el",
            "start": 2250.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "programa de fertilizantes para el",
            "start": 2254.63,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "bienestar se abastecer\u00e1 con producci\u00f3n",
            "start": 2257.299,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional de forma paralela se iniciaron",
            "start": 2259.039,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ya y se van a continuar hasta el 2024",
            "start": 2262.609,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los programas de rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 2265.66,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tres plantas productoras de",
            "start": 2268.369,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "fertilizantes la planta de amoniaco en",
            "start": 2269.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cosoleacaque probador e industria en la",
            "start": 2272.75,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "gent de veracruz y el grupo fertinal en",
            "start": 2275.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas michoac\u00e1n y la mina de",
            "start": 2279.319,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "roca fosf\u00f3rica en san juan de la costa",
            "start": 2281.66,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "en baja california",
            "start": 2284.569,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para esto vamos a hacer una inversi\u00f3n de",
            "start": 2288.349,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "300 millones de d\u00f3lares de los cuales",
            "start": 2292.849,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "216 millones van a corresponder al",
            "start": 2296.14,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "dinero de la reparaci\u00f3n del da\u00f1o por el",
            "start": 2300.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sobreprecio con el que se adquirieron",
            "start": 2302.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estas plantas de fertilizante y 84",
            "start": 2304.19,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "millones por parte del gobierno federal",
            "start": 2308.39,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "las inversiones requeridas ah\u00ed se pueden",
            "start": 2310.989,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ver en el cuadro que est\u00e1 en pantalla",
            "start": 2314.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "por planta cosoleacaque por a\u00f1o",
            "start": 2317.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "13 millones en el 2022",
            "start": 2322.46,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "87 en el 23 y ya ning\u00fan centavo en el 24",
            "start": 2324.7,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda al 100% proagro industrias van",
            "start": 2329.569,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a ser 36 millones en el 2022 20 en el",
            "start": 2332.509,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2023 y con eso como concluir\u00edamos y",
            "start": 2336.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "finalmente grupo fertinal donde en el",
            "start": 2339.829,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "2022 van a ser 59 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2342.71,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "41 en el 23 y 44 en el 24 aqu\u00ed",
            "start": 2346.029,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "principalmente por el tema de la presa",
            "start": 2350.499,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "de jales",
            "start": 2353.599,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "de roca fosf\u00f3rica",
            "start": 2354.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en los 108 millones de d\u00f3lares que van a",
            "start": 2356.65,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "invertir este a\u00f1o",
            "start": 2359.63,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n considerados los 50 millones de",
            "start": 2361.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que se recibieron a finales del",
            "start": 2365.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado por la reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 2367.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del sobreprecio en la compra de la",
            "start": 2370.279,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "planta de fertilizantes y est\u00e1n",
            "start": 2374.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "considerados tambi\u00e9n los 50 millones de",
            "start": 2377.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que se van a recibir este a\u00f1o",
            "start": 2380.15,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 8 millones de d\u00f3lares de parte del",
            "start": 2382.339,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 2385.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda la informaci\u00f3n en cuanto al",
            "start": 2386.769,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "programa de iu de entrega de",
            "start": 2389.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fertilizantes y \u00fanicamente comentar la",
            "start": 2392.029,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n presidente que el d\u00eda de hoy se",
            "start": 2394.94,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "inicia la entrega los fertilizantes",
            "start": 2397.43,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "con su permiso suficiente",
            "start": 2400.549,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2404.549,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2406.17,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "como es sabido el gobierno federal a",
            "start": 2409.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inicios de su administraci\u00f3n asume la",
            "start": 2411.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n del programa de fertilizantes",
            "start": 2413.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como un programa piloto en el estado de",
            "start": 2415.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "guerrero la instrucci\u00f3n del presidente a",
            "start": 2417.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la secreta de agricultura fue llevar a",
            "start": 2420.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cabo la ejecuci\u00f3n de este programa \u00e9ste",
            "start": 2421.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mismo ha ido creciendo en funci\u00f3n de sus",
            "start": 2425.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resultados y opci\u00f3n presidente de la",
            "start": 2428.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "republica instruye a la secreta de",
            "start": 2430.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agricultura de incorporar el a\u00f1o pasado",
            "start": 2432.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tres estados m\u00e1s como se indic\u00f3 puebla",
            "start": 2435.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tlaxcala y morelos me corresponde",
            "start": 2439.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "actualizar la informaci\u00f3n casualmente",
            "start": 2442.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del cierre del programa del a\u00f1o pasado y",
            "start": 2444.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n para el presente a\u00f1o",
            "start": 2447.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "efectivamente a ra\u00edz de este incremento",
            "start": 2450.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de tres estados adicionales para",
            "start": 2453.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "beneficiarios de este programa logramos",
            "start": 2455.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "beneficiar a 394.000 ciento",
            "start": 2457.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "834 beneficiarios esto es",
            "start": 2461.95,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "comparativamente con lo que inicialmente",
            "start": 2464.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se ha beneficiado a productores del",
            "start": 2466.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estado de guerrero un incremento",
            "start": 2470.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n en consecuencia se",
            "start": 2472.94,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "incrementa superficie al pasar de",
            "start": 2475.49,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "473 mil 800 hect\u00e1reas en guerrero a una",
            "start": 2479.35,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "superficie de 6 600 2 mil 628 hect\u00e1reas",
            "start": 2483.83,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado incluyendo estos tres",
            "start": 2488.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estados igualmente y como bien se se\u00f1al\u00f3",
            "start": 2491.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el fertilizante en t\u00e9rminos del volumen",
            "start": 2494.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "total de distribuci\u00f3n fue del orden de",
            "start": 2497.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "185 mil toneladas este a\u00f1o es nuevamente",
            "start": 2499.72,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente ha instruido",
            "start": 2504.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incrementar cinco estados m\u00e1s como ya se",
            "start": 2506.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 chiapas oaxaca durango nayarit y",
            "start": 2510.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 2512.99,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y pasaremos en t\u00e9rminos de n\u00famero de",
            "start": 2513.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "beneficiarios de 394",
            "start": 2516.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "1835 del a\u00f1o pasado a m\u00e1s de 700 mil",
            "start": 2518.92,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la superficie se ver\u00e1",
            "start": 2522.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "incrementada a un mill\u00f3n doscientos mil",
            "start": 2524.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para estos nueve estados y el",
            "start": 2526.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "total de fertilizante que hab\u00eda",
            "start": 2529.04,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "distribuirse ser\u00e1 de",
            "start": 2530.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "352 mil toneladas como bien lo indic\u00f3 el",
            "start": 2533.59,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "director de pemex el siguiente por favor",
            "start": 2537.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el programa de fertilizantes desde su",
            "start": 2540.65,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "inicio y de su objetivo principal ha",
            "start": 2542.63,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "sido el de apoyar a peque\u00f1os",
            "start": 2545.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agricultores principalmente agricultores",
            "start": 2547.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de autoconsumo y para granos b\u00e1sicos de",
            "start": 2548.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que estos dos estados en el caso",
            "start": 2552.74,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "particular de los estados del sur sobre",
            "start": 2555.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este guerrero seguir\u00e1 apoy\u00e1ndose para",
            "start": 2557.329,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "ma\u00edz arroz y frijol en chiapas y oaxaca",
            "start": 2559.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se apoyar\u00e1n del cultivo del ma\u00edz en los",
            "start": 2563.96,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "estados del norte zacatecas durango y",
            "start": 2567.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nayarit se apoyar\u00e1 para el cultivo del",
            "start": 2571.069,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "frijol y finalmente los estados del",
            "start": 2573.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "centro puebla ma\u00edz y hortalizas como se",
            "start": 2575.809,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hizo el a\u00f1o pasado en morelos ma\u00edz y",
            "start": 2579.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "arroz y tlaxcala ma\u00edz y hortalizas",
            "start": 2581.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en la log\u00edstica y la forma de la",
            "start": 2584.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n obviamente parte de pemex a",
            "start": 2587.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la manufactura y la producci\u00f3n",
            "start": 2589.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de urea y de edad este se transfiere a",
            "start": 2592.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los los centros de distribuci\u00f3n de segal",
            "start": 2596.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mex y a trav\u00e9s de la secreta de",
            "start": 2598.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "agricultura y de gas mix se distribuye",
            "start": 2600.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conforme al padr\u00f3n y el tiempo de",
            "start": 2602.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entrega este finalmente llega a los",
            "start": 2604.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "beneficiarios en sus cantidades y sobre",
            "start": 2607.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todo oportunamente para llevar a cabo",
            "start": 2610.099,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "todo este programa se cuenta con el",
            "start": 2613.099,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "apoyo obviamente de pemex de la guardia",
            "start": 2614.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional de sega almex de los gobiernos",
            "start": 2617.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de los estados y los gobiernos",
            "start": 2619.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "municipales esto muchas",
            "start": 2621.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "con su permisi\u00f3n presidente",
            "start": 2634.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "comentar que en el caso de san jos\u00e9 de",
            "start": 2636.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gracia ha habido una comunicaci\u00f3n",
            "start": 2641.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 2644.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por indicaciones del se\u00f1or presidente de",
            "start": 2645.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2647.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y de la secretaria de seguridad y",
            "start": 2649.29,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana rosa icela",
            "start": 2651.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez una comunicaci\u00f3n permanente",
            "start": 2652.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con el gobernador alfredo ram\u00edrez",
            "start": 2655.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bedolla y el fiscal general de michoac\u00e1n",
            "start": 2658.15,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "adri\u00e1n l\u00f3pez desde el d\u00eda lunes",
            "start": 2661.03,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "28 hay un grupo de febrero hay un grupo",
            "start": 2665.43,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 de manera permanente en",
            "start": 2669.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n",
            "start": 2671.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "podemos comentar que se han realizado",
            "start": 2673.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "diferentes actos de investigaci\u00f3n por",
            "start": 2677.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "medio de los cuales se logr\u00f3 identificar",
            "start": 2680.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no solamente a la cabeza del grupo",
            "start": 2682.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "criminal que victim\u00f3 a",
            "start": 2685.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "alejandro n y presumiblemente otras",
            "start": 2688.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas sino que tambi\u00e9n ya varios de",
            "start": 2691.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sus elementos delictivos",
            "start": 2695.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este grupo se hace llamar p\u00e1jaro sierra",
            "start": 2698.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son grupos ligados al c\u00e1rtel jalisco",
            "start": 2701.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nueva generaci\u00f3n se tienen ubicadas",
            "start": 2703.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entradas y salidas con diferentes",
            "start": 2706.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos el hotel donde operaron y con",
            "start": 2708.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el apoyo de mandatos judiciales se han",
            "start": 2713.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "realizado diversos cateos a viviendas",
            "start": 2715.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "locales comerciales y propiedades se han",
            "start": 2718.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "asegurado armas cartuchos explosivos",
            "start": 2722.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "drogas y elementos probatorios que",
            "start": 2726.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "abonan a la investigaci\u00f3n criminal",
            "start": 2729.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1alar que se recibieron",
            "start": 2731.79,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "denuncias an\u00f3nimas por las cuales se han",
            "start": 2734.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "realizado labores de b\u00fasqueda permanente",
            "start": 2737.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los posibles cuerpos de las v\u00edctimas",
            "start": 2740.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en los sitios que fueron se\u00f1alados y en",
            "start": 2741.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "posibles lugares seg\u00fan la probable ruta",
            "start": 2745.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que siguieron los autores materiales de",
            "start": 2748.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos hechos se realizaron entrevistas a",
            "start": 2752.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "diversos testigos y familiares se",
            "start": 2755.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recabaron muestras biol\u00f3gicas de adn con",
            "start": 2758.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los familiares de alejandro n se",
            "start": 2761.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 que no hubo alertamiento",
            "start": 2763.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oportuno por parte de autoridad",
            "start": 2766.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "municipal el primer alertamiento al c5",
            "start": 2768.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fue las 18 horas y por estos hechos la",
            "start": 2771.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general del estado abr\u00eda una",
            "start": 2775.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 2776.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para perseguir esta probable omisi\u00f3n",
            "start": 2778.08,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha reforzado el estado de",
            "start": 2781.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fuerza con la presencia permanente de",
            "start": 2784.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elementos de la defensa nacional y de la",
            "start": 2787.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guardia nacional se han realizado",
            "start": 2789.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dict\u00e1menes periciales para la",
            "start": 2792.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de los v\u00eddeos referencia",
            "start": 2795.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de v\u00eddeos e investigaciones de car\u00e1cter",
            "start": 2798.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y tambi\u00e9n como dec\u00edamos varios",
            "start": 2800.5,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "cateos podemos se\u00f1alar que al momento",
            "start": 2804.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "insisto al momento los datos de prueba y",
            "start": 2807.87,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "evidencia objetiva que se han obtenido a",
            "start": 2811.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la fecha respecto a los hechos no",
            "start": 2813.16,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "permiten establecer todav\u00eda un n\u00famero",
            "start": 2816.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "determinado de v\u00edctimas pero se sigue en",
            "start": 2818.31,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las b\u00fasquedas y se sigue trabajando de",
            "start": 2821.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manera coordinada ahora si me permiten",
            "start": 2824.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vamos a explicar",
            "start": 2826.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2831.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con su permiso al presidente siguiente",
            "start": 2834.789,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed tenemos ya identificado desde",
            "start": 2837.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las 14 53 horas en la poblaci\u00f3n de san",
            "start": 2840.98,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 de gracia cuando arriba un",
            "start": 2844.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo cuatrimoto resort polaris de",
            "start": 2848.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "dos plazas que presumiblemente se",
            "start": 2851.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "trasladaba el l\u00edder criminal esto fue",
            "start": 2853.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2856.93,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cuarenta cincuenta minutos antes de los",
            "start": 2859.3,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hechos siguientes",
            "start": 2862.609,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se tiene identificado tambi\u00e9n",
            "start": 2865.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "donde llegan todo esto se han reforma",
            "start": 2867.739,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esquina con galeana y desde antes este",
            "start": 2871.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "grupo con varios veh\u00edculos se posicion\u00f3",
            "start": 2875.299,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el lugar cercano a donde se",
            "start": 2878.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encontraba el velorio aqu\u00ed lo importante",
            "start": 2882.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es que varios de estos sujetos por",
            "start": 2884.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ejemplo \u00e9ste que aparece con camisa roja",
            "start": 2886.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y una y una barreta ya est\u00e1 identificado",
            "start": 2890.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seg\u00fan algunos testigos",
            "start": 2893.18,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en virtud de la secrec\u00eda y no no decimos",
            "start": 2895.43,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los nombres pero ya est\u00e1n identificados",
            "start": 2898.759,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2900.529,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diferentes sujetos que operaron",
            "start": 2902.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como halcones aqu\u00ed est\u00e1 nuevamente el",
            "start": 2905.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sujeto que ubicamos como el l\u00edder de la",
            "start": 2908.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n criminal el d\u00eda del evento",
            "start": 2911.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2913.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es el que aparece tambi\u00e9n en",
            "start": 2916.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diferentes momentos en la escena del",
            "start": 2919.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "crimen esto ya fue cuando se cometieron",
            "start": 2921.83,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "los hechos delictivos siguientes",
            "start": 2925.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esta fue la camioneta que aparece en la",
            "start": 2928.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "escena del crimen",
            "start": 2931.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es una camioneta pico blanca cuatro",
            "start": 2932.97,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "puertas aparecen m\u00faltiples disparos y ya",
            "start": 2937.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se hicieron cateos ya se identific\u00f3 a",
            "start": 2940.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quien hizo el arrastre de la gr\u00faa y ya",
            "start": 2943.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos trabajando al respecto aqu\u00ed es",
            "start": 2946.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante este esta situaci\u00f3n porque",
            "start": 2948.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muchos de los disparos que aparecen en",
            "start": 2951.7,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo que se reprodujo de manera muy",
            "start": 2954.28,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "difundida en redes sociales varios de",
            "start": 2959.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los disparos realmente fueron a este a",
            "start": 2964.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta camioneta y eso puede explicar",
            "start": 2966.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parte del del humo que aparece o",
            "start": 2968.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el polvo que aparece durante el",
            "start": 2973.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desarrollo del v\u00eddeo ya se tiene",
            "start": 2975.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "identificado este veh\u00edculo y se est\u00e1n",
            "start": 2977.2,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "haciendo cateos al respecto siguiente",
            "start": 2979.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "esto es el sujeto que aparece en",
            "start": 2983.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diferentes escenas alterando la escena",
            "start": 2985.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del crimen ya est\u00e1 identificado tambi\u00e9n",
            "start": 2988.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 identificado el veh\u00edculo que es",
            "start": 2990.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una gu\u00eda roja que aparece en diferentes",
            "start": 2993.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lugares en un video donde se aprecia lo",
            "start": 2997.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que pudieran ser dos cuerpos y tambi\u00e9n",
            "start": 3000.04,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "en la entrada al poblado de san jos\u00e9 de",
            "start": 3002.53,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "gracia siguiente",
            "start": 3006.849,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "esta es la esta la nuevamente ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3009.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la camioneta jeep con lo que presumen",
            "start": 3012.39,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ser dos cuerpos y luego ya se tiene",
            "start": 3015.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el seguimiento de la ruta que",
            "start": 3017.549,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "siguieron siguiente",
            "start": 3019.95,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "esta es la la entrada aqu\u00ed a san jose de",
            "start": 3023.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "grasa 10 de gracia en la carretera",
            "start": 3027.829,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jiquilpan se tiene ubicado varios",
            "start": 3030.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en diferentes horas sobre todo",
            "start": 3033.349,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posteriores al evento varios de estos",
            "start": 3036.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos intervinieron en la escena del",
            "start": 3038.809,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "crimen no trasladaron a los sicarios",
            "start": 3042.47,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3044.569,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n ya todos los veh\u00edculos",
            "start": 3046.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n rastreando y se est\u00e1n",
            "start": 3048.53,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "haciendo diferentes cateos siguiente",
            "start": 3051.329,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo uno de los veh\u00edculos no",
            "start": 3055.069,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se ve un",
            "start": 3058.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sicario un presunto sicario en una ford",
            "start": 3061.269,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "lobo negra y tambi\u00e9n se ve otros",
            "start": 3064.67,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos tambi\u00e9n que se estuvieron",
            "start": 3068.15,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "movilizando con",
            "start": 3070.279,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "elementos de este grupo criminal durante",
            "start": 3072.369,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los hechos siguientes",
            "start": 3075.049,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "estos son otros veh\u00edculos nuevamente",
            "start": 3077.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aparece la gu\u00eda roja que se ve en",
            "start": 3079.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "diferentes escenas siguiente y se han",
            "start": 3082.019,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "hecho en cateos",
            "start": 3085.559,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "talleres en el lavado",
            "start": 3089.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en diferentes inmuebles propiedad de",
            "start": 3093.26,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "abel en donde se han encontrado armas",
            "start": 3096.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "material probatorio",
            "start": 3100.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3102.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "explosivos siguiente",
            "start": 3105.43,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo son explosivos que",
            "start": 3108.559,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fueron asegurados en un rancho que fue",
            "start": 3111.109,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "producto de un alertamiento aqu\u00ed es",
            "start": 3113.509,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante porque adem\u00e1s de seguir la",
            "start": 3115.729,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n del presidente de ir por ser",
            "start": 3118.309,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "impunidad y esclarecer plenamente estos",
            "start": 3120.829,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hechos todo el acompa\u00f1amiento todos los",
            "start": 3123.739,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cateos todo el despliegue est\u00e1 sirviendo",
            "start": 3126.739,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para asegurar explosivos y",
            "start": 3129.289,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "armamento que presumiblemente ser\u00edan",
            "start": 3131.869,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "utilizados para diferentes eventos de",
            "start": 3134.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter criminal siguiente",
            "start": 3136.849,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n el presidente nos nos",
            "start": 3140.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que informaremos sobre este hecho",
            "start": 3142.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro del partido entre gallos",
            "start": 3145.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "blancos y atlas y comentar que desde",
            "start": 3148.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la tarde estuvimos en comunicaci\u00f3n con",
            "start": 3153.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el gobernador curry poni\u00e9ndonos a",
            "start": 3156.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n con \u00e1nimo de colaborar es un",
            "start": 3159.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tema que lo tiene el gobierno de",
            "start": 3163.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro es un tema que corresponde",
            "start": 3165.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a las polic\u00edas",
            "start": 3168.1,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "preventivas y a las polic\u00edas de",
            "start": 3170.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguridad que resguardan el estadio no",
            "start": 3171.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "obstante ello cuando se pidi\u00f3 el auxilio",
            "start": 3174.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional para acompa\u00f1ar el",
            "start": 3176.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "equipo atlas en su recorrido se le",
            "start": 3179.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 se ha reiterado la colaboraci\u00f3n",
            "start": 3182.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por si la fiscal\u00eda del estado de",
            "start": 3185.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quisiera nuestra colaboraci\u00f3n",
            "start": 3188.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en un tema que hasta ahora tiene el",
            "start": 3190.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "gobierno de quer\u00e9taro siguiente",
            "start": 3192.65,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "estos son los hechos que fueron",
            "start": 3195.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "difundidos profundamente en el segundo",
            "start": 3196.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tiempo pasado estos hechos con im\u00e1genes",
            "start": 3200.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que fueron difundidas",
            "start": 3204.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de las redes sociales y",
            "start": 3205.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que en un primer",
            "start": 3208.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 3210.96,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3211.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se estuvo manejando en diferentes redes",
            "start": 3213.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sociales la noticia de 17 muertos la",
            "start": 3217.0,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "cual con toda la evidencia los informes",
            "start": 3221.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos protecci\u00f3n civil",
            "start": 3225.03,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y los aficionados que est\u00e1n en los",
            "start": 3227.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hospitales pues no corresponde a la",
            "start": 3232.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "realidad no hay ninguna ninguna persona",
            "start": 3233.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "muerta afortunadamente hay tres seg\u00fan el",
            "start": 3237.15,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "informe del gobernador tres heridos",
            "start": 3240.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "graves diez de car\u00e1cter",
            "start": 3242.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "delicados pero estables y otros tantos",
            "start": 3245.25,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en un total de 25 personas que",
            "start": 3248.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fueron hospitalizados nosotros",
            "start": 3251.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reiteramos la colaboraci\u00f3n y el \u00e1nimo",
            "start": 3253.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para apoyar en su caso que nos lo",
            "start": 3256.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "solicite el gobierno decretara un",
            "start": 3259.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "siguiente en el caso de",
            "start": 3261.64,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pedro c\u00e9sar carrizal es",
            "start": 3264.51,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "conocido como me kiss comentar que nos",
            "start": 3267.27,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "comunicamos con la con la viuda con la",
            "start": 3270.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familia y ya autorizaron como lo dijo el",
            "start": 3273.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente el pasado viernes que",
            "start": 3276.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos comentar sin embargo y nos",
            "start": 3278.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pidieron no reproducir im\u00e1genes",
            "start": 3281.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sensibles que pudieran afectar tambi\u00e9n",
            "start": 3283.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "su duelo y su sensibilidad siguiente",
            "start": 3287.5,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "pero si podemos informar qu\u00e9",
            "start": 3291.42,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "hemos estado en contacto con la fiscal\u00eda",
            "start": 3295.759,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de tamaulipas nuevo le\u00f3n san luis potos\u00ed",
            "start": 3298.669,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y coahuila",
            "start": 3301.339,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "como ustedes saben la desaparici\u00f3n de",
            "start": 3303.62,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "del compa\u00f1ero miki se se da a trav\u00e9s de",
            "start": 3308.23,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "un alertamiento a su esposa el d\u00eda 2 de",
            "start": 3312.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "febrero y",
            "start": 3316.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una hora aproximadamente dos horas",
            "start": 3318.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s sufre seg\u00fan los peritajes un",
            "start": 3321.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "accidente en el trayecto entre colombia",
            "start": 3325.39,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y nuevo laredo tamaulipas",
            "start": 3329.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este accidente es tr\u00e1gico es generar",
            "start": 3332.71,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "consecuencias fatales y posteriormente",
            "start": 3337.66,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3341.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un incendio del propio veh\u00edculo",
            "start": 3342.089,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en el que \u00e9l se trasladaba y todo esto",
            "start": 3345.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fue reportado en diferentes peritajes",
            "start": 3347.97,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "tanto viales de mec\u00e1nica de hechos y",
            "start": 3351.54,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de adn no obstante ello como lo",
            "start": 3355.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el presidente lo dijo el viernes",
            "start": 3359.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estar muy pendientes",
            "start": 3361.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con las autoridades locales para",
            "start": 3363.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "contribuir a la la investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 3366.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todo para que no quede ninguna duda",
            "start": 3370.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sobre todo por algunas llamadas previas",
            "start": 3372.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que mensajes que le hizo pedro",
            "start": 3375.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "carrizales en miches a su se\u00f1ora esposa",
            "start": 3378.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos muy en coordinaci\u00f3n en",
            "start": 3381.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "permanente comunicaci\u00f3n lo subray\u00f3 con",
            "start": 3385.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 3388.27,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de mikis y tambi\u00e9n con su gente m\u00e1s",
            "start": 3389.72,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cercana para poder apoyar en todas las",
            "start": 3393.349,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cuestiones de investigaci\u00f3n la carpeta",
            "start": 3396.31,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n sigue abierta y",
            "start": 3398.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguimos pendientes del tema siguiente",
            "start": 3401.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informar que en el caso de margarito",
            "start": 3404.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez que fue el siguiente que fue",
            "start": 3407.27,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "privado de la vida el pasado 17 de enero",
            "start": 3411.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "informar que se ejecutaron tres \u00f3rdenes",
            "start": 3414.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n siguiente contra los",
            "start": 3417.95,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "autores intelectuales y materiales de",
            "start": 3421.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estos hechos ya son \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 3425.93,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que establecen la autor\u00eda intelectual y",
            "start": 3428.96,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "material de christian adam n alias el 16",
            "start": 3433.46,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "alias el jaguar de jose n alias el",
            "start": 3438.29,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "huesos y de adri\u00e1n n alias el over como",
            "start": 3442.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n cliente en d\u00edas",
            "start": 3447.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pasados se hicieron diferentes cateos en",
            "start": 3450.44,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "diferentes inmuebles de tijuana fueron",
            "start": 3455.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "detenidos 10 presuntos culpables de",
            "start": 3459.55,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "diferentes delitos y entre ellos est\u00e1n",
            "start": 3464.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los tres autores materiales e",
            "start": 3467.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "intelectuales de los de margarito con lo",
            "start": 3470.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cual se avanza definitivamente en",
            "start": 3473.15,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "combatir esta impunidad y en apoyar este",
            "start": 3475.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n quiero que",
            "start": 3480.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fueron asegurados pues",
            "start": 3482.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diferentes armas tel\u00e9fonos drogas y",
            "start": 3485.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tarjetas que utilizan tambi\u00e9n como otras",
            "start": 3488.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ocasiones lo hemos explicado para",
            "start": 3491.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicarse entre ellos y comentar que",
            "start": 3492.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en el caso de juan carlos mu\u00f1iz que fue",
            "start": 3496.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "asesinado el pasado viernes en fresnillo",
            "start": 3499.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 3503.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comentar que ya est\u00e1 identificado en los",
            "start": 3503.95,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "autores y en muy breve habr\u00e1",
            "start": 3508.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mandamientos judiciales para proceder a",
            "start": 3511.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "su detenci\u00f3n ser\u00eda cuanto se\u00f1or",
            "start": 3513.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3516.44,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3524.58,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3525.89,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n dos tres cuatro cinco y seis",
            "start": 3527.95,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "empezamos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 3535.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de alberto mart\u00edn espinoza de jf informa",
            "start": 3538.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde canc\u00fan es ahora m punto como en",
            "start": 3540.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y la voz del conocimiento en",
            "start": 3542.7,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "frecuencia cada punto co hablando del",
            "start": 3545.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "caso de quer\u00e9taro de tan lamentable",
            "start": 3547.349,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hecho el d\u00eda s\u00e1bado este v\u00eddeo que no",
            "start": 3550.5,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos en el informe de subsecretario",
            "start": 3553.109,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol y la",
            "start": 3555.019,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "liga mx",
            "start": 3557.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no se siente informar as\u00ed que s\u00ed tienen",
            "start": 3560.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "protocolos de seguridad para la",
            "start": 3561.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de los estadios no porque se",
            "start": 3564.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estaban enfocando mucho al tema de de",
            "start": 3567.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sancionar al estadio corregidora al",
            "start": 3570.17,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "equipo de gallos pero ellos no ellos",
            "start": 3573.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como autoridades que es es que son dos",
            "start": 3575.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los los presidentes de la yon de luisa",
            "start": 3577.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente la feria de la femexfut",
            "start": 3579.75,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mikel arriola y gabriel solares que es",
            "start": 3582.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "el presidente del club gallos de",
            "start": 3584.849,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro ellos deben ser los",
            "start": 3586.019,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principales responsables porque no",
            "start": 3587.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "previeron que hay hay un ha habido",
            "start": 3591.119,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente un pleito entre entre las",
            "start": 3593.339,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "dos barras no y si va a haber algo",
            "start": 3596.759,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contra las barras recemos por",
            "start": 3598.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "informativa en subsecretario si hay algo",
            "start": 3600.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "respecto sobre el tema de",
            "start": 3602.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "protocolos",
            "start": 3605.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias desde el d\u00eda",
            "start": 3612.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de los hechos",
            "start": 3616.24,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n de las guitarras ah\u00ed se",
            "start": 3618.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la he mostrado",
            "start": 3620.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando la necesidad de revisar a",
            "start": 3622.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "detalle los protocolos que corresponden",
            "start": 3625.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tanto a los directivos de los equipos de",
            "start": 3628.45,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol como a las autoridades y sobre",
            "start": 3630.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todo a la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol",
            "start": 3634.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es importante para qu\u00e9 pues evite este",
            "start": 3637.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tipo de incidentes se\u00f1alar que es el",
            "start": 3641.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "primer evento de estas caracter\u00edsticas",
            "start": 3645.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3647.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ese estadio y abonar tambi\u00e9n a que",
            "start": 3648.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro es un estado con bajos \u00edndices",
            "start": 3652.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "delictivos es un evento que insisto",
            "start": 3655.69,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "corresponde a la autoridad estatal y nos",
            "start": 3659.29,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 nuestra colaboraci\u00f3n pero",
            "start": 3661.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya nos instruyeron a revisar",
            "start": 3663.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la con la federaci\u00f3n estos",
            "start": 3665.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "protocolos para prevenir la posibilidad",
            "start": 3668.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de que se cometan estos hechos y desde",
            "start": 3671.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "luego otra situaci\u00f3n importante es ver",
            "start": 3673.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tema del alcohol que se vende",
            "start": 3676.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los estadios para tener tambi\u00e9n",
            "start": 3680.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues la aminorar riesgos",
            "start": 3682.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cualquier conducta que pueda ser lesiva",
            "start": 3685.25,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 3687.83,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "muchas gracias yo quiero",
            "start": 3690.15,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "abundar en este tema",
            "start": 3694.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "debemos de tener en",
            "start": 3697.97,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 3701.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en consideraci\u00f3n ante estos hechos",
            "start": 3703.569,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lamentables",
            "start": 3706.42,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "se debe continuar",
            "start": 3711.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "moralizando al pa\u00eds",
            "start": 3718.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y atendiendo",
            "start": 3721.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los or\u00edgenes de la violencia",
            "start": 3724.47,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "las causas de la violencia",
            "start": 3727.89,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3732.3,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se pensaba que s\u00f3lo con medidas",
            "start": 3735.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 3738.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda resolver el problema de la",
            "start": 3740.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia en mexico",
            "start": 3743.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eso incluso era relativo",
            "start": 3747.47,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3751.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el tema de la seguridad",
            "start": 3753.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en algunos gobiernos estaba en manos de",
            "start": 3757.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 3760.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya no voy a",
            "start": 3763.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "subrayar",
            "start": 3767.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3769.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3772.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "infiltraron hasta lo m\u00e1s alto el",
            "start": 3774.8,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3777.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los delincuentes",
            "start": 3779.369,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se alimento y nutri\u00f3",
            "start": 3782.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mutuamente la delincuencia organizada y",
            "start": 3787.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 3790.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 3793.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3796.829,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tengamos eso claro",
            "start": 3798.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la paz es fruto de la justicia",
            "start": 3803.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay que atender las causas",
            "start": 3809.029,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hay que combatir la desigualdad",
            "start": 3813.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social hay que atender a los",
            "start": 3816.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3819.62,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 3822.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3824.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hay que fortalecer",
            "start": 3827.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3829.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a la familia",
            "start": 3831.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "evitar la desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 3833.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ese es el camino",
            "start": 3837.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y eso es lo que hemos iniciado",
            "start": 3840.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 3844.19,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3847.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "resabios",
            "start": 3850.779,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3853.839,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3855.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los gobiernos neoliberales anteriores",
            "start": 3856.65,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sobre todo el per\u00edodo en que",
            "start": 3860.839,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3",
            "start": 3865.619,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y a la impunidad y al",
            "start": 3869.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abandono del pueblo",
            "start": 3873.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3876.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esto que estamos iniciando",
            "start": 3878.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 3881.09,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "que comenz\u00f3 hace tres a\u00f1os",
            "start": 3884.61,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando",
            "start": 3889.56,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "dar frutos",
            "start": 3894.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero va a llevar tiempo",
            "start": 3897.509,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque es un proceso de transici\u00f3n donde",
            "start": 3900.01,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "lo viejo",
            "start": 3902.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3905.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nico",
            "start": 3909.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el viejo r\u00e9gimen",
            "start": 3914.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no acaba de morir y adem\u00e1s",
            "start": 3917.01,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3921.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 3924.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en mucha gente",
            "start": 3927.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que se form\u00f3 en ese ambiente",
            "start": 3930.49,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "y lo nuevo est\u00e1n haciendo",
            "start": 3935.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no acaba de nacer",
            "start": 3939.78,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "pero la ense\u00f1anza mayor es no dejar",
            "start": 3943.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "moralizar a mexico",
            "start": 3950.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no dejar",
            "start": 3954.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3957.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "insistir en que solo siendo buenos",
            "start": 3958.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 3962.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no dejar de insistir que la felicidad",
            "start": 3965.1,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nuestra la riqueza los bienes materiales",
            "start": 3969.339,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "o no s\u00f3lo es eso",
            "start": 3973.17,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si no estar bien con nosotros mismos con",
            "start": 3975.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia con el pr\u00f3jimo",
            "start": 3979.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 3983.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganse a pensar",
            "start": 3986.43,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "volvamos todos a pensar que me digan",
            "start": 3989.77,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 3993.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 programa",
            "start": 4000.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal en",
            "start": 4002.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "favor de los j\u00f3venes",
            "start": 4005.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 4009.999,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que hicieron fue",
            "start": 4014.09,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarlos",
            "start": 4018.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como ninis",
            "start": 4021.799,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tratarlos de manera discriminatoria",
            "start": 4025.28,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "con burla ni estudia ni trabaja",
            "start": 4028.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando se habl\u00f3",
            "start": 4037.11,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ya que hab\u00eda que atender las causas",
            "start": 4039.54,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y que se hizo en favor de los m\u00e1s",
            "start": 4047.02,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "necesitados de los pobres nada",
            "start": 4050.02,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba dedicado",
            "start": 4055.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a servir",
            "start": 4060.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a las minor\u00edas que se dedicaban al mismo",
            "start": 4062.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tiempo a saquear",
            "start": 4067.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4070.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4072.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por eso hay que seguir atendiendo las",
            "start": 4073.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "causas en el caso lamentable",
            "start": 4077.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro",
            "start": 4079.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a responsabilizar al",
            "start": 4085.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4088.589,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 haciendo su trabajo adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 4089.81,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "informando bien",
            "start": 4094.26,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "debe de llamarnos la atenci\u00f3n",
            "start": 4095.569,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lo que se maneje en redes sociales",
            "start": 4099.589,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "sin afanes de censura",
            "start": 4104.93,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que se repite mucho el 17",
            "start": 4108.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en san jose de gracias 17",
            "start": 4114.469,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fusilados",
            "start": 4119.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "seg\u00fan las",
            "start": 4121.74,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en redes y el inicio de",
            "start": 4123.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n en redes",
            "start": 4128.33,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y en el caso de quer\u00e9taro 17",
            "start": 4131.78,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4136.67,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y ver las cosas",
            "start": 4139.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 4140.74,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mucha objetividad",
            "start": 4143.44,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "no hacer apolog\u00eda de la violencia y no",
            "start": 4146.219,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 4152.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pensando que si hay violencia",
            "start": 4156.62,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "se van a beneficiar nuestros adversarios",
            "start": 4161.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "apostar a la violencia no",
            "start": 4165.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tenemos que apostar a la paz",
            "start": 4170.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 4176.89,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 4179.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hago un llamado a",
            "start": 4181.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quienes van a manifestarse ma\u00f1ana las",
            "start": 4184.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 4186.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 4189.569,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "se caiga en provocaciones y no haya",
            "start": 4192.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4195.5,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque tenemos informaci\u00f3n de que se",
            "start": 4197.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preparando",
            "start": 4201.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "con marros",
            "start": 4203.33,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con sopletes",
            "start": 4205.8,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "como m\u00e1s molotov",
            "start": 4208.489,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata",
            "start": 4213.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 4216.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no es defender a las mujeres",
            "start": 4218.51,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ni siquiera es en m\u00ed mismo",
            "start": 4221.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "esa es una postura",
            "start": 4225.51,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "conservadora reaccionaria en contra",
            "start": 4230.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4235.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en contra de la pol\u00edtica de",
            "start": 4238.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4241.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una postura totalmente pol\u00edtica",
            "start": 4244.95,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y saben de qui\u00e9n",
            "start": 4252.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 4254.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "enarbolan",
            "start": 4256.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supuestamente tambi\u00e9n la igualdad de",
            "start": 4260.15,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero la igualdad ante la ley",
            "start": 4263.719,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la igualdad ante dios",
            "start": 4267.67,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pero no se les olvida porque no les",
            "start": 4270.449,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 4272.729,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la igualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 4274.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n pensando",
            "start": 4283.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en combatir la pobreza",
            "start": 4285.17,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 afecta a hombres y a mujeres",
            "start": 4288.95,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y la igualdad",
            "start": 4295.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social que tiene el mismo",
            "start": 4297.409,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "rango que la igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 4301.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que la igualdad ante la ley",
            "start": 4306.97,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4311.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hacer a un lado esa igualdad que es por",
            "start": 4313.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la que nosotros luchamos",
            "start": 4317.59,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y enfrentarnos por eso",
            "start": 4319.079,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por buscar en nuestro pa\u00eds la igualdad",
            "start": 4325.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 4328.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ante la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 4330.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y social",
            "start": 4332.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 4335.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4340.15,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "yo hago un llamado a que las",
            "start": 4343.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 4345.92,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 4347.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas",
            "start": 4349.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4353.719,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4355.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4358.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "caiga",
            "start": 4359.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la provocaci\u00f3n y en la violencia y",
            "start": 4362.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los digo con mucha claridad para",
            "start": 4364.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4367.56,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4368.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "utilicen a quienes pertenecen a",
            "start": 4370.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "movimientos",
            "start": 4374.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "feministas y est\u00e1n luchando",
            "start": 4376.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente en favor de las mujeres",
            "start": 4379.43,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 4383.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s",
            "start": 4386.489,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 4389.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con otros fines",
            "start": 4391.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4397.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que buscan",
            "start": 4401.57,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "enfrentarnos",
            "start": 4403.389,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que quisiera",
            "start": 4405.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "banalizar el palacio",
            "start": 4408.729,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y la catedral",
            "start": 4412.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para proyectar",
            "start": 4416.309,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la imagen de un m\u00e9xico en llamas",
            "start": 4418.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e1n de acuerdo con la",
            "start": 4425.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que estamos llevando a",
            "start": 4429.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 4431.14,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "no solo nuestros adversarios",
            "start": 4436.34,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "utilizan al financial time",
            "start": 4438.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no a krauze",
            "start": 4443.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 4446.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "noaa",
            "start": 4450.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "su mil",
            "start": 4452.789,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "cual reforma tambi\u00e9n esto",
            "start": 4455.54,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pseudo",
            "start": 4463.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ambientalistas ayer que estuve en la",
            "start": 4465.1,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n lo mismo",
            "start": 4468.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 4474.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahora",
            "start": 4477.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alimentando de que se destruye con el",
            "start": 4479.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 4481.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "porque estamos por resolver un asunto",
            "start": 4484.32,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "de una empresa que tiene unos bancos de",
            "start": 4489.14,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 4493.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en playa del carmen",
            "start": 4495.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y que se llevan el material",
            "start": 4498.54,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "para construir carreteras en eeuu",
            "start": 4501.579,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y les dieron permiso",
            "start": 4508.3,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "los que est\u00e9 ahora",
            "start": 4511.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra",
            "start": 4516.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de lo que estamos haciendo en el sureste",
            "start": 4520.66,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 intensificando el ataque",
            "start": 4525.9,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "pero ayer lo explicaba",
            "start": 4530.48,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "winter en maya",
            "start": 4534.389,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "1500 km",
            "start": 4537.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 utilizando",
            "start": 4540.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los derechos de v\u00eda que ya exist\u00edan",
            "start": 4544.03,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "zonas impactadas",
            "start": 4547.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "si acaso",
            "start": 4551.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta",
            "start": 4557.93,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "30 kilos 30 metros de ancho",
            "start": 4559.54,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "por 50",
            "start": 4564.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "km o 100 km",
            "start": 4566.389,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "ser\u00edamos",
            "start": 4570.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "impactando 100 hect\u00e1reas",
            "start": 4572.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y no de montealto ni de selva",
            "start": 4576.83,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sino de acahuales en su mayor\u00eda",
            "start": 4580.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 4585.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este conocer que es una que walt y que",
            "start": 4587.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es un monte alto",
            "start": 4590.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a cambio de eso",
            "start": 4594.13,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pues no solo lo que va a significar",
            "start": 4597.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de beneficio",
            "start": 4602.11,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "esta obra que no se hac\u00eda",
            "start": 4605.69,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo es m\u00e1s nunca se",
            "start": 4611.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hab\u00eda invertido tanto",
            "start": 4614.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en el sureste como ahora",
            "start": 4616.52,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "el sureste lo ten\u00edan reservado para",
            "start": 4619.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "extrae petr\u00f3leo",
            "start": 4623.909,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para sacarle la riqueza",
            "start": 4626.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero no para devolverle",
            "start": 4629.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo que por justicia le corresponde a",
            "start": 4633.21,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n",
            "start": 4635.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "quintana roo y a otros estados",
            "start": 4637.739,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "entonces va a tener muchos beneficios",
            "start": 4642.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "son 1500 kil\u00f3metros de un tren moderno",
            "start": 4644.53,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "de pasajeros de carga",
            "start": 4649.46,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n",
            "start": 4652.219,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es el punto de vista",
            "start": 4655.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cultural arqueol\u00f3gico del mundo porque",
            "start": 4658.15,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo rescates",
            "start": 4661.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas esto tambi\u00e9n se lo",
            "start": 4666.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "incluye el programa",
            "start": 4669.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "bueno adem\u00e1s de eso",
            "start": 4672.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "estamos reforestando",
            "start": 4676.06,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "200.000 hect\u00e1reas",
            "start": 4679.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con \u00e1rboles frutales y maderables",
            "start": 4682.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en toda la ruta",
            "start": 4684.82,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de las 100 hect\u00e1reas",
            "start": 4687.98,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "que se va a impactar a 200.000 que",
            "start": 4692.31,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "estamos reforestando",
            "start": 4697.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tres parques",
            "start": 4700.19,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 4704.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de 18 mil hect\u00e1reas",
            "start": 4707.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 4711.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los 1500 kil\u00f3metros de tren",
            "start": 4715.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en hilera",
            "start": 4718.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "terminando la vida",
            "start": 4723.999,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya sea",
            "start": 4727.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el programa para plantar",
            "start": 4728.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles flor",
            "start": 4732.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "guayac\u00e1n maculis",
            "start": 4734.9,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "flamboy\u00e1n",
            "start": 4737.56,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "esto lo haces",
            "start": 4740.469,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 4742.929,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4748.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no se va a afectar en nada al medio",
            "start": 4750.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ambiente al contrario",
            "start": 4753.84,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "al contrario esto es para proteger al",
            "start": 4757.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "medio ambiente en los tres parques hay",
            "start": 4759.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "uno que es para la conservaci\u00f3n del",
            "start": 4762.17,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "jaguar",
            "start": 4764.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "en tulum",
            "start": 4767.04,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "te va a ampliar el \u00e1rea natural",
            "start": 4769.909,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 4772.039,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de calakmul",
            "start": 4774.91,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y se van a destinar",
            "start": 4777.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "2.200 hect\u00e1reas",
            "start": 4780.95,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "muy cerca de uxmal que se va a llamar el",
            "start": 4784.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nuevo oxman",
            "start": 4788.14,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4789.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 4791.57,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicos",
            "start": 4794.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 4796.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fomento",
            "start": 4799.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la naturaleza entonces",
            "start": 4802.3,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 4805.78,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "contextualizar todo esto para que no se",
            "start": 4808.55,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "vea que suceden las cosas",
            "start": 4811.86,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "si por casualidad",
            "start": 4816.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4820.7,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "estamos en un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4822.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nos estamos",
            "start": 4826.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "enfrentando a quienes se oponen",
            "start": 4827.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por eso se habla de",
            "start": 4834.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 4837.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4841.53,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cuando hay acciones",
            "start": 4843.809,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 4849.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o para",
            "start": 4851.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enfrentar el conservadurismo pues hay",
            "start": 4853.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n y esto es lo que estamos",
            "start": 4855.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "viviendo y por eso se habla de",
            "start": 4857.93,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "reaccionarios de ah\u00ed viene el t\u00e9rmino",
            "start": 4861.23,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir los",
            "start": 4865.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 4868.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 4870.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4873.69,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4875.25,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "se viva en nuestro pa\u00eds en una sociedad",
            "start": 4876.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejor que es lo que buscamos para que",
            "start": 4879.389,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "estas cosas como las de",
            "start": 4882.3,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro no sucedan",
            "start": 4885.44,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "me a",
            "start": 4888.55,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este gusto que \u00e9l",
            "start": 4889.739,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobernador kuri adem\u00e1s de estar ah\u00ed",
            "start": 4895.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 4897.59,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "haya reconocido tuvo fallas",
            "start": 4900.26,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "el cuidado",
            "start": 4906.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe de tener cuando hay un",
            "start": 4909.04,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "juego de esta naturaleza en todos los",
            "start": 4911.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "juegos de f\u00fatbol por ejemplo aqu\u00ed en la",
            "start": 4914.87,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ciudad desde hace a\u00f1os",
            "start": 4919.17,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "hay movilizaci\u00f3n de la polic\u00eda",
            "start": 4921.84,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ya saben",
            "start": 4925.559,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuando yo era jefe de gobierno ya",
            "start": 4928.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos",
            "start": 4931.169,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que si era pumas am\u00e9rica",
            "start": 4933.21,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "hasta les puedo decir las porras",
            "start": 4938.059,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que hay unas muy groseras este",
            "start": 4941.949,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "de los pumas al am\u00e9rica y del am\u00e9rica de",
            "start": 4946.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "espumas y dem\u00e1s pero qu\u00e9",
            "start": 4948.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda",
            "start": 4951.3,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se cuidaba",
            "start": 4953.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la entrada y la salida",
            "start": 4955.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tanto de las porras como de la gente",
            "start": 4960.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4965.83,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "esperaba que saliera un",
            "start": 4967.739,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "grupo y lo mismo a la entrada",
            "start": 4969.98,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "se cuidaba en la entrada",
            "start": 4974.179,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que hay que seguir",
            "start": 4977.37,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "haciendo y un llamado a que no se opte",
            "start": 4980.43,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "por la violencia",
            "start": 4987.93,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que eso es",
            "start": 4991.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s inhumano que puede haber",
            "start": 4992.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y que sigamos atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 4998.53,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5001.02,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no podemos resolver los problemas si no",
            "start": 5004.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 5009.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a las causas",
            "start": 5010.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y entonces en eso estamos",
            "start": 5013.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aprovechando que en su recorrido que",
            "start": 5016.02,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "hizo por quintana roo lo acompa\u00f1\u00f3 al",
            "start": 5018.07,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "gobernador que este carro joaqu\u00edn",
            "start": 5019.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez y que opin\u00f3 al respecto sobre",
            "start": 5020.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estas denuncias que ah\u00ed a veces se",
            "start": 5024.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hallan en que en quintana roo sobre la",
            "start": 5026.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deforestaci\u00f3n que le dice que le comenta",
            "start": 5028.12,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 5030.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no no hubo comentario este",
            "start": 5031.85,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 5036.05,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "da\u00f1os mayores",
            "start": 5038.369,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "empezaron",
            "start": 5040.399,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "hace como dos semanas",
            "start": 5042.99,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a mostrar",
            "start": 5047.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes en donde se est\u00e1 abriendo una",
            "start": 5049.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "brecha",
            "start": 5053.87,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para el tren",
            "start": 5054.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan tulum en uno de los",
            "start": 5057.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tramos porque ni siquiera se est\u00e1",
            "start": 5061.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5063.85,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en dos lados porque se cambi\u00f3 el trazo",
            "start": 5065.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entonces todav\u00eda no se inicia demasiado",
            "start": 5069.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todos los estudios",
            "start": 5073.44,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5075.42,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se tienen que cuidar r\u00edos subterr\u00e1neos",
            "start": 5077.47,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se tienen que cuidarse notes",
            "start": 5079.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque tenemos que actuar de manera",
            "start": 5084.239,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "responsable y",
            "start": 5086.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5088.969,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en un pueblo me qued\u00e9 en el campo y",
            "start": 5091.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed",
            "start": 5095.15,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a cuidar a proteger a convivir con la",
            "start": 5096.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 5100.87,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "como no voy a descansar",
            "start": 5104.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que hay una gran diferencia entre",
            "start": 5107.38,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "levantarse en la ma\u00f1ana y escuchar",
            "start": 5110.55,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5115.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los ruidos de los veh\u00edculos",
            "start": 5117.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "al levantarse por la ma\u00f1ana y escuchar",
            "start": 5121.09,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el canto de los p\u00e1jaros",
            "start": 5123.239,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y nosotros estamos",
            "start": 5131.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuidando el medio ambiente pero no es",
            "start": 5133.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5136.08,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1n utilizando",
            "start": 5139.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque hay repito una empresa",
            "start": 5141.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que le dieron permiso",
            "start": 5145.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para extraer material y les estamos",
            "start": 5148.42,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 5150.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de que cambien de giro",
            "start": 5153.35,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y en vez de tener esos bancos",
            "start": 5157.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de material",
            "start": 5161.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "utilicen toda esa \u00e1rea para",
            "start": 5163.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el desarrollo tur\u00edstico",
            "start": 5168.32,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y que les ayudamos",
            "start": 5170.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "para que tengan sus permisos de",
            "start": 5175.29,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley",
            "start": 5177.39,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "incluso que puedan tener",
            "start": 5181.389,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "un puerto",
            "start": 5185.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy cercano que ya",
            "start": 5191.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "poseen en concepci\u00f3n",
            "start": 5194.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5197.85,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y entregarle ese puerto una concesi\u00f3n",
            "start": 5199.61,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5204.74,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en estos barcos grandes",
            "start": 5206.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cruceros",
            "start": 5209.37,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5210.44,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "entonces puede ser un proyecto muy",
            "start": 5211.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5214.17,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porque lo otro es que sigan extrayendo",
            "start": 5216.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5220.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "grava",
            "start": 5222.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense de playa del carmen",
            "start": 5225.21,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 5229.579,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "1 km de la playa m\u00e1s bella",
            "start": 5234.41,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "del caribe y del mundo",
            "start": 5239.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y que all\u00ed se tenga un banco y se",
            "start": 5243.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "destruya",
            "start": 5247.53,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para llevarse la grava",
            "start": 5249.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "eeuu y utilizarla",
            "start": 5254.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n o rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 5258.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 5261.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no ya no se puede",
            "start": 5263.8,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "estos permisos los dieron",
            "start": 5267.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando zedillo",
            "start": 5270.98,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5272.27,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a finales del gobierno decid\u00ed",
            "start": 5274.059,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces ya eso no es posible",
            "start": 5278.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues hay mucha gente tambi\u00e9n",
            "start": 5283.429,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 5286.25,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no quiere el tren maya",
            "start": 5288.42,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s tienen terrenos y quieren",
            "start": 5292.81,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sacar raja",
            "start": 5296.44,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y eso ya se termin\u00f3",
            "start": 5298.86,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no van a hacer \u00e9ste como antes",
            "start": 5304.25,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "jugosos negocios al amparo del poder",
            "start": 5308.989,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "p\u00fablico nosotros que cuidar el",
            "start": 5311.269,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5312.8,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "entonces la obra va muy bien vamos a",
            "start": 5313.989,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "terminar en tiempo pero pues hay esas",
            "start": 5317.989,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "resistencias y pregunt\u00f3 lo preg\u00fantale si",
            "start": 5321.92,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 listo a la empresa ica reducir",
            "start": 5325.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el costo de la carretera de cuota",
            "start": 5327.889,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "canc\u00fan m\u00e9rida si hablo platic\u00f3 con ellos",
            "start": 5330.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ayer les pregunt\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 5332.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobrevolamos el tramo aunque \u00e9ste se",
            "start": 5335.36,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "est\u00e1n comprometiendo a que ya van a",
            "start": 5338.3,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "abrir en definitiva los cuatro carriles",
            "start": 5340.789,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "o sea ya est\u00e1n por terminar",
            "start": 5346.55,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "les dije y que no est\u00e1n aumentando",
            "start": 5349.61,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "cuotas",
            "start": 5353.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se les va a permitir aumento de",
            "start": 5356.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "r\u00e9cords pero s\u00ed",
            "start": 5358.699,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con guadalupe phillips se le",
            "start": 5361.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dedica a este",
            "start": 5364.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5368.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las cosas que tratamos",
            "start": 5370.829,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la carretera y que se avance y luego",
            "start": 5374.03,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en cuidado porque un accidente",
            "start": 5377.869,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de una de ah\u00ed en el tramo de canc\u00fan nada",
            "start": 5379.579,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "media entonces qu\u00e9",
            "start": 5385.369,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "tenga m\u00e1s cuidado con se\u00f1alamientos y",
            "start": 5389.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "todo lo preventivo y ya no vas por",
            "start": 5392.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimo una petici\u00f3n ciudadana",
            "start": 5394.969,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en la condena de los legales en el",
            "start": 5396.58,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "municipio de pedro escobedo quer\u00e9taro",
            "start": 5398.719,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "solicitan el apoyo del secretario meyer",
            "start": 5401.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque en lo que es internacional del",
            "start": 5404.11,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "suelo sustentable desde 2009 quieren",
            "start": 5407.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "regularizar sus colonias y pongo un",
            "start": 5411.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ejemplo como est\u00e1 con \u00e9l porque hay",
            "start": 5414.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "varias en el estado de quer\u00e9taro que no",
            "start": 5415.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se han regularizado por parte del inss",
            "start": 5417.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "es que depende del secretario de media",
            "start": 5419.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hoja que lo puedo apoyar a esta colonia",
            "start": 5421.76,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "los trigales del municipio de pedro",
            "start": 5424.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "escobedo porque la bracista se ha",
            "start": 5425.989,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "trazado mucho ese tema",
            "start": 5428.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno mejor con lety",
            "start": 5430.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y con rom\u00e1n meis y muchas gracias muy",
            "start": 5432.59,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "bien qui\u00e9n sigue",
            "start": 5435.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gracias presenta buenos d\u00edas",
            "start": 5442.699,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntarles si en el caso de quer\u00e9taro",
            "start": 5444.17,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "se tiene alg\u00fan informe de las",
            "start": 5446.539,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "autoridades locales de que haya",
            "start": 5448.219,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "participado alg\u00fan integrante de alg\u00fan",
            "start": 5450.53,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "grupo del crimen organizado llam\u00f3 la",
            "start": 5452.389,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la haza\u00f1a que se utiliz\u00f3 en",
            "start": 5455.929,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta en esta agresi\u00f3n contra los j\u00f3venes",
            "start": 5458.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues ellos est\u00e1n haciendo la",
            "start": 5462.289,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no s\u00e9 si t\u00fa tengas",
            "start": 5464.059,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5465.849,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda del estado vamos a esperar",
            "start": 5468.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque el gobernador hizo el compromiso",
            "start": 5470.97,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5473.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de que si va a actuar",
            "start": 5475.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "conforme a la ley",
            "start": 5480.92,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5483.659,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgica",
            "start": 5486.389,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar el resultado",
            "start": 5488.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 5491.35,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "castigue a los responsables de los",
            "start": 5495.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hechos estos muy lamentables",
            "start": 5498.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero corresponde a ellos",
            "start": 5501.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dar la informaci\u00f3n quienes participaron",
            "start": 5504.21,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "si fue",
            "start": 5508.19,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5509.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 5512.679,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "se presenta como",
            "start": 5514.699,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "en esta confrontaci\u00f3n",
            "start": 5518.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de fan\u00e1ticos del f\u00fatbol como sucede en",
            "start": 5522.15,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "otros deportes",
            "start": 5526.739,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "las porras",
            "start": 5528.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5530.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de por raz\u00f3n",
            "start": 5532.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que de parte de qui\u00e9n",
            "start": 5537.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "o si no hubo algo",
            "start": 5544.099,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el extraordinario especial",
            "start": 5546.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pero todo solo tiene que investigar",
            "start": 5550.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y preguntarle de estos audios que se",
            "start": 5554.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "filtraron estos presuntos audios del",
            "start": 5556.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fiscal germ\u00e1n ero donde \u00e9l aparentemente",
            "start": 5558.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tiene acceso de manera indebida a una",
            "start": 5562.5,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "red un proyecto de resoluci\u00f3n de la",
            "start": 5564.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corte sobre el caso de un familiar de",
            "start": 5565.83,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "una familia preguntarle si los escucho",
            "start": 5568.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en estos audios supuestamente",
            "start": 5572.159,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pues dice contar con el apoyo de algunos",
            "start": 5574.92,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "otros ministros",
            "start": 5577.889,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no los escuch\u00e9 pero si tengo la",
            "start": 5580.429,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de lo b\u00e1sico",
            "start": 5582.739,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y opin\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 5586.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tiene que resolver la corte",
            "start": 5589.01,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "sobre este caso",
            "start": 5592.479,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "yo entiendo la situaci\u00f3n",
            "start": 5596.61,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "personal moral",
            "start": 5600.289,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 5604.19,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "del fiscal porque se trata de un asunto",
            "start": 5606.82,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vinculado",
            "start": 5611.079,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "pues con su hermano",
            "start": 5613.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no entiendo",
            "start": 5618.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l",
            "start": 5623.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 5626.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que se haga justicia",
            "start": 5629.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la otra parte",
            "start": 5635.79,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 defendiendo",
            "start": 5638.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n de los hechos",
            "start": 5646.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 5655.179,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "bases en el poder judicial",
            "start": 5658.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "donde se va a resolver",
            "start": 5663.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y los audios hablan del poder judicial",
            "start": 5668.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no todav\u00eda",
            "start": 5671.61,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no se ha resuelto el caso pero el hecho",
            "start": 5673.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de que \u00e9l haya tenido acceso a este",
            "start": 5676.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "expediente que cuando la otra parte no",
            "start": 5678.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo ha podido ver eso no lo",
            "start": 5681.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 5684.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este pero est\u00e1 en manos",
            "start": 5686.69,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "de el poder judicial",
            "start": 5690.36,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 5693.679,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "si el habla mal de los ministros pues",
            "start": 5696.309,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5702.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "es su visi\u00f3n de las cosas yo tambi\u00e9n a",
            "start": 5704.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "veces no",
            "start": 5708.539,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "no es que hable mal pero",
            "start": 5710.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no les tengo confianza",
            "start": 5713.81,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a algunos ministros y desde luego que no",
            "start": 5717.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "les da confianza",
            "start": 5720.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5723.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5726.349,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "pues no andemos atr\u00e1s",
            "start": 5728.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y actuar con rectitud",
            "start": 5731.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 5739.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no han entendido",
            "start": 5742.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se vende",
            "start": 5745.719,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "hacer justicia",
            "start": 5748.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pensando en todos",
            "start": 5750.79,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 5755.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pensando en las minor\u00edas",
            "start": 5758.219,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y hay muchos que s\u00f3lo este",
            "start": 5762.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 5766.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5769.21,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "jueces de grupos de intereses creados",
            "start": 5770.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en favor de minor\u00edas",
            "start": 5777.849,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a favor del dinero",
            "start": 5781.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no en favor del pueblo en favor de los",
            "start": 5784.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intereses generales de la naci\u00f3n lo",
            "start": 5787.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vemos con los jueces que dan los amparos",
            "start": 5789.83,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para favorecer a las empresas",
            "start": 5793.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 5795.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5798.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "electricidad en contra del inter\u00e9s",
            "start": 5800.39,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5804.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 5805.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y la corte resuelva bien",
            "start": 5812.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 5817.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aclare este asunto mantiene su confianza",
            "start": 5819.679,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en el fiscal sin",
            "start": 5823.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por otro lado presidente preguntarle",
            "start": 5826.989,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "sobre el tema de las escuelas de tiempo",
            "start": 5829.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "completo ella dijo la maestra delfina",
            "start": 5830.689,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que pues desaparecen por el tema de que",
            "start": 5833.63,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "se va a priorizar para la",
            "start": 5836.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "infraestructura de los planteles aqu\u00ed",
            "start": 5837.739,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "claro la doctora claudia same a\u00fan dijo",
            "start": 5839.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se van a mantener preguntarles si no",
            "start": 5842.03,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "se analiza un mecanismo justo de",
            "start": 5844.28,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con los estados para",
            "start": 5846.199,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mantener esta escuela estas escuelas que",
            "start": 5847.789,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "realmente pues benefician a las mujeres",
            "start": 5850.489,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en muchos casos a cargo de sus",
            "start": 5852.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "casas las jefas de familia las madres",
            "start": 5855.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solteras si se est\u00e1 viendo pero lo",
            "start": 5857.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cierto es que se opt\u00f3 por",
            "start": 5860.809,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "entregar los recursos",
            "start": 5864.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 5867.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a las sociedades de madres y de padres",
            "start": 5870.15,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "de familia",
            "start": 5872.58,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "para todos lo que tiene que ver con la",
            "start": 5874.039,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 5876.439,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "en las aulas",
            "start": 5879.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de plantas para el",
            "start": 5881.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantenimiento y tambi\u00e9n para alimentos y",
            "start": 5883.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para lo que consideren las madres y los",
            "start": 5886.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "padres de familia porque ese programa",
            "start": 5889.73,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "como otros",
            "start": 5892.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se manejaban con mucha intermediaci\u00f3n",
            "start": 5895.349,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5899.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "llegaban a todos",
            "start": 5901.239,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "no llegaban a las comunidades m\u00e1s pobres",
            "start": 5904.06,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5908.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en algunos casos ni siquiera se aplicaba",
            "start": 5910.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y se utilizaba el recurso es un poco",
            "start": 5915.829,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo que suced\u00eda con las llamadas",
            "start": 5921.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estancias infantiles",
            "start": 5923.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5926.929,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo hicieron cuando la guarder\u00eda",
            "start": 5928.54,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "abc y otras guarder\u00edas que se entregaron",
            "start": 5931.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "con tratos",
            "start": 5936.9,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "sus rodados para el manejo",
            "start": 5939.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de las guarder\u00edas",
            "start": 5942.159,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con particulares",
            "start": 5944.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que fue parte de la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 5947.659,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguridad social que ese es el fondo del",
            "start": 5950.09,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "problema de lo que sucedi\u00f3 en la",
            "start": 5952.909,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc",
            "start": 5955.219,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed tambi\u00e9n se ten\u00eda",
            "start": 5957.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5960.63,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "estas estancias infantiles",
            "start": 5962.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se les entregaban a particulares y",
            "start": 5966.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se les daba el dinero",
            "start": 5968.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 5971.2,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "entonces se hizo un an\u00e1lisis",
            "start": 5973.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda el n\u00famero de ni\u00f1as y de ni\u00f1os",
            "start": 5979.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5984.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se registraba",
            "start": 5985.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan condiciones de seguridad",
            "start": 5989.71,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 5992.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en las estancias infantiles",
            "start": 5995.33,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y entonces se decidi\u00f3",
            "start": 5997.45,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entregar a las madres a los padres de",
            "start": 6000.659,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "familia directos el apoyo",
            "start": 6003.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6008.37,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 6011.03,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entonces es algo parecido",
            "start": 6013.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en el caso de las escuelas de tiempo",
            "start": 6016.77,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "completo y",
            "start": 6020.54,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todas las escuelas",
            "start": 6024.22,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole prioridad",
            "start": 6028.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a las escuelas",
            "start": 6032.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds pero ya",
            "start": 6034.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 6038.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "como 60 mil",
            "start": 6039.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escuelas en donde se entregan los",
            "start": 6042.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presupuestos de manera directa",
            "start": 6046.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entonces usted dice que estos recursos",
            "start": 6051.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los podr\u00edan ellos aplicar los que se les",
            "start": 6053.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "den para mantenimiento para mantener la",
            "start": 6055.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escuela de tiempo completo s\u00ed y los",
            "start": 6058.02,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pueden aplicar en eso",
            "start": 6061.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y en lo que ellos decidan pero son las",
            "start": 6063.37,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "escuelas donde est\u00e1n sus hijos",
            "start": 6067.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y lo que no queremos es toda la",
            "start": 6070.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n burocr\u00e1tica porque todos",
            "start": 6072.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estos programas los crearon",
            "start": 6074.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6077.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6079.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda",
            "start": 6082.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6086.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo de las escuelas",
            "start": 6088.949,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "hab\u00edan programas para bebederos en las",
            "start": 6092.05,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 6096.46,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "no se aplic\u00f3",
            "start": 6101.0,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "el programa o sea no se hicieron los",
            "start": 6103.329,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "bebederos pero s\u00ed se llevaron el dinero",
            "start": 6106.419,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "si se robaron el dinero",
            "start": 6110.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se acuerdan de",
            "start": 6113.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6116.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pantallas en las escuelas",
            "start": 6118.75,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ya estaba josefina creo v\u00e1squez mota",
            "start": 6122.53,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "enciclomedia pero no hay nada",
            "start": 6126.89,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 6130.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entonces todo se quedaba arriba",
            "start": 6132.54,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "entonces lo que se decidi\u00f3 es directo",
            "start": 6136.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a la sociedad de madres y padres de",
            "start": 6141.38,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 6143.63,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6144.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los comit\u00e9s de madres",
            "start": 6146.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "padres de familia est\u00e1n integrados por",
            "start": 6150.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 6153.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y en un",
            "start": 6155.57,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "90%",
            "start": 6157.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los tesoreros",
            "start": 6159.969,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "o tesoreras son mujeres",
            "start": 6163.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6166.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y me ha tocado ver c\u00f3mo utilizan el",
            "start": 6169.02,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6173.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y des rinde y lo manejan con honestidad",
            "start": 6176.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque es la escuela donde estudian sus",
            "start": 6180.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hijos entonces eso fue lo que se decidi\u00f3",
            "start": 6182.56,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "no pasar el dinero",
            "start": 6186.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por instancias del gobierno federal",
            "start": 6190.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "estatal porque no llega",
            "start": 6191.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "o no se cumple",
            "start": 6197.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en algunos casos",
            "start": 6200.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la cuesti\u00f3n sindical",
            "start": 6202.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6206.19,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 6209.889,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "corrigiendo todo eso si los gobiernos",
            "start": 6211.919,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 6215.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 6218.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hacerlo de otra forma dos est\u00e1n en",
            "start": 6220.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 6223.88,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me llama la atenci\u00f3n porque sale",
            "start": 6226.36,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "mart\u00edn moreno por ejemplo",
            "start": 6229.03,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "como claudio x gonz\u00e1lez y se va a",
            "start": 6231.329,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 6233.579,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "la escuela de tiempo completo ya cuando",
            "start": 6235.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "veo eso",
            "start": 6237.07,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 que est\u00e1 pasando ya me llama la",
            "start": 6240.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 6242.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero es eso gracias y preguntarle de la",
            "start": 6244.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "agenda de fin de semana la agenda de",
            "start": 6247.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este fin de semana que s\u00ed",
            "start": 6250.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "voy a estar en chiapas",
            "start": 6255.13,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "y tabasco",
            "start": 6259.82,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "empezamos en tapachula y terminamos en",
            "start": 6262.179,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "dos bocas",
            "start": 6264.939,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "para\u00edso tabasco",
            "start": 6266.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "comenzamos en tapachula con una reuni\u00f3n",
            "start": 6269.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 6271.72,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 6275.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tenemos otras actividades todo",
            "start": 6279.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pesce",
            "start": 6286.389,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de supervisi\u00f3n",
            "start": 6289.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "porque no podemos por la vida hacer",
            "start": 6292.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "actos p\u00fablicos",
            "start": 6296.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero si voy a ir a un vivero",
            "start": 6299.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "voy al puerto chiapas",
            "start": 6302.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6306.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "arriaga que vamos a",
            "start": 6309.8,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "a rehabilitar toda la v\u00eda",
            "start": 6312.79,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "desde el ismo hasta tapachula hasta",
            "start": 6316.469,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "hidalgo hasta la frontera con guatemala",
            "start": 6320.699,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "como 450 km",
            "start": 6324.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estamos viendo el",
            "start": 6329.79,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tiene otros compromisos y a lo mejor",
            "start": 6333.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 6337.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no va a ser posible en esta ocasi\u00f3n pero",
            "start": 6339.01,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "este vamos a hablar con el llevamos muy",
            "start": 6342.59,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con el embajador ken",
            "start": 6346.969,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "salazar",
            "start": 6349.639,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s d",
            "start": 6352.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ves",
            "start": 6354.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esta gira por el soconusco",
            "start": 6357.78,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "vamos a ir a ver las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6361.07,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "del grijalva",
            "start": 6365.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n modernizando",
            "start": 6368.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vamos a supervisar carreteras tambi\u00e9n la",
            "start": 6373.559,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "v\u00eda del ferrocarril de coatzacoalcos a",
            "start": 6378.389,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "palenque que se va a rehabilitar",
            "start": 6381.419,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "un ramal de estaci\u00f3n chontalpa",
            "start": 6387.77,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a dos bocas tambi\u00e9n de ferrocarril",
            "start": 6391.87,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "para sacar combustible",
            "start": 6395.32,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y vamos a estar en la refiner\u00eda que ya",
            "start": 6400.63,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6403.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy avanzadas mucho muy avanzado este",
            "start": 6405.26,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "roc\u00edo ha hecho un trabajo ah\u00ed",
            "start": 6409.48,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 6413.389,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "se va a entregar",
            "start": 6419.04,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "aunque yo no puedo decir nada el 21",
            "start": 6421.31,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 6427.07,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "una gran obra",
            "start": 6431.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "una gran obra",
            "start": 6436.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y los reconozcan nuestras adversas",
            "start": 6441.21,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "en una de esas este",
            "start": 6447.47,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "quienes \u00e9ste nos cuestionaron tanto en",
            "start": 6449.8,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "un acto de honestidad",
            "start": 6454.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reconocen de que fue la mejor decisi\u00f3n",
            "start": 6457.099,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n estoy esperando",
            "start": 6461.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que lo desde molano",
            "start": 6464.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se llama el gran periodista de",
            "start": 6467.95,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6471.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hizo el reportaje",
            "start": 6475.469,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de que yo les di contratos pemex pero",
            "start": 6480.19,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "la orden como se llama la empresa",
            "start": 6486.719,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "je",
            "start": 6490.9,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "baker baker",
            "start": 6492.82,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "es decir bastante contratar\u00e1 y no te di",
            "start": 6495.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la orden",
            "start": 6499.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para que le dieras contrato porque",
            "start": 6500.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo que le rentaron una casa",
            "start": 6503.15,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este a mi hijo",
            "start": 6508.71,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6511.61,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "entonces estoy esperando todav\u00eda que",
            "start": 6513.489,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 6516.869,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 6519.15,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "khan",
            "start": 6521.29,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6521.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y profesional con tanta \u00e9tica",
            "start": 6523.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fresca disculpa",
            "start": 6530.449,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y estoy esperando tambi\u00e9n que carmen",
            "start": 6533.14,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aristegui haga lo propio",
            "start": 6534.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver si son",
            "start": 6541.199,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "capaces de",
            "start": 6542.84,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de rectificar y no caen en la",
            "start": 6545.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 6548.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6552.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 6556.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no no ustedes si est\u00e1n invitados porque",
            "start": 6560.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los viernes",
            "start": 6564.619,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "es ma\u00f1anera en",
            "start": 6566.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tapachula",
            "start": 6570.19,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "seguimos qui\u00e9n sigue",
            "start": 6575.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a verte",
            "start": 6579.4,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "gracias presidente buen dia dalila",
            "start": 6581.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "escobar del tiempo debe preguntarle eso",
            "start": 6583.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "insistir en el caso del fiscal gertz",
            "start": 6585.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "manero sobre este tema de los audios",
            "start": 6587.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bueno pues ni la fiscal\u00eda.el tampoco",
            "start": 6590.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salieron a desmentir que existan si bien",
            "start": 6592.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es cierto que una cosa es lo que se",
            "start": 6594.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estar\u00eda debatiendo o resolviendo en la",
            "start": 6596.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 6599.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otra cosa bueno pues eso ser\u00eda que de",
            "start": 6601.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comprobarse que esto sab\u00e9is por supuesto",
            "start": 6604.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se han de gertz manero bueno pues en",
            "start": 6606.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todo caso estar\u00edamos hablando de un",
            "start": 6608.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fiscal que est\u00e1 pues moviendo piezas",
            "start": 6610.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para su propio beneficio",
            "start": 6613.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bueno aprovechando por supuesto el cargo",
            "start": 6615.2,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que tiene se estar\u00eda hablando en todo",
            "start": 6616.94,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "caso pues adem\u00e1s de abuso de poder menor",
            "start": 6618.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entrada de tr\u00e1fico de influencias",
            "start": 6620.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted considera que un",
            "start": 6622.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fiscal que hace este tipo de situaciones",
            "start": 6624.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es honesto sobre todo porque uno de los",
            "start": 6627.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuestionamientos es que como se explica",
            "start": 6629.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el hecho de que si bien este proceso en",
            "start": 6631.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contra alejandra cuevas y zuma y su",
            "start": 6633.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "madre pues se llev\u00f3 desde 2015 es hasta",
            "start": 6635.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que \u00e9l llega a la fiscal\u00eda cuando se",
            "start": 6638.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "encarcela a una de estas mujeres y bueno",
            "start": 6639.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pues la otra que tiene con una orden de",
            "start": 6641.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n si considerar\u00eda ya usted que",
            "start": 6643.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una persona as\u00ed pues ser\u00eda en efecto una",
            "start": 6645.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "persona honesta y se pudiera confiar en",
            "start": 6648.05,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "\u00e9l bueno ya expliqu\u00e9 que es un asunto",
            "start": 6650.48,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 6654.159,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 6657.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presume de que su hermano fue asesinado",
            "start": 6658.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es un asunto que \u00e9l quiere",
            "start": 6665.17,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "que se aclare y que se haga justicia",
            "start": 6669.98,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "la otra parte sostiene lo contrario",
            "start": 6675.8,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "llega la procuradur\u00eda y quiere que",
            "start": 6679.69,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese asunto se resuelva ahora si",
            "start": 6683.03,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "va a utilizar",
            "start": 6687.889,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "su cargo",
            "start": 6691.88,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "para influir en el caso",
            "start": 6693.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que esperar el resultado",
            "start": 6697.469,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de los ministros",
            "start": 6701.07,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "hay que esperar el juicio",
            "start": 6704.04,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6707.219,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no depende",
            "start": 6708.769,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 6712.64,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "depende del poder judicial",
            "start": 6715.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en esta etapa",
            "start": 6717.989,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar lo dem\u00e1s pues",
            "start": 6721.15,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no deja",
            "start": 6725.23,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y tener tambi\u00e9n tintes pol\u00edticos",
            "start": 6728.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6734.85,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "quienes han sido juzgados",
            "start": 6736.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el tiempo que",
            "start": 6743.34,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "actuado de que ha actuado como fiscal",
            "start": 6745.62,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "alejando que el manera pues se lanzan en",
            "start": 6750.139,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 6753.709,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6755.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "seremos lo que s\u00ed",
            "start": 6758.91,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6764.989,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "estoy caliente es granizo este",
            "start": 6766.989,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6770.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el poder judicial resulta si lo que se",
            "start": 6772.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "menciona en estos sabios es que justo",
            "start": 6775.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tuvo comunicaci\u00f3n con un ministro",
            "start": 6777.239,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "incluso se habla de que pudiera ser",
            "start": 6779.79,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el mismo presidente arturo",
            "start": 6781.59,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar en este sentido bueno no ser\u00eda",
            "start": 6783.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no hubiera sido mejor que se separara",
            "start": 6785.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del cargo en lo que se resuelve esta",
            "start": 6787.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pero todav\u00eda no es tan juzgado",
            "start": 6789.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 6792.69,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hay que esperarnos",
            "start": 6794.91,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y hay que este",
            "start": 6797.89,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tener cuidado",
            "start": 6800.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque hay muchos intereses esp\u00edas",
            "start": 6802.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6809.739,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "esperemos",
            "start": 6811.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tengo entendido que",
            "start": 6814.11,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la suprema corte va a resolver",
            "start": 6817.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "sobre este caso la semana pr\u00f3xima",
            "start": 6821.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperarnos",
            "start": 6825.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en caso de que bueno pues se resuelva en",
            "start": 6827.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contra de la se\u00f1ora alejandra cuevas y",
            "start": 6829.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de su madre pues estar\u00eda sospechando",
            "start": 6831.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pues precisamente del voto que pudieran",
            "start": 6833.15,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tener los ministros porque uno de los",
            "start": 6835.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "argumentos que daba la familia esto lo",
            "start": 6836.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que dice la familia de alejandra cuevas",
            "start": 6838.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y la se\u00f1ora pues si yo los entiendo que",
            "start": 6840.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ellos manejen todos esos argumentos y es",
            "start": 6843.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 6847.58,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 6849.29,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la otra parte tiene sus argumentos sus",
            "start": 6851.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "razones si se abra en la carpeta",
            "start": 6856.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por el tema de espionaje",
            "start": 6859.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que pudiera estar en el que pudiera ser",
            "start": 6861.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el sujeto el fiscal pero entonces quien",
            "start": 6863.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "investigar\u00e1 los dichos en casa el",
            "start": 6865.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "contenido en caso de que esto sea o no",
            "start": 6867.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "real el poder judicial uno de los",
            "start": 6870.21,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "problemas que tiene \u00e9l",
            "start": 6874.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6877.909,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "arturo sald\u00edvar actualmente como el",
            "start": 6879.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bloque conservador",
            "start": 6883.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es porque siendo ministro",
            "start": 6885.23,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a \u00e9l le toc\u00f3 la investigaci\u00f3n sobre la",
            "start": 6888.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc",
            "start": 6890.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y el declara de que fue",
            "start": 6893.64,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y amenazas",
            "start": 6898.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el presidente de la corte",
            "start": 6902.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por el secretario de gobernaci\u00f3n de",
            "start": 6906.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 6908.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6912.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no debe de haber presiones de nadie",
            "start": 6916.9,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que los ministros resuelvan",
            "start": 6922.29,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya no estamos en el tiempo de antes",
            "start": 6928.32,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que le estamos pidiendo",
            "start": 6931.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a la corte que nos ayude",
            "start": 6934.949,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6938.06,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "porque lo consideramos un asunto de",
            "start": 6939.659,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "estado es y no est\u00e1 apoyando el",
            "start": 6941.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente de la corte",
            "start": 6943.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es en el caso de ayotzinapa",
            "start": 6946.28,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes",
            "start": 6949.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3",
            "start": 6954.729,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "porque ese es un compromiso que hicimos",
            "start": 6956.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s porque esa es una mancha",
            "start": 6958.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6964.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 6966.38,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "quitarle",
            "start": 6968.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n presidencial y al",
            "start": 6971.91,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 6974.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces lo dem\u00e1s",
            "start": 6977.33,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en libertad",
            "start": 6979.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que resuelvan",
            "start": 6981.87,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nosotros no intervenimos",
            "start": 6983.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este presidente ya no interviene",
            "start": 6990.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6993.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en estos asuntos",
            "start": 6995.34,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6997.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se persigue a nadie no se fabrican",
            "start": 7000.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 7003.81,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por \u00f3rdenes del presidente como era",
            "start": 7006.42,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7008.58,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7011.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "garantiza la autonom\u00eda",
            "start": 7012.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 7016.01,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7019.17,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda",
            "start": 7023.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como se le llamaba antes no depende del",
            "start": 7025.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7028.75,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ya es una instancia aut\u00f3noma",
            "start": 7031.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y desde luego el poder judicial",
            "start": 7037.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son independientes yo",
            "start": 7045.78,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "me he reunido con ministros",
            "start": 7049.849,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "creo que en tres ocasiones",
            "start": 7055.969,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os",
            "start": 7060.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 7062.79,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "he estado presente en los tres informes",
            "start": 7065.119,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "del presidente de la corte eso es todo",
            "start": 7067.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nunca he usado el",
            "start": 7074.829,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono para hablarle",
            "start": 7076.649,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "al presidente de la corte",
            "start": 7079.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "somos dos tiempos",
            "start": 7082.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7085.239,
            "duration": 2.261
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7086.85,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7087.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se le deje este asunto",
            "start": 7089.03,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "al poder judicial y que ellos",
            "start": 7093.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "act\u00faan con libertad",
            "start": 7098.31,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y resuelvan",
            "start": 7101.579,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y lo dem\u00e1s pues es",
            "start": 7104.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y apostar para hablar claro a tumbar al",
            "start": 7109.239,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 7113.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 7115.97,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7117.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo que no",
            "start": 7119.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nos conviene",
            "start": 7122.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 7125.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 7128.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n agradeciendo",
            "start": 7132.69,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los empresarios los inversionistas",
            "start": 7135.81,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que son muy pocos los que",
            "start": 7141.749,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "act\u00faan como",
            "start": 7145.93,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "como yo",
            "start": 7150.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es que hay gobernabilidad en el pa\u00eds",
            "start": 7154.91,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la inestabilidad pol\u00edtica",
            "start": 7158.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces no aportemos a la inestabilidad",
            "start": 7165.19,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "estamos saliendo de la pandemia estamos",
            "start": 7170.55,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "enfrentando ahora la intervenci\u00f3n",
            "start": 7174.389,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de rusia y ucrania una guerra",
            "start": 7178.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "miren lo que est\u00e1 sucediendo con los",
            "start": 7183.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "precios del petr\u00f3leo",
            "start": 7186.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con los precios del gas",
            "start": 7188.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nosotros les puedo decir a los mexicanos",
            "start": 7190.89,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que tenemos resuelto el problema",
            "start": 7195.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "del abasto a precios",
            "start": 7200.25,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "justos de los energ\u00e9ticos",
            "start": 7203.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a\u00fan con la guerra",
            "start": 7206.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y ucrania",
            "start": 7210.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aun con los llamados a que no se compre",
            "start": 7212.11,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo a rusia",
            "start": 7216.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos",
            "start": 7219.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7222.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nos estamos preparando porque si hay",
            "start": 7227.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "efectos",
            "start": 7229.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "negativos por esta confrontaci\u00f3n",
            "start": 7233.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 7238.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "defendiendo nuestra econom\u00eda y",
            "start": 7240.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "protegi\u00e9ndonos pero hay gobernabilidad",
            "start": 7242.21,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces los abogados",
            "start": 7246.45,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense no",
            "start": 7249.73,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados",
            "start": 7252.769,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7257.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "minor\u00edas",
            "start": 7259.65,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque eso no tiene que ver con la",
            "start": 7261.62,
            "duration": 3.249
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 7263.21,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n viendo",
            "start": 7264.869,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7267.27,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "como descarrilan",
            "start": 7269.35,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7270.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en el gobierno bueno hasta en los casos",
            "start": 7272.949,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "m\u00e1s extremos",
            "start": 7278.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuando las pandemias quer\u00edan que",
            "start": 7280.22,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "hubieran m\u00e1s fallecidos",
            "start": 7287.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hasta krauze lo voy a poner en el",
            "start": 7291.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "twitter",
            "start": 7293.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hablando de que nosotros",
            "start": 7296.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos escondiendo",
            "start": 7300.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a los fallecidos",
            "start": 7305.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o sea ese extremo",
            "start": 7309.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es una temporada de sus pilotes",
            "start": 7312.51,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 7316.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "totalmente entendible",
            "start": 7318.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque estamos en un proceso de",
            "start": 7322.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7324.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "yo lo dije",
            "start": 7326.62,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 7328.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 7331.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 7333.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero igual de profunda",
            "start": 7338.09,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "como lo fue la independencia como lo fue",
            "start": 7341.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 7343.449,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "como lo fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 7344.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "va a ser pac\u00edfica y al mismo tiempo",
            "start": 7348.74,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "radical",
            "start": 7351.02,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "porque vamos a arrancar de ra\u00edz",
            "start": 7352.81,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 7357.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de injusticias y de privilegios",
            "start": 7360.719,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 7363.98,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "entonces yo les dir\u00eda que hasta",
            "start": 7366.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nos ha ido bien",
            "start": 7371.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s de estar",
            "start": 7374.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "transformando y enfrentando a los que se",
            "start": 7377.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico y se dedicaban",
            "start": 7381.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a saquear al pa\u00eds",
            "start": 7383.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para hacer justicia y para ayudar al",
            "start": 7385.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 7388.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo nosotros",
            "start": 7391.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todo eso de llevar a cabo todo",
            "start": 7394.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este proceso de cambio de transformaci\u00f3n",
            "start": 7397.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "enfrentamos la pandemia y ahora",
            "start": 7402.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta guerra",
            "start": 7406.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7408.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos seguros de que vamos a salir la",
            "start": 7410.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n va hacia adelante",
            "start": 7413.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que te puedo decir",
            "start": 7415.86,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que resuelva",
            "start": 7417.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el poder juicios sobre otro una de las",
            "start": 7420.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "manifestaciones que acaba de ser",
            "start": 7423.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "presidente en torno al tema del",
            "start": 7425.01,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "movimiento feminista bueno pues",
            "start": 7426.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "insistentemente se ha pedido que cuando",
            "start": 7427.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se pueda referir al tema del movimiento",
            "start": 7430.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "feminista pues se separe un tanto lo que",
            "start": 7433.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es el poder y la oposici\u00f3n dado que",
            "start": 7435.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bueno pues no es lo mismo el tema de la",
            "start": 7438.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "exigencia de las mujeres en las calles",
            "start": 7440.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para pedir que terminen los feminicidios",
            "start": 7442.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque incluso lo que se menciona es que",
            "start": 7444.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si de violencia se habla pues violencia",
            "start": 7446.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "son las expresiones con las que mujeres",
            "start": 7449.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aparecen asesinadas pues todos los d\u00edas",
            "start": 7450.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds pues entonces es bueno parte",
            "start": 7453.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de lo que colectivas tambi\u00e9n han",
            "start": 7455.67,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "mencionado en diferentes ocasiones que",
            "start": 7456.87,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "si se refiere sobre todo en el tema de",
            "start": 7458.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la marcha un momento tan importante para",
            "start": 7460.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el movimiento del 8 de marzo pues no se",
            "start": 7462.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conjugue con el tema de si hay oposici\u00f3n",
            "start": 7464.75,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "o no para evitar precisamente tambi\u00e9n",
            "start": 7467.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que siga habiendo este este tipo de",
            "start": 7469.53,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "expresiones de agresi\u00f3n en contra de las",
            "start": 7471.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "propias mujeres sigue aqu\u00ed hay dos cosas",
            "start": 7473.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una que tiene que ver con las",
            "start": 7475.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 7478.14,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tenemos todos",
            "start": 7481.849,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo sostengo que la violencia no se puede",
            "start": 7486.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "enfrentar con la violencia",
            "start": 7488.469,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 7492.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 7495.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es inmoral",
            "start": 7497.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7504.119,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "en humano",
            "start": 7505.719,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "entonces no se puede",
            "start": 7510.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "defender una causa justa",
            "start": 7512.59,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y utilizar la violencia",
            "start": 7516.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7520.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tirar bombas",
            "start": 7522.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este golpear",
            "start": 7527.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "mujeres encargadas de la seguridad",
            "start": 7532.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7536.739,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "yo no fui a cuatro euros y yo vengo de",
            "start": 7538.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 7542.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dulce a\u00f1os en contra de un r\u00e9gimen",
            "start": 7544.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "autoritario corrupto",
            "start": 7548.02,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y en frente a la violencia",
            "start": 7552.11,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y no lo hice con violencia",
            "start": 7555.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y triunfamos",
            "start": 7561.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sin utilizar la violencia",
            "start": 7562.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "siguiendo las ense\u00f1anzas",
            "start": 7568.13,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de gandhi de mandela y de luther king",
            "start": 7571.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la no-violencia",
            "start": 7578.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esto es lo primero que ah\u00ed tenemos",
            "start": 7580.599,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "este discrepancias",
            "start": 7584.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 7587.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y es que yo creo en la igualdad",
            "start": 7590.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7594.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en su concepci\u00f3n amplia",
            "start": 7596.86,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo repito la igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 7600.6,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "e igualdad ante la ley",
            "start": 7604.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de igualdad",
            "start": 7608.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ante dios",
            "start": 7610.489,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n igualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 7615.119,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces nosotros estamos atendiendo lo",
            "start": 7622.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que consideramos que es el principal",
            "start": 7626.57,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "problema del pa\u00eds la corrupci\u00f3n que a",
            "start": 7629.3,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "causado una monstruosa desigualdad",
            "start": 7634.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social porque hay millones",
            "start": 7638.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de mexicanos en la pobreza",
            "start": 7640.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 7642.77,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres",
            "start": 7644.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7647.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "si nosotros estamos luchando por la",
            "start": 7649.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 7651.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7652.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es contra nosotros",
            "start": 7654.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7659.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sostengo que hay qui\u00e9nes",
            "start": 7663.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "utilizan estos movimientos",
            "start": 7668.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estas causas que son justas de defensa",
            "start": 7671.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 7674.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos pol\u00edticos para defender",
            "start": 7676.74,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sus intereses",
            "start": 7680.82,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 7684.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "actuar as\u00ed con toda claridad y",
            "start": 7685.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "este pues proteger",
            "start": 7689.42,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el palacio proteger la catedral proteger",
            "start": 7693.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los espacios p\u00fablicos porque cuando",
            "start": 7697.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n convocando de que van a traer",
            "start": 7699.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "marros",
            "start": 7701.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y picos",
            "start": 7703.699,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "y bombas",
            "start": 7706.639,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 es eso de d\u00f3nde sali\u00f3 la",
            "start": 7709.63,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n presidente a la tenemos",
            "start": 7712.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s est\u00e1 hasta en las redes",
            "start": 7715.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de las redes",
            "start": 7721.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presiente el hecho de que si hay a",
            "start": 7723.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "quienes busquen utilizar movimientos que",
            "start": 7726.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "buscan causas justas no quiere decir que",
            "start": 7728.929,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no existan las causas por las que se",
            "start": 7731.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 luchando en los movimientos",
            "start": 7733.489,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos y yo quisiera preguntarle",
            "start": 7734.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 es violencia as\u00ed en el caso de",
            "start": 7736.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las mujeres lo que hacen bueno pues es",
            "start": 7739.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "exigir que no haya esa haza\u00f1a con la que",
            "start": 7741.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchas mujeres son asesinadas todos los",
            "start": 7744.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas y por otro lado bueno si el tema de",
            "start": 7745.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "las mujeres polic\u00edas que a final de",
            "start": 7747.5,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "cuentas pues tambi\u00e9n son enviadas por el",
            "start": 7749.15,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobierno para cuidar paredes y que est\u00e1n",
            "start": 7750.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en medio nosotros estamos en contra de",
            "start": 7752.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la violencia y como no vamos a estar en",
            "start": 7754.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contra de la violencia contra las",
            "start": 7757.46,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "mujeres claro",
            "start": 7759.65,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estamos",
            "start": 7762.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "luchando por eso",
            "start": 7765.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por eso me levanto a las 5 en la ma\u00f1ana",
            "start": 7769.889,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 7773.219,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para que no haya violencia",
            "start": 7776.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para proteger la vida",
            "start": 7780.51,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7783.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el principal de los derechos humanos es",
            "start": 7786.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el derecho a la vida",
            "start": 7788.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y es mi convicci\u00f3n",
            "start": 7790.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7794.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el que quiera",
            "start": 7795.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ubicarnos situarnos como que estamos en",
            "start": 7799.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres pues no",
            "start": 7802.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "esa es una manipulaci\u00f3n",
            "start": 7805.98,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bill",
            "start": 7809.96,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n de quienes no est\u00e1n",
            "start": 7813.16,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el proceso de",
            "start": 7816.11,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que estamos llevando a",
            "start": 7818.389,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 7819.619,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n hay un apoyo s\u00ed pero",
            "start": 7822.75,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que no usen la violencia",
            "start": 7826.89,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7830.68,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7834.22,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "hace falta eso",
            "start": 7835.599,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7841.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en las redes en los peri\u00f3dicos",
            "start": 7843.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7849.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la mafia del poder",
            "start": 7852.11,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "me insultan",
            "start": 7855.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 7858.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mantiene estaba viviendo en el universal",
            "start": 7861.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "una columna",
            "start": 7863.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7866.54,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "un agente con",
            "start": 7868.09,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "mucha autoridad moral",
            "start": 7870.349,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "una fin\u00edsima persona",
            "start": 7875.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "amador garc\u00eda",
            "start": 7877.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sabe c\u00f3mo le",
            "start": 7880.65,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "puso a su columna como la t\u00edtulo",
            "start": 7882.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presidente imb\u00e9cil",
            "start": 7886.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7888.14,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "b\u00fascala",
            "start": 7889.6,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "los que estadios masoquistas s\u00ed no",
            "start": 7891.469,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "es que es muy bueno",
            "start": 7894.969,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7898.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es en el universal a ver si no me",
            "start": 7902.87,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9",
            "start": 7904.85,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "si es que",
            "start": 7906.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "como le puso",
            "start": 7913.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el imb\u00e9cil de de palacio",
            "start": 7917.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 permitido",
            "start": 7928.119,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "eso no es problema",
            "start": 7931.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nunca va a haber",
            "start": 7934.41,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "represalia ni censura",
            "start": 7936.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no lo voy a hablar",
            "start": 7939.809,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "con francisco",
            "start": 7943.19,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "l ortiz es decir oye",
            "start": 7945.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se pasan",
            "start": 7951.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no no eso est\u00e1 bien pero ya cuando se",
            "start": 7952.72,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 7957.68,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de golpes",
            "start": 7960.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y de tirar bombas",
            "start": 7962.849,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y de agredir",
            "start": 7965.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente pues no no eso no se puede",
            "start": 7967.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 7971.59,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 7973.74,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo presente nadas por la",
            "start": 7977.78,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "importancia de lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 7979.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "monclova el hallazgo de esta caja de",
            "start": 7980.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tr\u00e1iler con 160 migrantes o m\u00e1s si",
            "start": 7983.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pudieran si tienen informaci\u00f3n en torno",
            "start": 7986.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 sucedi\u00f3 con los que fueron",
            "start": 7988.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "responsables que sucedi\u00f3 tambi\u00e9n con la",
            "start": 7991.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salud de estos migrantes que estaban en",
            "start": 7993.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de hacinamiento y que informe",
            "start": 7995.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tienen al respecto horas hasta hoy en la",
            "start": 7997.88,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que se rescat\u00f3",
            "start": 7999.89,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 8005.78,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "en coahuila",
            "start": 8007.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8008.94,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n muy delicada",
            "start": 8012.84,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "parece que si hay una se\u00f1ora fallecida",
            "start": 8015.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8021.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este o un beb\u00e9",
            "start": 8023.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8027.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8029.71,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un rescat\u00f3 como a 50-60 pero vecinos",
            "start": 8031.11,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hablan de qu\u00e9",
            "start": 8035.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el pse",
            "start": 8038.33,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8040.11,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dispersaron",
            "start": 8041.849,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sin m\u00e1s \u00f3sea",
            "start": 8044.33,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se presume que",
            "start": 8047.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "iban como tras el informe",
            "start": 8049.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias con su comisi\u00f3n presidente",
            "start": 8057.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "fue un libramiento",
            "start": 8059.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "carlos salinas de gortari en monclova",
            "start": 8062.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "una caja abandonada",
            "start": 8065.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "un trailer de una caja refrigerada que",
            "start": 8068.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no funcionaba el sistema de",
            "start": 8071.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "refrigeraci\u00f3n",
            "start": 8073.54,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y fueron rescatados en condiciones muy",
            "start": 8074.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "agobiantes",
            "start": 8079.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se estima que al menos 160 personas",
            "start": 8081.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y que habr\u00edan ido en ese tr\u00e1iler",
            "start": 8084.81,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "alrededor de 200 a 250 personas se tiene",
            "start": 8088.75,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "conocimiento de una mujer embarazada que",
            "start": 8094.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el producto",
            "start": 8098.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desafortunadamente perdi\u00f3 perdi\u00f3 la vida",
            "start": 8100.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y hasta donde tenemos conocimiento",
            "start": 8103.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "parece que ella tambi\u00e9n",
            "start": 8105.09,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "sin embargo decirles que esto ya las",
            "start": 8107.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "autoridades locales de coahuila y sobre",
            "start": 8110.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todo la estructura nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 8113.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la guardia nacional ya est\u00e1n el",
            "start": 8115.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conocimiento de este hecho y tambi\u00e9n",
            "start": 8117.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se turn\u00f3 al ministerio p\u00fablico federal",
            "start": 8120.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tanto el veh\u00edculo y se van a hacer las",
            "start": 8124.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "investigaciones como en otros casos de",
            "start": 8126.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico migrante que sean ya",
            "start": 8129.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "judicializado varios de ellos ser\u00eda",
            "start": 8131.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 8133.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "dejaron abandonado el trailer",
            "start": 8135.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "afortunadamente pudieron",
            "start": 8139.84,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "liberarse si no las consecuencias",
            "start": 8142.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hubieran sido m\u00e1s graves",
            "start": 8143.99,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el voto el voto",
            "start": 8153.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya nos pasamos",
            "start": 8157.54,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bueno ya nada",
            "start": 8162.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed se ma\u00f1ana no van a fallar",
            "start": 8166.0,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "1 la compa\u00f1era compa\u00f1ero 3",
            "start": 8170.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 8175.59,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "5 el se\u00f1or",
            "start": 8177.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 8180.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy bien nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 8181.82,
            "duration": 4.52
        }
    ],
    "transcription_text": " ahora no no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno vamos a iniciar la semana informando a todo el pueblo de mexico como lo hacemos desde hace m\u00e1s de tres a\u00f1os vamos a que nos informe doctor ricardo sheffield sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles luego se va a informar sobre los fertilizantes aqu\u00ed nos pidieron que se informar\u00e1 sobre este tema y est\u00e1 el ingeniero octavio romero oropeza director de pemex y el doctor v\u00edctor manuel villalobos secretario de agricultura para informar sobre fertilizantes tambi\u00e9n vamos a informar sobre actos de violencia recientes para eso nos va a presentar un reporte ricardo mej\u00eda subsecretario de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudad terminando estos tres temas abrimos para preguntas y respuestas entonces comenzamos con ricardo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles tenemos el precio promedio la semana pasada para la gasolina regular en 21 pesos con 30 centavos un incentivo fiscal del 100 por ciento en esta semana no se pagar\u00e1 el jets en los combustibles 23 pesos con 19 centavos es el incentivo fiscal del 97 punto 14 por ciento en esta semana algeps para la premium y en el diesel el precio promedio la semana pasada 22 pesos con 42 centavos por litro el incentivo fiscal tambi\u00e9n del 100 por ciento en esta semana al diesel y esto por las circunstancias que prevalecen a nivel internacional una gran presi\u00f3n sobre los energ\u00e9ticos la guerra entre rusia y ucrania y los efectos a nivel internacional de la pandemia est\u00e1n presionando mucho de los energ\u00e9ticos 103 puntos 71 d\u00f3lares es el precio que tuvo con corte el 3 de marzo la mezcla mexicana de petr\u00f3leo y esta presi\u00f3n contin\u00faa pero tambi\u00e9n bajo esta misma presi\u00f3n estamos siguiendo las instrucciones todo el gobierno federal que ha dado el presidente de la republica de que mantengamos los precios que estaban en el mercado en noviembre del 2018 aplic\u00e1ndole aplic\u00e1ndole solamente la inflaci\u00f3n de estos tres a\u00f1os y esos son los precios que todos podemos encontrar en cualquier gasolinera esto implica un gran esfuerzo de parte del gobierno federal lo estamos viendo en ese menos 100 por ciento del ieps tambi\u00e9n haciendo p\u00fablico reglas nuevas para lograr asegurar que este incentivo llegue a todos nosotros como consumidores que no se lo quede ning\u00fan gas o dinero y por eso ahora se est\u00e1 llevando a cabo este incentivo sobre el cierre del mes de acuerdo a c\u00f3mo se haya comportado los precios internacionales del petr\u00f3leo afortunadamente ya dar\u00e1 cuenta de ello pemex tambi\u00e9n el pa\u00eds gracias a la producci\u00f3n y extracci\u00f3n de petr\u00f3leo que tenemos nosotros hay un un buen colch\u00f3n porque se por un lado nos afecta pero por otro lado nos beneficia y ese beneficio no se queda en el gobierno se va a la bolsa de todas y todos nosotros como consumidores tambi\u00e9n por eso les pedimos a los que est\u00e1n dando m\u00e1s caro que no se pasan de rosca como red con chevron y oxxo gas que fueron las tres marcas m\u00e1s caras en el pa\u00eds oxxo gas sobre todo en el norte de m\u00e9xico y que bueno agradecemos a marcas como g500 exxonmobil york/san que est\u00e1n llevando este beneficio a los consumidores de esas gasolineras vamos a ver quien fue el m\u00e1s caro con el margen m\u00e1s alto para la gasolina regular oxxo gas en monterrey nuevo l\u00e9on estos angelitos estaban dando el litro a 23 pesos con 10 centavos y un margen que seguro no le pierden 3 pesos con 40 centavos un margen muy alto para comparar con el sacrificio el esfuerzo que se est\u00e1 haciendo en el tema de el iep es que no se lo queden los gasolineros que vaya a los consumidores y un buen ejemplo pemex franquicia pemex en tampico tamaulipas con un precio al p\u00fablico de 20 pesos 26 centavos un margen de 16 centavos por litro y en la gasolina premiun box o gas otra vez en san pedro garza garc\u00eda nuevo le\u00f3n 25 pesos con un centavo por litro con un margen de 3 pesos 58 centavos comparado con un margen de 18 centavos en veracruz veracruz de franquicia pemex que le da un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 53 centavos vamos a ver ejemplos ahora del diesel valero en zapopan jalisco con un precio al p\u00fablico de 24 pesos 29 centavos por litro un margen a hijos bolas 4 pesos con 69 centavos de margen comparado con 15 centavos de margen deje 500 en medell\u00edn de bravo veracruz por eso dan un preso al p\u00fablico de veinti\u00fan pesos con tres centavos en verificaciones a gasolineras atendimos 267 denuncias presentadas a trav\u00e9s de la app del litro por litro los invito a descargarla para que puedan tambi\u00e9n comparar ustedes precios antes de cargar combustible sobre todo a los profesionales del volante es la diferencia entre dejarle su utilidad a una gasolinera o que se la lleve en la casa a la familia de las visitas realizadas fueron 253 cuatro gasolineras no se dejaron verificar lamentablemente tres de ellas paisanos de un servidor de servicios r\u00edos salinas en silao guanajuato no se dej\u00f3 verificar tampoco la gas de jaral en jaral del progreso guanajuato y servicio san jose en uriangato guanajuato no s\u00e9 qu\u00e9 les pico ahora mis paisanos pero esto segurito segurito no est\u00e1n dando litros completos es lo que siempre descubrimos y v\u00edctor manuel corona ochoa don v\u00edctor no se pase de rock screen hit il pan michoac\u00e1n no nos dej\u00f3 verificar y a todos son acreedores a una multa de 800 mil pesos que nos lleva m\u00e1s o menos unos cuatro meses llevarlo a la ejecuci\u00f3n por eso de repente piensan que no les pas\u00f3 nada pero finalmente en un per\u00edodo de tres a cuatro meses terminan pagando esa multa y terminan siendo verificados con el apoyo de la guardia nacional y la asistencia de asea y cree la gasolina regular m\u00e1s barata 1984 de m\u00f3vil en tampico tamaulipas 1989 de m\u00f3vil en puebla puebla las m\u00e1scaras 24 30 buenavista michoac\u00e1n y 23 33 de m\u00f3vil en monterrey nuevo le\u00f3n estos son sin tomar en cuenta el margen para la premium la m\u00e1s barata 2149 de pemex en altamira tamaulipas y 21 49 de servisa f\u00e1cil el centro tabasco este tipo de referentes lo podemos ver en nuestro propio municipio con la app el litro por litro 26 99 en la miguel hidalgo aqu\u00ed en la ciudad de mexico de cel y sel tambi\u00e9n 26 99 las m\u00e1scaras en quer\u00e9taro quer\u00e9taro en la premium se mandan mucho los de gel y dice la m\u00e1s barata 20 29 de cel en tonal\u00e1 jalisco muy bien por ellos en este combustible 20 75 de franquicia pemex en san juan del r\u00edo quer\u00e9taro las m\u00e1scaras 25 pesos con 70 centavos son pedro mixtepec oaxaca de franquicia pemex y que 524 95 tambi\u00e9n en mixtepec oaxaca deje 500 y tambi\u00e9n seguimos revisando el servicio sanitario que no lo cobren que los mantengan que los mantengan limpios vamos a ver ahora el gas lp si hici\u00e9ramos una conversi\u00f3n a pesos del precio internacional y aqu\u00ed aqu\u00ed los tendr\u00edamos que el 2 de marzo de este a\u00f1o el precio ser\u00eda de 35 pesos con 8 centavos mientras que el promedio de las 145 regiones es de 23 pesos con 30 centavos esto para cilindros de gas por kilo que el mismo 2 de marzo 1873 por litro el precio internacional y el promedio de los precios m\u00e1ximos en todo el pa\u00eds 12 pesos con 58 centavos y seguimos encontrando ejemplos por abajo de los precios m\u00e1ximos en morelos en huaca ac\u00e1 en 'hidalgo' en veracruz en san lu\u00eds potos\u00ed y en jalisco un ejemplo de ello gas popo de ayala morelos 11 pesos con 58 centavos por litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 12 pesos con 72 centavos un ejemplo para cilindros de gases gas imperial en villa del carb\u00f3n en el estado de mexico 21 pesos con 30 7 centavos el kilo a los consumidores cuando el precio m\u00e1ximo de la regi\u00f3n es de 22 pesos con 30 centavos en verificaciones a gas lp realizamos 807 verificaciones o visitas 4 resultaron con infracciones menores 3 por veh\u00edculos inmovilizados y 5 y 1 por b\u00e1sculas inmovilizadas un buen promedio de cilindros en mal estado en menos del 1 por ciento fue bastante bueno esta semana y tres veh\u00edculos que inmovilizamos tenemos mucho ese problema en la zona conurbada entre la ciudad de m\u00e9xico y el estado de mexico en el valle de m\u00e9xico se ostentaban como que eran de una gasera estos tres veh\u00edculos cuando las placas de los veh\u00edculos no estaban registradas ante la cree para la distribuci\u00f3n de gas lp adem\u00e1s de que no facturaba y en consecuencia pues lo m\u00e1s probable es que se trate no solo de un robo de gas sino tambi\u00e9n de una venta clandestina ilegal de este producto haci\u00e9ndose pasar por las marcas les pedimos a las marcas que denuncien porque este es un tema ya de car\u00e1cter penal ojal\u00e1 nos apoyen con ese aspecto y vamos a ver estos 21 productos en todo el pa\u00eds de la canasta b\u00e1sica esta semana se pas\u00f3 de rosca soriana nos fueron a ver a profeco la semana pasada para platicarnos que hicieron un cambio de pol\u00edticas depreciaci\u00f3n otra forma de poner sus precios pero pues m\u00e1s bien nos fueron a avisar que si van a pasar de rosca con los consumidores que quieran ir ah\u00ed sorianas sali\u00f3 arriba de las tablas en todo en todo el pa\u00eds vamos a ver los precios m\u00e1s altos en la zona centro quien es el m\u00e1s caro coyoac\u00e1n soriana en coyoac\u00e1n mil 16 pesos con 3 a centavos pero tambi\u00e9n se pasaron de rosca en la venustiano carranza en la miguel hidalgo en santiago de quer\u00e9taro quer\u00e9taro son los precios m\u00e1s altos de esta semana de soriana rompi\u00f3 r\u00e9cord para mal pero bueno hay muchas opciones donde comprar central de abastos en iztapalapa sigue siendo una opci\u00f3n muy econ\u00f3mica 800 5 pesos con 84 centavos chedraui en cuernavaca morelos 908 pesos con 10 centavos o al mar en quer\u00e9taro quer\u00e9taro 925 pesos con 60 centavos cuidemos nuestros bolsillos pareces esta informaci\u00f3n para empoderarnos y tomar buenas decisiones de compra en la zona norte soriana tangamanga en san lu\u00eds potos\u00ed san luis potos\u00ed la opci\u00f3n m\u00e1s cara en esta zona mil 18 pesos con 75 centavos comparados con ley que en durango durango tiene este mismo paquete el mism\u00edsimo paquete 900 22 pesos con 85 centavos pero tambi\u00e9n hay opciones m\u00e1s econom\u00eda ah\u00ed mismo en san lu\u00eds potos\u00ed y nos vamos a la zona norte tambi\u00e9n hermosillo sonora mil siete pesos con 65 centavos soriana hiper en hermosillo sonora comparado con la central de abastos de monterrey nuevo l\u00e9on que est\u00e1 en 842 pues con 42 centavos o tambi\u00e9n tenemos bodega aurrer\u00e1 en apodaca nuevo le\u00f3n por ejemplo 8 179 pesos con 80 centavos en todas las ciudades hay opciones donde este paquete sale m\u00e1s econ\u00f3mico estos son s\u00f3lo ejemplos y lamentablemente en todos los ejemplos el m\u00e1s caro otra vez soriana oaxaca el paquete 1010 pesos con 40 centavos soriana hiper en acapulco guerrero 1001 pesos con 60 centavos cuando tenemos opciones como la central de abastos de villahermosa tabasco a 830 pesos con 60 centavos o chedraui el mismo centro tabasco 8 154 pesos con 50 centavos en orizaba veracruz walmart en 925 pesos con 5 centavos vamos a cuidar nuestro gasto utilizando la informaci\u00f3n con la que no se empodera profeco y la solidaridad de proveedores que sirven por los consumidores muchas gracias [M\u00fasica] con su permiso 37 muy buenos d\u00edas a todos ya todos los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n vamos a hablar un poquito acerca de la estrategia para la producci\u00f3n y la entrega de fertilizantes y decirles que en el a\u00f1o pasado el a\u00f1o del 2021 pemex entreg\u00f3 al asad er 185 mil toneladas de fertilizantes de los cuales el 45 por ciento fue producci\u00f3n nacional y el 55 por ciento fue importaci\u00f3n esto es este programa se el a\u00f1o pasado fue para cuatro estados guerrero tlaxcala puebla y morelos para este a\u00f1o para el 2022 se suman al programa cinco estados m\u00e1s chiapas oaxaca durango zacatecas y nayarit y el objetivo de entregar 352 mil toneladas y la totalidad del fertilizante en este caso va a ser de producci\u00f3n nacional esto debido a los incrementos de precios pero principalmente a la falta de oferta de fertilizantes a nivel mundial principalmente rusia y china- con independencia de que para el 2022 el programa de fertilizantes para el bienestar se abastecer\u00e1 con producci\u00f3n nacional de forma paralela se iniciaron ya y se van a continuar hasta el 2024 los programas de rehabilitaci\u00f3n de las tres plantas productoras de fertilizantes la planta de amoniaco en cosoleacaque probador e industria en la gent de veracruz y el grupo fertinal en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas michoac\u00e1n y la mina de roca fosf\u00f3rica en san juan de la costa en baja california para esto vamos a hacer una inversi\u00f3n de 300 millones de d\u00f3lares de los cuales 216 millones van a corresponder al dinero de la reparaci\u00f3n del da\u00f1o por el sobreprecio con el que se adquirieron estas plantas de fertilizante y 84 millones por parte del gobierno federal las inversiones requeridas ah\u00ed se pueden ver en el cuadro que est\u00e1 en pantalla por planta cosoleacaque por a\u00f1o 13 millones en el 2022 87 en el 23 y ya ning\u00fan centavo en el 24 quedar\u00eda al 100% proagro industrias van a ser 36 millones en el 2022 20 en el 2023 y con eso como concluir\u00edamos y finalmente grupo fertinal donde en el 2022 van a ser 59 millones de d\u00f3lares 41 en el 23 y 44 en el 24 aqu\u00ed principalmente por el tema de la presa de jales de roca fosf\u00f3rica en los 108 millones de d\u00f3lares que van a invertir este a\u00f1o ya est\u00e1n considerados los 50 millones de d\u00f3lares que se recibieron a finales del a\u00f1o pasado por la reparaci\u00f3n del da\u00f1o del sobreprecio en la compra de la planta de fertilizantes y est\u00e1n considerados tambi\u00e9n los 50 millones de d\u00f3lares que se van a recibir este a\u00f1o m\u00e1s 8 millones de d\u00f3lares de parte del gobierno federal eso ser\u00eda la informaci\u00f3n en cuanto al programa de iu de entrega de fertilizantes y \u00fanicamente comentar la versi\u00f3n presidente que el d\u00eda de hoy se inicia la entrega los fertilizantes con su permiso suficiente muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente como es sabido el gobierno federal a inicios de su administraci\u00f3n asume la ejecuci\u00f3n del programa de fertilizantes como un programa piloto en el estado de guerrero la instrucci\u00f3n del presidente a la secreta de agricultura fue llevar a cabo la ejecuci\u00f3n de este programa \u00e9ste mismo ha ido creciendo en funci\u00f3n de sus resultados y opci\u00f3n presidente de la republica instruye a la secreta de agricultura de incorporar el a\u00f1o pasado tres estados m\u00e1s como se indic\u00f3 puebla tlaxcala y morelos me corresponde actualizar la informaci\u00f3n casualmente del cierre del programa del a\u00f1o pasado y la proyecci\u00f3n para el presente a\u00f1o efectivamente a ra\u00edz de este incremento de tres estados adicionales para beneficiarios de este programa logramos beneficiar a 394.000 ciento 834 beneficiarios esto es comparativamente con lo que inicialmente se ha beneficiado a productores del estado de guerrero un incremento importante tambi\u00e9n en consecuencia se incrementa superficie al pasar de 473 mil 800 hect\u00e1reas en guerrero a una superficie de 6 600 2 mil 628 hect\u00e1reas el a\u00f1o pasado incluyendo estos tres estados igualmente y como bien se se\u00f1al\u00f3 el fertilizante en t\u00e9rminos del volumen total de distribuci\u00f3n fue del orden de 185 mil toneladas este a\u00f1o es nuevamente el se\u00f1or presidente ha instruido incrementar cinco estados m\u00e1s como ya se se\u00f1al\u00f3 chiapas oaxaca durango nayarit y zacatecas y pasaremos en t\u00e9rminos de n\u00famero de beneficiarios de 394 1835 del a\u00f1o pasado a m\u00e1s de 700 mil tambi\u00e9n la superficie se ver\u00e1 incrementada a un mill\u00f3n doscientos mil hect\u00e1reas para estos nueve estados y el total de fertilizante que hab\u00eda distribuirse ser\u00e1 de 352 mil toneladas como bien lo indic\u00f3 el director de pemex el siguiente por favor el programa de fertilizantes desde su inicio y de su objetivo principal ha sido el de apoyar a peque\u00f1os agricultores principalmente agricultores de autoconsumo y para granos b\u00e1sicos de ah\u00ed que estos dos estados en el caso particular de los estados del sur sobre este guerrero seguir\u00e1 apoy\u00e1ndose para ma\u00edz arroz y frijol en chiapas y oaxaca se apoyar\u00e1n del cultivo del ma\u00edz en los estados del norte zacatecas durango y nayarit se apoyar\u00e1 para el cultivo del frijol y finalmente los estados del centro puebla ma\u00edz y hortalizas como se hizo el a\u00f1o pasado en morelos ma\u00edz y arroz y tlaxcala ma\u00edz y hortalizas en la log\u00edstica y la forma de la distribuci\u00f3n obviamente parte de pemex a trav\u00e9s de la manufactura y la producci\u00f3n de urea y de edad este se transfiere a los los centros de distribuci\u00f3n de segal mex y a trav\u00e9s de la secreta de agricultura y de gas mix se distribuye conforme al padr\u00f3n y el tiempo de entrega este finalmente llega a los beneficiarios en sus cantidades y sobre todo oportunamente para llevar a cabo todo este programa se cuenta con el apoyo obviamente de pemex de la guardia nacional de sega almex de los gobiernos de los estados y los gobiernos municipales esto muchas con su permisi\u00f3n presidente comentar que en el caso de san jos\u00e9 de gracia ha habido una comunicaci\u00f3n permanente por indicaciones del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y de la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosa icela rodr\u00edguez una comunicaci\u00f3n permanente con el gobernador alfredo ram\u00edrez bedolla y el fiscal general de michoac\u00e1n adri\u00e1n l\u00f3pez desde el d\u00eda lunes 28 hay un grupo de febrero hay un grupo que est\u00e1 de manera permanente en coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n podemos comentar que se han realizado diferentes actos de investigaci\u00f3n por medio de los cuales se logr\u00f3 identificar no solamente a la cabeza del grupo criminal que victim\u00f3 a alejandro n y presumiblemente otras v\u00edctimas sino que tambi\u00e9n ya varios de sus elementos delictivos este grupo se hace llamar p\u00e1jaro sierra son grupos ligados al c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n se tienen ubicadas entradas y salidas con diferentes veh\u00edculos el hotel donde operaron y con el apoyo de mandatos judiciales se han realizado diversos cateos a viviendas locales comerciales y propiedades se han asegurado armas cartuchos explosivos drogas y elementos probatorios que abonan a la investigaci\u00f3n criminal tambi\u00e9n se\u00f1alar que se recibieron denuncias an\u00f3nimas por las cuales se han realizado labores de b\u00fasqueda permanente de los posibles cuerpos de las v\u00edctimas en los sitios que fueron se\u00f1alados y en posibles lugares seg\u00fan la probable ruta que siguieron los autores materiales de estos hechos se realizaron entrevistas a diversos testigos y familiares se recabaron muestras biol\u00f3gicas de adn con los familiares de alejandro n se confirm\u00f3 que no hubo alertamiento oportuno por parte de autoridad municipal el primer alertamiento al c5 fue las 18 horas y por estos hechos la fiscal\u00eda general del estado abr\u00eda una carpeta de investigaci\u00f3n para perseguir esta probable omisi\u00f3n tambi\u00e9n se ha reforzado el estado de fuerza con la presencia permanente de elementos de la defensa nacional y de la guardia nacional se han realizado dict\u00e1menes periciales para la identificaci\u00f3n de los v\u00eddeos referencia de v\u00eddeos e investigaciones de car\u00e1cter t\u00e9cnica y tambi\u00e9n como dec\u00edamos varios cateos podemos se\u00f1alar que al momento insisto al momento los datos de prueba y evidencia objetiva que se han obtenido a la fecha respecto a los hechos no permiten establecer todav\u00eda un n\u00famero determinado de v\u00edctimas pero se sigue en las b\u00fasquedas y se sigue trabajando de manera coordinada ahora si me permiten vamos a explicar gracias con su permiso al presidente siguiente bueno aqu\u00ed tenemos ya identificado desde las 14 53 horas en la poblaci\u00f3n de san jos\u00e9 de gracia cuando arriba un veh\u00edculo cuatrimoto resort polaris de dos plazas que presumiblemente se trasladaba el l\u00edder criminal esto fue aproximadamente cuarenta cincuenta minutos antes de los hechos siguientes ya tambi\u00e9n se tiene identificado tambi\u00e9n donde llegan todo esto se han reforma esquina con galeana y desde antes este grupo con varios veh\u00edculos se posicion\u00f3 en el lugar cercano a donde se encontraba el velorio aqu\u00ed lo importante es que varios de estos sujetos por ejemplo \u00e9ste que aparece con camisa roja y una y una barreta ya est\u00e1 identificado seg\u00fan algunos testigos en virtud de la secrec\u00eda y no no decimos los nombres pero ya est\u00e1n identificados siguiente tambi\u00e9n diferentes sujetos que operaron como halcones aqu\u00ed est\u00e1 nuevamente el sujeto que ubicamos como el l\u00edder de la organizaci\u00f3n criminal el d\u00eda del evento siguiente que es el que aparece tambi\u00e9n en diferentes momentos en la escena del crimen esto ya fue cuando se cometieron los hechos delictivos siguientes esta fue la camioneta que aparece en la escena del crimen es una camioneta pico blanca cuatro puertas aparecen m\u00faltiples disparos y ya se hicieron cateos ya se identific\u00f3 a quien hizo el arrastre de la gr\u00faa y ya estamos trabajando al respecto aqu\u00ed es importante este esta situaci\u00f3n porque muchos de los disparos que aparecen en el v\u00eddeo que se reprodujo de manera muy difundida en redes sociales varios de los disparos realmente fueron a este a esta camioneta y eso puede explicar tambi\u00e9n parte del del humo que aparece o el polvo que aparece durante el desarrollo del v\u00eddeo ya se tiene identificado este veh\u00edculo y se est\u00e1n haciendo cateos al respecto siguiente esto es el sujeto que aparece en diferentes escenas alterando la escena del crimen ya est\u00e1 identificado tambi\u00e9n y est\u00e1 identificado el veh\u00edculo que es una gu\u00eda roja que aparece en diferentes lugares en un video donde se aprecia lo que pudieran ser dos cuerpos y tambi\u00e9n en la entrada al poblado de san jos\u00e9 de gracia siguiente esta es la esta la nuevamente ah\u00ed est\u00e1 la camioneta jeep con lo que presumen ser dos cuerpos y luego ya se tiene tambi\u00e9n el seguimiento de la ruta que siguieron siguiente esta es la la entrada aqu\u00ed a san jose de grasa 10 de gracia en la carretera jiquilpan se tiene ubicado varios veh\u00edculos en diferentes horas sobre todo posteriores al evento varios de estos veh\u00edculos intervinieron en la escena del crimen no trasladaron a los sicarios siguiente aqu\u00ed est\u00e1n ya todos los veh\u00edculos que se est\u00e1n rastreando y se est\u00e1n haciendo diferentes cateos siguiente aqu\u00ed por ejemplo uno de los veh\u00edculos no se ve un sicario un presunto sicario en una ford lobo negra y tambi\u00e9n se ve otros veh\u00edculos tambi\u00e9n que se estuvieron movilizando con elementos de este grupo criminal durante los hechos siguientes estos son otros veh\u00edculos nuevamente aparece la gu\u00eda roja que se ve en diferentes escenas siguiente y se han hecho en cateos talleres en el lavado en diferentes inmuebles propiedad de abel en donde se han encontrado armas material probatorio y tambi\u00e9n explosivos siguiente esto por ejemplo son explosivos que fueron asegurados en un rancho que fue producto de un alertamiento aqu\u00ed es importante porque adem\u00e1s de seguir la indicaci\u00f3n del presidente de ir por ser impunidad y esclarecer plenamente estos hechos todo el acompa\u00f1amiento todos los cateos todo el despliegue est\u00e1 sirviendo tambi\u00e9n para asegurar explosivos y armamento que presumiblemente ser\u00edan utilizados para diferentes eventos de car\u00e1cter criminal siguiente bueno tambi\u00e9n el presidente nos nos pidi\u00f3 que informaremos sobre este hecho de quer\u00e9taro del partido entre gallos blancos y atlas y comentar que desde la tarde estuvimos en comunicaci\u00f3n con el gobernador curry poni\u00e9ndonos a disposici\u00f3n con \u00e1nimo de colaborar es un tema que lo tiene el gobierno de quer\u00e9taro es un tema que corresponde fundamentalmente a las polic\u00edas preventivas y a las polic\u00edas de seguridad que resguardan el estadio no obstante ello cuando se pidi\u00f3 el auxilio de la guardia nacional para acompa\u00f1ar el equipo atlas en su recorrido se le acompa\u00f1\u00f3 se ha reiterado la colaboraci\u00f3n por si la fiscal\u00eda del estado de quer\u00e9taro quisiera nuestra colaboraci\u00f3n en un tema que hasta ahora tiene el gobierno de quer\u00e9taro siguiente estos son los hechos que fueron difundidos profundamente en el segundo tiempo pasado estos hechos con im\u00e1genes que fueron difundidas tambi\u00e9n a trav\u00e9s de las redes sociales y es importante se\u00f1alar que en un primer momento siguiente se estuvo manejando en diferentes redes sociales la noticia de 17 muertos la cual con toda la evidencia los informes m\u00e9dicos protecci\u00f3n civil y los aficionados que est\u00e1n en los hospitales pues no corresponde a la realidad no hay ninguna ninguna persona muerta afortunadamente hay tres seg\u00fan el informe del gobernador tres heridos graves diez de car\u00e1cter delicados pero estables y otros tantos m\u00e1s en un total de 25 personas que fueron hospitalizados nosotros reiteramos la colaboraci\u00f3n y el \u00e1nimo para apoyar en su caso que nos lo solicite el gobierno decretara un siguiente en el caso de pedro c\u00e9sar carrizal es conocido como me kiss comentar que nos comunicamos con la con la viuda con la familia y ya autorizaron como lo dijo el presidente el pasado viernes que pudi\u00e9ramos comentar sin embargo y nos pidieron no reproducir im\u00e1genes sensibles que pudieran afectar tambi\u00e9n su duelo y su sensibilidad siguiente pero si podemos informar qu\u00e9 hemos estado en contacto con la fiscal\u00eda de tamaulipas nuevo le\u00f3n san luis potos\u00ed y coahuila como ustedes saben la desaparici\u00f3n de del compa\u00f1ero miki se se da a trav\u00e9s de un alertamiento a su esposa el d\u00eda 2 de febrero y una hora aproximadamente dos horas despu\u00e9s sufre seg\u00fan los peritajes un accidente en el trayecto entre colombia y nuevo laredo tamaulipas este accidente es tr\u00e1gico es generar consecuencias fatales y posteriormente un tambi\u00e9n un incendio del propio veh\u00edculo en el que \u00e9l se trasladaba y todo esto fue reportado en diferentes peritajes tanto viales de mec\u00e1nica de hechos y tambi\u00e9n de adn no obstante ello como lo el presidente lo dijo el viernes nosotros vamos a estar muy pendientes con las autoridades locales para contribuir a la la investigaci\u00f3n sobre todo para que no quede ninguna duda sobre todo por algunas llamadas previas que mensajes que le hizo pedro carrizales en miches a su se\u00f1ora esposa tambi\u00e9n estamos muy en coordinaci\u00f3n en permanente comunicaci\u00f3n lo subray\u00f3 con la familia de mikis y tambi\u00e9n con su gente m\u00e1s cercana para poder apoyar en todas las cuestiones de investigaci\u00f3n la carpeta de investigaci\u00f3n sigue abierta y seguimos pendientes del tema siguiente informar que en el caso de margarito mart\u00ednez que fue el siguiente que fue privado de la vida el pasado 17 de enero informar que se ejecutaron tres \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n siguiente contra los autores intelectuales y materiales de estos hechos ya son \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que establecen la autor\u00eda intelectual y material de christian adam n alias el 16 alias el jaguar de jose n alias el huesos y de adri\u00e1n n alias el over como ustedes recordar\u00e1n cliente en d\u00edas pasados se hicieron diferentes cateos en diferentes inmuebles de tijuana fueron detenidos 10 presuntos culpables de diferentes delitos y entre ellos est\u00e1n los tres autores materiales e intelectuales de los de margarito con lo cual se avanza definitivamente en combatir esta impunidad y en apoyar este esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n quiero que tambi\u00e9n fueron asegurados pues diferentes armas tel\u00e9fonos drogas y tarjetas que utilizan tambi\u00e9n como otras ocasiones lo hemos explicado para comunicarse entre ellos y comentar que en el caso de juan carlos mu\u00f1iz que fue asesinado el pasado viernes en fresnillo zacatecas comentar que ya est\u00e1 identificado en los autores y en muy breve habr\u00e1 mandamientos judiciales para proceder a su detenci\u00f3n ser\u00eda cuanto se\u00f1or presidente muy bien adelante t\u00fa tambi\u00e9n dos tres cuatro cinco y seis empezamos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de alberto mart\u00edn espinoza de jf informa desde canc\u00fan es ahora m punto como en quer\u00e9taro y la voz del conocimiento en frecuencia cada punto co hablando del caso de quer\u00e9taro de tan lamentable hecho el d\u00eda s\u00e1bado este v\u00eddeo que no sab\u00edamos en el informe de subsecretario la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol y la liga mx no se siente informar as\u00ed que s\u00ed tienen protocolos de seguridad para la operaci\u00f3n de los estadios no porque se estaban enfocando mucho al tema de de sancionar al estadio corregidora al equipo de gallos pero ellos no ellos como autoridades que es es que son dos los los presidentes de la yon de luisa presidente la feria de la femexfut mikel arriola y gabriel solares que es el presidente del club gallos de quer\u00e9taro ellos deben ser los principales responsables porque no previeron que hay hay un ha habido hist\u00f3ricamente un pleito entre entre las dos barras no y si va a haber algo tambi\u00e9n contra las barras recemos por informativa en subsecretario si hay algo respecto sobre el tema de protocolos s\u00ed gracias desde el d\u00eda de los hechos por instrucci\u00f3n de las guitarras ah\u00ed se la he mostrado se\u00f1alando la necesidad de revisar a detalle los protocolos que corresponden tanto a los directivos de los equipos de f\u00fatbol como a las autoridades y sobre todo a la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol es importante para qu\u00e9 pues evite este tipo de incidentes se\u00f1alar que es el primer evento de estas caracter\u00edsticas en ese estadio y abonar tambi\u00e9n a que quer\u00e9taro es un estado con bajos \u00edndices delictivos es un evento que insisto corresponde a la autoridad estatal y nos ofreci\u00f3 nuestra colaboraci\u00f3n pero tambi\u00e9n ya nos instruyeron a revisar tambi\u00e9n con la con la federaci\u00f3n estos protocolos para prevenir la posibilidad de que se cometan estos hechos y desde luego otra situaci\u00f3n importante es ver tambi\u00e9n el tema del alcohol que se vende tambi\u00e9n los estadios para tener tambi\u00e9n pues la aminorar riesgos cualquier conducta que pueda ser lesiva atr\u00e1s muchas gracias yo quiero abundar en este tema debemos de tener en cuenta en consideraci\u00f3n ante estos hechos lamentables se debe continuar moralizando al pa\u00eds y atendiendo los or\u00edgenes de la violencia las causas de la violencia antes se pensaba que s\u00f3lo con medidas coercitivas se podr\u00eda resolver el problema de la inseguridad y de la violencia en mexico eso incluso era relativo por qu\u00e9 el tema de la seguridad en algunos gobiernos estaba en manos de la delincuencia ya no voy a subrayar c\u00f3mo s\u00ed infiltraron hasta lo m\u00e1s alto el gobierno los delincuentes y c\u00f3mo se alimento y nutri\u00f3 mutuamente la delincuencia organizada y la delincuencia de cuello blanco es muy importante qu\u00e9 tengamos eso claro la paz es fruto de la justicia hay que atender las causas hay que combatir la desigualdad econ\u00f3mica y social hay que atender a los j\u00f3venes ay qu\u00e9 desterrar la corrupci\u00f3n hay que fortalecer [M\u00fasica] a la familia evitar la desintegraci\u00f3n de las familias ese es el camino y eso es lo que hemos iniciado pero esto son resabios d [M\u00fasica] los gobiernos neoliberales anteriores sobre todo el per\u00edodo en que se apost\u00f3 la corrupci\u00f3n y a la impunidad y al abandono del pueblo y esto que estamos iniciando qu\u00e9 es un proceso de transformaci\u00f3n que comenz\u00f3 hace tres a\u00f1os est\u00e1 empezando dar frutos pero va a llevar tiempo porque es un proceso de transici\u00f3n donde lo viejo luego anacr\u00f3nico el viejo r\u00e9gimen no acaba de morir y adem\u00e1s todav\u00eda prevalece en mucha gente que se form\u00f3 en ese ambiente y lo nuevo est\u00e1n haciendo no acaba de nacer pero la ense\u00f1anza mayor es no dejar moralizar a mexico no dejar d insistir en que solo siendo buenos podemos ser felices no dejar de insistir que la felicidad nuestra la riqueza los bienes materiales o no s\u00f3lo es eso si no estar bien con nosotros mismos con nuestra conciencia con el pr\u00f3jimo jam\u00e1s p\u00f3nganse a pensar volvamos todos a pensar que me digan alguien qu\u00e9 programa se aplic\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal en favor de los j\u00f3venes ninguno lo m\u00e1s que hicieron fue se\u00f1alarlos como ninis tratarlos de manera discriminatoria con burla ni estudia ni trabaja cuando se habl\u00f3 ya que hab\u00eda que atender las causas y que se hizo en favor de los m\u00e1s necesitados de los pobres nada el gobierno estaba dedicado a servir a las minor\u00edas que se dedicaban al mismo tiempo a saquear el pa\u00eds entonces por eso hay que seguir atendiendo las causas en el caso lamentable de quer\u00e9taro nosotros no vamos a responsabilizar al gobernador \u00e9l est\u00e1 haciendo su trabajo adem\u00e1s est\u00e1 informando bien debe de llamarnos la atenci\u00f3n lo que se maneje en redes sociales sin afanes de censura nada m\u00e1s que se repite mucho el 17 en san jose de gracias 17 fusilados seg\u00fan las en redes y el inicio de toda la informaci\u00f3n en redes y en el caso de quer\u00e9taro 17 entonces y ver las cosas con \u00e9l mucha objetividad no hacer apolog\u00eda de la violencia y no estar pensando que si hay violencia se van a beneficiar nuestros adversarios apostar a la violencia no tenemos que apostar a la paz el amor al pr\u00f3jimo por eso tambi\u00e9n hago un llamado a quienes van a manifestarse ma\u00f1ana las mujeres para que no se caiga en provocaciones y no haya violencia porque tenemos informaci\u00f3n de que se est\u00e1n preparando con marros con sopletes como m\u00e1s molotov de qu\u00e9 se trata ya eso no es defender a las mujeres ni siquiera es en m\u00ed mismo esa es una postura conservadora reaccionaria en contra nuestra en contra de la pol\u00edtica de transformaci\u00f3n qu\u00e9 es una postura totalmente pol\u00edtica y saben de qui\u00e9n de los que enarbolan supuestamente tambi\u00e9n la igualdad de g\u00e9nero la igualdad ante la ley la igualdad ante dios pero no se les olvida porque no les conviene la igualdad econ\u00f3mica y social no est\u00e1n pensando en combatir la pobreza qu\u00e9 afecta a hombres y a mujeres y la igualdad econ\u00f3mica y social que tiene el mismo rango que la igualdad de g\u00e9nero que la igualdad ante la ley por qu\u00e9 hacer a un lado esa igualdad que es por la que nosotros luchamos y enfrentarnos por eso por buscar en nuestro pa\u00eds la igualdad econ\u00f3mica y social ante la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social del antiguo r\u00e9gimen entonces yo hago un llamado a que las manifestaciones sean pac\u00edficas y qu\u00e9 no s\u00ed caiga en la provocaci\u00f3n y en la violencia y tambi\u00e9n los digo con mucha claridad para qu\u00e9 no utilicen a quienes pertenecen a movimientos feministas y est\u00e1n luchando leg\u00edtimamente en favor de las mujeres cuando hay detr\u00e1s grupos con otros fines pol\u00edticos que buscan enfrentarnos que quisiera banalizar el palacio y la catedral para proyectar la imagen de un m\u00e9xico en llamas porque no est\u00e1n de acuerdo con la transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo no solo nuestros adversarios utilizan al financial time no a krauze aguilar cam\u00edn noaa su mil cual reforma tambi\u00e9n esto pseudo ambientalistas ayer que estuve en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n lo mismo y por qu\u00e9 est\u00e1n ahora alimentando de que se destruye con el tren maya porque estamos por resolver un asunto de una empresa que tiene unos bancos de material en playa del carmen y que se llevan el material para construir carreteras en eeuu y les dieron permiso los que est\u00e9 ahora est\u00e1n en contra de lo que estamos haciendo en el sureste y se est\u00e1 intensificando el ataque pero ayer lo explicaba winter en maya 1500 km est\u00e1 utilizando los derechos de v\u00eda que ya exist\u00edan zonas impactadas si acaso tomando en cuenta 30 kilos 30 metros de ancho por 50 km o 100 km ser\u00edamos impactando 100 hect\u00e1reas y no de montealto ni de selva sino de acahuales en su mayor\u00eda nada m\u00e1s qu\u00e9 este conocer que es una que walt y que es un monte alto a cambio de eso pues no solo lo que va a significar de beneficio esta obra que no se hac\u00eda desde hace mucho tiempo es m\u00e1s nunca se hab\u00eda invertido tanto en el sureste como ahora el sureste lo ten\u00edan reservado para extrae petr\u00f3leo para sacarle la riqueza pero no para devolverle lo que por justicia le corresponde a chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n quintana roo y a otros estados entonces va a tener muchos beneficios son 1500 kil\u00f3metros de un tren moderno de pasajeros de carga en la regi\u00f3n m\u00e1s importante es el punto de vista cultural arqueol\u00f3gico del mundo porque estamos llevando a cabo rescates zonas arqueol\u00f3gicas esto tambi\u00e9n se lo incluye el programa bueno adem\u00e1s de eso estamos reforestando 200.000 hect\u00e1reas con \u00e1rboles frutales y maderables en toda la ruta de las 100 hect\u00e1reas que se va a impactar a 200.000 que estamos reforestando m\u00e1s tres parques naturales de 18 mil hect\u00e1reas y en los 1500 kil\u00f3metros de tren en hilera terminando la vida ya sea el programa para plantar \u00e1rboles flor guayac\u00e1n maculis flamboy\u00e1n esto lo haces el ej\u00e9rcito entonces no se va a afectar en nada al medio ambiente al contrario al contrario esto es para proteger al medio ambiente en los tres parques hay uno que es para la conservaci\u00f3n del jaguar en tulum te va a ampliar el \u00e1rea natural protegida de calakmul y se van a destinar 2.200 hect\u00e1reas muy cerca de uxmal que se va a llamar el nuevo oxman tambi\u00e9n con prop\u00f3sitos ecol\u00f3gicos y d fomento a la naturaleza entonces quiero contextualizar todo esto para que no se vea que suceden las cosas si por casualidad no estamos en un proceso de transformaci\u00f3n nos estamos enfrentando a quienes se oponen por eso se habla de reaccionarios por qu\u00e9 cuando hay acciones en contra o para enfrentar el conservadurismo pues hay una reacci\u00f3n y esto es lo que estamos viviendo y por eso se habla de reaccionarios de ah\u00ed viene el t\u00e9rmino entonces vamos a seguir los enfrentando constantemente para qu\u00e9 se viva en nuestro pa\u00eds en una sociedad mejor que es lo que buscamos para que estas cosas como las de quer\u00e9taro no sucedan me a este gusto que \u00e9l gobernador kuri adem\u00e1s de estar ah\u00ed pendiente haya reconocido tuvo fallas el cuidado qu\u00e9 se debe de tener cuando hay un juego de esta naturaleza en todos los juegos de f\u00fatbol por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad desde hace a\u00f1os hay movilizaci\u00f3n de la polic\u00eda ya saben cuando yo era jefe de gobierno ya sab\u00edamos que si era pumas am\u00e9rica hasta les puedo decir las porras nada m\u00e1s que hay unas muy groseras este de los pumas al am\u00e9rica y del am\u00e9rica de espumas y dem\u00e1s pero qu\u00e9 se hac\u00eda se cuidaba la entrada y la salida tanto de las porras como de la gente s\u00ed esperaba que saliera un grupo y lo mismo a la entrada se cuidaba en la entrada entonces eso es lo que hay que seguir haciendo y un llamado a que no se opte por la violencia que eso es lo m\u00e1s inhumano que puede haber y que sigamos atendiendo a los j\u00f3venes porque no podemos resolver los problemas si no se va a las causas y entonces en eso estamos aprovechando que en su recorrido que hizo por quintana roo lo acompa\u00f1\u00f3 al gobernador que este carro joaqu\u00edn gonz\u00e1lez y que opin\u00f3 al respecto sobre estas denuncias que ah\u00ed a veces se hallan en que en quintana roo sobre la deforestaci\u00f3n que le dice que le comenta el gobernador no no hubo comentario este porque no hay da\u00f1os mayores empezaron hace como dos semanas a mostrar im\u00e1genes en donde se est\u00e1 abriendo una brecha para el tren de canc\u00fan tulum en uno de los tramos porque ni siquiera se est\u00e1 trabajando en dos lados porque se cambi\u00f3 el trazo entonces todav\u00eda no se inicia demasiado todos los estudios por qu\u00e9 se tienen que cuidar r\u00edos subterr\u00e1neos se tienen que cuidarse notes porque tenemos que actuar de manera responsable y as\u00ed en un pueblo me qued\u00e9 en el campo y aprend\u00ed a cuidar a proteger a convivir con la naturaleza como no voy a descansar que hay una gran diferencia entre levantarse en la ma\u00f1ana y escuchar este los ruidos de los veh\u00edculos al levantarse por la ma\u00f1ana y escuchar el canto de los p\u00e1jaros y nosotros estamos cuidando el medio ambiente pero no es eso esto lo est\u00e1n utilizando porque hay repito una empresa que le dieron permiso para extraer material y les estamos proponiendo de que cambien de giro y en vez de tener esos bancos de material utilicen toda esa \u00e1rea para el desarrollo tur\u00edstico y que les ayudamos para que tengan sus permisos de conformidad con la ley incluso que puedan tener un puerto muy cercano que ya poseen en concepci\u00f3n este y entregarle ese puerto una concesi\u00f3n para en estos barcos grandes cruceros [M\u00fasica] entonces puede ser un proyecto muy importante porque lo otro es que sigan extrayendo [M\u00fasica] grava imag\u00ednense de playa del carmen qu\u00e9 est\u00e1 1 km de la playa m\u00e1s bella del caribe y del mundo y que all\u00ed se tenga un banco y se destruya para llevarse la grava eeuu y utilizarla para la construcci\u00f3n o rehabilitaci\u00f3n de carreteras no ya no se puede estos permisos los dieron cuando zedillo [M\u00fasica] a finales del gobierno decid\u00ed entonces ya eso no es posible pues hay mucha gente tambi\u00e9n pues qu\u00e9 no quiere el tren maya que adem\u00e1s tienen terrenos y quieren sacar raja y eso ya se termin\u00f3 no van a hacer \u00e9ste como antes jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico nosotros que cuidar el presupuesto entonces la obra va muy bien vamos a terminar en tiempo pero pues hay esas resistencias y pregunt\u00f3 lo preg\u00fantale si ya est\u00e1 listo a la empresa ica reducir el costo de la carretera de cuota canc\u00fan m\u00e9rida si hablo platic\u00f3 con ellos ayer les pregunt\u00e9 por qu\u00e9 sobrevolamos el tramo aunque \u00e9ste se est\u00e1n comprometiendo a que ya van a abrir en definitiva los cuatro carriles o sea ya est\u00e1n por terminar les dije y que no est\u00e1n aumentando cuotas no se les va a permitir aumento de r\u00e9cords pero s\u00ed habl\u00e9 con guadalupe phillips se le dedica a este e de las cosas que tratamos la carretera y que se avance y luego tambi\u00e9n en cuidado porque un accidente de una de ah\u00ed en el tramo de canc\u00fan nada media entonces qu\u00e9 tenga m\u00e1s cuidado con se\u00f1alamientos y todo lo preventivo y ya no vas por \u00faltimo una petici\u00f3n ciudadana en la condena de los legales en el municipio de pedro escobedo quer\u00e9taro solicitan el apoyo del secretario meyer porque en lo que es internacional del suelo sustentable desde 2009 quieren regularizar sus colonias y pongo un ejemplo como est\u00e1 con \u00e9l porque hay varias en el estado de quer\u00e9taro que no se han regularizado por parte del inss es que depende del secretario de media hoja que lo puedo apoyar a esta colonia los trigales del municipio de pedro escobedo porque la bracista se ha trazado mucho ese tema bueno mejor con lety y con rom\u00e1n meis y muchas gracias muy bien qui\u00e9n sigue gracias presenta buenos d\u00edas preguntarles si en el caso de quer\u00e9taro se tiene alg\u00fan informe de las autoridades locales de que haya participado alg\u00fan integrante de alg\u00fan grupo del crimen organizado llam\u00f3 la atenci\u00f3n la haza\u00f1a que se utiliz\u00f3 en esta en esta agresi\u00f3n contra los j\u00f3venes pues ellos est\u00e1n haciendo la investigaci\u00f3n no s\u00e9 si t\u00fa tengas elementos la fiscal\u00eda del estado vamos a esperar porque el gobernador hizo el compromiso tambi\u00e9n de que si va a actuar conforme a la ley de manera en\u00e9rgica entonces vamos a esperar el resultado para que se castigue a los responsables de los hechos estos muy lamentables pero corresponde a ellos dar la informaci\u00f3n quienes participaron si fue solo bloque se presenta como en esta confrontaci\u00f3n de fan\u00e1ticos del f\u00fatbol como sucede en otros deportes las porras o qu\u00e9 tipo de por raz\u00f3n ahora s\u00ed que de parte de qui\u00e9n o si no hubo algo el extraordinario especial pero todo solo tiene que investigar y preguntarle de estos audios que se filtraron estos presuntos audios del fiscal germ\u00e1n ero donde \u00e9l aparentemente tiene acceso de manera indebida a una red un proyecto de resoluci\u00f3n de la corte sobre el caso de un familiar de una familia preguntarle si los escucho tambi\u00e9n en estos audios supuestamente pues dice contar con el apoyo de algunos otros ministros no los escuch\u00e9 pero si tengo la informaci\u00f3n de lo b\u00e1sico y opin\u00f3 qu\u00e9 tiene que resolver la corte sobre este caso yo entiendo la situaci\u00f3n personal moral humana del fiscal porque se trata de un asunto vinculado pues con su hermano no entiendo entonces \u00e9l quiere que se haga justicia la otra parte est\u00e1 defendiendo versi\u00f3n de los hechos de todas formas bases en el poder judicial donde se va a resolver y los audios hablan del poder judicial no todav\u00eda no se ha resuelto el caso pero el hecho de que \u00e9l haya tenido acceso a este expediente que cuando la otra parte no lo ha podido ver eso no lo conozco este pero est\u00e1 en manos de el poder judicial resolver si el habla mal de los ministros pues este es su visi\u00f3n de las cosas yo tambi\u00e9n a veces no no es que hable mal pero no les tengo confianza a algunos ministros y desde luego que no les da confianza jueces por qu\u00e9 pues no andemos atr\u00e1s y actuar con rectitud y sobre todo no han entendido que se vende hacer justicia pensando en todos no solo pensando en las minor\u00edas y hay muchos que s\u00f3lo este act\u00faan como jueces de grupos de intereses creados en favor de minor\u00edas a favor del dinero no en favor del pueblo en favor de los intereses generales de la naci\u00f3n lo vemos con los jueces que dan los amparos para favorecer a las empresas extranjeras del electricidad en contra del inter\u00e9s general del pueblo de mexico ojal\u00e1 y la corte resuelva bien y s\u00e9 aclare este asunto mantiene su confianza en el fiscal sin por otro lado presidente preguntarle sobre el tema de las escuelas de tiempo completo ella dijo la maestra delfina que pues desaparecen por el tema de que se va a priorizar para la infraestructura de los planteles aqu\u00ed claro la doctora claudia same a\u00fan dijo que se van a mantener preguntarles si no se analiza un mecanismo justo de colaboraci\u00f3n con los estados para mantener esta escuela estas escuelas que realmente pues benefician a las mujeres que est\u00e1n en muchos casos a cargo de sus casas las jefas de familia las madres solteras si se est\u00e1 viendo pero lo cierto es que se opt\u00f3 por entregar los recursos de manera directa a las sociedades de madres y de padres de familia para todos lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n en las aulas para el mantenimiento de plantas para el mantenimiento y tambi\u00e9n para alimentos y para lo que consideren las madres y los padres de familia porque ese programa como otros se manejaban con mucha intermediaci\u00f3n no llegaban a todos no llegaban a las comunidades m\u00e1s pobres y en algunos casos ni siquiera se aplicaba y se utilizaba el recurso es un poco lo que suced\u00eda con las llamadas estancias infantiles de que as\u00ed como lo hicieron cuando la guarder\u00eda abc y otras guarder\u00edas que se entregaron con tratos sus rodados para el manejo de las guarder\u00edas con particulares que fue parte de la privatizaci\u00f3n de la seguridad social que ese es el fondo del problema de lo que sucedi\u00f3 en la guarder\u00eda abc pues as\u00ed tambi\u00e9n se ten\u00eda [M\u00fasica] estas estancias infantiles que se les entregaban a particulares y se les daba el dinero a particulares entonces se hizo un an\u00e1lisis no hab\u00eda el n\u00famero de ni\u00f1as y de ni\u00f1os que \u00e9ste se registraba no hab\u00edan condiciones de seguridad para ni\u00f1as y ni\u00f1os en las estancias infantiles y entonces se decidi\u00f3 entregar a las madres a los padres de familia directos el apoyo y as\u00ed se est\u00e1 haciendo desde entonces entonces es algo parecido en el caso de las escuelas de tiempo completo y vamos a atender a todas las escuelas d\u00e1ndole prioridad a las escuelas de las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds pero ya llevamos como 60 mil escuelas en donde se entregan los presupuestos de manera directa entonces usted dice que estos recursos los podr\u00edan ellos aplicar los que se les den para mantenimiento para mantener la escuela de tiempo completo s\u00ed y los pueden aplicar en eso y en lo que ellos decidan pero son las escuelas donde est\u00e1n sus hijos y lo que no queremos es toda la intermediaci\u00f3n burocr\u00e1tica porque todos estos programas los crearon cuando este prevalec\u00eda la corrupci\u00f3n en el caso por ejemplo de las escuelas hab\u00edan programas para bebederos en las escuelas no se aplic\u00f3 el programa o sea no se hicieron los bebederos pero s\u00ed se llevaron el dinero si se robaron el dinero se acuerdan de las pantallas en las escuelas ya estaba josefina creo v\u00e1squez mota enciclomedia pero no hay nada no hay nada entonces todo se quedaba arriba entonces lo que se decidi\u00f3 es directo a la sociedad de madres y padres de familia entonces la mayor\u00eda de los comit\u00e9s de madres padres de familia est\u00e1n integrados por mujeres y en un 90% los tesoreros o tesoreras son mujeres [M\u00fasica] y me ha tocado ver c\u00f3mo utilizan el presupuesto y des rinde y lo manejan con honestidad porque es la escuela donde estudian sus hijos entonces eso fue lo que se decidi\u00f3 no pasar el dinero por instancias del gobierno federal estatal porque no llega o no se cumple en algunos casos tiene que ver con la cuesti\u00f3n sindical [M\u00fasica] entonces estamos corrigiendo todo eso si los gobiernos estatales deciden hacerlo de otra forma dos est\u00e1n en libertad a m\u00ed me llama la atenci\u00f3n porque sale mart\u00edn moreno por ejemplo como claudio x gonz\u00e1lez y se va a defender la escuela de tiempo completo ya cuando veo eso ya est\u00e9 que est\u00e1 pasando ya me llama la atenci\u00f3n pero es eso gracias y preguntarle de la agenda de fin de semana la agenda de este fin de semana que s\u00ed voy a estar en chiapas y tabasco empezamos en tapachula y terminamos en dos bocas para\u00edso tabasco comenzamos en tapachula con una reuni\u00f3n de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana tenemos otras actividades todo pesce de supervisi\u00f3n porque no podemos por la vida hacer actos p\u00fablicos pero si voy a ir a un vivero voy al puerto chiapas vamos arriaga que vamos a a rehabilitar toda la v\u00eda desde el ismo hasta tapachula hasta hidalgo hasta la frontera con guatemala como 450 km estamos viendo el tiene otros compromisos y a lo mejor est\u00e9 no va a ser posible en esta ocasi\u00f3n pero este vamos a hablar con el llevamos muy buena relaci\u00f3n con el embajador ken salazar despu\u00e9s d ves esta gira por el soconusco vamos a ir a ver las hidroel\u00e9ctricas del grijalva que se est\u00e1n modernizando vamos a supervisar carreteras tambi\u00e9n la v\u00eda del ferrocarril de coatzacoalcos a palenque que se va a rehabilitar un ramal de estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas tambi\u00e9n de ferrocarril para sacar combustible y vamos a estar en la refiner\u00eda que ya est\u00e1 muy avanzadas mucho muy avanzado este roc\u00edo ha hecho un trabajo ah\u00ed de primera se va a entregar aunque yo no puedo decir nada el 21 en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles una gran obra una gran obra ojal\u00e1 y los reconozcan nuestras adversas en una de esas este quienes \u00e9ste nos cuestionaron tanto en un acto de honestidad reconocen de que fue la mejor decisi\u00f3n como tambi\u00e9n estoy esperando que lo desde molano y c\u00f3mo se llama el gran periodista de investigaci\u00f3n hizo el reportaje de que yo les di contratos pemex pero la orden como se llama la empresa je baker baker es decir bastante contratar\u00e1 y no te di la orden para que le dieras contrato porque quer\u00eda yo que le rentaron una casa este a mi hijo incluso entonces estoy esperando todav\u00eda que est\u00e9 periodista khan [M\u00fasica] y profesional con tanta \u00e9tica fresca disculpa y estoy esperando tambi\u00e9n que carmen aristegui haga lo propio a ver si son capaces de de rectificar y no caen en la autocomplacencia pero bueno mande no no ustedes si est\u00e1n invitados porque los viernes es ma\u00f1anera en tapachula seguimos qui\u00e9n sigue a verte gracias presidente buen dia dalila escobar del tiempo debe preguntarle eso insistir en el caso del fiscal gertz manero sobre este tema de los audios bueno pues ni la fiscal\u00eda.el tampoco salieron a desmentir que existan si bien es cierto que una cosa es lo que se estar\u00eda debatiendo o resolviendo en la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n otra cosa bueno pues eso ser\u00eda que de comprobarse que esto sab\u00e9is por supuesto se han de gertz manero bueno pues en todo caso estar\u00edamos hablando de un fiscal que est\u00e1 pues moviendo piezas para su propio beneficio bueno aprovechando por supuesto el cargo que tiene se estar\u00eda hablando en todo caso pues adem\u00e1s de abuso de poder menor entrada de tr\u00e1fico de influencias preguntarle si usted considera que un fiscal que hace este tipo de situaciones es honesto sobre todo porque uno de los cuestionamientos es que como se explica el hecho de que si bien este proceso en contra alejandra cuevas y zuma y su madre pues se llev\u00f3 desde 2015 es hasta que \u00e9l llega a la fiscal\u00eda cuando se encarcela a una de estas mujeres y bueno pues la otra que tiene con una orden de aprensi\u00f3n si considerar\u00eda ya usted que una persona as\u00ed pues ser\u00eda en efecto una persona honesta y se pudiera confiar en \u00e9l bueno ya expliqu\u00e9 que es un asunto personal y \u00e9l presume de que su hermano fue asesinado es un asunto que \u00e9l quiere que se aclare y que se haga justicia la otra parte sostiene lo contrario llega la procuradur\u00eda y quiere que tambi\u00e9n ese asunto se resuelva ahora si va a utilizar su cargo para influir en el caso habr\u00eda que esperar el resultado de los ministros hay que esperar el juicio porque \u00e9ste no depende de la fiscal\u00eda depende del poder judicial en esta etapa entonces vamos a esperar lo dem\u00e1s pues \u00e9ste no deja y tener tambi\u00e9n tintes pol\u00edticos desde quienes han sido juzgados el tiempo que actuado de que ha actuado como fiscal alejando que el manera pues se lanzan en contra entonces seremos lo que s\u00ed no estoy caliente es granizo este qu\u00e9 el poder judicial resulta si lo que se menciona en estos sabios es que justo tuvo comunicaci\u00f3n con un ministro incluso se habla de que pudiera ser tambi\u00e9n con el mismo presidente arturo sald\u00edvar en este sentido bueno no ser\u00eda no hubiera sido mejor que se separara del cargo en lo que se resuelve esta situaci\u00f3n pero todav\u00eda no es tan juzgado el caso hay que esperarnos y hay que este tener cuidado porque hay muchos intereses esp\u00edas entonces esperemos tengo entendido que la suprema corte va a resolver sobre este caso la semana pr\u00f3xima entonces vamos a esperarnos en caso de que bueno pues se resuelva en contra de la se\u00f1ora alejandra cuevas y de su madre pues estar\u00eda sospechando pues precisamente del voto que pudieran tener los ministros porque uno de los argumentos que daba la familia esto lo que dice la familia de alejandra cuevas y la se\u00f1ora pues si yo los entiendo que ellos manejen todos esos argumentos y es leg\u00edtimo pero tambi\u00e9n la otra parte tiene sus argumentos sus razones si se abra en la carpeta investigaci\u00f3n por el tema de espionaje que pudiera estar en el que pudiera ser el sujeto el fiscal pero entonces quien investigar\u00e1 los dichos en casa el contenido en caso de que esto sea o no real el poder judicial uno de los problemas que tiene \u00e9l presidente arturo sald\u00edvar actualmente como el bloque conservador es porque siendo ministro a \u00e9l le toc\u00f3 la investigaci\u00f3n sobre la guarder\u00eda abc y el declara de que fue y amenazas el presidente de la corte por el secretario de gobernaci\u00f3n de felipe calder\u00f3n entonces no debe de haber presiones de nadie que los ministros resuelvan ya no estamos en el tiempo de antes es lo \u00fanico que le estamos pidiendo a la corte que nos ayude [M\u00fasica] porque lo consideramos un asunto de estado es y no est\u00e1 apoyando el presidente de la corte es en el caso de ayotzinapa de saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes desapareci\u00f3 porque ese es un compromiso que hicimos de m\u00e1s porque esa es una mancha qu\u00e9 queremos quitarle la instituci\u00f3n presidencial y al gobierno de la rep\u00fablica entonces lo dem\u00e1s en libertad que resuelvan nosotros no intervenimos este presidente ya no interviene [M\u00fasica] en estos asuntos no se persigue a nadie no se fabrican delitos por \u00f3rdenes del presidente como era antes se garantiza la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda ya la procuradur\u00eda como se le llamaba antes no depende del presidente ya es una instancia aut\u00f3noma y desde luego el poder judicial son independientes yo me he reunido con ministros creo que en tres ocasiones en tres a\u00f1os y desde luego he estado presente en los tres informes del presidente de la corte eso es todo nunca he usado el tel\u00e9fono para hablarle al presidente de la corte somos dos tiempos entonces qu\u00e9 [M\u00fasica] se le deje este asunto al poder judicial y que ellos act\u00faan con libertad y resuelvan y lo dem\u00e1s pues es y apostar para hablar claro a tumbar al fiscal pues eso [M\u00fasica] c\u00f3mo que no nos conviene a los mexicanos algo que est\u00e1n agradeciendo los empresarios los inversionistas que son muy pocos los que act\u00faan como como yo es que hay gobernabilidad en el pa\u00eds la inestabilidad pol\u00edtica entonces no aportemos a la inestabilidad estamos saliendo de la pandemia estamos enfrentando ahora la intervenci\u00f3n de rusia y ucrania una guerra miren lo que est\u00e1 sucediendo con los precios del petr\u00f3leo con los precios del gas nosotros les puedo decir a los mexicanos que tenemos resuelto el problema del abasto a precios justos de los energ\u00e9ticos a\u00fan con la guerra y ucrania aun con los llamados a que no se compre petr\u00f3leo a rusia nosotros no tenemos problema y nos estamos preparando porque si hay efectos negativos por esta confrontaci\u00f3n y estamos defendiendo nuestra econom\u00eda y protegi\u00e9ndonos pero hay gobernabilidad entonces los abogados imag\u00ednense no los grupos de intereses creados m\u00e1s minor\u00edas porque eso no tiene que ver con la mayor\u00eda del pueblo pues est\u00e1n viendo este como descarrilan [M\u00fasica] en el gobierno bueno hasta en los casos m\u00e1s extremos cuando las pandemias quer\u00edan que hubieran m\u00e1s fallecidos hasta krauze lo voy a poner en el twitter hablando de que nosotros est\u00e1bamos escondiendo a los fallecidos o sea ese extremo es una temporada de sus pilotes pero adem\u00e1s totalmente entendible porque estamos en un proceso de transformaci\u00f3n yo lo dije la cuarta transformaci\u00f3n va a ser pac\u00edfica pero igual de profunda como lo fue la independencia como lo fue la reforma como lo fue la revoluci\u00f3n va a ser pac\u00edfica y al mismo tiempo radical porque vamos a arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios y eso es lo que estamos haciendo entonces yo les dir\u00eda que hasta nos ha ido bien porque adem\u00e1s de estar transformando y enfrentando a los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico y se dedicaban a saquear al pa\u00eds para hacer justicia y para ayudar al pueblo de mexico qu\u00e9 es lo que estamos haciendo nosotros adem\u00e1s de todo eso de llevar a cabo todo este proceso de cambio de transformaci\u00f3n enfrentamos la pandemia y ahora esta guerra y estamos seguros de que vamos a salir la transformaci\u00f3n va hacia adelante entonces eso es lo que te puedo decir vamos a esperar a que resuelva el poder juicios sobre otro una de las manifestaciones que acaba de ser presidente en torno al tema del movimiento feminista bueno pues insistentemente se ha pedido que cuando se pueda referir al tema del movimiento feminista pues se separe un tanto lo que es el poder y la oposici\u00f3n dado que bueno pues no es lo mismo el tema de la exigencia de las mujeres en las calles para pedir que terminen los feminicidios porque incluso lo que se menciona es que si de violencia se habla pues violencia son las expresiones con las que mujeres aparecen asesinadas pues todos los d\u00edas en el pa\u00eds pues entonces es bueno parte de lo que colectivas tambi\u00e9n han mencionado en diferentes ocasiones que si se refiere sobre todo en el tema de la marcha un momento tan importante para el movimiento del 8 de marzo pues no se conjugue con el tema de si hay oposici\u00f3n o no para evitar precisamente tambi\u00e9n que siga habiendo este este tipo de expresiones de agresi\u00f3n en contra de las propias mujeres sigue aqu\u00ed hay dos cosas una que tiene que ver con las convicciones tenemos todos yo sostengo que la violencia no se puede enfrentar con la violencia no se puede que eso es inmoral eso es en humano entonces no se puede defender una causa justa y utilizar la violencia d tirar bombas este golpear mujeres encargadas de la seguridad no yo no fui a cuatro euros y yo vengo de la oposici\u00f3n dulce a\u00f1os en contra de un r\u00e9gimen autoritario corrupto y en frente a la violencia y no lo hice con violencia y triunfamos sin utilizar la violencia siguiendo las ense\u00f1anzas de gandhi de mandela y de luther king la no-violencia esto es lo primero que ah\u00ed tenemos este discrepancias lo segundo y es que yo creo en la igualdad pero en su concepci\u00f3n amplia lo repito la igualdad de g\u00e9nero e igualdad ante la ley de igualdad ante dios y tambi\u00e9n igualdad econ\u00f3mica y social entonces nosotros estamos atendiendo lo que consideramos que es el principal problema del pa\u00eds la corrupci\u00f3n que a causado una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social porque hay millones de mexicanos en la pobreza mujeres y hombres hombres y mujeres entonces si nosotros estamos luchando por la igualdad por qu\u00e9 es contra nosotros por qu\u00e9 sostengo que hay qui\u00e9nes utilizan estos movimientos estas causas que son justas de defensa de las mujeres con prop\u00f3sitos pol\u00edticos para defender sus intereses muchas veces actuar as\u00ed con toda claridad y este pues proteger el palacio proteger la catedral proteger los espacios p\u00fablicos porque cuando est\u00e1n convocando de que van a traer marros y picos y bombas pues qu\u00e9 es eso de d\u00f3nde sali\u00f3 la informaci\u00f3n presidente a la tenemos es m\u00e1s est\u00e1 hasta en las redes de las redes presiente el hecho de que si hay a quienes busquen utilizar movimientos que buscan causas justas no quiere decir que no existan las causas por las que se est\u00e1 luchando en los movimientos aut\u00e9nticos y yo quisiera preguntarle pues qu\u00e9 es violencia as\u00ed en el caso de las mujeres lo que hacen bueno pues es exigir que no haya esa haza\u00f1a con la que muchas mujeres son asesinadas todos los d\u00edas y por otro lado bueno si el tema de las mujeres polic\u00edas que a final de cuentas pues tambi\u00e9n son enviadas por el gobierno para cuidar paredes y que est\u00e1n en medio nosotros estamos en contra de la violencia y como no vamos a estar en contra de la violencia contra las mujeres claro todos los d\u00edas estamos luchando por eso por eso me levanto a las 5 en la ma\u00f1ana todos los d\u00edas para que no haya violencia para proteger la vida por qu\u00e9 el principal de los derechos humanos es el derecho a la vida y es mi convicci\u00f3n pero el que quiera ubicarnos situarnos como que estamos en contra de las mujeres pues no esa es una manipulaci\u00f3n bill de qui\u00e9n de quienes no est\u00e1n de acuerdo con el proceso de transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo entonces tambi\u00e9n hay un apoyo s\u00ed pero que no usen la violencia nada m\u00e1s no hace falta eso [M\u00fasica] en las redes en los peri\u00f3dicos d la mafia del poder me insultan diario mantiene estaba viviendo en el universal una columna d un agente con mucha autoridad moral una fin\u00edsima persona amador garc\u00eda sabe c\u00f3mo le puso a su columna como la t\u00edtulo presidente imb\u00e9cil [M\u00fasica] b\u00fascala los que estadios masoquistas s\u00ed no es que es muy bueno esto es en el universal a ver si no me equivoqu\u00e9 si es que como le puso el imb\u00e9cil de de palacio todo est\u00e1 permitido eso no es problema nunca va a haber represalia ni censura no lo voy a hablar con francisco l ortiz es decir oye se pasan no no eso est\u00e1 bien pero ya cuando se trata de golpes y de tirar bombas y de agredir f\u00edsicamente pues no no eso no se puede permitir a nadie ya por \u00faltimo presente nadas por la importancia de lo que sucedi\u00f3 en monclova el hallazgo de esta caja de tr\u00e1iler con 160 migrantes o m\u00e1s si pudieran si tienen informaci\u00f3n en torno a qu\u00e9 sucedi\u00f3 con los que fueron responsables que sucedi\u00f3 tambi\u00e9n con la salud de estos migrantes que estaban en condici\u00f3n de hacinamiento y que informe tienen al respecto horas hasta hoy en la ma\u00f1ana que se rescat\u00f3 migrantes en coahuila [M\u00fasica] en una situaci\u00f3n muy delicada parece que si hay una se\u00f1ora fallecida s\u00ed este o un beb\u00e9 este s\u00ed un rescat\u00f3 como a 50-60 pero vecinos hablan de qu\u00e9 el pse no dispersaron sin m\u00e1s \u00f3sea se presume que iban como tras el informe s\u00ed gracias con su comisi\u00f3n presidente fue un libramiento carlos salinas de gortari en monclova una caja abandonada un trailer de una caja refrigerada que no funcionaba el sistema de refrigeraci\u00f3n y fueron rescatados en condiciones muy agobiantes se estima que al menos 160 personas y que habr\u00edan ido en ese tr\u00e1iler alrededor de 200 a 250 personas se tiene conocimiento de una mujer embarazada que el producto desafortunadamente perdi\u00f3 perdi\u00f3 la vida y hasta donde tenemos conocimiento parece que ella tambi\u00e9n sin embargo decirles que esto ya las autoridades locales de coahuila y sobre todo la estructura nacional de migraci\u00f3n la guardia nacional ya est\u00e1n el conocimiento de este hecho y tambi\u00e9n se turn\u00f3 al ministerio p\u00fablico federal tanto el veh\u00edculo y se van a hacer las investigaciones como en otros casos de tr\u00e1fico migrante que sean ya judicializado varios de ellos ser\u00eda cuenta dejaron abandonado el trailer afortunadamente pudieron liberarse si no las consecuencias hubieran sido m\u00e1s graves el voto el voto ya nos pasamos bueno ya nada as\u00ed se ma\u00f1ana no van a fallar 1 la compa\u00f1era compa\u00f1ero 3 4 5 el se\u00f1or de acuerdo muy bien nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:50.908273"
}