{
    "video_id": "Vu4-bl4VhJI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Vu4-bl4VhJI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAo_dpt29nyKE08CrTBk_4YgQFAOw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Vu4-bl4VhJI",
    "video_title": "Propuesta de consulta para definir futuro de la Guardia Nacional. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9997,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 840.05,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 847.25,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 853.58,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 869.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 880.25,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 986.54,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "estoy recordando",
            "start": 992.399,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de una an\u00e9cdota",
            "start": 996.019,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea cierta creo que los",
            "start": 999.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "historiadores este nos podr\u00eda ayudar",
            "start": 1002.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sobre Villa",
            "start": 1008.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sobre Francisco Villa",
            "start": 1014.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1018.139,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "este alentaba",
            "start": 1021.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a sus Dorados",
            "start": 1025.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando la situaci\u00f3n estaba complicada",
            "start": 1030.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "siempre dec\u00eda \u00e1nimo",
            "start": 1033.819,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que lo que viene est\u00e1 peor",
            "start": 1037.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1041.839,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed yo creo que Pedro",
            "start": 1044.199,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "o Felipe \u00c1vila se podr\u00eda nos pueden",
            "start": 1053.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 1055.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a lo mejor no es cierto es parte de",
            "start": 1057.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los dichos populares",
            "start": 1061.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en Tabasco si se dice",
            "start": 1065.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y lo mejor es lo peor que se va a poner",
            "start": 1070.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero eso de \u00e1nimo",
            "start": 1075.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 1079.58,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Es que este",
            "start": 1081.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 1083.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1086.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1090.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda",
            "start": 1091.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "n boxeador famoso",
            "start": 1094.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Todo se lo debemos",
            "start": 1097.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo \u00e9l dec\u00eda otra cosa",
            "start": 1101.12,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed todo se lo debemos a",
            "start": 1106.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a nuestro hermana ayer que es el pueblo",
            "start": 1109.039,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1112.22,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "por eso vamos bien pero a ver vamos la",
            "start": 1115.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "primera fila 4",
            "start": 1118.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y luego tres",
            "start": 1120.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas que las primeras filas se",
            "start": 1127.24,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "sortean no bueno",
            "start": 1132.94,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "para que no se vaya a pensar que",
            "start": 1136.539,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n aqu\u00ed adelante",
            "start": 1140.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bueno Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1144.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel ancona sdp noticias",
            "start": 1146.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en el yo le quiero preguntar se\u00f1or",
            "start": 1150.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presidente el pr\u00f3ximo mes va a haber",
            "start": 1153.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "elecciones en Brasil",
            "start": 1156.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n los candidatos m\u00e1s fuertes",
            "start": 1158.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del lulada Silva y bolsonaro",
            "start": 1162.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "usted bien qu\u00e9 piensa usted que si Lula",
            "start": 1165.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "da Silva ser\u00eda",
            "start": 1170.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que usted piensa de lulada Silva",
            "start": 1172.66,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el personaje que pod\u00eda dirigir esa",
            "start": 1175.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y colaborar para el sue\u00f1o de",
            "start": 1179.179,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar de un Am\u00e9rica de una",
            "start": 1183.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica de solo una Am\u00e9rica en una",
            "start": 1186.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica unida es seria mi primera",
            "start": 1190.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 1192.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Pues yo no puedo este opinar sobre eso",
            "start": 1194.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que",
            "start": 1202.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 1207.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bolsonaro ha sido respetuoso",
            "start": 1209.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 1211.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1214.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha hecho un cuestionamiento a M\u00e9xico",
            "start": 1217.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ni Nosotros",
            "start": 1220.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hemos hecho un cuestionamiento a su",
            "start": 1222.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1226.039,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Pero bueno es",
            "start": 1229.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico notorio",
            "start": 1232.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nuestra simpat\u00eda",
            "start": 1239.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en Brasil",
            "start": 1243.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1246.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Lula",
            "start": 1248.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pero no puedo decir m\u00e1s",
            "start": 1253.28,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 1261.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y hay mucha relaci\u00f3n de entre M\u00e9xico",
            "start": 1262.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Brasil comercial y de otras ponentes es",
            "start": 1264.98,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds extraordinario",
            "start": 1268.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "con un pueblo bueno trabajador alegre",
            "start": 1273.799,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lleno de valores",
            "start": 1282.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "creativos",
            "start": 1287.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 1291.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde luego en la m\u00fasica en el deporte",
            "start": 1295.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es un pueblo hermano",
            "start": 1305.419,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "es el segundo pa\u00eds con m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 1310.039,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "en nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 1315.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "en el continente americano",
            "start": 1319.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el de m\u00e1s extensi\u00f3n territorial tambi\u00e9n",
            "start": 1323.179,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1326.559,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1332.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1334.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mucho potencial",
            "start": 1335.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1339.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales",
            "start": 1344.539,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "mucha agua",
            "start": 1350.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "selva",
            "start": 1353.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene petr\u00f3leo",
            "start": 1356.539,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tiene metales",
            "start": 1360.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "preciosos",
            "start": 1365.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "sobre todo su pueblo",
            "start": 1368.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 1372.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "excepcional muy",
            "start": 1374.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico han padecido de dictaduras y",
            "start": 1381.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "han salido adelante",
            "start": 1385.039,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y han luchado",
            "start": 1391.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo entonces yo deseo",
            "start": 1393.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1396.559,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "el pueblo de Brasil decida libremente",
            "start": 1398.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo que ellos consideren mejor para su",
            "start": 1409.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1413.9,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta es",
            "start": 1415.159,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "he estado hemos estado analizando en sdp",
            "start": 1418.059,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "Noticias al poder judicial y este y",
            "start": 1422.419,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vemos Que no hay una m\u00e9trica para medir",
            "start": 1426.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "su eficiencia este no sabemos",
            "start": 1429.62,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "cada este juez Cu\u00e1ntas sentencias les",
            "start": 1434.559,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "han revocado de sus sentencias un",
            "start": 1439.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tribunal colegial que eso habla",
            "start": 1442.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Pues de la eficiencia o ineficiencia de",
            "start": 1446.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1450.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los jueces Esto se lo digo porque",
            "start": 1452.059,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "este el poder judicial",
            "start": 1456.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1459.82,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "tiene un presupuesto para est\u00e1n pidiendo",
            "start": 1462.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un presupuesto de 80.000 millones de",
            "start": 1465.799,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1468.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y esto nom\u00e1s comprende el tribunal",
            "start": 1469.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Federal la suprema corte la judicatura",
            "start": 1473.299,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "ya si nos ponemos a ver",
            "start": 1476.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos los tribunales de",
            "start": 1480.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es que son del fuero com\u00fan de los",
            "start": 1483.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "estados las fiscal\u00edas Ya este a\u00f1o",
            "start": 1487.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ejercieron 300 mil millones de pesos",
            "start": 1491.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este poder judicial que a todas luces es",
            "start": 1494.5,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ineficiente y no solo su ineficiencia",
            "start": 1498.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este la cargan gente que tiene problemas",
            "start": 1502.419,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "penales este se juega con la libertad o",
            "start": 1507.62,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "encarcelamiento de de las gentes no solo",
            "start": 1512.559,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "es eso sino tambi\u00e9n tiene efectos muy",
            "start": 1516.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "perjudiciales en la econom\u00eda porque este",
            "start": 1519.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1523.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este es la econom\u00eda cuando eso este",
            "start": 1525.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "poder judicial es dos veces m\u00e1s caro que",
            "start": 1529.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el de los Estados Unidos",
            "start": 1532.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es ejercen un presupuesto y tres veces",
            "start": 1534.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que Alemania y Espa\u00f1a",
            "start": 1537.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Este y pues",
            "start": 1540.22,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico mand\u00f3 hacer un un",
            "start": 1543.559,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "estudio que lo present\u00f3 en el 2017 donde",
            "start": 1546.679,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "se ve los efectos que tienen hacia la",
            "start": 1550.7,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "econom\u00eda este en la ineficiencia de los",
            "start": 1555.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de los tribunales del poder judicial",
            "start": 1559.96,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "este hay una gr\u00e1fica muy clara donde",
            "start": 1562.7,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "habla de este que en los estados donde",
            "start": 1566.539,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "se prolongan los los conflictos este",
            "start": 1572.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comerciales y que se est\u00e1n viendo en",
            "start": 1576.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tribunales administrativos o tribunales",
            "start": 1579.38,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mercantiles este se prolongan Y entonces",
            "start": 1582.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hay efectos Cu\u00e1ntos trabajadores hay que",
            "start": 1586.539,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "no les no les hacen justicia y que en",
            "start": 1590.24,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1594.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "tribunales laborales en los juntas de",
            "start": 1595.779,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n de arbitraje que se tardan",
            "start": 1598.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sean",
            "start": 1602.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fuera este",
            "start": 1603.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "iberdrola Porque ah\u00ed s\u00ed al primer d\u00eda",
            "start": 1605.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este les dan el amparo les quitan las",
            "start": 1608.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "multas pero una peque\u00f1a o mediana",
            "start": 1612.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "empresa se tardan a\u00f1os y eso va en",
            "start": 1615.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contra de la productividad de la",
            "start": 1618.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de M\u00e9xico y es injusta y se",
            "start": 1621.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s",
            "start": 1624.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desigual porque la la si uno tiene",
            "start": 1626.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "empresas que tienen cabilderos Y pues es",
            "start": 1630.559,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pida la justicia y una justicia",
            "start": 1634.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tard\u00eda no es justicia Entonces eso es de",
            "start": 1637.539,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los abogados Entonces ese y se tardan",
            "start": 1640.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mucho los conflictos aqu\u00ed en M\u00e9xico y es",
            "start": 1644.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se prolongan y ganan mucho dinero los",
            "start": 1647.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "jueces los impartidores de Justicia es",
            "start": 1651.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "senia",
            "start": 1653.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este yo creo que hace falta la reforma",
            "start": 1655.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 1660.799,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y",
            "start": 1664.4,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "los integrantes de la judicatura",
            "start": 1667.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "o un grupo de jueces",
            "start": 1673.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "o los ministros",
            "start": 1676.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lo plantean",
            "start": 1680.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque si est\u00e1 mal",
            "start": 1683.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el poder judicial con todo respeto a su",
            "start": 1687.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1690.5,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "esto que",
            "start": 1693.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer",
            "start": 1694.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "del juez que est\u00e1",
            "start": 1697.94,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "atendiendo el asunto de Ayotzinapa",
            "start": 1702.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1707.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ha liberado",
            "start": 1709.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "como a 70",
            "start": 1712.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "implicados",
            "start": 1716.539,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "120 120 implicados",
            "start": 1719.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Y saben que todo tiene que ver",
            "start": 1726.02,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1735.2,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "el supuesto debido proceso",
            "start": 1737.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "son fallas",
            "start": 1747.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1751.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n",
            "start": 1752.799,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1756.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los expedientes",
            "start": 1760.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que presenta el ministerio p\u00fablico",
            "start": 1763.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "se forma no fondo",
            "start": 1768.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puede ser derecho",
            "start": 1771.159,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por verse porque yo creo que",
            "start": 1775.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esos chueco",
            "start": 1777.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero sin duda no es justicia",
            "start": 1780.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "si estamos hablando",
            "start": 1785.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de un caso",
            "start": 1788.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de tremenda injusticia",
            "start": 1793.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y porque",
            "start": 1797.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 1801.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bien presentada la denuncia por el",
            "start": 1804.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico",
            "start": 1807.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ya con eso",
            "start": 1808.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 1811.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a resolver dejar en libertad",
            "start": 1815.899,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a un presunto delincuente",
            "start": 1819.279,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 1823.22,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "se repone el procedimiento",
            "start": 1827.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no es juez",
            "start": 1832.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con la justicia",
            "start": 1835.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo nombr\u00f3",
            "start": 1843.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 el caso de Ayotzinapa",
            "start": 1848.539,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con Guerrero",
            "start": 1852.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "lo atiende un juez",
            "start": 1856.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas pero en la frontera que",
            "start": 1859.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s vive en Estados Unidos",
            "start": 1862.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "seg\u00fan informaci\u00f3n",
            "start": 1867.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que se tiene que hay que",
            "start": 1870.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comprobar",
            "start": 1873.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso",
            "start": 1880.88,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y va a ser pura denuncia",
            "start": 1886.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y van a seguir",
            "start": 1890.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "haciendo y deshaciendo",
            "start": 1893.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pues tiene que haber",
            "start": 1897.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n",
            "start": 1902.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de este proceder al interior del poder",
            "start": 1907.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "judicial eso no puede seguirse",
            "start": 1911.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manteniendo as\u00ed",
            "start": 1914.26,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "y que la autonom\u00eda de los jueces No pues",
            "start": 1916.7,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "si a esas vamos",
            "start": 1921.799,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ese juez es el estado",
            "start": 1924.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1ntas 100 lo eligi\u00f3 para hacer el",
            "start": 1928.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "jefe del estado",
            "start": 1933.559,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l est\u00e1 por encima de todo tiene",
            "start": 1938.179,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "un poder omn\u00edmodo",
            "start": 1942.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ah porque ese aut\u00f3nomo",
            "start": 1945.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esto hay que revisarlo sin duda",
            "start": 1951.02,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "no por eso se est\u00e1 exponiendo aqu\u00ed",
            "start": 1955.539,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "y mientras estemos nosotros vamos a",
            "start": 1961.399,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo",
            "start": 1963.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en lo que a nosotros corresponde",
            "start": 1965.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a denunciar penalmente",
            "start": 1969.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 1971.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "no no no no pero ni siquiera tiene que",
            "start": 1978.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ver con el debido proceso porque esto",
            "start": 1982.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 1983.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda no se aplicaba el llamado",
            "start": 1986.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "debido proceso",
            "start": 1989.779,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no cuando hay",
            "start": 1992.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n",
            "start": 1996.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 2000.94,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no son los procedimientos los m\u00e1s",
            "start": 2006.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2008.919,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "chino el recto proceder de la autoridad",
            "start": 2013.24,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "porque si no usted va a ponerme de que",
            "start": 2022.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yo estoy en contra del debido proceso No",
            "start": 2026.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "si el problema de M\u00e9xico fuese en las",
            "start": 2028.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "leyes no habr\u00eda problema",
            "start": 2031.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Porque ninguna ley",
            "start": 2036.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 2040.299,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que hay que",
            "start": 2043.179,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "actuar de manera injusta",
            "start": 2044.519,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ninguna ley dice que hay que proteger a",
            "start": 2047.639,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 2051.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ninguna ley dice que est\u00e1 permitido",
            "start": 2053.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 2056.98,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ese no es el asunto",
            "start": 2059.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 2065.2,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hace falta",
            "start": 2068.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n",
            "start": 2070.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 2075.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y tomen la iniciativa al interior de",
            "start": 2078.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 2082.3,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "Claro si este",
            "start": 2087.399,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 2092.58,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "tener como referencia la opini\u00f3n",
            "start": 2097.3,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de los abogados que defienden",
            "start": 2100.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a clientes con dinero",
            "start": 2106.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y no a los abogados que defienden",
            "start": 2114.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a los que no tienen Con qu\u00e9 comprar sus",
            "start": 2120.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inocencia",
            "start": 2122.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son los abogados que predominan",
            "start": 2124.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los que tienen influencia",
            "start": 2126.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Quienes son los que est\u00e1n siempre en las",
            "start": 2127.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alas de espera de los jueces de los",
            "start": 2130.78,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "magistrados de los ministros",
            "start": 2133.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los abogados de los grandes",
            "start": 2136.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "despachos",
            "start": 2138.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2142.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que dan hasta el lujo de",
            "start": 2145.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "publicar antes ahora ya no",
            "start": 2149.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dec\u00eda no tengo a ning\u00fan cliente en la",
            "start": 2152.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 2156.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed se anunciaban",
            "start": 2161.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y son buenos abogados no",
            "start": 2165.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "son buenos",
            "start": 2170.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para el influyentismo",
            "start": 2173.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para la corrupci\u00f3n",
            "start": 2176.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces por tu pregunta o sea y desde",
            "start": 2184.8,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "luego que afectan y luego crearon",
            "start": 2189.64,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "con la reforma energ\u00e9tica los organismos",
            "start": 2194.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos y tambi\u00e9n",
            "start": 2198.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tribunales para proteger empresas",
            "start": 2201.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 2204.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 2206.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "someter a las empresas p\u00fablicas",
            "start": 2209.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "apm ex a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2214.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Electricidad Hace unos d\u00edas hablaba yo",
            "start": 2217.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "de este instituto de la competencia que",
            "start": 2220.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este defiende",
            "start": 2226.72,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "hay iberdrola a todas las empresas",
            "start": 2230.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 2233.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y tienen jueces para defenderlas",
            "start": 2235.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2239.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo reformas",
            "start": 2242.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para crear",
            "start": 2245.619,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "un estado dentro",
            "start": 2247.079,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 2249.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "crearon todo un andamiaje",
            "start": 2252.099,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "para que el estado estuviese",
            "start": 2255.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "subordinado",
            "start": 2259.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a los intereses particulares",
            "start": 2262.359,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Pues hay una denuncia",
            "start": 2270.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "me comentaba el director de Pemex",
            "start": 2272.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2277.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la confesa",
            "start": 2280.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en donde del que hace la investigaci\u00f3n",
            "start": 2285.64,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "acusando a Pemex de ser un monopolio",
            "start": 2288.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n de las gasolinas",
            "start": 2295.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era",
            "start": 2300.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "desaparecer a Pemex y a la Comisi\u00f3n",
            "start": 2302.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad entonces",
            "start": 2305.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "darle la preferencia",
            "start": 2307.619,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a los particulares que se hacen cargo de",
            "start": 2310.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n",
            "start": 2314.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de las gasolinas",
            "start": 2315.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si nosotros hubi\u00e9semos",
            "start": 2318.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "seguido con eso",
            "start": 2321.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 2324.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "actual de la gasolina",
            "start": 2327.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el efecto inflacionario",
            "start": 2332.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pero ellos eso no les importa",
            "start": 2335.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque no les interesa lo p\u00fablico",
            "start": 2339.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a ellos les interesa",
            "start": 2342.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el negocio en el mejor de los casos",
            "start": 2346.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y en realidad el lucro",
            "start": 2352.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 2357.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hay una denuncia en contra el",
            "start": 2358.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pene supuestamente porque es un",
            "start": 2363.82,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "monopolio",
            "start": 2365.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y que afecta",
            "start": 2368.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a las otras empresas",
            "start": 2371.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que distribuyen gasolina",
            "start": 2375.339,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el que hace la investigaci\u00f3n",
            "start": 2382.72,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2387.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 2392.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que trabaja",
            "start": 2395.56,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en esa",
            "start": 2399.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este dependencia en ese instituto",
            "start": 2401.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "o trabajaba",
            "start": 2407.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es el que condena Pemex",
            "start": 2409.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y lo acusa",
            "start": 2418.54,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "o tiene",
            "start": 2420.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 2422.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 se sanciona",
            "start": 2426.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por actuar de manera monop\u00f3lica",
            "start": 2430.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y la esposa del se\u00f1or",
            "start": 2434.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde la consejera",
            "start": 2439.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del mismo organismo",
            "start": 2445.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo va a votar",
            "start": 2450.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la consejera el conflicto de inter\u00e9s",
            "start": 2455.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2458.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ni siquiera se sab\u00eda",
            "start": 2464.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Por eso hay que hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 2469.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n estos supuestos",
            "start": 2472.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 2475.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo los crearon",
            "start": 2480.22,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de quienes dependen",
            "start": 2483.339,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque no tienen que ver con nosotros no",
            "start": 2488.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "dependen",
            "start": 2491.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo",
            "start": 2492.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "no dependen del poder judicial",
            "start": 2497.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no dependen del legislativo",
            "start": 2501.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n dependen",
            "start": 2508.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Son aut\u00f3nomos son independientes",
            "start": 2510.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "son peque\u00f1os",
            "start": 2515.8,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2518.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cotos de poder",
            "start": 2523.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al servicio de",
            "start": 2528.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 2531.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 2534.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2537.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que debe de importar",
            "start": 2538.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 2544.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los negocios p\u00fablicos",
            "start": 2548.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 2550.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ayude a una vida mejor",
            "start": 2553.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al bienestar",
            "start": 2557.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "prestar bien",
            "start": 2559.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2561.579,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "porque ese es la democracia",
            "start": 2564.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 2569.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dimana del pueblo y se instituye para su",
            "start": 2571.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 2575.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y el pueblo es el soberano",
            "start": 2578.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2582.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "crearon con la complicidad de los",
            "start": 2584.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 2588.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "todo un andamiaje jur\u00eddico",
            "start": 2592.599,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "para imponerse y pero el presupuesto s\u00ed",
            "start": 2596.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "es de nosotros s\u00ed que ejercen ellos S\u00ed",
            "start": 2600.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuyentes del poder",
            "start": 2604.319,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "legislativo a probar el presupuesto",
            "start": 2607.359,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed creo que hay tiempo",
            "start": 2612.099,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo la reforma y que se",
            "start": 2617.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mira la eficiencia de cada juez que se",
            "start": 2620.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "diga el juez fulano este Cu\u00e1ntas",
            "start": 2622.78,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sentencias le han revocado un tribunal",
            "start": 2628.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "colegiado porque en ese Laberinto son",
            "start": 2630.339,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que se pasan y no hay justicia este",
            "start": 2634.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y se pierden millones y tienen este",
            "start": 2637.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "temor los que",
            "start": 2643.2,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "pueden llevar a cabo estas acciones",
            "start": 2646.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2653.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la judicatura podr\u00eda",
            "start": 2654.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 2658.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Pero son muy prudentes Adem\u00e1s",
            "start": 2662.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "le sacan un manifiesto",
            "start": 2665.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de abogados",
            "start": 2668.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2672.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 2675.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de abogados",
            "start": 2680.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 2690.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el colegio de abogados",
            "start": 2692.64,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2696.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "o los acad\u00e9micos",
            "start": 2699.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de la universidad",
            "start": 2704.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "X Y",
            "start": 2713.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Z",
            "start": 2719.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Y entonces los apanican",
            "start": 2722.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no me voy a meter con mi gremio",
            "start": 2729.339,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y el poder judicial no la ley es la ley",
            "start": 2735.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y toda esa simulaci\u00f3n",
            "start": 2739.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el ministro Zald\u00edvar rechaz\u00f3 las los",
            "start": 2743.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos contra los jueces de casa",
            "start": 2746.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y Ayotzinapa y dice que en todo caso las",
            "start": 2747.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas que ten\u00edan que hacer a las",
            "start": 2750.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "investigaciones qu\u00e9 le puede responder",
            "start": 2751.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no coincido con \u00e9l que lo respeto mucho",
            "start": 2753.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pero que",
            "start": 2758.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es el mismo estribillo de siempre",
            "start": 2759.42,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Llevo a\u00f1os escuch\u00e1ndolo",
            "start": 2764.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de que no es la culpa de los jueces",
            "start": 2767.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sino de los ministerios p\u00fablicos que",
            "start": 2770.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "integran mal los expedientes",
            "start": 2772.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es culpa de los dos",
            "start": 2777.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del Ministerio P\u00fablico y del Juez",
            "start": 2780.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "porque puede ser que el juez",
            "start": 2784.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no de Mala Fe",
            "start": 2789.46,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y no previo acuerdo con",
            "start": 2793.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el juez",
            "start": 2797.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "sino por ineficiencia",
            "start": 2802.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "descuido",
            "start": 2807.339,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en efecto integr\u00f3 mal el expediente la",
            "start": 2810.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n",
            "start": 2814.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de la persona acusada de un delito",
            "start": 2817.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2820.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2823.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 2824.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2829.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la calle Ju\u00e1rez",
            "start": 2832.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y en el domicilio",
            "start": 2837.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con el n\u00famero 20 de la calle Ju\u00e1rez",
            "start": 2840.88,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y no fue a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2845.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fue a las 12",
            "start": 2848.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "o no se llama Juan Hern\u00e1ndez",
            "start": 2853.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 2859.599,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "si no se llama Juan L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 2862.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2867.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces con eso",
            "start": 2871.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2874.54,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "juez dice no pues no es la persona",
            "start": 2877.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "no es o no vive ah\u00ed",
            "start": 2881.859,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o no estaba ah\u00ed",
            "start": 2890.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Pero entonces",
            "start": 2893.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "queden libertad",
            "start": 2895.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense lo que es dejar en",
            "start": 2898.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 2902.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a 19",
            "start": 2903.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 2906.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "cuando es un caso de dominio p\u00fablico",
            "start": 2909.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no pudieron",
            "start": 2917.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 2921.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "m\u00ednima",
            "start": 2927.099,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y regresar",
            "start": 2928.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 2933.22,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y decirle el misterio p\u00fablico reponga el",
            "start": 2937.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "procedimiento eso est\u00e1 mal y si no lo",
            "start": 2940.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "repone y presenta las pruebas no va a",
            "start": 2942.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proceder",
            "start": 2945.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y voy a dejar en libertad",
            "start": 2947.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2954.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "o sea c\u00f3mo este",
            "start": 2957.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "si hay tortura",
            "start": 2960.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 este indaga",
            "start": 2967.02,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y no se denuncia a los torturadores y no",
            "start": 2977.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se denuncia a los torturadores",
            "start": 2982.48,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 2983.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2985.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 2988.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2993.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "o hubo la denuncia y no procede",
            "start": 2994.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "o le revocan la sentencia",
            "start": 2999.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 3003.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "respeto mucho presidente de la",
            "start": 3005.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia Pero esto no",
            "start": 3009.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es posible Pues que siga sucediendo",
            "start": 3012.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y si me puede el decir y lo entiendo",
            "start": 3015.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de que \u00e9l tiene que defender a los",
            "start": 3020.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jueces s\u00ed",
            "start": 3022.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hay un asunto ah\u00ed que tiene que ver con",
            "start": 3026.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 3029.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de los gremios pero yo no voy a defender",
            "start": 3032.22,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "a un servidor p\u00fablico corrupto",
            "start": 3037.319,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "porque pertenece al poder ejecutivo",
            "start": 3040.079,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3047.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "act\u00faa mal tiene que ser este castigado",
            "start": 3049.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Pero en fin ese",
            "start": 3055.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vive en Matamoros",
            "start": 3060.599,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3064.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y no no viven en Estados Unidos",
            "start": 3066.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "viven Matamoros s\u00ed por \u00faltimo se\u00f1or",
            "start": 3071.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presidente este qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen",
            "start": 3074.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las movilizaciones un poco violentas o",
            "start": 3077.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muy violentas de ayer de del caso de",
            "start": 3080.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ayosinapa",
            "start": 3084.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que",
            "start": 3086.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "haya intereses",
            "start": 3091.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que lo que buscan",
            "start": 3097.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3100.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "enfrentarnos",
            "start": 3103.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desacreditar al gobierno",
            "start": 3108.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3112.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los integrantes de",
            "start": 3114.079,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa los padres de los j\u00f3venes han",
            "start": 3118.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3123.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "informados",
            "start": 3125.119,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "de todo lo que estamos haciendo",
            "start": 3126.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 3130.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3134.579,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "aclarando lo que sucedi\u00f3 castigando a",
            "start": 3137.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 3140.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sin impunidad",
            "start": 3141.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3147.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n queriendo enrarecer",
            "start": 3149.96,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 3154.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3159.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "siempre hay",
            "start": 3160.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gente que no quiere",
            "start": 3163.319,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que se resuelvan los problemas",
            "start": 3168.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Porque viven",
            "start": 3171.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3174.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del conflicto",
            "start": 3176.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si",
            "start": 3181.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya no se violan derechos humanos por",
            "start": 3183.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "parte del Estado",
            "start": 3186.18,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues ya no se tiene materia",
            "start": 3191.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y ellos quieren",
            "start": 3197.339,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "seguir sosteniendo",
            "start": 3202.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de que se violan los Derechos Humanos yo",
            "start": 3208.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "les digo no no somos iguales",
            "start": 3210.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3217.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si se protesta",
            "start": 3221.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer de manera pac\u00edfica",
            "start": 3223.619,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es eso de venir a la procuradur\u00eda",
            "start": 3227.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con bombas",
            "start": 3230.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y a tirar piedras",
            "start": 3233.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo enfrentar la violencia con la",
            "start": 3238.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3240.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 se parecen",
            "start": 3245.46,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "a Gandhi",
            "start": 3247.52,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3248.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Luther King",
            "start": 3250.819,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "a Mandela",
            "start": 3254.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la no violencia",
            "start": 3261.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la resistencia civil pac\u00edfica",
            "start": 3266.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "encapuchados",
            "start": 3271.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tirando piedras",
            "start": 3273.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es este",
            "start": 3280.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el conservadurismo o lo que suele pasar",
            "start": 3284.819,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que los extremos",
            "start": 3290.339,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se tocan",
            "start": 3292.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la extrema derecha y la extrema",
            "start": 3295.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 3297.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "entonces Claro que no estoy de acuerdo",
            "start": 3306.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con esas manifestaciones de violencia",
            "start": 3311.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed van a venir seguramente",
            "start": 3315.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pues este otros",
            "start": 3318.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que pertenecen al movimiento conservador",
            "start": 3322.859,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "cuando el movimiento feminista",
            "start": 3326.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3332.579,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "activistas del conservadurismo mujeres",
            "start": 3334.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que de repente Se volvieron feminista y",
            "start": 3340.079,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3343.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "promoviendo",
            "start": 3346.099,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acciones en contra del gobierno",
            "start": 3347.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de que",
            "start": 3350.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tenemos que poner",
            "start": 3353.7,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vallas porque traen soplete y marros",
            "start": 3355.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y si no se ponen las vallas",
            "start": 3363.66,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "entran y queman aqu\u00ed",
            "start": 3367.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3373.619,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "que la nota mundial",
            "start": 3376.619,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "imaginense al reforma",
            "start": 3380.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y a otros medios y al New York",
            "start": 3384.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y el Washington post",
            "start": 3389.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y al final hacia el Tae y al cual Steve",
            "start": 3392.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "journal caos incendio",
            "start": 3395.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en llamas",
            "start": 3399.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3402.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "como lo coment\u00e1bamos ayer",
            "start": 3405.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Jorge Ramos",
            "start": 3410.819,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "pues lo que no quieren",
            "start": 3415.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es que avanza la transformaci\u00f3n",
            "start": 3418.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tan molestos porque ellos mandaban eran",
            "start": 3424.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 3428.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ahora manda el pueblo",
            "start": 3432.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y se dedicaban a saquear a robar son",
            "start": 3435.119,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "unos inmorales",
            "start": 3438.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s hip\u00f3critas",
            "start": 3442.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque no dan la cara",
            "start": 3446.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen a sus Voceros tienen a sus",
            "start": 3449.579,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "achichiles a sus intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 3451.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a sus periodistas",
            "start": 3455.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sus medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3457.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3465.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "expertos en tirar la piedra y esconder",
            "start": 3466.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la mano",
            "start": 3469.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s que como dije ayer tambi\u00e9n y lo",
            "start": 3470.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "repito te conozco bacalao",
            "start": 3473.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Aunque vengas disfrazado",
            "start": 3477.48,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3480.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "o como se dice en el b\u00e9isbol",
            "start": 3482.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los tengo bien filiados",
            "start": 3486.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3489.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o cuando se coleccionan figuritas",
            "start": 3491.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esta ya la tengo",
            "start": 3495.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "voy a esta pel\u00edcula ya la vi",
            "start": 3498.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Entonces estamos en eso pero bueno",
            "start": 3501.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y",
            "start": 3504.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nadie se enoje",
            "start": 3507.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 3510.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3513.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "participemos que hay un debate",
            "start": 3516.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sobre estos temas",
            "start": 3521.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo acepto a m\u00ed me cuestionan todos los",
            "start": 3526.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "d\u00edas todos los d\u00edas",
            "start": 3529.98,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y hasta me insultan no hay problema",
            "start": 3532.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n pendientes de todos el d\u00eda del",
            "start": 3538.46,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "temblor",
            "start": 3541.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que me levant\u00e9 por que son alarmas",
            "start": 3543.299,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no solo en la protecci\u00f3n",
            "start": 3548.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de la familia",
            "start": 3551.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y de los que estamos",
            "start": 3553.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3556.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sino el pa\u00eds",
            "start": 3558.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo estoy viendo c\u00f3mo se mueven",
            "start": 3564.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "unas l\u00e1mparas",
            "start": 3567.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "como rechina",
            "start": 3570.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el edificio",
            "start": 3575.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "truena",
            "start": 3578.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 3580.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estoy pensando",
            "start": 3583.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os",
            "start": 3586.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde fue",
            "start": 3590.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3593.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3596.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "depende",
            "start": 3598.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 3601.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "se presenta",
            "start": 3604.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el Epicentro",
            "start": 3605.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que puede ser fuerte pero",
            "start": 3609.059,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "si es en una zona",
            "start": 3611.059,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de poca poblaci\u00f3n",
            "start": 3616.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o es menor",
            "start": 3619.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 m\u00e1s cerca de ciudades",
            "start": 3623.64,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "por ejemplo cuando el epicentro es m\u00e1s",
            "start": 3629.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cerca de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3632.339,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s riesgos",
            "start": 3636.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Entonces lo primero es d\u00f3nde fue",
            "start": 3638.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3644.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "a buscar informaci\u00f3n",
            "start": 3647.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de hablar a los",
            "start": 3651.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "responsables a los que tienen que dormir",
            "start": 3653.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3656.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las botas puestas",
            "start": 3659.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3661.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3663.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed en el tel\u00e9fono rojo",
            "start": 3671.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 3676.819,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3680.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 3682.559,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed de inmediato me dan informaci\u00f3n o",
            "start": 3685.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "me dicen dos tres minutos tenemos",
            "start": 3688.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3692.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ya me habla el general",
            "start": 3696.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bueno en una de esas Porque es",
            "start": 3699.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3702.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "informarle a la gente",
            "start": 3705.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3711.299,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 3713.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "agustinos",
            "start": 3715.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo debido",
            "start": 3716.66,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "es muy importante informar",
            "start": 3721.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces en una de esas estaba hablando",
            "start": 3727.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3729.059,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3732.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3732.95,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la oficina de Laurita",
            "start": 3734.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "S\u00ed este queso escritorio",
            "start": 3741.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "yo no podr\u00eda trabajar",
            "start": 3747.42,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "sin Laurita",
            "start": 3751.02,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Ella lleva conmigo Bueno lleg\u00f3 jovencita",
            "start": 3754.14,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Pues a trabajar",
            "start": 3758.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y es a la que el edicto Pues mis",
            "start": 3762.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "discursos",
            "start": 3766.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 3769.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces pues por eso sus despachos est\u00e1",
            "start": 3772.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3775.14,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y tiene ella tel\u00e9fono porque",
            "start": 3779.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pues es parte",
            "start": 3783.599,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s cercano de lo m\u00e1s \u00edntimo",
            "start": 3786.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces una de esas",
            "start": 3791.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3794.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues hablo de ah\u00ed",
            "start": 3796.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y resulta que tiene libros",
            "start": 3800.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y tienes pendientes pues",
            "start": 3802.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque ese es su trabajo",
            "start": 3805.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ah\u00ed le llegan",
            "start": 3810.18,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todos los oficios informes",
            "start": 3812.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3817.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "me guarda",
            "start": 3820.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mis textos",
            "start": 3822.619,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "los libros",
            "start": 3826.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "le digo necesito",
            "start": 3829.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un libro",
            "start": 3834.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de Neruda",
            "start": 3837.54,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que se llama creo",
            "start": 3841.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3847.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacer de nacido",
            "start": 3849.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 3853.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hacen menci\u00f3n a lo que fue el gobierno",
            "start": 3857.339,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de Roosevelt",
            "start": 3861.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "si no es el libro es otro de Neruda",
            "start": 3863.599,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "donde tiene relatos s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3868.619,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va",
            "start": 3873.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el libro entonces escribiendo",
            "start": 3875.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Bueno entonces",
            "start": 3880.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "En una de esas estoy ah\u00ed",
            "start": 3882.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y sacan miren",
            "start": 3885.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el desorden",
            "start": 3889.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no es que es bastante el trabajo",
            "start": 3893.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tambi\u00e9n Cuando uno escribe",
            "start": 3897.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuando uno tiene",
            "start": 3902.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mucho trabajo pues tiene uno papeles Yo",
            "start": 3904.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 3908.339,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 una foto que es",
            "start": 3910.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3916.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ilustrativa de lo que era Carlos",
            "start": 3922.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "monsiv\u00e1is",
            "start": 3925.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de C\u00f3mo trabajaba",
            "start": 3927.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Recuerdo cuando",
            "start": 3930.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "El \u00c9xodo por la democracia que caminamos",
            "start": 3933.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de Tabasco a la Ciudad de M\u00e9xico casi un",
            "start": 3937.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 3941.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces la \u00faltima",
            "start": 3943.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "parada fue en Neza y luego entramos al",
            "start": 3946.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda siguiente ya de Neza al Z\u00f3calo y fue",
            "start": 3949.559,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "un acto",
            "start": 3955.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido y la gente muy cari\u00f1osa muy",
            "start": 3957.26,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "fraterna esto en 1991 pero en la noche",
            "start": 3961.319,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3966.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3968.579,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "me fue a buscar a",
            "start": 3971.819,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "anesa donde est\u00e1bamos en el campamento",
            "start": 3975.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Rafael Barajas",
            "start": 3979.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "porque necesita",
            "start": 3982.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y hacer mi discurso",
            "start": 3985.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y me dice vamos",
            "start": 3990.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a pedirle a Carlos que nos ayude Carlos",
            "start": 3992.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "me consta",
            "start": 3998.28,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4001.66,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "le met\u00eda a mano",
            "start": 4003.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a todos los discursos",
            "start": 4006.619,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de los movimientos opositores",
            "start": 4009.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 4014.859,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "desde el 68 s\u00ed ayudaba a escribir",
            "start": 4018.859,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y era una cosa extraordinaria Porque",
            "start": 4024.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 4026.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Yo estar\u00eda mi maleta mi mochila",
            "start": 4030.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mis tenis desgastados",
            "start": 4033.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "quedan mi trofeo ya hab\u00edamos llegado",
            "start": 4036.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4043.819,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Rafael siempre ha tenido no s\u00e9 ahora",
            "start": 4046.819,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Volkswagen",
            "start": 4050.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a San Sim\u00f3n",
            "start": 4056.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a la portales ah\u00ed viv\u00eda Carlos",
            "start": 4060.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a su casa",
            "start": 4063.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y ya llegamos estaba esperando",
            "start": 4065.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "su escritorio",
            "start": 4068.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y me dice que",
            "start": 4071.539,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "has escrito Pues traigo este borrador",
            "start": 4074.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieres decir pues Quiero primero",
            "start": 4077.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecer la solidaridad del pueblo",
            "start": 4080.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque por donde",
            "start": 4083.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pas\u00e1bamos",
            "start": 4085.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nos daban",
            "start": 4087.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 4090.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ni nos hospedaban",
            "start": 4092.839,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4095.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "muy cari\u00f1osa muy fraterna",
            "start": 4098.179,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de acuerdo que me fui a cortar el pelo",
            "start": 4101.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el 24 de diciembre",
            "start": 4103.819,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "1990",
            "start": 4108.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Perote Ah\u00ed pasamos la Navidad",
            "start": 4112.339,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan reconocernos nuestros",
            "start": 4116.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "triunfos",
            "start": 4119.299,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "en cuando le dije",
            "start": 4123.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no me pregunt\u00f3 la cortadora Y a qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 4124.66,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 se dedica qu\u00e9 hace",
            "start": 4129.16,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "le digo vengo",
            "start": 4132.02,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con la manifestaci\u00f3n la marcha",
            "start": 4134.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Y de d\u00f3nde vienen menos de Tabasco y por",
            "start": 4141.56,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por esto",
            "start": 4144.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque no nos quieren respetar nuestro",
            "start": 4146.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "triunfo",
            "start": 4147.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "me termina de cortar el pelo y le digo",
            "start": 4149.299,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto le debo no nada",
            "start": 4152.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed era pues sea muy fraterna la gente",
            "start": 4159.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Entonces le digo a Montse pues lo que",
            "start": 4162.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "quiero es eso luego llegamos a otro",
            "start": 4166.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4168.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no recuerdo ahora su nombre",
            "start": 4170.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites de Tlaxcala y Puebla",
            "start": 4173.42,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "una Antigua hacienda y un pueblo",
            "start": 4176.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una pobreza",
            "start": 4180.799,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que todo lo que tra\u00edamos nosotros",
            "start": 4183.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de v\u00edveres",
            "start": 4185.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se los dejamos",
            "start": 4188.839,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y as\u00ed pero muy bien la gente como es el",
            "start": 4192.819,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4198.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4200.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Santa Rita que",
            "start": 4202.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en Puebla",
            "start": 4204.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya en el tramo",
            "start": 4206.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de Santa Rita",
            "start": 4209.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "texmeluca",
            "start": 4212.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "33 kil\u00f3metros lloviendo",
            "start": 4218.739,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de su vida llegamos a Texmelucan y",
            "start": 4223.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se port\u00f3 la gente muy bien pero",
            "start": 4226.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 4228.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esa noche",
            "start": 4230.3,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "este conoc\u00ed por primera vez",
            "start": 4233.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la oficina",
            "start": 4240.58,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de Carlos monsivas unos gatos arriba",
            "start": 4243.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del escritorio",
            "start": 4250.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no la puedes abrir m\u00e1s bueno",
            "start": 4254.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4259.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escuchando m\u00fasica",
            "start": 4261.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y a mano",
            "start": 4267.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "empieza a escribir",
            "start": 4270.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y con la m\u00fasica",
            "start": 4275.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y me dice",
            "start": 4279.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Mira eso y me dicen pero no est\u00e1n los",
            "start": 4283.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gatos",
            "start": 4286.159,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "no se ve\u00eda",
            "start": 4294.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "su papeles",
            "start": 4298.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "uno de los mejores escritores en la",
            "start": 4302.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico",
            "start": 4304.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y de los m\u00e1s",
            "start": 4308.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solidarios",
            "start": 4310.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y comprometidos con los movimientos",
            "start": 4314.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 4316.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con la diversidad",
            "start": 4317.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con todos los movimientos",
            "start": 4320.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4325.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 4326.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Es que casi est\u00e1n platicando y \u00e9l",
            "start": 4329.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "escribiendo",
            "start": 4332.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "yo creo no tard\u00f3 ni tres minutos",
            "start": 4335.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 4339.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y me dice",
            "start": 4342.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 eso Te propongo",
            "start": 4344.239,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 4347.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuatro cuartos",
            "start": 4348.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4358.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esa vez casi",
            "start": 4362.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "le\u00ed el texto",
            "start": 4366.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "inter no le hice modificaci\u00f3n",
            "start": 4370.159,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cuando no le hice caso",
            "start": 4374.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4378.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "discutimos un poco porque",
            "start": 4380.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4383.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "nos ten\u00edamos mucha confianza",
            "start": 4386.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nos quer\u00edamos mucho",
            "start": 4393.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4401.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "fue cuando el discurso del desafuero",
            "start": 4404.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ese s\u00ed",
            "start": 4409.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4411.46,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "lo hice en Palenque",
            "start": 4413.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y \u00e9l hab\u00eda hecho otro",
            "start": 4416.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y le dije no quiero este",
            "start": 4420.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este va a",
            "start": 4423.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ser no pero que",
            "start": 4426.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no va a gustar por esto",
            "start": 4429.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "no s\u00ed s\u00ed va a gustar",
            "start": 4432.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero todo esto por el escritorio de",
            "start": 4437.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Laurita a quien quiero much\u00edsimo y que",
            "start": 4441.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Le ofrezco disculpas por haber",
            "start": 4443.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "este dado a conocer esto y en efecto si",
            "start": 4446.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tengo varios escritorios y tengo varias",
            "start": 4450.199,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "oficinas aqu\u00ed dos o tres",
            "start": 4453.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "donde trabajo mis discursos es una donde",
            "start": 4456.14,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "atiendo este",
            "start": 4459.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4464.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4466.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses es otra donde",
            "start": 4467.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trabajo con",
            "start": 4473.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del gobierno tambi\u00e9n",
            "start": 4475.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es otra",
            "start": 4478.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dos tres salas de juntas ya ustedes ya",
            "start": 4481.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conocieron",
            "start": 4483.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay una sala de juntas para llevar a",
            "start": 4485.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 4488.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4490.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad otra sala de",
            "start": 4492.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "junta",
            "start": 4496.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 4498.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 4500.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4504.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 cuando la pandemia porque",
            "start": 4509.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos seguimos reuniendo todos los",
            "start": 4512.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lunes pero en los tiempos dif\u00edciles casi",
            "start": 4515.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "era diario es y otra",
            "start": 4518.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que es la Daniel Cabrera",
            "start": 4522.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un periodista El hijo del ahuizote",
            "start": 4526.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que as\u00ed se llamaba el peri\u00f3dico",
            "start": 4530.3,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Don Daniel de lo mejor como periodista",
            "start": 4533.48,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lo mejor de M\u00e9xico en toda la historia",
            "start": 4537.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 4542.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Ricardo Flores Mag\u00f3n como Zarco",
            "start": 4543.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "John Daniel excepcional",
            "start": 4548.14,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "siempre luchador",
            "start": 4551.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4555.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 4557.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "del estado de Puebla a ver vamos a",
            "start": 4560.719,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "recordar Daniel Cabrera",
            "start": 4564.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Zacatl\u00e1n de las Manzanas",
            "start": 4569.26,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "muy bien Bueno pues ya adelante",
            "start": 4573.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Ayer se",
            "start": 4580.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dieron a conocer cifras de inflaci\u00f3n",
            "start": 4582.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "impulsada por el pollo por el huevo la",
            "start": 4584.56,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tortilla preguntarle a qu\u00e9 acuerdo Se",
            "start": 4587.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 con los productores en la reuni\u00f3n",
            "start": 4589.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que tuvo Antier fue muy buena reuni\u00f3n",
            "start": 4591.08,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "les agradezco mucho a los productores a",
            "start": 4595.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los comerciantes",
            "start": 4601.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 4603.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de manera conjunta",
            "start": 4606.56,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "lo importante",
            "start": 4610.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "es que se logr\u00f3",
            "start": 4612.739,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el acuerdo un\u00e1nime",
            "start": 4616.179,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de mantener",
            "start": 4620.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 4624.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sin aumentos",
            "start": 4627.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4631.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "productos b\u00e1sicos alimentos",
            "start": 4634.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llegamos a ese acuerdo",
            "start": 4642.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y a otros",
            "start": 4645.739,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "lo importante es que todos",
            "start": 4647.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estuvieron de acuerdo en ayudar",
            "start": 4657.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hasta les dije yo sab\u00eda que ustedes",
            "start": 4665.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "iban a estar a la altura de las",
            "start": 4669.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "circunstancias y que nos iban a ayudar",
            "start": 4672.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y les dije",
            "start": 4676.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Y saben por qu\u00e9 todos",
            "start": 4677.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando",
            "start": 4681.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico",
            "start": 4687.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Porque todos le debemos mucho",
            "start": 4692.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 4698.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y todos todos todos todos todos",
            "start": 4702.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "empezaron a tomar la palabra Y les",
            "start": 4704.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "expliqu\u00e9",
            "start": 4707.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata",
            "start": 4708.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de que ten\u00edamos que controlar la",
            "start": 4711.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4713.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "les expliqu\u00e9 de que la parte energ\u00e9tica",
            "start": 4715.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dependida de nosotros y que ten\u00edamos",
            "start": 4719.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Control pero que el problema",
            "start": 4722.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4725.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en el precio de los alimentos y que",
            "start": 4726.88,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "entend\u00eda yo que estaban subiendo insumos",
            "start": 4730.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "materias primas en el mundo porque es",
            "start": 4736.64,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "una inflaci\u00f3n mundial",
            "start": 4739.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4742.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que pod\u00edamos",
            "start": 4744.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 4748.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4751.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "controlar la inflaci\u00f3n",
            "start": 4754.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4758.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "causa mucho da\u00f1o",
            "start": 4760.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y empezaron a pedir la palabra",
            "start": 4766.219,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y desde el primero",
            "start": 4770.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nosotros apoyamos Y luego el segundo el",
            "start": 4776.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tercero todos",
            "start": 4781.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todos y quedamos en que se est\u00e1",
            "start": 4784.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4788.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 4790.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es reforzar lo que ya se hab\u00eda hecho",
            "start": 4792.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 4795.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 4798.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "profundidad C\u00f3mo se reforzar\u00eda",
            "start": 4800.32,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "definiendo muy claramente los precios de",
            "start": 4804.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la canasta b\u00e1sica",
            "start": 4807.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no hay aumentos",
            "start": 4812.659,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo precio fijo algo as\u00ed pero",
            "start": 4816.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 4818.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "control de precios",
            "start": 4820.6,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "ya se va a llegar a un acuerdo decir",
            "start": 4823.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "esta canasta",
            "start": 4825.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de 24 productos Y si es posible se va a",
            "start": 4828.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ampliar",
            "start": 4832.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "va a costar tanto",
            "start": 4834.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y por producto tanto porque participaron",
            "start": 4837.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "productores distribuidores",
            "start": 4842.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "industriales",
            "start": 4848.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 4850.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importantes en la distribuci\u00f3n por",
            "start": 4853.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 4856.34,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que yo recuerdo",
            "start": 4859.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "hablaron los tres",
            "start": 4863.719,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "directivos due\u00f1os",
            "start": 4870.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de las tres principales distribuidoras",
            "start": 4875.32,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "o tiendas o cadenas",
            "start": 4880.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de tiendas el primero fue",
            "start": 4883.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el de Soriana",
            "start": 4887.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "luego el se\u00f1or Chedraui",
            "start": 4891.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y luego el representante de Walmart",
            "start": 4895.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eso por lo que tiene que ver con el",
            "start": 4899.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 4900.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "pero estaban",
            "start": 4903.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los que distribuyen la harina de ma\u00edz",
            "start": 4906.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la tortilla en qu\u00e9",
            "start": 4911.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 lo de maseca",
            "start": 4914.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estuvo el director due\u00f1o de maseca Juan",
            "start": 4915.58,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y estuvo",
            "start": 4920.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la due\u00f1a",
            "start": 4923.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gerente",
            "start": 4928.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de misa",
            "start": 4932.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y los principales productores de pollo",
            "start": 4939.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "huevo",
            "start": 4942.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos importa mucho el precio",
            "start": 4946.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de la carne de pollo los huevos",
            "start": 4949.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "carne de res",
            "start": 4956.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los dos principales",
            "start": 4960.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 4963.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "o empresarios del at\u00fan",
            "start": 4967.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 4972.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4974.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estuvieron los dos productores",
            "start": 4978.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "principales y distribuidores de carne",
            "start": 4981.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or de de",
            "start": 4985.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "San Luis",
            "start": 4991.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4993.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mi carne o su carne",
            "start": 4995.44,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "su carne su carne Jes\u00fas este vizcarro",
            "start": 4999.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5004.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5007.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5011.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solidarios ofrezco Disculpa porque pues",
            "start": 5015.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no los puedo mencionar a todos pero s\u00ed",
            "start": 5019.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "quedamos",
            "start": 5020.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en que el d\u00eda 3",
            "start": 5022.719,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de octubre",
            "start": 5025.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "los invit\u00e9",
            "start": 5028.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para que vengan con ustedes",
            "start": 5031.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera",
            "start": 5035.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ya se d\u00e9 a conocer",
            "start": 5039.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el plan de modo que ya no me sigan",
            "start": 5041.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "preguntando porque sino que vamos a",
            "start": 5044.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "decir entonces",
            "start": 5045.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presente solamente en el tema de maseca",
            "start": 5047.699,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda dicho que hab\u00eda el",
            "start": 5050.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compromiso de no subirla la harina hasta",
            "start": 5051.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "febrero Pero a productores de tortilla",
            "start": 5055.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dicen que ya se los subieron en agosto",
            "start": 5058.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ya hubo un incremento s\u00ed se est\u00e1",
            "start": 5059.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "buscando la forma",
            "start": 5062.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Te est\u00e1 buscando la forma",
            "start": 5065.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de hacer una revisi\u00f3n para que sea lo",
            "start": 5068.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 5073.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y ellos van a ayudar",
            "start": 5074.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y es un asunto de",
            "start": 5077.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 5081.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se hace por el pa\u00eds",
            "start": 5083.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5090.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es de pa\u00eds merece todo",
            "start": 5095.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo merece todo",
            "start": 5099.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Entonces ellos",
            "start": 5102.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en muy buen plan entonces",
            "start": 5106.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esperemos para el d\u00eda",
            "start": 5107.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lunes 3",
            "start": 5111.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo es esto sino son otras",
            "start": 5115.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 5118.239,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 5121.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "detener la inflaci\u00f3n porque nos afecta a",
            "start": 5123.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5127.9,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5130.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "perdemos poder adquisitivos sobre todo",
            "start": 5131.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 5135.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "les rinde menos su dinero",
            "start": 5138.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5143.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en el caso de los combustibles",
            "start": 5145.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no hay aumento de precios de gasolina de",
            "start": 5148.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diesel",
            "start": 5152.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de luz nada",
            "start": 5155.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero en el caso de los alimentos como",
            "start": 5161.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5165.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no somos autosuficientes",
            "start": 5168.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en alimentos y se tienen muchos que",
            "start": 5173.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "importar",
            "start": 5177.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5181.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el precio de las materias primas",
            "start": 5183.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5185.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pandemia y guerra",
            "start": 5188.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sin embargo por la decisi\u00f3n que tomamos",
            "start": 5195.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "antes que otros",
            "start": 5203.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una inflaci\u00f3n menor",
            "start": 5208.0,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "que otros pa\u00edses",
            "start": 5211.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "sobre todo en energ\u00e9ticos",
            "start": 5217.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5221.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decidimos no aumentar los precios de las",
            "start": 5222.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 5225.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y del diesel y de la luz",
            "start": 5226.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sin embargo en el componente de",
            "start": 5231.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "alimentos s\u00ed",
            "start": 5234.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hemos tenido incremento ahora que dio a",
            "start": 5236.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conocer ayer el Inegi el aumento",
            "start": 5239.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que fue muy poco",
            "start": 5242.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tiene que ver con alimentos",
            "start": 5246.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "creo que es 0.4",
            "start": 5250.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y fue alimento",
            "start": 5252.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que eso es lo que vamos",
            "start": 5257.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a atender con este plan y tendr\u00eda",
            "start": 5260.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que en las revisiones salariales",
            "start": 5264.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la propia revisi\u00f3n del salario m\u00ednimo",
            "start": 5267.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a ver un incremento mayor Porque si bien",
            "start": 5269.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Se ha recuperado el salario en este",
            "start": 5272.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sexenio pues con esta inflaci\u00f3n tampoco",
            "start": 5274.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "alcanza no S\u00ed eso se va a ver en su",
            "start": 5276.639,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 5280.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "si va a haber un aumento",
            "start": 5281.219,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "al salario m\u00ednimo considerable tambi\u00e9n",
            "start": 5283.739,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "analizando",
            "start": 5289.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5291.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "corresponde y procurar que el aumento",
            "start": 5294.34,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "como lo hemos hecho en otros casos en",
            "start": 5299.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tres casos",
            "start": 5302.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ha sido por consenso el aumento",
            "start": 5306.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es decir el sector obrero",
            "start": 5309.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el sector empresarial y el gobierno",
            "start": 5312.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Hemos llegado al acuerdo s\u00f3lo en un caso",
            "start": 5314.98,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no hubo acuerdo solo",
            "start": 5319.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del sector obrero y del gobierno sector",
            "start": 5321.659,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "empresarial no acept\u00f3 pero este",
            "start": 5326.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como hicimos mayor\u00eda",
            "start": 5332.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si hubo el aumento pero solo es un caso",
            "start": 5335.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 5339.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "al interior del sector empresarial",
            "start": 5341.34,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "produjo diferencias",
            "start": 5345.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5349.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 5351.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "organizaciones empresariales que s\u00ed",
            "start": 5354.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 5356.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5358.679,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "incrementar como",
            "start": 5360.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo propuso el gobierno y el sector",
            "start": 5364.739,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "obrero",
            "start": 5367.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 5371.139,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 5373.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Somos libres",
            "start": 5376.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y vamos a procurar ahora llegar a un",
            "start": 5379.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5383.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Gracias presidente y en otro tema que s\u00ed",
            "start": 5385.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 5388.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "destacar es que durante todo el periodo",
            "start": 5389.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5393.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "durante todo el per\u00edodo el salario",
            "start": 5398.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo perdi\u00f3",
            "start": 5401.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poder de compra eso que no se nos olvide",
            "start": 5405.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "casi 30 a\u00f1os",
            "start": 5409.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto eso fue una infamia",
            "start": 5416.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 5420.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque el salario m\u00ednimo perdi\u00f3",
            "start": 5424.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cerca del 70% de su capacidad de compra",
            "start": 5430.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal",
            "start": 5437.139,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "del ejemplo que pongo es",
            "start": 5444.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por",
            "start": 5449.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "1980",
            "start": 5453.179,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "85 hay un instituto de la UNAM que lleva",
            "start": 5454.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5458.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis permanente sobre poder",
            "start": 5460.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "adquisitivo del trabajo del salario",
            "start": 5464.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y alcanzaba un salario m\u00ednimo para 50 55",
            "start": 5468.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "kilos de tortilla",
            "start": 5472.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y cuando nosotros llegamos",
            "start": 5476.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hecho esto",
            "start": 5487.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos llegado",
            "start": 5491.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "agarramos en 5.5 kilos",
            "start": 5494.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de 55",
            "start": 5499.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 5502.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a 5 kilos el salario cinco y medio",
            "start": 5505.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un salario",
            "start": 5511.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces hemos aumentado 63%",
            "start": 5514.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde que llegamos en t\u00e9rminos reales y",
            "start": 5521.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la frontera el doble",
            "start": 5525.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bueno con todo esto",
            "start": 5528.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1bamos en 9 kilos",
            "start": 5532.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y ahora con la inflaci\u00f3n",
            "start": 5539.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nos baj\u00f3 a siete",
            "start": 5542.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces esta es la mejor manera de",
            "start": 5547.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "medir",
            "start": 5549.88,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5551.98,
            "duration": 1.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5552.43,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "que alcance",
            "start": 5553.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "para comprar",
            "start": 5556.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alimentos",
            "start": 5560.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y para lo b\u00e1sico que alcanza el salario",
            "start": 5563.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Esa es la forma de medir Entonces",
            "start": 5566.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estos corruptos",
            "start": 5569.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ineficientes subray\u00f3",
            "start": 5572.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mentirosos",
            "start": 5577.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 5580.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 5583.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que si aumentaban el salario",
            "start": 5585.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "iba a haber inflaci\u00f3n",
            "start": 5588.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Y nosotros probamos que no",
            "start": 5593.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n de ahora",
            "start": 5599.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no se produjo",
            "start": 5601.659,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "porque aumentamos 63%. el salario",
            "start": 5604.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se produjo",
            "start": 5610.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por la guerra",
            "start": 5611.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5614.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Rusia",
            "start": 5617.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y Ucrania",
            "start": 5619.44,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "presente preguntarle en otro tema en el",
            "start": 5627.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asunto de la discusi\u00f3n que hay en el",
            "start": 5629.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "senado para ampliar la participaci\u00f3n de",
            "start": 5631.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "militares en tareas de seguridad ayer",
            "start": 5633.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "morena y el pri anunciaron que van a van",
            "start": 5635.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a Modificar el dictamen para tratar de",
            "start": 5639.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encontrar mayores consensos por un lado",
            "start": 5641.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "buscando que haya supervisi\u00f3n en la",
            "start": 5644.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tarea de los militares y marinos y por",
            "start": 5646.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "otro lado fortaleciendo las polic\u00edas que",
            "start": 5649.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "era un compromiso que se hizo cuando se",
            "start": 5652.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 esta reforma constitucional y no",
            "start": 5654.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 de fortalecer las polic\u00edas",
            "start": 5656.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "locales que despu\u00e9s puedan servir",
            "start": 5658.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para combatir la inseguridad qu\u00e9",
            "start": 5660.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "opina de esta de estas acciones y",
            "start": 5663.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que les responder\u00eda a los",
            "start": 5665.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "integrantes de la oposici\u00f3n que dicen",
            "start": 5667.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que esta iniciativa",
            "start": 5669.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se en esta iniciativa se dobl\u00f3 al pri",
            "start": 5671.639,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "buscando impunidad para el dirigente",
            "start": 5674.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Alejandro Moreno por las acusaciones de",
            "start": 5677.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en su contra",
            "start": 5679.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar",
            "start": 5684.46,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5686.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este informarles porque es parte de lo",
            "start": 5688.139,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mismo no la actitud",
            "start": 5692.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "muy grosera",
            "start": 5697.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la oposici\u00f3n",
            "start": 5703.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 5705.78,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muy hip\u00f3crita",
            "start": 5707.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que hacen este esc\u00e1ndalos de todo",
            "start": 5709.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Ayer me inform\u00f3",
            "start": 5717.219,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard la ONU que se entrevist\u00f3",
            "start": 5720.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5725.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el ministro de relaciones exteriores de",
            "start": 5727.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ucrania",
            "start": 5730.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y que le expres\u00f3",
            "start": 5735.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que ve\u00edan",
            "start": 5738.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5742.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestra propuesta de paz",
            "start": 5743.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y que el se\u00f1or que hab\u00eda escrito un",
            "start": 5748.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Twitter",
            "start": 5751.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 5752.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "diciendo que nuestra propuesta era a",
            "start": 5755.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "favor de Rusia",
            "start": 5758.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda ninguna autorizaci\u00f3n del",
            "start": 5762.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 5765.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "uc eso fue lo que me inform\u00f3",
            "start": 5769.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Marcelo",
            "start": 5772.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que se entrevist\u00f3",
            "start": 5773.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con el ministro",
            "start": 5776.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de Ucrania",
            "start": 5779.62,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "es interesante no que se conozca",
            "start": 5782.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque hicieron un esc\u00e1ndalo con",
            "start": 5786.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5789.82,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "me preguntas sobre",
            "start": 5791.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lo del senado",
            "start": 5794.219,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "yo me qued\u00e9 pensando ayer",
            "start": 5797.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de que lo mejor",
            "start": 5803.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es hacer una consulta",
            "start": 5805.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para los ciudadanos",
            "start": 5810.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que no sea un asunto copular",
            "start": 5814.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y ya tengo aqu\u00ed la propuesta",
            "start": 5820.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de las tres preguntas",
            "start": 5825.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "las pasamos",
            "start": 5830.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estas ser\u00edan las tres preguntas",
            "start": 5833.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s hay que formularla",
            "start": 5835.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de manera que",
            "start": 5839.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "est\u00e9n equilibradas",
            "start": 5842.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y sencillas",
            "start": 5847.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero la primera es para que ya todos",
            "start": 5851.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sepamos",
            "start": 5856.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y apunten",
            "start": 5859.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dos minutos mientras yo hablo",
            "start": 5865.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "porque me tardo un poco",
            "start": 5872.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante lo de tik Tok",
            "start": 5877.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero yo no podr\u00eda ir",
            "start": 5882.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a hacer nada",
            "start": 5885.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ser\u00eda yo como un tafil",
            "start": 5888.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en el caso del tik Tok",
            "start": 5893.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Bueno pues apunten una es Est\u00e1s de",
            "start": 5899.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5902.38,
            "duration": 1.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5902.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con la acci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 5903.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con lo que est\u00e1 haciendo la guardia",
            "start": 5907.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional el trabajo de la guardia",
            "start": 5910.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5912.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no pero no es la acci\u00f3n es est\u00e1s de",
            "start": 5917.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "acuerdo con la creaci\u00f3n",
            "start": 5920.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Es que esto lo escrib\u00ed hoy",
            "start": 5921.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es la creaci\u00f3n",
            "start": 5925.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 5926.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y con su desempe\u00f1o hasta ahora a ver qu\u00e9",
            "start": 5931.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "dice la gente",
            "start": 5933.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5940.239,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "consideras que las fuerzas armadas",
            "start": 5943.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para que se entienda",
            "start": 5947.159,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "entre par\u00e9ntesis el ej\u00e9rcito y la marina",
            "start": 5950.62,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que son fuerzas armadas",
            "start": 5955.179,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "deber\u00edan mantenerse haciendo labor de",
            "start": 5959.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 5962.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "hasta el 2028",
            "start": 5964.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "o que regresen a sus cuarteles en marzo",
            "start": 5968.44,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "de 2024",
            "start": 5973.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "porque esto es lo que est\u00e1 en el senado",
            "start": 5978.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hay un transitorio en la Constituci\u00f3n",
            "start": 5983.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando se aprob\u00f3 lo de la guardia",
            "start": 5986.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5988.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y se estableci\u00f3",
            "start": 5990.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5993.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se iba a contar con el apoyo de la",
            "start": 5995.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Fuerza Armada para enfrentar el problema",
            "start": 5998.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia",
            "start": 6000.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hasta marzo del 24",
            "start": 6001.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo que estamos proponiendo",
            "start": 6006.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es que se ampl\u00ede el plazo",
            "start": 6009.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "hasta el 28",
            "start": 6016.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para que se consolide",
            "start": 6020.219,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 6024.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n insisto de",
            "start": 6030.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que se pueda hacer labor",
            "start": 6032.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hasta marzo del 24 yo me voy a finales",
            "start": 6037.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 6040.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero yo no quiero",
            "start": 6043.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "actuar de manera irresponsable",
            "start": 6047.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y siento que hace falta",
            "start": 6054.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y la tercera es muy mucho mucho mucho",
            "start": 6057.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mucho muy importante",
            "start": 6060.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es tu opini\u00f3n",
            "start": 6063.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ten\u00eda ah\u00ed dos puntos que la guardia",
            "start": 6065.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6068.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pase a formar parte",
            "start": 6071.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 6074.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que eso es lo que yo",
            "start": 6077.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "considero conviene que es una rama",
            "start": 6080.12,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6084.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo es la guardia nacional o las",
            "start": 6087.659,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "guardias civiles en otros pa\u00edses",
            "start": 6091.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la fuerza a\u00e9rea con la guardia",
            "start": 6096.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional pero dependiendo de la",
            "start": 6100.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6102.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o que dependa de la secretar\u00eda de",
            "start": 6108.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n como era antes",
            "start": 6111.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "como era antes la Polic\u00eda Federal",
            "start": 6115.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "antes la polic\u00eda federal depend\u00eda de",
            "start": 6123.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Chon por eso vot\u00f3 o no quer\u00eda o no",
            "start": 6127.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 6131.52,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "es que era secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6136.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Miguel",
            "start": 6137.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Osorio",
            "start": 6141.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "John",
            "start": 6143.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "o de seguridad p\u00fablica",
            "start": 6145.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando el secretario de seguridad",
            "start": 6150.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6153.119,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 6155.1,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 6160.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces que la gente decida",
            "start": 6166.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6172.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que tengamos tiempo",
            "start": 6174.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "para debatir",
            "start": 6177.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para seguir dando informaci\u00f3n los que",
            "start": 6179.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor los que est\u00e1n en contra",
            "start": 6181.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y que no sea un asunto popular",
            "start": 6186.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces que no se somete a votaci\u00f3n en",
            "start": 6188.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos 10 d\u00edas que es el plazo que",
            "start": 6191.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "tengo pues",
            "start": 6193.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero su propuesta es que antes de que a",
            "start": 6194.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 6198.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6200.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se difunda",
            "start": 6201.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y que no decidan",
            "start": 6205.699,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "colarmente",
            "start": 6210.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo que no decidamos popularmente que sea",
            "start": 6212.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6216.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6217.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y que todas las dudas que haya se",
            "start": 6221.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aclaren",
            "start": 6224.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y se argumente a favor se Argumenta en",
            "start": 6228.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 6231.239,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "y luego ver",
            "start": 6235.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo recogemos",
            "start": 6237.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la gente",
            "start": 6242.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no Considero que se debe hacer con el",
            "start": 6246.179,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "INE porque nos van a pedir no una",
            "start": 6250.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consulta formal como est\u00e1 en la",
            "start": 6254.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no porque ah\u00ed lo impiden",
            "start": 6255.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hay que buscar legalmente",
            "start": 6257.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si existe un mecanismo",
            "start": 6261.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 6265.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "que s\u00ed se puede",
            "start": 6266.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la subsecretar\u00eda de",
            "start": 6270.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n legal a\u00fan cuando no sea",
            "start": 6272.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "vinculante no una consulta formal",
            "start": 6278.0,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 la ley formal pero no encuesta",
            "start": 6281.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 6287.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se pueden hacer las dos cosas",
            "start": 6292.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "encuesta pero al mismo tiempo que se le",
            "start": 6295.4,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "pregunta a la gente y no nos va a costar",
            "start": 6300.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que s\u00ed porque vamos a",
            "start": 6302.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "participar todos",
            "start": 6304.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y que participen la gente y que nos",
            "start": 6308.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ayude la gente",
            "start": 6310.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y que se pueda votar en",
            "start": 6312.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "casillas y tambi\u00e9n",
            "start": 6315.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de manera electr\u00f3nica",
            "start": 6318.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6320.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6322.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se puedan aplicar dos tres",
            "start": 6325.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "encuestas en sus momentos",
            "start": 6328.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y recoger",
            "start": 6332.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de todos",
            "start": 6334.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6339.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no estar",
            "start": 6341.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "supeditado a intereses de grupos",
            "start": 6345.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y que es el pueblo El Que decida",
            "start": 6351.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fecha propone usted para la consulta",
            "start": 6354.139,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda que aunque nos lleve",
            "start": 6356.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6359.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que todo este a\u00f1o",
            "start": 6361.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Te promueva",
            "start": 6363.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "todo este a\u00f1o y que",
            "start": 6367.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6374.46,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo",
            "start": 6379.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con libertad a los",
            "start": 6382.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 6384.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que si ellos",
            "start": 6387.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "resuelven votar",
            "start": 6391.639,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6394.56,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "10 d\u00edas en 15 d\u00edas",
            "start": 6396.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6399.59,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6400.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que lo hagan yo",
            "start": 6402.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "creo porque hubiera partidarios de que",
            "start": 6405.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se votara con la idea de que yo iba a",
            "start": 6408.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "volver a insistir",
            "start": 6411.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque no la voy a dejar as\u00ed a la",
            "start": 6413.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 6415.5,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "porque es un asunto muy muy muy muy",
            "start": 6420.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6422.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya no quiero Garc\u00eda lunas con todo",
            "start": 6425.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "respeto palominos",
            "start": 6428.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no quiero la formaci\u00f3n que se ten\u00eda en",
            "start": 6431.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el cisen de todas estas gentes",
            "start": 6434.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que sin ninguna formaci\u00f3n",
            "start": 6438.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 6441.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sin profesionalismo",
            "start": 6445.139,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6448.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por influyentismo",
            "start": 6451.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 6453.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a situarse",
            "start": 6456.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como jefes",
            "start": 6460.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6465.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "violaron derechos humanos y Nos llevaron",
            "start": 6468.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a guerras",
            "start": 6472.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y la p\u00e9rdida de Vidas humanas y",
            "start": 6474.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 6477.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y a la corrupci\u00f3n",
            "start": 6481.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es eso que un secretario de",
            "start": 6485.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 6487.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenga residencias",
            "start": 6490.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en Miami en el extranjero",
            "start": 6493.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo no quiero eso",
            "start": 6499.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed",
            "start": 6511.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "debe de procurarse",
            "start": 6513.08,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "que quede en la constituci\u00f3n",
            "start": 6517.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que no se haga lo que se hizo",
            "start": 6520.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de utilizar a la fuerzas armadas",
            "start": 6522.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de manera ilegal",
            "start": 6526.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y que quede establecido c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 6533.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de que el comandante supremo la Fuerza",
            "start": 6537.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Armada",
            "start": 6540.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es el que ocupa la presidencia",
            "start": 6544.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "son civil electo democr\u00e1ticamente por el",
            "start": 6554.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6558.78,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hombre o mujer",
            "start": 6563.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y de \u00e9l va a depender siempre o de ella",
            "start": 6566.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n",
            "start": 6574.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 6576.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y de la secretar\u00eda de la defensa y de la",
            "start": 6579.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6581.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan problema",
            "start": 6584.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque las dos instituciones",
            "start": 6587.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "han demostrado ser leales",
            "start": 6591.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 6595.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al pueblo y si",
            "start": 6598.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "han habido excesos los lo repito ha sido",
            "start": 6601.34,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "por las \u00f3rdenes recibidas de civiles",
            "start": 6606.84,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "Y en especial de los presidentes",
            "start": 6610.619,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el 68 no hay duda",
            "start": 6615.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente de sordas",
            "start": 6620.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en su informe",
            "start": 6623.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de responsabiliz\u00f3",
            "start": 6628.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda en su informe se",
            "start": 6634.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "responsabiliz\u00f3",
            "start": 6637.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la represi\u00f3n del 71",
            "start": 6639.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 6650.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6651.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 6653.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 6656.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "en ese encuentro que tuvo en la Ibero",
            "start": 6661.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuando lo de Atenco",
            "start": 6665.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 de que \u00e9l era el responsable y",
            "start": 6671.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eso no fue el uso del ej\u00e9rcito fue la",
            "start": 6674.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 6676.5,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pero nosotros no vamos nunca a reprimir",
            "start": 6682.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al pueblo por eso",
            "start": 6685.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo del llamado",
            "start": 6688.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a los pap\u00e1s",
            "start": 6689.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 6692.3,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n moviliz\u00e1ndose ahora",
            "start": 6697.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por la causa de Dios tinapa",
            "start": 6701.46,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "mucho ojo No se dejen",
            "start": 6704.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a reprimir",
            "start": 6710.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y siempre vamos a estar del lado de la",
            "start": 6716.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "justicia y no traigan bombas Molotov y",
            "start": 6718.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no traigan piedras",
            "start": 6721.26,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "y no olviden",
            "start": 6723.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6724.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que el soldado es pueblo uniformado",
            "start": 6727.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 6739.199,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "generales de divisi\u00f3n",
            "start": 6741.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sus padres",
            "start": 6746.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ya de edad",
            "start": 6749.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed andan",
            "start": 6752.219,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "conozco un caso",
            "start": 6755.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "del pap\u00e1 de un general de divisi\u00f3n que",
            "start": 6758.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en activo todav\u00eda",
            "start": 6761.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en general y el pap\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 6764.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en activo porque ustedes saben que a los",
            "start": 6767.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os tienen que retirarse",
            "start": 6770.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Pues el general ya est\u00e1",
            "start": 6775.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "retirarse ya debe de estar cerca de los",
            "start": 6778.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "65 pero todav\u00eda vive su pap\u00e1 es un",
            "start": 6781.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo de Oaxaca y saben qu\u00e9",
            "start": 6784.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "monta bicicleta",
            "start": 6787.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y es parte del pueblo",
            "start": 6792.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano Repito no pertenece",
            "start": 6799.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "a la oligarqu\u00eda",
            "start": 6805.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6809.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como otros ej\u00e9rcitos",
            "start": 6811.139,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano surgi\u00f3",
            "start": 6814.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para enfrentar el autoritarismo El golpe",
            "start": 6819.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 6823.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "encabezado por Huerta",
            "start": 6825.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y apoyado por los oligarcas",
            "start": 6827.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed surgi\u00f3",
            "start": 6830.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito actual",
            "start": 6833.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "No es igual que otros ej\u00e9rcitos",
            "start": 6838.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 6843.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se debe de tomar en cuenta",
            "start": 6846.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6850.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no voy a dejar de llamar a los senadores",
            "start": 6851.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que votaron o no que votaron que se",
            "start": 6855.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "manifestaron que iban a votar y que",
            "start": 6858.659,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "estamos militarizando el pa\u00eds mintiendo",
            "start": 6861.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "exagerando",
            "start": 6867.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calumniando",
            "start": 6871.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por nuestras diferencias pol\u00edticas",
            "start": 6877.1,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde est\u00e1 la moral",
            "start": 6881.1,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "o es un \u00e1rbol que da moras la moral",
            "start": 6884.159,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "no que se la daban",
            "start": 6891.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de muy",
            "start": 6894.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "santones puritano",
            "start": 6897.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rectos \u00edntegros",
            "start": 6901.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 6908.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o son puro hipocres\u00eda",
            "start": 6914.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es interesante ahora al",
            "start": 6919.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estaba yo viendo m\u00e1s que Jes\u00fas",
            "start": 6923.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6927.54,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "es muy prudente",
            "start": 6931.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "A veces lo veo hasta",
            "start": 6935.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fresa",
            "start": 6938.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6941.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero cuando se puso el",
            "start": 6943.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 6948.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6953.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los supuestos reportes de la Embajada de",
            "start": 6955.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en contra de Am\u00e9rica",
            "start": 6959.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Villarreal",
            "start": 6961.199,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "resulta que el que pone",
            "start": 6963.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6967.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los textos",
            "start": 6970.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "o los retoma",
            "start": 6972.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "del articulista de del universal",
            "start": 6977.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed es que lo retoma",
            "start": 6981.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6984.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 6986.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la revista",
            "start": 6989.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "letras libres de krause Imag\u00ednese",
            "start": 6991.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no lo pones porque es",
            "start": 6997.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimo",
            "start": 7000.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "lo que escribe",
            "start": 7003.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 7006.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7008.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "supuesta c\u00fapula",
            "start": 7010.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del pensamiento de la intelectualidad",
            "start": 7015.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 7018.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que el otro gran intelectual",
            "start": 7022.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Sheridan que tambi\u00e9n ahorita lo vamos a",
            "start": 7027.76,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 7029.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7031.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 m\u00e1s moderado",
            "start": 7035.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "krause",
            "start": 7038.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Pero estos son sus",
            "start": 7041.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "disc\u00edpulos",
            "start": 7043.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es \u00d3scar castel\u00f3n",
            "start": 7053.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7057.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un intelectual de estos de letras libres",
            "start": 7060.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y miren lo que escribe",
            "start": 7064.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda visto el cable confidencial en",
            "start": 7066.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el que el embajador Salazar le advierte",
            "start": 7070.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a su gobierno que la secta obradorista",
            "start": 7072.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sexta obradorista",
            "start": 7079.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "piense que una secta muy peculiar porque",
            "start": 7083.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 apoyando el 70%",
            "start": 7089.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 7092.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto es el 70% de los ciudadanos",
            "start": 7099.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 7102.139,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "si somos como 85 millones de ciudadanos",
            "start": 7105.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "59",
            "start": 7112.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones de personas",
            "start": 7115.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "formamos parte de la secta",
            "start": 7118.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usando dinero del narco para la",
            "start": 7124.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a del Estado de M\u00e9xico f\u00edjense un",
            "start": 7128.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 7130.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que afirma esto",
            "start": 7132.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sin probar",
            "start": 7134.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 7139.699,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la honestidad intelectual",
            "start": 7142.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "es una vulgaridad",
            "start": 7148.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mental",
            "start": 7154.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y sab\u00eda tambi\u00e9n que Obrador est\u00e1",
            "start": 7162.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construyendo un arco r\u00e9gimen",
            "start": 7165.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "militarizado",
            "start": 7168.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la verdad yo no lo sab\u00eda",
            "start": 7174.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "o no me hab\u00eda dado cuenta",
            "start": 7181.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que estaba yo",
            "start": 7185.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construyendo un arco r\u00e9gimen",
            "start": 7187.06,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "militarizado",
            "start": 7190.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah pero hay algo peor",
            "start": 7196.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ya sab\u00eda que Obrador est\u00e1 construyendo",
            "start": 7201.8,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen militarizado pero leer esto",
            "start": 7205.219,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es perturbador",
            "start": 7213.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7217.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "escalofriante",
            "start": 7222.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y resulta que",
            "start": 7228.219,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "son falsos hallar le dijo a la embajador",
            "start": 7230.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sobre este tema que son falsos la",
            "start": 7233.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ratific\u00f3 le comentaron nada no me meto a",
            "start": 7235.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ver estas cosas hablaron de otro tema no",
            "start": 7238.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no hablamos",
            "start": 7240.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de otras cuestiones Yo no me meto porque",
            "start": 7242.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7244.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respeto la opini\u00f3n de cada quien lo que",
            "start": 7246.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "No permito es que se metan",
            "start": 7249.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en asuntos que solo corresponden a los",
            "start": 7252.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 7254.659,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "el tema del tuyo el proceso no no no no",
            "start": 7257.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no no no no no no no pero lo conozco",
            "start": 7260.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo la vez pasada lo",
            "start": 7262.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "expliqu\u00e9 no no no no no no no no no",
            "start": 7265.58,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7267.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Ah no no no no no no no no no no no me",
            "start": 7271.54,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "meto en eso no no me meto el tengo",
            "start": 7275.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "confianza a la gente",
            "start": 7279.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya dice Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 7280.699,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Ah porque pues son muchos intereses y si",
            "start": 7288.58,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "un intelectual",
            "start": 7294.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se atreve a esto imag\u00ednense",
            "start": 7296.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7302.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un supuesto intelectual o periodista se",
            "start": 7304.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atreve a esto imag\u00ednense",
            "start": 7307.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a lo que puede atreverse",
            "start": 7310.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un politiquero",
            "start": 7313.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no me meto en eso",
            "start": 7317.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "porque es que esto refleja bien",
            "start": 7320.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es una descomposici\u00f3n",
            "start": 7324.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "es la decadencia",
            "start": 7328.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de un r\u00e9gimen",
            "start": 7331.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 7334.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios",
            "start": 7338.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7342.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 desapareciendo",
            "start": 7343.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ante el nacimiento",
            "start": 7348.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de lo nuevo",
            "start": 7353.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por eso hablamos de transformaci\u00f3n",
            "start": 7355.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Pero esto",
            "start": 7361.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda",
            "start": 7363.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "darse o sea esa exageraci\u00f3n",
            "start": 7365.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "te llaman ustedes",
            "start": 7372.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "volada",
            "start": 7375.619,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Pues solo se puede producir cuando hay",
            "start": 7378.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un estado de \u00e1nimo",
            "start": 7383.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de mucha molestia de mucha irritaci\u00f3n",
            "start": 7385.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Eso no tiene que ver con",
            "start": 7392.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la sensatez los argumentos",
            "start": 7397.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 7403.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "la urbanidad pol\u00edtica",
            "start": 7407.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de",
            "start": 7412.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una gente de",
            "start": 7416.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en medio intelectual",
            "start": 7419.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7425.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como ellos eran",
            "start": 7428.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s influyentes",
            "start": 7432.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que son los m\u00e1s molestos",
            "start": 7436.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "un obrero un campesino",
            "start": 7441.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un comerciante",
            "start": 7445.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o mediano empresario incluso hasta",
            "start": 7447.98,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "un empresario grande no est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 7450.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7458.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no parece tanto es como cuando",
            "start": 7461.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7464.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "una gente de un sector medio",
            "start": 7468.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aspiracionista se ofende m\u00e1s",
            "start": 7471.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7475.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los oligarcas",
            "start": 7478.099,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "una vez me contaron en la Huasteca",
            "start": 7483.139,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en una cantina",
            "start": 7487.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un agente",
            "start": 7491.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estaban otros en la mesa y eran los que",
            "start": 7494.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un poco m\u00e1s de recursos en el",
            "start": 7500.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pueblo No tampoco mucho",
            "start": 7501.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y este empez\u00f3 a",
            "start": 7506.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hablar en",
            "start": 7512.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "voz alta",
            "start": 7514.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y a decir que",
            "start": 7516.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 7519.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy ingratos",
            "start": 7522.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y a lo mejor usar otras palabras",
            "start": 7524.5,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "los pudientes",
            "start": 7528.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y cada vez gritaba m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s hasta",
            "start": 7533.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "que se par\u00f3 uno",
            "start": 7537.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de la mesa y le dijo Oiga ya deje de",
            "start": 7541.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estar insult\u00e1ndonos",
            "start": 7544.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "No si ustedes no",
            "start": 7546.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no les insultan",
            "start": 7550.219,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estoy hablando de",
            "start": 7555.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a mencionar los personajes m\u00e1s",
            "start": 7557.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ricos de M\u00e9xico",
            "start": 7559.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7559.83,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "porque se sienten",
            "start": 7564.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aludidos",
            "start": 7566.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si ni siquiera es con ustedes",
            "start": 7570.739,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "pero si hay muchos",
            "start": 7574.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7576.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque no es la parte lo hemos dicho",
            "start": 7578.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo econ\u00f3mica",
            "start": 7581.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "no es cu\u00e1nto tienes hay gente que tiene",
            "start": 7584.48,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y que tiene un pensamiento liberal",
            "start": 7587.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay dos ejemplos extraordinarios",
            "start": 7593.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos",
            "start": 7598.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el de Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
            "start": 7601.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que era hijo de hacendado",
            "start": 7606.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lleva a estudiar a Europa y tiene su",
            "start": 7610.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "maestro c\u00f3mo se llamaba el maestro de",
            "start": 7613.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar",
            "start": 7616.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n Rodr\u00edguez",
            "start": 7618.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo forma",
            "start": 7621.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 en Francia",
            "start": 7624.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7625.91,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "adquiere ideas",
            "start": 7629.42,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "libertarias progresistas",
            "start": 7633.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7638.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el gran libertador",
            "start": 7640.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que logra independizar",
            "start": 7651.739,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Pues a lo que",
            "start": 7655.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hoy es",
            "start": 7657.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1",
            "start": 7660.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Colombia Venezuela",
            "start": 7664.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 7670.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Bolivia",
            "start": 7673.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Per\u00fa",
            "start": 7676.88,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7677.56,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "porque el chile fue o'higgins",
            "start": 7681.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y San Mart\u00edn Argentina",
            "start": 7686.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7693.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de una clase de acomodada y el",
            "start": 7695.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otro ejemplo nuestro",
            "start": 7699.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 7702.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "extraordinario tambi\u00e9n por la formaci\u00f3n",
            "start": 7706.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7712.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este la educaci\u00f3n es important\u00edsima",
            "start": 7714.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de Madero estuvo en Francia",
            "start": 7720.139,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 7725.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estudiando en California en",
            "start": 7728.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 7734.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con muy buena preparaci\u00f3n",
            "start": 7738.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y muy solidario muy fraterno",
            "start": 7741.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 7745.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7749.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a miembros de su familia",
            "start": 7751.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "desde luego distintos a su abuelo Ad\u00f3nde",
            "start": 7756.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "va listo que era porfirista",
            "start": 7759.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una vez le escribieron evaristo a",
            "start": 7762.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 7765.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y le dijo estamos muy apenados con",
            "start": 7766.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ustedes se\u00f1or presidente",
            "start": 7768.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque este muchacho",
            "start": 7771.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de revoltoso",
            "start": 7775.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "queri\u00e9ndole",
            "start": 7782.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7785.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "combatir pol\u00edticamente",
            "start": 7791.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no le haga caso",
            "start": 7795.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Casi casi le dijo",
            "start": 7801.739,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no este exacto",
            "start": 7804.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed le dijo y est\u00e1 en la carta",
            "start": 7807.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Es que",
            "start": 7813.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le pone toda la familia est\u00e1 muy apenada",
            "start": 7814.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "pero mire con decirle que esas",
            "start": 7819.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "espiritista",
            "start": 7824.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pero Madero es",
            "start": 7829.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "grande grande grande gigante",
            "start": 7832.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed si aplica aquello de que la",
            "start": 7837.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "grandeza no se mide",
            "start": 7840.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de los pies a la cabeza sino de la",
            "start": 7841.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cabeza al cielo pero en fin",
            "start": 7845.0,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7848.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 7853.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas Emir Olivares del",
            "start": 7855.219,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico La Jornada de preguntarle el",
            "start": 7858.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lunes se cumplen ocho a\u00f1os de los",
            "start": 7860.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes contra los normalistas de",
            "start": 7862.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa reiterando en este tema hasta",
            "start": 7863.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a colaborar la secretar\u00eda de",
            "start": 7866.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "defensa nacional En el sentido o sea se",
            "start": 7868.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 el secretario en cines habl\u00f3 de 20",
            "start": 7871.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra militares",
            "start": 7873.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hasta ahorita se han ejecutado s\u00f3lo",
            "start": 7876.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuatro hasta donde la secretar\u00eda de",
            "start": 7877.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "defensa nacional va a colaborar en este",
            "start": 7880.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sentido para que el resto de los",
            "start": 7881.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "militares si es que as\u00ed se dan se puedan",
            "start": 7883.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ejecutar estas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y",
            "start": 7885.619,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desde su gobierno Cu\u00e1l es el compromiso",
            "start": 7887.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayer insist\u00eda que es uno de los dos",
            "start": 7890.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "temas en los que no ha podido usted",
            "start": 7892.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cumplir esos famosos y un compromisos en",
            "start": 7894.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el Z\u00f3calo capitalino qu\u00e9 tan dif\u00edcil ha",
            "start": 7897.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sido poder cumplir este es justicia para",
            "start": 7900.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este caso lo vemos tambi\u00e9n M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 7904.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los 120 liberados por el juez Ventura",
            "start": 7907.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Ramos ayer mismo se concedi\u00f3 un Amparo",
            "start": 7909.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Alex procurador Murillo cara",
            "start": 7912.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en este sentido preguntar cu\u00e1l es el",
            "start": 7916.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compromiso Y tambi\u00e9n si ya le comunic\u00f3",
            "start": 7918.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "al embajador de M\u00e9xico en Israel ayer",
            "start": 7920.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Fue llamado a consultas por el gobierno",
            "start": 7922.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de Israel parece que Israel no sabe a",
            "start": 7923.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se deben las protestas en su",
            "start": 7926.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "embajada de antier que si bien causaron",
            "start": 7928.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pintas y algunos actos hay de cierta",
            "start": 7932.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agresiones pues tiene que ver con la",
            "start": 7934.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de Tom\u00e1s era No ya le inform\u00f3",
            "start": 7937.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el embajador al respecto miren",
            "start": 7939.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s tarde",
            "start": 7942.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 esperando va a informar a",
            "start": 7946.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas sobre Ayotzinapa",
            "start": 7949.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos",
            "start": 7952.119,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7954.14,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "es que haya informaci\u00f3n",
            "start": 7955.58,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo",
            "start": 7960.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y a los familiares",
            "start": 7964.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y a los j\u00f3venes",
            "start": 7968.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de las normales",
            "start": 7970.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7974.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7974.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 7977.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 7981.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7986.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que no se caiga en provocaciones",
            "start": 7987.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque lo de ayer es un acto de",
            "start": 7993.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 7995.84,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "de eso de",
            "start": 7998.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "tirar piedras",
            "start": 8001.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o bombas",
            "start": 8005.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso es provocaci\u00f3n",
            "start": 8007.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "eso no tiene nada que ver",
            "start": 8010.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8015.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "un movimiento de transformaci\u00f3n un",
            "start": 8016.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario un movimiento",
            "start": 8020.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8022.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 8023.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8025.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso es un acto de provocaci\u00f3n",
            "start": 8027.82,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Entonces para no dar motivo a la",
            "start": 8032.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 8036.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de quienes",
            "start": 8038.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 8043.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enrarecer el ambiente para que no",
            "start": 8045.719,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "haya justicia",
            "start": 8049.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8051.579,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay intereses creados",
            "start": 8052.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por eso vamos a informar",
            "start": 8056.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Yo lo \u00fanico que quiero",
            "start": 8059.079,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "es que se lea el informe",
            "start": 8062.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8066.15,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y los anexos",
            "start": 8067.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n",
            "start": 8070.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de Ayotzinapa",
            "start": 8074.579,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las redes nada m\u00e1s que no los",
            "start": 8081.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "leen",
            "start": 8083.619,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8088.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hay un grado de racionalidad",
            "start": 8090.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 8097.06,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 8098.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n a lo que estamos haciendo",
            "start": 8101.099,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que no entienden razones",
            "start": 8105.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y no me refiero a los padres y a los",
            "start": 8109.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8114.219,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no me refiero",
            "start": 8116.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "adversarios que tenemos",
            "start": 8118.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a quienes no quieren que haya justicia",
            "start": 8123.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que lo que quieren es seguir",
            "start": 8128.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "administrando el conflicto",
            "start": 8130.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 8135.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parece incre\u00edble",
            "start": 8136.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8138.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda yo a Jorge Ramos",
            "start": 8140.04,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dec\u00eda no yo creo que",
            "start": 8144.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "respond\u00eda",
            "start": 8148.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8149.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con autenticidad pero",
            "start": 8151.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8158.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "s\u00ed quisieran",
            "start": 8160.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s muertos",
            "start": 8163.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dec\u00eda no",
            "start": 8167.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque es lo m\u00e1s irracional que puede",
            "start": 8172.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 8175.119,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero en efecto cuando la pandemia",
            "start": 8177.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "lo que deseaban",
            "start": 8184.179,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 8187.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "adversarios nuestros conservadores",
            "start": 8188.579,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8192.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico primer lugar en muertos",
            "start": 8195.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que no fueran muy mal",
            "start": 8200.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y lo mismo en la violencia",
            "start": 8202.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y no les importa",
            "start": 8207.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el dolor",
            "start": 8209.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "trafican",
            "start": 8213.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con el dolor humano",
            "start": 8217.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo que quieren es",
            "start": 8221.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que fracasemos",
            "start": 8225.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para que contin\u00fae el mismo r\u00e9gimen",
            "start": 8230.019,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 8233.859,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 8236.62,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "o en la aspiracionismo",
            "start": 8239.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "o la hipocres\u00eda",
            "start": 8242.939,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "o ese estilo de vida",
            "start": 8247.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de la doble moral",
            "start": 8252.939,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Entonces es fuerte lo que est\u00e1",
            "start": 8258.099,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sucediendo pero es interesante",
            "start": 8260.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8263.139,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en el informe",
            "start": 8264.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vienen los nombres",
            "start": 8266.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "de los que se considera participaron",
            "start": 8271.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en los actos",
            "start": 8279.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de desaparici\u00f3n",
            "start": 8282.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes vienen los nombres",
            "start": 8285.46,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 no pones el informe",
            "start": 8293.439,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de Los que participaron",
            "start": 8299.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en la ejecuci\u00f3n",
            "start": 8302.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de estos actos",
            "start": 8307.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "criminales y de Los que participaron",
            "start": 8309.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8313.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en crear",
            "start": 8315.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la llamada",
            "start": 8319.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica",
            "start": 8321.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo que participaron",
            "start": 8324.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8327.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hacer el montaje",
            "start": 8328.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para enga\u00f1ar",
            "start": 8332.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y encubrir y no decir la verdad",
            "start": 8335.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1",
            "start": 8340.899,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en el informe",
            "start": 8342.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y el ej\u00e9rcito",
            "start": 8349.059,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Claro que est\u00e1 ayudando",
            "start": 8355.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y entregando informaci\u00f3n",
            "start": 8360.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y no solo eso",
            "start": 8362.979,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8366.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo entienden muy bien",
            "start": 8367.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los mandos militares",
            "start": 8371.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y as\u00ed debe de",
            "start": 8376.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entenderse en todos los casos",
            "start": 8381.359,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "no porque",
            "start": 8383.639,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "unos soldados unos oficiales de un",
            "start": 8386.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n",
            "start": 8389.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "act\u00faen de manera delictiva",
            "start": 8391.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8396.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se va a manchar a toda la instituci\u00f3n",
            "start": 8398.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si se afecta toda la instituci\u00f3n si no",
            "start": 8403.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se castiga a los que participaron",
            "start": 8407.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero si se castiga que es se fue lo que",
            "start": 8410.859,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se debi\u00f3 hacer desde el principio",
            "start": 8414.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8418.62,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no se afecta a una instituci\u00f3n",
            "start": 8420.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tan importante para el estado mexicano",
            "start": 8423.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como el ej\u00e9rcito",
            "start": 8427.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8429.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene una relaci\u00f3n en el informe",
            "start": 8432.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 8442.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son responsables",
            "start": 8444.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y en todos los casos",
            "start": 8447.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n",
            "start": 8452.38,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pidiendo",
            "start": 8455.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se giren \u00f3rdenes de atenci\u00f3n y en el",
            "start": 8458.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caso de los militares los que aparecen",
            "start": 8461.26,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8463.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n detenidos",
            "start": 8464.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "falta uno nada m\u00e1s",
            "start": 8467.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo que aparecen en la comisi\u00f3n Bueno ah\u00ed",
            "start": 8472.12,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 8477.46,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8478.13,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el procurador En esa lista",
            "start": 8480.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8485.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "era procurador no",
            "start": 8487.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 Tambi\u00e9n el se\u00f1or ser\u00f3n",
            "start": 8491.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "por lo que est\u00e1s planteando entonces",
            "start": 8495.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 8502.899,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8505.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues van a tener que enfrentar",
            "start": 8507.06,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y creo que pueda subir en el caso de los",
            "start": 8509.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "militares en el ascenso de jerarqu\u00eda",
            "start": 8512.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hasta el nivel de secretario el ex",
            "start": 8514.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretario por ejemplo usted en su libro",
            "start": 8517.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "todos informan el ej\u00e9rcito en su libro",
            "start": 8519.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en los m\u00e1s reciente libro en el caso del",
            "start": 8521.2,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "rescate de Evo Morales usted pone el",
            "start": 8522.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "testimonio o el informe de uno de los",
            "start": 8524.979,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "militares que fue a rescatar al ex",
            "start": 8528.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente Evo Morales en el ej\u00e9rcito",
            "start": 8531.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos informa entonces Seguramente se",
            "start": 8533.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puede tener la hip\u00f3tesis de que el",
            "start": 8536.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "general secretario el anterior general",
            "start": 8539.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secretario sab\u00eda o ten\u00eda conocimiento de",
            "start": 8540.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo un cable de lo que hab\u00eda sucedido",
            "start": 8543.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en en no en este caso no ha habido",
            "start": 8545.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8548.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay esta informaci\u00f3n sobre el comandante",
            "start": 8552.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del Batall\u00f3n",
            "start": 8555.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el comandante del Batall\u00f3n que",
            "start": 8560.439,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "es un general que est\u00e1 detenido \u00e9l va",
            "start": 8563.439,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8569.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "testificar",
            "start": 8573.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el derecho a la defensa",
            "start": 8575.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y \u00e9l tambi\u00e9n tiene posibilidad de",
            "start": 8580.0,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ampliar",
            "start": 8582.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la declaraci\u00f3n y a todos les pedir\u00eda yo",
            "start": 8583.859,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que ayudaran",
            "start": 8586.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y que no se callaran nada",
            "start": 8588.939,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es un avance muy importante",
            "start": 8593.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nunca por eso es el enojo tambi\u00e9n",
            "start": 8597.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque nunca imaginaron",
            "start": 8602.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a actuar como lo estamos",
            "start": 8605.439,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 8607.06,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8611.74,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 8614.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "actuando en funci\u00f3n de un informe de la",
            "start": 8616.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 8620.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "les voy a decir algo",
            "start": 8622.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "yo conoc\u00ed el informe",
            "start": 8626.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo le\u00ed",
            "start": 8629.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8635.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me pareci\u00f3 s\u00f3lido",
            "start": 8636.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "me lo entreg\u00f3 Alejandro Encinas y cuando",
            "start": 8642.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lo le\u00ed Lo que le dije es ya",
            "start": 8646.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se tiene que proceder",
            "start": 8650.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que se hizo",
            "start": 8657.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8661.479,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dijimos",
            "start": 8663.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Esta es una parte",
            "start": 8667.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del proceso",
            "start": 8670.479,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 8671.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 deteniendo",
            "start": 8675.819,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a autoridades",
            "start": 8680.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que participan",
            "start": 8686.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o presuntamente como dir\u00edan los abogados",
            "start": 8689.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 8692.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 8694.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n",
            "start": 8697.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en contra de los que presuntamente",
            "start": 8700.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 8703.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en ocultar",
            "start": 8706.359,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 8709.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces es un proceso",
            "start": 8714.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "van a declarar",
            "start": 8717.34,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "en el caso del se\u00f1or lucer\u00f3n",
            "start": 8720.34,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "hay una solicitud",
            "start": 8724.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dirigida al gobierno de Israel yo mismo",
            "start": 8729.72,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed una carta",
            "start": 8733.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro de Israel",
            "start": 8736.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole su colaboraci\u00f3n y la",
            "start": 8741.399,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "respuesta que obtuve fue favorable",
            "start": 8745.78,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en el sentido de que ellos",
            "start": 8750.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "van a ayudar y lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 8755.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que son procesos",
            "start": 8759.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8765.59,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n vi un",
            "start": 8771.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un este un Face de este Poncho me lo vas",
            "start": 8774.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a poner tambi\u00e9n porque Eh",
            "start": 8778.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque es muy claro o sea lo que est\u00e1",
            "start": 8780.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 8785.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero primero por qu\u00e9 no pones el nombre",
            "start": 8788.979,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de los responsables",
            "start": 8792.34,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "pero al principio no lo dieron a conocer",
            "start": 8800.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8807.44,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Ah pues eso es lo que hay que buscar",
            "start": 8814.859,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "este que se den a conocer los nombres",
            "start": 8817.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Y eso va a ayudar mucho hay que pedirle",
            "start": 8823.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n",
            "start": 8827.02,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 8830.979,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "al poder judicial Dile a Alejandro",
            "start": 8832.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8836.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos ayude",
            "start": 8837.78,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hablando con el poder judicial haciendo",
            "start": 8841.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites legales para dar a conocer",
            "start": 8845.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "porque es que esto no es un asunto nada",
            "start": 8848.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s jur\u00eddico",
            "start": 8851.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "es un asunto de Justicia es un asunto",
            "start": 8854.859,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 8858.939,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es un asunto de estado",
            "start": 8860.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ustedes saben que la se\u00f1ora Clinton",
            "start": 8864.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 8869.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en ese entonces o hab\u00eda estado",
            "start": 8871.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entonces luego que sab\u00eda o ten\u00eda",
            "start": 8875.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8877.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "declaraba",
            "start": 8879.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de que si ella",
            "start": 8882.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 8885.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servidora P\u00fablica en M\u00e9xico no",
            "start": 8888.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "descansar\u00eda hasta encontrar a los",
            "start": 8890.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de Ayotzinapa porque ya sab\u00eda",
            "start": 8892.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y a un mexicano",
            "start": 8897.939,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8901.78,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nos duele que del extranjero nos digan",
            "start": 8903.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de que nosotros ocultamos las cosas",
            "start": 8909.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero este gobierno no va",
            "start": 8914.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a permitir",
            "start": 8919.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que nadie",
            "start": 8922.66,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lo sienta en el banquillo de los",
            "start": 8925.42,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "acusados porque tenemos autoridad moral",
            "start": 8928.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque tenemos autoridad pol\u00edtica no nos",
            "start": 8931.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "van a poner contra la pared no nos vamos",
            "start": 8934.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a dejar chantajear por nadie",
            "start": 8936.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces esto",
            "start": 8940.66,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este hay que quitarlo",
            "start": 8944.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay que buscar quitarlo y que se d\u00e9 a",
            "start": 8950.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "conocer Yo pensaba que",
            "start": 8952.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8954.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque cuando lo del General",
            "start": 8956.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Cienfuegos",
            "start": 8963.58,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "me cost\u00f3 trabajo",
            "start": 8965.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque me dec\u00edan los abogados de",
            "start": 8967.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "relaciones los abogados de la fiscal\u00eda",
            "start": 8970.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los abogados de la",
            "start": 8973.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda jur\u00eddica no el debido proceso",
            "start": 8977.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8980.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si no damos a conocer todo Y empezamos a",
            "start": 8983.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tachar",
            "start": 8986.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo que hacemos",
            "start": 8988.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8992.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "crear incertidumbre",
            "start": 8993.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y dar motivo",
            "start": 8996.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para la especulaci\u00f3n",
            "start": 9001.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las conjeturas",
            "start": 9004.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la mala fe de los adversarios",
            "start": 9007.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nuestros que tenemos nosotros que estar",
            "start": 9009.66,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ocultando los nombres",
            "start": 9013.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si no queremos que haya impunidad",
            "start": 9016.979,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "hablando de impunidad del presidente en",
            "start": 9021.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la semana por tres d\u00edas se abri\u00f3 por",
            "start": 9023.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "primera vez Las puertas del campo",
            "start": 9026.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "militar n\u00famero uno que representa esto",
            "start": 9027.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para su gobierno para M\u00e9xico despu\u00e9s de",
            "start": 9030.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "una lucha larga de 50 a\u00f1os de las",
            "start": 9032.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas entre ellas una nueva etapa",
            "start": 9034.439,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 9037.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "significa decir no a la corrupci\u00f3n no a",
            "start": 9041.819,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 9047.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para esos militares que participaron",
            "start": 9050.479,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "incluidos los famosos vuelos de la",
            "start": 9052.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "muerte que salgan las investigaciones",
            "start": 9054.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1n haciendo",
            "start": 9057.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formados grupos con ese prop\u00f3sito",
            "start": 9059.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y no vamos nosotros",
            "start": 9066.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9068.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proteger a nadie",
            "start": 9070.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nosotros padecimos",
            "start": 9075.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de la represi\u00f3n",
            "start": 9079.02,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "del estado autoritario",
            "start": 9081.979,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 9084.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo voy a llegar yo a presidente",
            "start": 9087.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo",
            "start": 9091.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con todo respeto yo no soy Calder\u00f3n",
            "start": 9095.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ni Salinas",
            "start": 9100.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "soy Andr\u00e9s Manuel nacido con mucho",
            "start": 9104.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "orgullo gente petit\u00e1n la cufana Tabasco",
            "start": 9107.58,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y finalmente yo no sab\u00eda esto",
            "start": 9112.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Entonces le voy a pedir a Alejandro",
            "start": 9117.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 9120.54,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9123.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este si no",
            "start": 9124.819,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "si no este se puede",
            "start": 9128.06,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "hoy mismo que busca a los padres",
            "start": 9132.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y que con el compromiso porque",
            "start": 9136.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a los padres no les convendr\u00eda",
            "start": 9140.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de que se use esto de pretexto para que",
            "start": 9144.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no haya justicia pero que los busque a",
            "start": 9146.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los padres y que les d\u00e9 los nombres",
            "start": 9150.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor Esto es lo que est\u00e1",
            "start": 9152.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llevando",
            "start": 9154.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a la desconfianza de los padres",
            "start": 9155.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y a los",
            "start": 9158.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "abogados Defensores de la causa",
            "start": 9160.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero que los busques y son estos",
            "start": 9166.74,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y que se d\u00e9 toda la informaci\u00f3n",
            "start": 9171.6,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9175.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no",
            "start": 9177.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "haya provocaciones porque",
            "start": 9179.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana me informaron de que se",
            "start": 9182.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preparando",
            "start": 9185.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con bombas Molotov",
            "start": 9186.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y con este piedras",
            "start": 9191.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 9194.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el lunes S\u00ed y luego",
            "start": 9196.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "supuestas feministas",
            "start": 9202.34,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "y supuestos Defensores de Derechos",
            "start": 9208.859,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Humanos por el 2 de octubre",
            "start": 9211.859,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 9218.7,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "siempre hemos estado en contra de la",
            "start": 9221.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 9224.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "siempre hemos defendido los Derechos",
            "start": 9226.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 9228.06,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "siempre hemos luchado por la justicia",
            "start": 9230.939,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "por la democracia",
            "start": 9233.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque nos desconocen",
            "start": 9237.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed De parte de qui\u00e9n",
            "start": 9240.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y ahora que estoy viendo esto",
            "start": 9248.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9252.18,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "rotando en contra",
            "start": 9255.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9258.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "la guardia nacional dependa",
            "start": 9261.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "o tenga",
            "start": 9266.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dependa de de de de la secretar\u00eda de",
            "start": 9268.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "defensa o se le dio un plazo hasta el 28",
            "start": 9271.979,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito y a la marina para ocuparse",
            "start": 9276.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de temas de seguridad p\u00fablica que nos",
            "start": 9279.08,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "importan mucho para conseguir la paz y",
            "start": 9282.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veo ach\u00f3n",
            "start": 9284.819,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y a todos los panistas",
            "start": 9287.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 9291.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s retr\u00f3grada y autoritario que",
            "start": 9293.939,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueda haber",
            "start": 9298.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como buenos conservadores",
            "start": 9299.819,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "pues es el mundo al rev\u00e9s",
            "start": 9303.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces cuando menos que los muchachos",
            "start": 9307.439,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "ni los pap\u00e1s y los que de verdad se",
            "start": 9310.62,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "preocupan por la justicia",
            "start": 9315.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tengan todos los elementos",
            "start": 9321.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed \u00c1lvarez y casa",
            "start": 9339.3,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "saben que \u00c1lvarez y casa",
            "start": 9342.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "siempre me ha parecido un falsario",
            "start": 9346.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "era de la comisi\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 9352.439,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico y cuando nos",
            "start": 9357.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "manifestamos",
            "start": 9360.899,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo cuando el fraude del 2006",
            "start": 9364.979,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que lo que",
            "start": 9370.979,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "me propuse",
            "start": 9373.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fue evitar la violencia",
            "start": 9375.02,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "f\u00edjense nos robaron la presidencia",
            "start": 9379.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos",
            "start": 9391.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que cuidar",
            "start": 9392.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "dos cosas",
            "start": 9395.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo dif\u00edcil",
            "start": 9396.859,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "para la direcci\u00f3n de un movimiento",
            "start": 9401.04,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar dos cosas uno",
            "start": 9403.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que no pareci\u00e9ramos",
            "start": 9407.939,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tibios",
            "start": 9411.12,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9411.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 9413.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se echara a andar la versi\u00f3n de que nos",
            "start": 9417.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos vendido",
            "start": 9421.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "f\u00edjese lo que hay que cuidar",
            "start": 9426.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 9432.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no fu\u00e9semos tibios que protest\u00e1ramos",
            "start": 9437.76,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pero sin violencia",
            "start": 9443.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no se saliera",
            "start": 9448.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de causa de control el movimiento en",
            "start": 9451.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aquel entonces",
            "start": 9454.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esta empresa mitoski hizo una encuesta",
            "start": 9457.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y la gente estaba tan molesta por el",
            "start": 9464.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 9466.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por ah\u00ed debe estar la encuesta que",
            "start": 9468.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de cada diez ciudadanos",
            "start": 9471.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Creo que uno",
            "start": 9474.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 9478.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "n opinando que deb\u00edamos",
            "start": 9480.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo acciones",
            "start": 9483.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "violentas",
            "start": 9486.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "13%",
            "start": 9490.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": ". entonces ante esta situaci\u00f3n",
            "start": 9493.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense se desborda el movimiento",
            "start": 9495.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Hay muertos",
            "start": 9499.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed as\u00ed",
            "start": 9503.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para decimos",
            "start": 9508.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de linchamiento pol\u00edtico",
            "start": 9511.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por la campa\u00f1a en medios",
            "start": 9515.939,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tan fuerte",
            "start": 9519.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "despiadada",
            "start": 9521.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9525.18,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "optamos",
            "start": 9527.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por una acci\u00f3n fuerte pero al mismo",
            "start": 9528.979,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tiempo pac\u00edfica",
            "start": 9532.859,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si vamos a quedarnos aqu\u00ed",
            "start": 9535.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Y sin ninguna movilizaci\u00f3n",
            "start": 9540.0,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "porque cuando ustedes dirigente se sabe",
            "start": 9543.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que si hay una movilizaci\u00f3n y entra un",
            "start": 9547.859,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "grupo de provocadores",
            "start": 9551.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con 100 provocadores",
            "start": 9552.68,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "cuando los \u00e1nimos",
            "start": 9558.06,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1n encendidos",
            "start": 9559.939,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se puede llevar a cabo",
            "start": 9566.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un enfrentamiento una confrontaci\u00f3n",
            "start": 9571.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 9574.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de violencia extrema",
            "start": 9579.859,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 9584.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estaba en juego",
            "start": 9585.979,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y por eso decid\u00ed",
            "start": 9589.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n",
            "start": 9593.819,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 9597.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo el reforma",
            "start": 9598.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9603.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sin movilizarnos",
            "start": 9605.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para no correr el riesgo de la violencia",
            "start": 9611.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para evitar la violencia",
            "start": 9613.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no se rompi\u00f3 un vidrio",
            "start": 9616.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y nos robaron la presidencia bueno",
            "start": 9621.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "saben que hizo este se\u00f1or",
            "start": 9625.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "como presidente",
            "start": 9628.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos le mand\u00f3 a Alejandro",
            "start": 9631.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Encinas",
            "start": 9634.859,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n para que nos",
            "start": 9637.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desalojaran",
            "start": 9640.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el de Derechos Humanos condenando",
            "start": 9645.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1bamos haciendo",
            "start": 9648.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 9652.56,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "vinculado al pan",
            "start": 9654.38,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "un conservador",
            "start": 9657.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y siempre simulando no",
            "start": 9664.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y claro para la oea y all\u00e1 lo nombran",
            "start": 9668.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "defensor de Derechos Humanos",
            "start": 9673.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda sigue",
            "start": 9677.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando",
            "start": 9680.399,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es un falsario",
            "start": 9684.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy hip\u00f3crita",
            "start": 9685.819,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "entonces son",
            "start": 9690.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a los que estamos enfrentando",
            "start": 9692.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y otros m\u00e1s",
            "start": 9700.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este de mi parte es la \u00faltima paciente",
            "start": 9705.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que quedaron este",
            "start": 9707.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 9711.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 9714.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuando la represi\u00f3n cuando",
            "start": 9716.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las masacres",
            "start": 9721.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de ahora imag\u00ednense Con qu\u00e9 autoridad",
            "start": 9724.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 9727.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los senadores del pan",
            "start": 9729.319,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que durante",
            "start": 9733.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el gobierno de ellos",
            "start": 9735.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Se declar\u00f3 la guerra",
            "start": 9739.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 9747.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y le dec\u00edan a los soldados",
            "start": 9749.939,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ustedes hagan su trabajo",
            "start": 9752.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y nosotros nos encargamos de los",
            "start": 9755.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 9757.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 9760.02,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "salen",
            "start": 9763.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "como paladines",
            "start": 9765.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Defensores",
            "start": 9768.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos y",
            "start": 9772.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9775.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "preocupados por la militarizaci\u00f3n",
            "start": 9777.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "afortunadamente vamos a tener",
            "start": 9785.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la oportunidad de preguntarle a la gente",
            "start": 9789.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y de que esto",
            "start": 9792.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "este gentile",
            "start": 9794.58,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Pero son muy buenas las ma\u00f1aneras porque",
            "start": 9801.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 9803.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9806.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "existir\u00eda nada m\u00e1s de la versi\u00f3n",
            "start": 9807.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de nuestros adversarios y No tendr\u00edamos",
            "start": 9811.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la posibilidad de informarle de manera",
            "start": 9813.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "directa al pueblo",
            "start": 9817.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a los padres de los muchachos de",
            "start": 9822.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa a los mismos estudiantes",
            "start": 9825.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de las normales",
            "start": 9830.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 9833.46,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "demandan adem\u00e1s de lo de Ayotzinapa",
            "start": 9836.72,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1n satisfechos",
            "start": 9841.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este que no le falten los recursos no",
            "start": 9844.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "les van a faltar los recursos estamos a",
            "start": 9848.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "favor de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 9850.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nosotros no somos Chon que cerr\u00f3 el",
            "start": 9853.859,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "meche",
            "start": 9857.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la Normal Rural de Hidalgo no",
            "start": 9859.979,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar las normales Rurales y",
            "start": 9865.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que no le falte nada",
            "start": 9869.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y vamos a defender la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 9871.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y estamos en contra de la privatizaci\u00f3n",
            "start": 9873.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 9875.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 9879.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "debes saberse",
            "start": 9882.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "porque si no nos",
            "start": 9885.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "etiquetan",
            "start": 9888.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9891.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacen su agosto",
            "start": 9893.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bueno no mentir No robar",
            "start": 9896.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hay que desayunar",
            "start": 9900.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no mentir No robar no traicionar",
            "start": 9904.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9908.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9909.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este a la Pen\u00ednsula vamos al tren Maya",
            "start": 9911.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 9914.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9916.31,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed voy a ir pero ahora no ahora voy a",
            "start": 9919.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "directo vamos a",
            "start": 9923.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Bueno voy a pasar pero es Palenque",
            "start": 9925.7,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega espujil Chetumal",
            "start": 9930.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tulum Canc\u00fan",
            "start": 9936.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 9939.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Ciudad del Carmen",
            "start": 9945.14,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 9949.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 9952.859,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no",
            "start": 9954.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no se vayan",
            "start": 9956.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no s\u00ed hay que ir",
            "start": 9959.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a desayunar Pues p\u00f3ngase de acuerdo aqu\u00ed",
            "start": 9961.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9965.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 9968.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en gobernaci\u00f3n No aqu\u00ed aqu\u00ed es que es",
            "start": 9970.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muy importante es que lo que va a",
            "start": 9973.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "plantear en China yo",
            "start": 9975.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lo avalo",
            "start": 9977.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed Bueno nos vemos ma\u00f1ana no el",
            "start": 9988.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 9993.479,
            "duration": 2.121
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo estoy recordando de una an\u00e9cdota no s\u00e9 si sea cierta creo que los historiadores este nos podr\u00eda ayudar sobre Villa sobre Francisco Villa que este alentaba a sus Dorados cuando la situaci\u00f3n estaba complicada siempre dec\u00eda \u00e1nimo que lo que viene est\u00e1 peor y este algo as\u00ed yo creo que Pedro o Felipe \u00c1vila se podr\u00eda nos pueden decir a lo mejor no es cierto es parte de los dichos populares en Tabasco si se dice y lo mejor es lo peor que se va a poner pero eso de \u00e1nimo la verdad Es que este vamos bien muy bien Y como dec\u00eda n boxeador famoso Todo se lo debemos a nuestro pueblo \u00e9l dec\u00eda otra cosa Y s\u00ed todo se lo debemos a a nuestro hermana ayer que es el pueblo de M\u00e9xico por eso vamos bien pero a ver vamos la primera fila 4 y luego tres Buenos d\u00edas que las primeras filas se sortean no bueno para que no se vaya a pensar que porque est\u00e1n aqu\u00ed adelante bueno Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias en el yo le quiero preguntar se\u00f1or presidente el pr\u00f3ximo mes va a haber elecciones en Brasil este est\u00e1n los candidatos m\u00e1s fuertes del lulada Silva y bolsonaro usted bien qu\u00e9 piensa usted que si Lula da Silva ser\u00eda lo que usted piensa de lulada Silva ser\u00eda el personaje que pod\u00eda dirigir esa naci\u00f3n y colaborar para el sue\u00f1o de Sim\u00f3n Bol\u00edvar de un Am\u00e9rica de una Am\u00e9rica de solo una Am\u00e9rica en una Am\u00e9rica unida es seria mi primera pregunta Pues yo no puedo este opinar sobre eso Lo cierto es que el presidente bolsonaro ha sido respetuoso de nosotros nunca ha hecho un cuestionamiento a M\u00e9xico ni Nosotros hemos hecho un cuestionamiento a su gobierno Pero bueno es p\u00fablico notorio nuestra simpat\u00eda en Brasil por Lula pero no puedo decir m\u00e1s no puedo y hay mucha relaci\u00f3n de entre M\u00e9xico Brasil comercial y de otras ponentes es un pa\u00eds extraordinario con un pueblo bueno trabajador alegre lleno de valores creativos excepcional desde luego en la m\u00fasica en el deporte es un pueblo hermano es el segundo pa\u00eds con m\u00e1s poblaci\u00f3n en nuestra Am\u00e9rica en el continente americano el de m\u00e1s extensi\u00f3n territorial tambi\u00e9n de Am\u00e9rica Latina y tiene mucho potencial econ\u00f3mico muchos recursos naturales mucha agua selva tiene petr\u00f3leo tiene metales preciosos sobre todo su pueblo que es excepcional muy democr\u00e1tico han padecido de dictaduras y han salido adelante y han luchado durante mucho tiempo entonces yo deseo que el pueblo de Brasil decida libremente lo que ellos consideren mejor para su pa\u00eds en una segunda pregunta es he estado hemos estado analizando en sdp Noticias al poder judicial y este y vemos Que no hay una m\u00e9trica para medir su eficiencia este no sabemos cada este juez Cu\u00e1ntas sentencias les han revocado de sus sentencias un tribunal colegial que eso habla Pues de la eficiencia o ineficiencia de los de los jueces Esto se lo digo porque este el poder judicial este tiene un presupuesto para est\u00e1n pidiendo un presupuesto de 80.000 millones de pesos y esto nom\u00e1s comprende el tribunal Federal la suprema corte la judicatura ya si nos ponemos a ver todos los tribunales de es que son del fuero com\u00fan de los estados las fiscal\u00edas Ya este a\u00f1o ejercieron 300 mil millones de pesos este poder judicial que a todas luces es ineficiente y no solo su ineficiencia este la cargan gente que tiene problemas penales este se juega con la libertad o encarcelamiento de de las gentes no solo es eso sino tambi\u00e9n tiene efectos muy perjudiciales en la econom\u00eda porque este el este es la econom\u00eda cuando eso este poder judicial es dos veces m\u00e1s caro que el de los Estados Unidos es ejercen un presupuesto y tres veces m\u00e1s que Alemania y Espa\u00f1a Este y pues el banco de M\u00e9xico mand\u00f3 hacer un un estudio que lo present\u00f3 en el 2017 donde se ve los efectos que tienen hacia la econom\u00eda este en la ineficiencia de los de los tribunales del poder judicial este hay una gr\u00e1fica muy clara donde habla de este que en los estados donde se prolongan los los conflictos este comerciales y que se est\u00e1n viendo en tribunales administrativos o tribunales mercantiles este se prolongan Y entonces hay efectos Cu\u00e1ntos trabajadores hay que no les no les hacen justicia y que en los tribunales laborales en los juntas de conciliaci\u00f3n de arbitraje que se tardan a\u00f1os sean fuera este iberdrola Porque ah\u00ed s\u00ed al primer d\u00eda este les dan el amparo les quitan las multas pero una peque\u00f1a o mediana empresa se tardan a\u00f1os y eso va en contra de la productividad de la econom\u00eda de M\u00e9xico y es injusta y se hace m\u00e1s desigual porque la la si uno tiene empresas que tienen cabilderos Y pues es m\u00e1s r\u00e1pida la justicia y una justicia tard\u00eda no es justicia Entonces eso es de los abogados Entonces ese y se tardan mucho los conflictos aqu\u00ed en M\u00e9xico y es se prolongan y ganan mucho dinero los jueces los impartidores de Justicia es senia este yo creo que hace falta la reforma al poder judicial que ojal\u00e1 y los integrantes de la judicatura o un grupo de jueces o los ministros lo plantean porque si est\u00e1 mal el poder judicial con todo respeto a su independencia esto que ayer se dio a conocer del juez que est\u00e1 atendiendo el asunto de Ayotzinapa que ha liberado como a 70 implicados 120 120 implicados Y saben que todo tiene que ver con el supuesto debido proceso son fallas en la integraci\u00f3n de los expedientes que presenta el ministerio p\u00fablico se forma no fondo puede ser derecho que est\u00e1 por verse porque yo creo que esos chueco pero sin duda no es justicia si estamos hablando de un caso de tremenda injusticia y porque no est\u00e1 bien presentada la denuncia por el ministerio p\u00fablico ya con eso voy a resolver dejar en libertad a un presunto delincuente Por qu\u00e9 no se repone el procedimiento que no es juez que no tiene que ver con la justicia qui\u00e9n lo nombr\u00f3 Por qu\u00e9 el caso de Ayotzinapa que tiene que ver con Guerrero lo atiende un juez en Tamaulipas pero en la frontera que adem\u00e1s vive en Estados Unidos seg\u00fan informaci\u00f3n que se tiene que hay que comprobar c\u00f3mo es eso y va a ser pura denuncia y van a seguir haciendo y deshaciendo pues tiene que haber una revisi\u00f3n de este proceder al interior del poder judicial eso no puede seguirse manteniendo as\u00ed y que la autonom\u00eda de los jueces No pues si a esas vamos ese juez es el estado Y cu\u00e1ntas 100 lo eligi\u00f3 para hacer el jefe del estado porque \u00e9l est\u00e1 por encima de todo tiene un poder omn\u00edmodo Ah porque ese aut\u00f3nomo esto hay que revisarlo sin duda no por eso se est\u00e1 exponiendo aqu\u00ed y mientras estemos nosotros vamos a seguir insistiendo y en lo que a nosotros corresponde vamos a denunciar penalmente este caso no no no no pero ni siquiera tiene que ver con el debido proceso porque esto viene de tiempo atr\u00e1s cuando todav\u00eda no se aplicaba el llamado debido proceso no cuando hay vocaci\u00f3n por la justicia no son los procedimientos los m\u00e1s importantes chino el recto proceder de la autoridad porque si no usted va a ponerme de que yo estoy en contra del debido proceso No si el problema de M\u00e9xico fuese en las leyes no habr\u00eda problema Porque ninguna ley dice que hay que actuar de manera injusta ninguna ley dice que hay que proteger a delincuentes ninguna ley dice que est\u00e1 permitido robar ese no es el asunto de fondo Entonces s\u00ed hace falta una revisi\u00f3n y ojal\u00e1 y tomen la iniciativa al interior de poder judicial Claro si este se va a tener como referencia la opini\u00f3n de los abogados que defienden a clientes con dinero y no a los abogados que defienden a los que no tienen Con qu\u00e9 comprar sus inocencia y cu\u00e1les son los abogados que predominan Qui\u00e9nes son los que tienen influencia Quienes son los que est\u00e1n siempre en las alas de espera de los jueces de los magistrados de los ministros todos los abogados de los grandes despachos los que que dan hasta el lujo de publicar antes ahora ya no dec\u00eda no tengo a ning\u00fan cliente en la c\u00e1rcel as\u00ed se anunciaban y son buenos abogados no son buenos para el influyentismo para la corrupci\u00f3n entonces por tu pregunta o sea y desde luego que afectan y luego crearon con la reforma energ\u00e9tica los organismos organismos aut\u00f3nomos y tambi\u00e9n tribunales para proteger empresas extranjeras y para someter a las empresas p\u00fablicas apm ex a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Hace unos d\u00edas hablaba yo de este instituto de la competencia que este defiende hay iberdrola a todas las empresas extranjeras y tienen jueces para defenderlas porque llevaron a cabo reformas para crear un estado dentro del estado crearon todo un andamiaje para que el estado estuviese subordinado a los intereses particulares Pues hay una denuncia me comentaba el director de Pemex de la la confesa en donde del que hace la investigaci\u00f3n acusando a Pemex de ser un monopolio en la distribuci\u00f3n de las gasolinas porque lo que quer\u00edan era desaparecer a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad entonces darle la preferencia a los particulares que se hacen cargo de la distribuci\u00f3n de las gasolinas imag\u00ednense si nosotros hubi\u00e9semos seguido con eso el precio actual de la gasolina el efecto inflacionario Pero ellos eso no les importa porque no les interesa lo p\u00fablico a ellos les interesa el negocio en el mejor de los casos y en realidad el lucro Bueno hay una denuncia en contra el pene supuestamente porque es un monopolio y que afecta a las otras empresas que distribuyen gasolina el que hace la investigaci\u00f3n es un se\u00f1or que trabaja ah\u00ed en esa este dependencia en ese instituto o trabajaba es el que condena Pemex y lo acusa o tiene el proyecto De qu\u00e9 se sanciona por actuar de manera monop\u00f3lica y la esposa del se\u00f1or desde la consejera del mismo organismo Entonces c\u00f3mo va a votar la consejera el conflicto de inter\u00e9s claro ni siquiera se sab\u00eda Por eso hay que hacer una revisi\u00f3n de c\u00f3mo est\u00e1n estos supuestos organismos aut\u00f3nomos Y c\u00f3mo los crearon de quienes dependen porque no tienen que ver con nosotros no dependen del poder ejecutivo no dependen del poder judicial no dependen del legislativo de qui\u00e9n dependen Son aut\u00f3nomos son independientes son peque\u00f1os estados cotos de poder al servicio de intereses particulares cuando lo \u00fanico que debe de importar es el inter\u00e9s p\u00fablico los negocios p\u00fablicos todo lo que ayude a una vida mejor al bienestar prestar bien del pueblo porque ese es la democracia el poder dimana del pueblo y se instituye para su beneficio y el pueblo es el soberano pero crearon con la complicidad de los legisladores todo un andamiaje jur\u00eddico para imponerse y pero el presupuesto s\u00ed es de nosotros s\u00ed que ejercen ellos S\u00ed tambi\u00e9n contribuyentes del poder legislativo a probar el presupuesto pero s\u00ed creo que hay tiempo para llevar a cabo la reforma y que se mira la eficiencia de cada juez que se diga el juez fulano este Cu\u00e1ntas sentencias le han revocado un tribunal colegiado porque en ese Laberinto son a\u00f1os que se pasan y no hay justicia este y se pierden millones y tienen este temor los que pueden llevar a cabo estas acciones creo que la judicatura podr\u00eda actuar Pero son muy prudentes Adem\u00e1s le sacan un manifiesto la asociaci\u00f3n de abogados este independientes la asociaci\u00f3n de abogados de M\u00e9xico el colegio de abogados y ya o los acad\u00e9micos de la universidad X Y Z Y entonces los apanican no me voy a meter con mi gremio y el poder judicial no la ley es la ley y toda esa simulaci\u00f3n el ministro Zald\u00edvar rechaz\u00f3 las los se\u00f1alamientos contra los jueces de casa y Ayotzinapa y dice que en todo caso las cr\u00edticas que ten\u00edan que hacer a las investigaciones qu\u00e9 le puede responder no coincido con \u00e9l que lo respeto mucho pero que es el mismo estribillo de siempre Llevo a\u00f1os escuch\u00e1ndolo de que no es la culpa de los jueces sino de los ministerios p\u00fablicos que integran mal los expedientes es culpa de los dos del Ministerio P\u00fablico y del Juez porque puede ser que el juez no de Mala Fe y no previo acuerdo con el juez sino por ineficiencia descuido en efecto integr\u00f3 mal el expediente la detenci\u00f3n de la persona acusada de un delito [M\u00fasica] no se llev\u00f3 a cabo en la calle Ju\u00e1rez y en el domicilio con el n\u00famero 20 de la calle Ju\u00e1rez y no fue a las 10 de la ma\u00f1ana fue a las 12 o no se llama Juan Hern\u00e1ndez L\u00f3pez si no se llama Juan L\u00f3pez Hern\u00e1ndez y as\u00ed Entonces con eso el juez dice no pues no es la persona no es o no vive ah\u00ed o no estaba ah\u00ed Pero entonces queden libertad pero imag\u00ednense lo que es dejar en libertad a 19 por lo mismo cuando es un caso de dominio p\u00fablico que no pudieron hacer una revisi\u00f3n m\u00ednima y regresar el expediente y decirle el misterio p\u00fablico reponga el procedimiento eso est\u00e1 mal y si no lo repone y presenta las pruebas no va a proceder y voy a dejar en libertad por ejemplo o sea c\u00f3mo este si hay tortura no s\u00e9 este indaga y no se denuncia a los torturadores y no se denuncia a los torturadores exactamente tambi\u00e9n s\u00ed s\u00ed entonces o hubo la denuncia y no procede o le revocan la sentencia Entonces s\u00ed respeto mucho presidente de la suprema corte de justicia Pero esto no es posible Pues que siga sucediendo y si me puede el decir y lo entiendo de que \u00e9l tiene que defender a los jueces s\u00ed hay un asunto ah\u00ed que tiene que ver con la defensa de los gremios pero yo no voy a defender a un servidor p\u00fablico corrupto porque pertenece al poder ejecutivo el que act\u00faa mal tiene que ser este castigado Pero en fin ese vive en Matamoros s\u00ed y no no viven en Estados Unidos viven Matamoros s\u00ed por \u00faltimo se\u00f1or presidente este qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las movilizaciones un poco violentas o muy violentas de ayer de del caso de ayosinapa Pues yo creo que haya intereses que lo que buscan es enfrentarnos desacreditar al gobierno porque los integrantes de Ayotzinapa los padres de los j\u00f3venes han estado informados de todo lo que estamos haciendo se est\u00e1 pues aclarando lo que sucedi\u00f3 castigando a los responsables sin impunidad sin embargo est\u00e1n queriendo enrarecer la situaci\u00f3n porque siempre hay gente que no quiere que se resuelvan los problemas Porque viven [M\u00fasica] del conflicto imag\u00ednense si ya no se violan derechos humanos por parte del Estado pues ya no se tiene materia y ellos quieren seguir sosteniendo de que se violan los Derechos Humanos yo les digo no no somos iguales adem\u00e1s si se protesta se tiene que hacer de manera pac\u00edfica Qu\u00e9 es eso de venir a la procuradur\u00eda con bombas y a tirar piedras C\u00f3mo enfrentar la violencia con la violencia En qu\u00e9 se parecen a Gandhi [M\u00fasica] Luther King a Mandela D\u00f3nde est\u00e1 la no violencia la resistencia civil pac\u00edfica encapuchados tirando piedras ah\u00ed es este el conservadurismo o lo que suele pasar que los extremos se tocan la extrema derecha y la extrema izquierda entonces Claro que no estoy de acuerdo con esas manifestaciones de violencia y ah\u00ed van a venir seguramente pues este otros que pertenecen al movimiento conservador cuando el movimiento feminista hay activistas del conservadurismo mujeres que de repente Se volvieron feminista y est\u00e1n promoviendo acciones en contra del gobierno ayer hablaba yo de que tenemos que poner vallas porque traen soplete y marros y si no se ponen las vallas entran y queman aqu\u00ed para que la nota mundial imaginense al reforma y a otros medios y al New York y el Washington post y al final hacia el Tae y al cual Steve journal caos incendio pa\u00eds en llamas porque como lo coment\u00e1bamos ayer Jorge Ramos pues lo que no quieren es que avanza la transformaci\u00f3n tan molestos porque ellos mandaban eran los due\u00f1os de M\u00e9xico y ahora manda el pueblo y se dedicaban a saquear a robar son unos inmorales y adem\u00e1s hip\u00f3critas porque no dan la cara tienen a sus Voceros tienen a sus achichiles a sus intelectuales org\u00e1nicos a sus periodistas sus medios de informaci\u00f3n son expertos en tirar la piedra y esconder la mano no m\u00e1s que como dije ayer tambi\u00e9n y lo repito te conozco bacalao Aunque vengas disfrazado o sea o como se dice en el b\u00e9isbol los tengo bien filiados este o cuando se coleccionan figuritas esta ya la tengo voy a esta pel\u00edcula ya la vi Entonces estamos en eso pero bueno ojal\u00e1 y nadie se enoje y que todos participemos que hay un debate sobre estos temas yo acepto a m\u00ed me cuestionan todos los d\u00edas todos los d\u00edas y hasta me insultan no hay problema ya est\u00e1n pendientes de todos el d\u00eda del temblor que me levant\u00e9 por que son alarmas no solo en la protecci\u00f3n de la familia y de los que estamos aqu\u00ed sino el pa\u00eds no s\u00f3lo estoy viendo c\u00f3mo se mueven unas l\u00e1mparas como rechina el edificio truena si no estoy pensando en los a\u00f1os En d\u00f3nde fue porque creo que depende de d\u00f3nde se presenta el Epicentro que puede ser fuerte pero si es en una zona de poca poblaci\u00f3n del da\u00f1o es menor si est\u00e1 m\u00e1s cerca de ciudades por ejemplo cuando el epicentro es m\u00e1s cerca de la ciudad de M\u00e9xico hay m\u00e1s riesgos Entonces lo primero es d\u00f3nde fue y luego a buscar informaci\u00f3n de hablar a los responsables a los que tienen que dormir con las botas puestas en la secretar\u00eda de la defensa ah\u00ed s\u00ed en el tel\u00e9fono rojo d\u00eda y noche y ya hablo y ah\u00ed de inmediato me dan informaci\u00f3n o me dicen dos tres minutos tenemos toda la informaci\u00f3n y ya me habla el general bueno en una de esas Porque es importante informarle a la gente para que no nos agustinos m\u00e1s de lo debido es muy importante informar entonces en una de esas estaba hablando como general [M\u00fasica] la oficina de Laurita S\u00ed este queso escritorio yo no podr\u00eda trabajar sin Laurita Ella lleva conmigo Bueno lleg\u00f3 jovencita Pues a trabajar y es a la que el edicto Pues mis discursos es todo Entonces pues por eso sus despachos est\u00e1 as\u00ed y tiene ella tel\u00e9fono porque pues es parte de lo m\u00e1s cercano de lo m\u00e1s \u00edntimo entonces una de esas este pues hablo de ah\u00ed y resulta que tiene libros y tienes pendientes pues porque ese es su trabajo ah\u00ed le llegan todos los oficios informes y adem\u00e1s me guarda mis textos los libros le digo necesito un libro de Neruda que se llama creo para nacer de nacido en donde hacen menci\u00f3n a lo que fue el gobierno de Roosevelt si no es el libro es otro de Neruda donde tiene relatos s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y ah\u00ed va y ah\u00ed est\u00e1 el libro entonces escribiendo Bueno entonces En una de esas estoy ah\u00ed y sacan miren el desorden no es que es bastante el trabajo y adem\u00e1s tambi\u00e9n Cuando uno escribe cuando uno tiene mucho trabajo pues tiene uno papeles Yo recuerdo y sali\u00f3 una foto que es muy ilustrativa de lo que era Carlos monsiv\u00e1is de C\u00f3mo trabajaba Recuerdo cuando El \u00c9xodo por la democracia que caminamos de Tabasco a la Ciudad de M\u00e9xico casi un mes entonces la \u00faltima parada fue en Neza y luego entramos al d\u00eda siguiente ya de Neza al Z\u00f3calo y fue un acto espl\u00e9ndido y la gente muy cari\u00f1osa muy fraterna esto en 1991 pero en la noche [M\u00fasica] este me fue a buscar a anesa donde est\u00e1bamos en el campamento Rafael Barajas porque necesita y hacer mi discurso y me dice vamos a pedirle a Carlos que nos ayude Carlos me consta siempre le met\u00eda a mano a todos los discursos de los movimientos opositores durante mucho tiempo desde el 68 s\u00ed ayudaba a escribir y era una cosa extraordinaria Porque llegamos Yo estar\u00eda mi maleta mi mochila mis tenis desgastados quedan mi trofeo ya hab\u00edamos llegado y Rafael siempre ha tenido no s\u00e9 ahora Volkswagen y vamos a San Sim\u00f3n a la portales ah\u00ed viv\u00eda Carlos a su casa y ya llegamos estaba esperando su escritorio y me dice que has escrito Pues traigo este borrador qu\u00e9 quieres decir pues Quiero primero agradecer la solidaridad del pueblo porque por donde pas\u00e1bamos nos daban alimentos ni nos hospedaban la gente muy cari\u00f1osa muy fraterna de acuerdo que me fui a cortar el pelo el 24 de diciembre 1990 en Perote Ah\u00ed pasamos la Navidad porque no quer\u00edan reconocernos nuestros triunfos en cuando le dije no me pregunt\u00f3 la cortadora Y a qu\u00e9 qu\u00e9 A qu\u00e9 se dedica qu\u00e9 hace le digo vengo con la manifestaci\u00f3n la marcha Y de d\u00f3nde vienen menos de Tabasco y por qu\u00e9 Por esto porque no nos quieren respetar nuestro triunfo me termina de cortar el pelo y le digo cu\u00e1nto le debo no nada as\u00ed era pues sea muy fraterna la gente Entonces le digo a Montse pues lo que quiero es eso luego llegamos a otro pueblo no recuerdo ahora su nombre los l\u00edmites de Tlaxcala y Puebla una Antigua hacienda y un pueblo una pobreza que todo lo que tra\u00edamos nosotros de v\u00edveres se los dejamos y as\u00ed pero muy bien la gente como es el pueblo de M\u00e9xico este Santa Rita que en Puebla ya en el tramo de Santa Rita texmeluca 33 kil\u00f3metros lloviendo de su vida llegamos a Texmelucan y tambi\u00e9n se port\u00f3 la gente muy bien pero en fin esa noche este conoc\u00ed por primera vez la oficina de Carlos monsivas unos gatos arriba del escritorio no la puedes abrir m\u00e1s bueno y escuchando m\u00fasica y a mano empieza a escribir y con la m\u00fasica y me dice Mira eso y me dicen pero no est\u00e1n los gatos no se ve\u00eda su papeles uno de los mejores escritores en la historia de M\u00e9xico y de los m\u00e1s solidarios y comprometidos con los movimientos sociales con la diversidad con todos los movimientos bueno el caso Es que casi est\u00e1n platicando y \u00e9l escribiendo yo creo no tard\u00f3 ni tres minutos cinco y me dice Ah\u00ed est\u00e1 eso Te propongo tres cuatro cuartos este esa vez casi le\u00ed el texto inter no le hice modificaci\u00f3n cuando no le hice caso y discutimos un poco porque este nos ten\u00edamos mucha confianza nos quer\u00edamos mucho este fue cuando el discurso del desafuero ese s\u00ed este lo hice en Palenque y \u00e9l hab\u00eda hecho otro y le dije no quiero este este va a ser no pero que no va a gustar por esto no s\u00ed s\u00ed va a gustar pero todo esto por el escritorio de Laurita a quien quiero much\u00edsimo y que Le ofrezco disculpas por haber este dado a conocer esto y en efecto si tengo varios escritorios y tengo varias oficinas aqu\u00ed dos o tres donde trabajo mis discursos es una donde atiendo este pues personas de otros pa\u00edses es otra donde trabajo con servidores p\u00fablicos del gobierno tambi\u00e9n es otra dos tres salas de juntas ya ustedes ya conocieron hay una sala de juntas para llevar a cabo todos los d\u00edas el gabinete de seguridad otra sala de junta que se llama trabajadores de la salud que se estableci\u00f3 cuando la pandemia porque ah\u00ed nos seguimos reuniendo todos los lunes pero en los tiempos dif\u00edciles casi era diario es y otra que es la Daniel Cabrera un periodista El hijo del ahuizote que as\u00ed se llamaba el peri\u00f3dico Don Daniel de lo mejor como periodista lo mejor de M\u00e9xico en toda la historia as\u00ed como Ricardo Flores Mag\u00f3n como Zarco John Daniel excepcional siempre luchador de un pueblo del estado de Puebla a ver vamos a recordar Daniel Cabrera Zacatl\u00e1n de las Manzanas muy bien Bueno pues ya adelante Gracias Presidente buenos d\u00edas Ayer se dieron a conocer cifras de inflaci\u00f3n impulsada por el pollo por el huevo la tortilla preguntarle a qu\u00e9 acuerdo Se lleg\u00f3 con los productores en la reuni\u00f3n que tuvo Antier fue muy buena reuni\u00f3n les agradezco mucho a los productores a los comerciantes se est\u00e1 trabajando de manera conjunta lo importante es que se logr\u00f3 el acuerdo un\u00e1nime de mantener precios sin aumentos de productos b\u00e1sicos alimentos llegamos a ese acuerdo y a otros lo importante es que todos estuvieron de acuerdo en ayudar hasta les dije yo sab\u00eda que ustedes iban a estar a la altura de las circunstancias y que nos iban a ayudar y les dije Y saben por qu\u00e9 todos est\u00e1n ayudando por M\u00e9xico Porque todos le debemos mucho a nuestro pa\u00eds y todos todos todos todos todos empezaron a tomar la palabra Y les expliqu\u00e9 de qu\u00e9 se trata de que ten\u00edamos que controlar la inflaci\u00f3n les expliqu\u00e9 de que la parte energ\u00e9tica dependida de nosotros y que ten\u00edamos Control pero que el problema era en el precio de los alimentos y que entend\u00eda yo que estaban subiendo insumos materias primas en el mundo porque es una inflaci\u00f3n mundial pero que pod\u00edamos actuar y controlar la inflaci\u00f3n porque causa mucho da\u00f1o y empezaron a pedir la palabra y desde el primero nosotros apoyamos Y luego el segundo el tercero todos todos y quedamos en que se est\u00e1 trabajando el plan es reforzar lo que ya se hab\u00eda hecho pero ahora con m\u00e1s profundidad C\u00f3mo se reforzar\u00eda definiendo muy claramente los precios de la canasta b\u00e1sica que no hay aumentos precio m\u00e1ximo precio fijo algo as\u00ed pero no es este control de precios ya se va a llegar a un acuerdo decir esta canasta de 24 productos Y si es posible se va a ampliar va a costar tanto y por producto tanto porque participaron productores distribuidores industriales los m\u00e1s importantes en la distribuci\u00f3n por ejemplo que yo recuerdo hablaron los tres directivos due\u00f1os de las tres principales distribuidoras o tiendas o cadenas de tiendas el primero fue el de Soriana luego el se\u00f1or Chedraui Y luego el representante de Walmart eso por lo que tiene que ver con el comercio pero estaban los que distribuyen la harina de ma\u00edz que tiene que ver con la tortilla en qu\u00e9 qued\u00f3 lo de maseca estuvo el director due\u00f1o de maseca Juan Gonz\u00e1lez y estuvo la due\u00f1a gerente de misa y los principales productores de pollo huevo nos importa mucho el precio de la carne de pollo los huevos carne de res los dos principales productores o empresarios del at\u00fan y otros m\u00e1s estuvieron los dos productores principales y distribuidores de carne un se\u00f1or de de San Luis y mi carne o su carne su carne su carne Jes\u00fas este vizcarro todos todos muy solidarios ofrezco Disculpa porque pues no los puedo mencionar a todos pero s\u00ed quedamos en que el d\u00eda 3 de octubre los invit\u00e9 para que vengan con ustedes en la ma\u00f1anera y ya se d\u00e9 a conocer el plan de modo que ya no me sigan preguntando porque sino que vamos a decir entonces presente solamente en el tema de maseca usted hab\u00eda dicho que hab\u00eda el compromiso de no subirla la harina hasta febrero Pero a productores de tortilla dicen que ya se los subieron en agosto que ya hubo un incremento s\u00ed se est\u00e1 buscando la forma Te est\u00e1 buscando la forma de hacer una revisi\u00f3n para que sea lo justo y ellos van a ayudar y es un asunto de confianza y se hace por el pa\u00eds porque es de pa\u00eds merece todo nuestro pueblo merece todo Entonces ellos est\u00e1n en muy buen plan entonces esperemos para el d\u00eda lunes 3 porque no s\u00f3lo es esto sino son otras medidas pero vamos a detener la inflaci\u00f3n porque nos afecta a todos porque perdemos poder adquisitivos sobre todo la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre les rinde menos su dinero entonces en el caso de los combustibles no hay aumento de precios de gasolina de diesel de luz nada pero en el caso de los alimentos como [M\u00fasica] no somos autosuficientes en alimentos y se tienen muchos que importar y aument\u00f3 el precio de las materias primas en el mundo pandemia y guerra sin embargo por la decisi\u00f3n que tomamos antes que otros nosotros tenemos una inflaci\u00f3n menor que otros pa\u00edses sobre todo en energ\u00e9ticos porque decidimos no aumentar los precios de las gasolinas y del diesel y de la luz sin embargo en el componente de alimentos s\u00ed hemos tenido incremento ahora que dio a conocer ayer el Inegi el aumento que fue muy poco tiene que ver con alimentos creo que es 0.4 y fue alimento que eso es lo que vamos a atender con este plan y tendr\u00eda tambi\u00e9n que en las revisiones salariales en la propia revisi\u00f3n del salario m\u00ednimo a ver un incremento mayor Porque si bien Se ha recuperado el salario en este sexenio pues con esta inflaci\u00f3n tampoco alcanza no S\u00ed eso se va a ver en su momento si va a haber un aumento al salario m\u00ednimo considerable tambi\u00e9n analizando lo que corresponde y procurar que el aumento como lo hemos hecho en otros casos en tres casos ha sido por consenso el aumento es decir el sector obrero el sector empresarial y el gobierno Hemos llegado al acuerdo s\u00f3lo en un caso no hubo acuerdo solo del sector obrero y del gobierno sector empresarial no acept\u00f3 pero este como hicimos mayor\u00eda si hubo el aumento pero solo es un caso Y eso al interior del sector empresarial produjo diferencias porque hab\u00edan organizaciones empresariales que s\u00ed quer\u00edan que se incrementar como lo propuso el gobierno y el sector obrero sindical pero bueno Somos libres y vamos a procurar ahora llegar a un acuerdo Gracias presidente y en otro tema que s\u00ed es importante destacar es que durante todo el periodo neoliberal durante todo el per\u00edodo el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 poder de compra eso que no se nos olvide casi 30 a\u00f1os esto eso fue una infamia lo que hicieron porque el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 cerca del 70% de su capacidad de compra en el periodo neoliberal del ejemplo que pongo es all\u00e1 por 1980 85 hay un instituto de la UNAM que lleva un an\u00e1lisis permanente sobre poder adquisitivo del trabajo del salario y alcanzaba un salario m\u00ednimo para 50 55 kilos de tortilla y cuando nosotros llegamos hecho esto ya hab\u00edamos llegado agarramos en 5.5 kilos de 55 ac\u00e1 a 5 kilos el salario cinco y medio un salario entonces hemos aumentado 63% desde que llegamos en t\u00e9rminos reales y en la frontera el doble bueno con todo esto ya est\u00e1bamos en 9 kilos y ahora con la inflaci\u00f3n nos baj\u00f3 a siete Entonces esta es la mejor manera de medir o sea [Aplausos] que alcance para comprar m\u00e1s alimentos y para lo b\u00e1sico que alcanza el salario Esa es la forma de medir Entonces estos corruptos ineficientes subray\u00f3 mentirosos tecn\u00f3cratas dec\u00edan que si aumentaban el salario iba a haber inflaci\u00f3n Y nosotros probamos que no la inflaci\u00f3n de ahora no se produjo porque aumentamos 63%. el salario se produjo por la guerra de Rusia y Ucrania presente preguntarle en otro tema en el asunto de la discusi\u00f3n que hay en el senado para ampliar la participaci\u00f3n de militares en tareas de seguridad ayer morena y el pri anunciaron que van a van a Modificar el dictamen para tratar de encontrar mayores consensos por un lado buscando que haya supervisi\u00f3n en la tarea de los militares y marinos y por otro lado fortaleciendo las polic\u00edas que era un compromiso que se hizo cuando se aprob\u00f3 esta reforma constitucional y no se cumpli\u00f3 de fortalecer las polic\u00edas locales que despu\u00e9s puedan servir tambi\u00e9n para combatir la inseguridad qu\u00e9 opina de esta de estas acciones y tambi\u00e9n que les responder\u00eda a los integrantes de la oposici\u00f3n que dicen que esta iniciativa se en esta iniciativa se dobl\u00f3 al pri buscando impunidad para el dirigente Alejandro Moreno por las acusaciones de corrupci\u00f3n en su contra quiero aprovechar para este informarles porque es parte de lo mismo no la actitud muy grosera de la oposici\u00f3n conservadora muy hip\u00f3crita que hacen este esc\u00e1ndalos de todo Ayer me inform\u00f3 Marcelo ebrard la ONU que se entrevist\u00f3 con el ministro de relaciones exteriores de Ucrania y que le expres\u00f3 que ve\u00edan bien nuestra propuesta de paz y que el se\u00f1or que hab\u00eda escrito un Twitter en contra diciendo que nuestra propuesta era a favor de Rusia no ten\u00eda ninguna autorizaci\u00f3n del gobierno de uc eso fue lo que me inform\u00f3 Marcelo que se entrevist\u00f3 con el ministro de Ucrania es interesante no que se conozca porque hicieron un esc\u00e1ndalo con bueno me preguntas sobre lo del senado yo me qued\u00e9 pensando ayer de que lo mejor es hacer una consulta para los ciudadanos que no sea un asunto copular y ya tengo aqu\u00ed la propuesta de las tres preguntas las pasamos estas ser\u00edan las tres preguntas no m\u00e1s hay que formularla de manera que est\u00e9n equilibradas y sencillas pero la primera es para que ya todos sepamos y ojal\u00e1 y apunten dos minutos mientras yo hablo porque me tardo un poco por eso es muy importante lo de tik Tok pero yo no podr\u00eda ir a hacer nada ser\u00eda yo como un tafil en el caso del tik Tok Bueno pues apunten una es Est\u00e1s de acuerdo [M\u00fasica] con la acci\u00f3n de la guardia nacional con lo que est\u00e1 haciendo la guardia nacional el trabajo de la guardia nacional no pero no es la acci\u00f3n es est\u00e1s de acuerdo con la creaci\u00f3n Es que esto lo escrib\u00ed hoy es la creaci\u00f3n de la guardia nacional y con su desempe\u00f1o hasta ahora a ver qu\u00e9 dice la gente dos consideras que las fuerzas armadas para que se entienda entre par\u00e9ntesis el ej\u00e9rcito y la marina que son fuerzas armadas deber\u00edan mantenerse haciendo labor de seguridad p\u00fablica hasta el 2028 o que regresen a sus cuarteles en marzo de 2024 porque esto es lo que est\u00e1 en el senado hay un transitorio en la Constituci\u00f3n cuando se aprob\u00f3 lo de la guardia nacional y se estableci\u00f3 que se iba a contar con el apoyo de la Fuerza Armada para enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia hasta marzo del 24 lo que estamos proponiendo es que se ampl\u00ede el plazo hasta el 28 para que se consolide la guardia ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n insisto de que se pueda hacer labor hasta marzo del 24 yo me voy a finales de septiembre pero yo no quiero actuar de manera irresponsable y siento que hace falta y la tercera es muy mucho mucho mucho mucho muy importante cu\u00e1l es tu opini\u00f3n ten\u00eda ah\u00ed dos puntos que la guardia nacional pase a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional que eso es lo que yo considero conviene que es una rama de la secretar\u00eda de la defensa c\u00f3mo lo es la guardia nacional o las guardias civiles en otros pa\u00edses as\u00ed como la fuerza a\u00e9rea con la guardia nacional pero dependiendo de la secretar\u00eda de la defensa o que dependa de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n como era antes como era antes la Polic\u00eda Federal antes la polic\u00eda federal depend\u00eda de Chon por eso vot\u00f3 o no quer\u00eda o no quiere es que era secretario de gobernaci\u00f3n Miguel Osorio John o de seguridad p\u00fablica cuando el secretario de seguridad p\u00fablica era Garc\u00eda Luna entonces que la gente decida claro que tengamos tiempo para debatir para seguir dando informaci\u00f3n los que est\u00e1n a favor los que est\u00e1n en contra y que no sea un asunto popular entonces que no se somete a votaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos 10 d\u00edas que es el plazo que tengo pues pero su propuesta es que antes de que a m\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda que se difunda en todo el pa\u00eds y que no decidan colarmente lo que no decidamos popularmente que sea el pueblo todos y que todas las dudas que haya se aclaren y se argumente a favor se Argumenta en contra y luego ver c\u00f3mo recogemos los sentimientos de la gente no Considero que se debe hacer con el INE porque nos van a pedir no una consulta formal como est\u00e1 en la Constituci\u00f3n no porque ah\u00ed lo impiden hay que buscar legalmente si existe un mecanismo parece que s\u00ed se puede a trav\u00e9s de la subsecretar\u00eda de gobernaci\u00f3n legal a\u00fan cuando no sea vinculante no una consulta formal como est\u00e1 la ley formal pero no encuesta porque este se pueden hacer las dos cosas encuesta pero al mismo tiempo que se le pregunta a la gente y no nos va a costar tambi\u00e9n para que s\u00ed porque vamos a participar todos y que participen la gente y que nos ayude la gente y que se pueda votar en casillas y tambi\u00e9n de manera electr\u00f3nica [M\u00fasica] y que tambi\u00e9n se puedan aplicar dos tres encuestas en sus momentos y recoger la opini\u00f3n de todos para no estar supeditado a intereses de grupos y que es el pueblo El Que decida qu\u00e9 fecha propone usted para la consulta a m\u00ed me gustar\u00eda que aunque nos lleve tiempo que todo este a\u00f1o Te promueva todo este a\u00f1o y que a principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo se lleva a cabo y tambi\u00e9n con libertad a los legisladores que si ellos resuelven votar en 10 d\u00edas en 15 d\u00edas [M\u00fasica] pues que lo hagan yo creo porque hubiera partidarios de que se votara con la idea de que yo iba a volver a insistir porque no la voy a dejar as\u00ed a la primera porque es un asunto muy muy muy muy importante ya no quiero Garc\u00eda lunas con todo respeto palominos no quiero la formaci\u00f3n que se ten\u00eda en el cisen de todas estas gentes que sin ninguna formaci\u00f3n en materia de seguridad p\u00fablica sin profesionalismo solo por influyentismo llegaron a situarse como jefes y violaron derechos humanos y Nos llevaron a guerras y la p\u00e9rdida de Vidas humanas y desaparecidos y a la corrupci\u00f3n Qu\u00e9 es eso que un secretario de seguridad p\u00fablica tenga residencias en Miami en el extranjero yo no quiero eso Y s\u00ed debe de procurarse que quede en la constituci\u00f3n para que no se haga lo que se hizo tambi\u00e9n de utilizar a la fuerzas armadas de manera ilegal y que quede establecido c\u00f3mo est\u00e1 de que el comandante supremo la Fuerza Armada es el que ocupa la presidencia son civil electo democr\u00e1ticamente por el pueblo hombre o mujer y de \u00e9l va a depender siempre o de ella la actuaci\u00f3n de la guardia nacional y de la secretar\u00eda de la defensa y de la Secretar\u00eda de Marina y no hay ning\u00fan problema porque las dos instituciones han demostrado ser leales a la constituci\u00f3n al pueblo y si han habido excesos los lo repito ha sido por las \u00f3rdenes recibidas de civiles Y en especial de los presidentes en el 68 no hay duda presidente de sordas en su informe de responsabiliz\u00f3 Echeverr\u00eda en su informe se responsabiliz\u00f3 de la represi\u00f3n del 71 Bueno hasta el presidente Pe\u00f1a Nieto en ese encuentro que tuvo en la Ibero cuando lo de Atenco asumi\u00f3 de que \u00e9l era el responsable y eso no fue el uso del ej\u00e9rcito fue la polic\u00eda pero nosotros no vamos nunca a reprimir al pueblo por eso lo del llamado a los pap\u00e1s a los j\u00f3venes que est\u00e1n moviliz\u00e1ndose ahora por la causa de Dios tinapa mucho ojo No se dejen nosotros no vamos a reprimir y siempre vamos a estar del lado de la justicia y no traigan bombas Molotov y no traigan piedras y no olviden [M\u00fasica] que el soldado es pueblo uniformado conozco generales de divisi\u00f3n sus padres ya de edad ah\u00ed andan conozco un caso del pap\u00e1 de un general de divisi\u00f3n que est\u00e1 en activo todav\u00eda en general y el pap\u00e1 tambi\u00e9n en activo porque ustedes saben que a los 65 a\u00f1os tienen que retirarse Pues el general ya est\u00e1 retirarse ya debe de estar cerca de los 65 pero todav\u00eda vive su pap\u00e1 es un pueblo de Oaxaca y saben qu\u00e9 monta bicicleta y es parte del pueblo el ej\u00e9rcito mexicano Repito no pertenece a la oligarqu\u00eda no es como otros ej\u00e9rcitos el ej\u00e9rcito mexicano surgi\u00f3 para enfrentar el autoritarismo El golpe de estado encabezado por Huerta y apoyado por los oligarcas as\u00ed surgi\u00f3 el ej\u00e9rcito actual No es igual que otros ej\u00e9rcitos entonces todo esto se debe de tomar en cuenta y no voy a dejar de llamar a los senadores que votaron o no que votaron que se manifestaron que iban a votar y que estamos militarizando el pa\u00eds mintiendo exagerando calumniando por nuestras diferencias pol\u00edticas Y d\u00f3nde est\u00e1 la moral o es un \u00e1rbol que da moras la moral no que se la daban de muy santones puritano rectos \u00edntegros honestos o son puro hipocres\u00eda es interesante ahora al estaba yo viendo m\u00e1s que Jes\u00fas este es muy prudente A veces lo veo hasta fresa este pero cuando se puso el texto de los supuestos reportes de la Embajada de Estados Unidos en contra de Am\u00e9rica Villarreal resulta que el que pone [M\u00fasica] los textos o los retoma del articulista de del universal S\u00ed es que lo retoma es intelectual de la revista letras libres de krause Imag\u00ednese Pero por qu\u00e9 no lo pones porque es interesant\u00edsimo lo que escribe estamos hablando de la supuesta c\u00fapula del pensamiento de la intelectualidad del pa\u00eds que el otro gran intelectual Sheridan que tambi\u00e9n ahorita lo vamos a poner este ya est\u00e1 m\u00e1s moderado krause Pero estos son sus disc\u00edpulos Qui\u00e9n es \u00d3scar castel\u00f3n pues un intelectual de estos de letras libres y miren lo que escribe no hab\u00eda visto el cable confidencial en el que el embajador Salazar le advierte a su gobierno que la secta obradorista sexta obradorista piense que una secta muy peculiar porque nos est\u00e1 apoyando el 70% de los mexicanos Cu\u00e1nto es el 70% de los ciudadanos mexicanos si somos como 85 millones de ciudadanos 59 millones de personas formamos parte de la secta est\u00e1 usando dinero del narco para la campa\u00f1a del Estado de M\u00e9xico f\u00edjense un intelectual que afirma esto sin probar d\u00f3nde est\u00e1 la honestidad intelectual es una vulgaridad mental y sab\u00eda tambi\u00e9n que Obrador est\u00e1 construyendo un arco r\u00e9gimen militarizado la verdad yo no lo sab\u00eda o no me hab\u00eda dado cuenta que estaba yo construyendo un arco r\u00e9gimen militarizado Ah pero hay algo peor ya sab\u00eda que Obrador est\u00e1 construyendo un r\u00e9gimen militarizado pero leer esto es perturbador es escalofriante y resulta que son falsos hallar le dijo a la embajador sobre este tema que son falsos la ratific\u00f3 le comentaron nada no me meto a ver estas cosas hablaron de otro tema no no no no no no no no no no no hablamos de otras cuestiones Yo no me meto porque este respeto la opini\u00f3n de cada quien lo que No permito es que se metan en asuntos que solo corresponden a los mexicanos el tema del tuyo el proceso no no no no no no no no no no no pero lo conozco desde hace tiempo la vez pasada lo expliqu\u00e9 no no no no no no no no no porque Ah no no no no no no no no no no no me meto en eso no no me meto el tengo confianza a la gente ya dice Qui\u00e9n es qui\u00e9n Ah porque pues son muchos intereses y si un intelectual se atreve a esto imag\u00ednense o un supuesto intelectual o periodista se atreve a esto imag\u00ednense a lo que puede atreverse un politiquero no me meto en eso porque es que esto refleja bien es una descomposici\u00f3n es la decadencia de un r\u00e9gimen corrupto de injusticias de privilegios es lo que est\u00e1 desapareciendo ante el nacimiento de lo nuevo por eso hablamos de transformaci\u00f3n Pero esto no podr\u00eda darse o sea esa exageraci\u00f3n te llaman ustedes volada Pues solo se puede producir cuando hay un estado de \u00e1nimo de mucha molestia de mucha irritaci\u00f3n Eso no tiene que ver con la sensatez los argumentos el debate la urbanidad pol\u00edtica pero estamos hablando de una gente de en medio intelectual claro como ellos eran los m\u00e1s influyentes que son los m\u00e1s molestos un obrero un campesino un comerciante peque\u00f1o mediano empresario incluso hasta un empresario grande no est\u00e1 as\u00ed no no parece tanto es como cuando este una gente de un sector medio aspiracionista se ofende m\u00e1s que los oligarcas una vez me contaron en la Huasteca en una cantina lleg\u00f3 un agente estaban otros en la mesa y eran los que ten\u00edan un poco m\u00e1s de recursos en el pueblo No tampoco mucho y este empez\u00f3 a hablar en voz alta y a decir que eran muy ingratos y a lo mejor usar otras palabras los pudientes y cada vez gritaba m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s hasta que se par\u00f3 uno de la mesa y le dijo Oiga ya deje de estar insult\u00e1ndonos No si ustedes no no les insultan estoy hablando de empez\u00f3 a mencionar los personajes m\u00e1s ricos de M\u00e9xico [Risas] porque se sienten aludidos si ni siquiera es con ustedes pero si hay muchos [M\u00fasica] porque no es la parte lo hemos dicho s\u00f3lo econ\u00f3mica no es cu\u00e1nto tienes hay gente que tiene y que tiene un pensamiento liberal hay dos ejemplos extraordinarios hist\u00f3ricos el de Sim\u00f3n Bol\u00edvar que era hijo de hacendado lleva a estudiar a Europa y tiene su maestro c\u00f3mo se llamaba el maestro de Bol\u00edvar Sim\u00f3n Rodr\u00edguez lo forma \u00e9l est\u00e1 en Francia [M\u00fasica] adquiere ideas libertarias progresistas y el gran libertador que logra independizar Pues a lo que hoy es Panam\u00e1 Colombia Venezuela Ecuador Bolivia Per\u00fa [M\u00fasica] porque el chile fue o'higgins y San Mart\u00edn Argentina pero ven\u00eda de una clase de acomodada y el otro ejemplo nuestro Madero extraordinario tambi\u00e9n por la formaci\u00f3n por eso este la educaci\u00f3n es important\u00edsima de Madero estuvo en Francia estuvo estudiando en California en hacendado con muy buena preparaci\u00f3n y muy solidario muy fraterno distinto incluso a miembros de su familia desde luego distintos a su abuelo Ad\u00f3nde va listo que era porfirista una vez le escribieron evaristo a Porfirio y le dijo estamos muy apenados con ustedes se\u00f1or presidente porque este muchacho est\u00e1 de revoltoso queri\u00e9ndole este combatir pol\u00edticamente no le haga caso Casi casi le dijo no este exacto lo que s\u00ed le dijo y est\u00e1 en la carta Es que le pone toda la familia est\u00e1 muy apenada pero mire con decirle que esas espiritista pero Madero es grande grande grande gigante de ah\u00ed si aplica aquello de que la grandeza no se mide de los pies a la cabeza sino de la cabeza al cielo pero en fin este esto es Presidente buenos d\u00edas Emir Olivares del peri\u00f3dico La Jornada de preguntarle el lunes se cumplen ocho a\u00f1os de los cr\u00edmenes contra los normalistas de Ayotzinapa reiterando en este tema hasta d\u00f3nde va a colaborar la secretar\u00eda de defensa nacional En el sentido o sea se habl\u00f3 el secretario en cines habl\u00f3 de 20 \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra militares hasta ahorita se han ejecutado s\u00f3lo cuatro hasta donde la secretar\u00eda de defensa nacional va a colaborar en este sentido para que el resto de los militares si es que as\u00ed se dan se puedan ejecutar estas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y desde su gobierno Cu\u00e1l es el compromiso ayer insist\u00eda que es uno de los dos temas en los que no ha podido usted cumplir esos famosos y un compromisos en el Z\u00f3calo capitalino qu\u00e9 tan dif\u00edcil ha sido poder cumplir este es justicia para este caso lo vemos tambi\u00e9n M\u00e1s all\u00e1 de los 120 liberados por el juez Ventura Ramos ayer mismo se concedi\u00f3 un Amparo Alex procurador Murillo cara en este sentido preguntar cu\u00e1l es el compromiso Y tambi\u00e9n si ya le comunic\u00f3 al embajador de M\u00e9xico en Israel ayer Fue llamado a consultas por el gobierno de Israel parece que Israel no sabe a qu\u00e9 se deben las protestas en su embajada de antier que si bien causaron pintas y algunos actos hay de cierta agresiones pues tiene que ver con la extracci\u00f3n de Tom\u00e1s era No ya le inform\u00f3 tambi\u00e9n el embajador al respecto miren hoy m\u00e1s tarde ya est\u00e1 esperando va a informar a Alejandro Encinas sobre Ayotzinapa porque lo que queremos [M\u00fasica] es que haya informaci\u00f3n a todo el pueblo y a los familiares y a los j\u00f3venes de las normales para que [M\u00fasica] no haya manipulaci\u00f3n y que no se caiga en provocaciones porque lo de ayer es un acto de provocaci\u00f3n de eso de tirar piedras o bombas eso es provocaci\u00f3n eso no tiene nada que ver con un movimiento de transformaci\u00f3n un movimiento revolucionario un movimiento [M\u00fasica] por la justicia no eso es un acto de provocaci\u00f3n Entonces para no dar motivo a la provocaci\u00f3n de quienes buscan enrarecer el ambiente para que no haya justicia porque hay intereses creados por eso vamos a informar Yo lo \u00fanico que quiero es que se lea el informe [M\u00fasica] y los anexos de la comisi\u00f3n de Ayotzinapa est\u00e1n en las redes nada m\u00e1s que no los leen porque hay un grado de racionalidad que les produce la oposici\u00f3n a lo que estamos haciendo que no entienden razones y no me refiero a los padres y a los j\u00f3venes no me refiero adversarios que tenemos a quienes no quieren que haya justicia que lo que quieren es seguir administrando el conflicto ayer parece incre\u00edble pero le dec\u00eda yo a Jorge Ramos y \u00e9l dec\u00eda no yo creo que respond\u00eda este con autenticidad pero es que s\u00ed quisieran m\u00e1s muertos y \u00e9l dec\u00eda no porque es lo m\u00e1s irracional que puede haber pero en efecto cuando la pandemia lo que deseaban estos adversarios nuestros conservadores bien que M\u00e9xico primer lugar en muertos que no fueran muy mal y lo mismo en la violencia y no les importa el dolor trafican con el dolor humano lo que quieren es que fracasemos para que contin\u00fae el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios o en la aspiracionismo o la hipocres\u00eda o ese estilo de vida de la doble moral Entonces es fuerte lo que est\u00e1 sucediendo pero es interesante entonces en el informe vienen los nombres de los que se considera participaron en los actos de desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes vienen los nombres A ver por qu\u00e9 no pones el informe de Los que participaron en la ejecuci\u00f3n de estos actos criminales y de Los que participaron [M\u00fasica] en crear la llamada verdad hist\u00f3rica lo que participaron en hacer el montaje para enga\u00f1ar y encubrir y no decir la verdad pero est\u00e1 en el informe y el ej\u00e9rcito Claro que est\u00e1 ayudando y entregando informaci\u00f3n y no solo eso porque lo entienden muy bien los mandos militares y as\u00ed debe de entenderse en todos los casos no porque unos soldados unos oficiales de un Batall\u00f3n act\u00faen de manera delictiva ya se va a manchar a toda la instituci\u00f3n si se afecta toda la instituci\u00f3n si no se castiga a los que participaron pero si se castiga que es se fue lo que se debi\u00f3 hacer desde el principio [M\u00fasica] no se afecta a una instituci\u00f3n tan importante para el estado mexicano como el ej\u00e9rcito entonces ah\u00ed viene una relaci\u00f3n en el informe todos ellos son responsables y en todos los casos la comisi\u00f3n est\u00e1 pidiendo que se giren \u00f3rdenes de atenci\u00f3n y en el caso de los militares los que aparecen aqu\u00ed todos est\u00e1n detenidos falta uno nada m\u00e1s lo que aparecen en la comisi\u00f3n Bueno ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n [M\u00fasica] el procurador En esa lista no era procurador no y est\u00e1 Tambi\u00e9n el se\u00f1or ser\u00f3n por lo que est\u00e1s planteando entonces todos ellos este pues van a tener que enfrentar y creo que pueda subir en el caso de los militares en el ascenso de jerarqu\u00eda hasta el nivel de secretario el ex secretario por ejemplo usted en su libro todos informan el ej\u00e9rcito en su libro en los m\u00e1s reciente libro en el caso del rescate de Evo Morales usted pone el testimonio o el informe de uno de los militares que fue a rescatar al ex presidente Evo Morales en el ej\u00e9rcito todos informa entonces Seguramente se puede tener la hip\u00f3tesis de que el general secretario el anterior general secretario sab\u00eda o ten\u00eda conocimiento de m\u00ednimo un cable de lo que hab\u00eda sucedido en en no en este caso no ha habido informaci\u00f3n hay esta informaci\u00f3n sobre el comandante del Batall\u00f3n y tambi\u00e9n el comandante del Batall\u00f3n que es un general que est\u00e1 detenido \u00e9l va a testificar el derecho a la defensa y \u00e9l tambi\u00e9n tiene posibilidad de ampliar la declaraci\u00f3n y a todos les pedir\u00eda yo que ayudaran y que no se callaran nada pero s\u00ed es un avance muy importante nunca por eso es el enojo tambi\u00e9n porque nunca imaginaron que \u00edbamos a actuar como lo estamos haciendo entonces se est\u00e1 actuando en funci\u00f3n de un informe de la comisi\u00f3n les voy a decir algo yo conoc\u00ed el informe lo le\u00ed y me pareci\u00f3 s\u00f3lido me lo entreg\u00f3 Alejandro Encinas y cuando lo le\u00ed Lo que le dije es ya se tiene que proceder y eso fue lo que se hizo entonces tambi\u00e9n dijimos Esta es una parte del proceso muy importante porque se est\u00e1 deteniendo a autoridades que participan o presuntamente como dir\u00edan los abogados participan en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n en contra de los que presuntamente participan en ocultar la verdad Entonces es un proceso van a declarar en el caso del se\u00f1or lucer\u00f3n hay una solicitud dirigida al gobierno de Israel yo mismo escrib\u00ed una carta el Primer Ministro de Israel pidi\u00e9ndole su colaboraci\u00f3n y la respuesta que obtuve fue favorable en el sentido de que ellos van a ayudar y lo est\u00e1n haciendo nada m\u00e1s que son procesos [M\u00fasica] ayer tambi\u00e9n vi un un este un Face de este Poncho me lo vas a poner tambi\u00e9n porque Eh s\u00ed porque es muy claro o sea lo que est\u00e1 sucediendo pero primero por qu\u00e9 no pones el nombre de los responsables pero al principio no lo dieron a conocer [M\u00fasica] Ah pues eso es lo que hay que buscar este que se den a conocer los nombres Y eso va a ayudar mucho hay que pedirle la autorizaci\u00f3n a este al poder judicial Dile a Alejandro que nos ayude hablando con el poder judicial haciendo los tr\u00e1mites legales para dar a conocer porque es que esto no es un asunto nada m\u00e1s jur\u00eddico es un asunto de Justicia es un asunto pol\u00edtico es un asunto de estado ustedes saben que la se\u00f1ora Clinton queda en ese entonces o hab\u00eda estado entonces luego que sab\u00eda o ten\u00eda informaci\u00f3n declaraba de que si ella fuese servidora P\u00fablica en M\u00e9xico no descansar\u00eda hasta encontrar a los j\u00f3venes de Ayotzinapa porque ya sab\u00eda y a un mexicano pues nos duele que del extranjero nos digan de que nosotros ocultamos las cosas pero este gobierno no va a permitir que nadie lo sienta en el banquillo de los acusados porque tenemos autoridad moral porque tenemos autoridad pol\u00edtica no nos van a poner contra la pared no nos vamos a dejar chantajear por nadie Entonces esto este hay que quitarlo hay que buscar quitarlo y que se d\u00e9 a conocer Yo pensaba que s\u00ed porque cuando lo del General Cienfuegos me cost\u00f3 trabajo porque me dec\u00edan los abogados de relaciones los abogados de la fiscal\u00eda los abogados de la consejer\u00eda jur\u00eddica no el debido proceso no si no damos a conocer todo Y empezamos a tachar lo que hacemos es crear incertidumbre y dar motivo para la especulaci\u00f3n las conjeturas para la mala fe de los adversarios nuestros que tenemos nosotros que estar ocultando los nombres si no queremos que haya impunidad hablando de impunidad del presidente en la semana por tres d\u00edas se abri\u00f3 por primera vez Las puertas del campo militar n\u00famero uno que representa esto para su gobierno para M\u00e9xico despu\u00e9s de una lucha larga de 50 a\u00f1os de las v\u00edctimas entre ellas una nueva etapa en la vida p\u00fablica del pa\u00eds significa decir no a la corrupci\u00f3n no a la impunidad para esos militares que participaron incluidos los famosos vuelos de la muerte que salgan las investigaciones como se est\u00e1n haciendo est\u00e1n formados grupos con ese prop\u00f3sito y no vamos nosotros a proteger a nadie nosotros padecimos de la represi\u00f3n del estado autoritario durante el per\u00edodo neoliberal c\u00f3mo voy a llegar yo a presidente hacer lo mismo con todo respeto yo no soy Calder\u00f3n ni Salinas soy Andr\u00e9s Manuel nacido con mucho orgullo gente petit\u00e1n la cufana Tabasco y finalmente yo no sab\u00eda esto Entonces le voy a pedir a Alejandro es m\u00e1s que este si no si no este se puede hoy mismo que busca a los padres y que con el compromiso porque a los padres no les convendr\u00eda de que se use esto de pretexto para que no haya justicia pero que los busque a los padres y que les d\u00e9 los nombres porque a lo mejor Esto es lo que est\u00e1 llevando a la desconfianza de los padres y a los abogados Defensores de la causa pero que los busques y son estos y que se d\u00e9 toda la informaci\u00f3n para qu\u00e9 no haya provocaciones porque hoy en la ma\u00f1ana me informaron de que se est\u00e1n preparando con bombas Molotov y con este piedras qu\u00e9 es eso el lunes S\u00ed y luego supuestas feministas y supuestos Defensores de Derechos Humanos por el 2 de octubre si nosotros siempre hemos estado en contra de la represi\u00f3n siempre hemos defendido los Derechos Humanos siempre hemos luchado por la justicia por la democracia porque nos desconocen Ahora s\u00ed De parte de qui\u00e9n y ahora que estoy viendo esto del rotando en contra de que la guardia nacional dependa o tenga dependa de de de de la secretar\u00eda de defensa o se le dio un plazo hasta el 28 al ej\u00e9rcito y a la marina para ocuparse de temas de seguridad p\u00fablica que nos importan mucho para conseguir la paz y veo ach\u00f3n y a todos los panistas que son de lo m\u00e1s retr\u00f3grada y autoritario que pueda haber como buenos conservadores pues es el mundo al rev\u00e9s Entonces cuando menos que los muchachos ni los pap\u00e1s y los que de verdad se preocupan por la justicia tengan todos los elementos s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed \u00c1lvarez y casa saben que \u00c1lvarez y casa siempre me ha parecido un falsario era de la comisi\u00f3n de Derechos Humanos en la Ciudad de M\u00e9xico y cuando nos manifestamos en el Z\u00f3calo cuando el fraude del 2006 que lo que me propuse fue evitar la violencia f\u00edjense nos robaron la presidencia y ten\u00edamos que cuidar dos cosas lo dif\u00edcil para la direcci\u00f3n de un movimiento tenemos que cuidar dos cosas uno que no pareci\u00e9ramos tibios [M\u00fasica] para que no se echara a andar la versi\u00f3n de que nos hab\u00edamos vendido f\u00edjese lo que hay que cuidar por otro lado que no fu\u00e9semos tibios que protest\u00e1ramos pero sin violencia que no se saliera de causa de control el movimiento en aquel entonces esta empresa mitoski hizo una encuesta y la gente estaba tan molesta por el fraude no s\u00e9 por ah\u00ed debe estar la encuesta que de cada diez ciudadanos Creo que uno estaba n opinando que deb\u00edamos de llevar a cabo acciones violentas 13% . entonces ante esta situaci\u00f3n imag\u00ednense se desborda el movimiento Hay muertos S\u00ed as\u00ed para decimos de linchamiento pol\u00edtico por la campa\u00f1a en medios tan fuerte despiadada bueno optamos por una acci\u00f3n fuerte pero al mismo tiempo pac\u00edfica si vamos a quedarnos aqu\u00ed Y sin ninguna movilizaci\u00f3n porque cuando ustedes dirigente se sabe que si hay una movilizaci\u00f3n y entra un grupo de provocadores con 100 provocadores cuando los \u00e1nimos est\u00e1n encendidos se puede llevar a cabo un enfrentamiento una confrontaci\u00f3n actos de violencia extrema todo eso estaba en juego y por eso decid\u00ed plant\u00f3n fuerte Z\u00f3calo el reforma pero sin movilizarnos para no correr el riesgo de la violencia para evitar la violencia no se rompi\u00f3 un vidrio y nos robaron la presidencia bueno saben que hizo este se\u00f1or como presidente de Derechos Humanos le mand\u00f3 a Alejandro Encinas una recomendaci\u00f3n para que nos desalojaran el de Derechos Humanos condenando lo que est\u00e1bamos haciendo desde entonces vinculado al pan un conservador y siempre simulando no y claro para la oea y all\u00e1 lo nombran defensor de Derechos Humanos y todav\u00eda sigue enga\u00f1ando es un falsario muy hip\u00f3crita entonces son a los que estamos enfrentando y otros m\u00e1s este de mi parte es la \u00faltima paciente que quedaron este callados callados cuando la represi\u00f3n cuando las masacres de ahora imag\u00ednense Con qu\u00e9 autoridad moral los senadores del pan que durante el gobierno de ellos Se declar\u00f3 la guerra a la delincuencia y le dec\u00edan a los soldados ustedes hagan su trabajo y nosotros nos encargamos de los Derechos Humanos de ahora salen como paladines Defensores de los derechos humanos y este preocupados por la militarizaci\u00f3n afortunadamente vamos a tener la oportunidad de preguntarle a la gente y de que esto este gentile Pero son muy buenas las ma\u00f1aneras porque si no pues existir\u00eda nada m\u00e1s de la versi\u00f3n de nuestros adversarios y No tendr\u00edamos la posibilidad de informarle de manera directa al pueblo a los padres de los muchachos de Ayotzinapa a los mismos estudiantes de las normales que este demandan adem\u00e1s de lo de Ayotzinapa si no est\u00e1n satisfechos este que no le falten los recursos no les van a faltar los recursos estamos a favor de la educaci\u00f3n p\u00fablica nosotros no somos Chon que cerr\u00f3 el meche la Normal Rural de Hidalgo no vamos a apoyar las normales Rurales y que no le falte nada y vamos a defender la educaci\u00f3n p\u00fablica y estamos en contra de la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n entonces todo esto debes saberse porque si no nos etiquetan y hacen su agosto bueno no mentir No robar hay que desayunar no mentir No robar no traicionar [M\u00fasica] vamos a este a la Pen\u00ednsula vamos al tren Maya supervisi\u00f3n [M\u00fasica] S\u00ed voy a ir pero ahora no ahora voy a directo vamos a Bueno voy a pasar pero es Palenque Esc\u00e1rcega espujil Chetumal Tulum Canc\u00fan M\u00e9rida Ciudad del Carmen toda la pena aqu\u00ed no no se vayan no no no no no no no no no s\u00ed hay que ir a desayunar Pues p\u00f3ngase de acuerdo aqu\u00ed [M\u00fasica] en donde en gobernaci\u00f3n No aqu\u00ed aqu\u00ed es que es muy importante es que lo que va a plantear en China yo lo avalo pero aqu\u00ed Bueno nos vemos ma\u00f1ana no el lunes ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:43.971308"
}