{
    "video_id": "VukRsIef3EM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VukRsIef3EM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAZh79J2VLmLsz5JYywh8GJgM5f8A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VukRsIef3EM",
    "video_title": "Avanza rescate del sector salud. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8320,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 747.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 750.03,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 757.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 759.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "e informar sobre el plan de salud",
            "start": 762.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "es martes",
            "start": 767.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se le da seguimiento a",
            "start": 770.69,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito de mejorar la atenci\u00f3n",
            "start": 775.13,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de que nos faltan los",
            "start": 781.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "medicamentos pero falten los",
            "start": 783.86,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en m\u00e9dicos los especialistas",
            "start": 786.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "quedamos en qu\u00e9",
            "start": 790.819,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "vamos a ir evaluando vamos a dar",
            "start": 794.06,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "seguimiento hasta lograr que funcione al",
            "start": 797.93,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "cien el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 805.37,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 810.61,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 813.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 814.889,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica y lo tenemos",
            "start": 817.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que levantar ya se ha ido avanzando pero",
            "start": 820.82,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "falta todav\u00eda y no podemos dejarlos",
            "start": 824.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 829.12,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 830.24,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "vamos a transmitir un v\u00eddeo que es",
            "start": 833.57,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "importante de los cuarteles que se est\u00e1n",
            "start": 837.68,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "construyendo de la guardia nacional nos",
            "start": 844.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a aqu\u00ed \u00e9l",
            "start": 847.31,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "louis que decir su sandoval",
            "start": 850.83,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por si hace falta explicar algo y",
            "start": 853.95,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l",
            "start": 858.87,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en general comandante de la guardia",
            "start": 861.1,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 863.5,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "luis rodr\u00edguez buceo",
            "start": 864.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos son los dos temas y luego abrimos",
            "start": 868.209,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para preguntas y respuestas entonces",
            "start": 870.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 874.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "con el doctor hugo para ver c\u00f3mo se ha",
            "start": 877.08,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "avanzado en materia de salud",
            "start": 881.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gracias presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 886.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretarios buenos d\u00edas directores",
            "start": 888.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros muy buenos d\u00edas tengan todas",
            "start": 891.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y todos ustedes hoy es martes del pulso",
            "start": 893.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la salud y como dice el presidente",
            "start": 896.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a compartirles algunos de los",
            "start": 898.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "avances de la semana en dos elementos",
            "start": 900.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los atribuciones o las funciones",
            "start": 903.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fundamentales del instituto de salud",
            "start": 906.06,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "para el bienestar y algunos logros",
            "start": 908.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "institucionales espec\u00edficos que revelan",
            "start": 911.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el trabajo continuo que se hace",
            "start": 913.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "particularmente en las instituciones de",
            "start": 915.22,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 917.47,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para el alcance de las poblaciones no",
            "start": 919.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aseguradas tambi\u00e9n",
            "start": 922.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos el programa de m\u00e9dicos del",
            "start": 924.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar como hemos explicado en otras",
            "start": 927.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ocasiones pero lo retomo es un programa",
            "start": 930.31,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 encaminado a integrar m\u00e1s de",
            "start": 932.829,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "40.000 personas m\u00e9dicas m\u00e9dicos",
            "start": 936.209,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "enfermeras psic\u00f3logas psic\u00f3logos",
            "start": 940.54,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "odont\u00f3logos que integrar\u00e1n los equipos",
            "start": 943.269,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar lo que",
            "start": 946.329,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "interesa aqu\u00ed es tener personal",
            "start": 948.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "especializado en general de salud en",
            "start": 951.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poblaciones que han estado largamente",
            "start": 954.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "abandonadas y por lo tanto se ha tenido",
            "start": 957.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que acudir a una nueva fase de",
            "start": 959.589,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "reclutamiento para garantizar que estas",
            "start": 962.14,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "poblaciones tengan a los especialistas",
            "start": 965.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos abriendo algunas convocatorias",
            "start": 968.829,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas solo coordina el doctor",
            "start": 970.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz y las convocatorias",
            "start": 972.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de hoy son en amat\u00e1n chiapas",
            "start": 975.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "meztitl\u00e1n hidalgo y fresnillo zacatecas",
            "start": 978.25,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "es el personal que ser\u00e1 integrado a las",
            "start": 982.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "unidades de salud principalmente en",
            "start": 986.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunidades rurales tenemos un peque\u00f1o",
            "start": 988.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vide\u00edto si nos lo pueden pasar por favor",
            "start": 990.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que revela el esp\u00edritu de este programa",
            "start": 992.81,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ahorita coment\u00f3 sobre \u00e9l",
            "start": 995.0,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "somos los m\u00e9dicos del bienestar personas",
            "start": 997.529,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "comprometidas y con altos valores de",
            "start": 1001.339,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e9tica m\u00e9dica capaces de llevar salud a",
            "start": 1003.74,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s marginadas del pa\u00eds",
            "start": 1006.709,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y escuchar la historia de cada persona",
            "start": 1008.889,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "como si fuese la primera vez vamos a",
            "start": 1012.019,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la salud",
            "start": 1015.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gratuita de todas las personas sin",
            "start": 1017.029,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguridad social en todos los lugares y",
            "start": 1019.1,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "en el instituto de salud para el",
            "start": 1022.129,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bienestar necesitamos de tu sensibilidad",
            "start": 1023.569,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n y humanismo esto es m\u00e1s que un",
            "start": 1026.409,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "simple trabajo es una oportunidad de",
            "start": 1029.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "servir en la sonrisa de los ni\u00f1os el",
            "start": 1032.569,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "alivio de muchas familias la",
            "start": 1035.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un pa\u00eds sano y de una",
            "start": 1038.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sociedad feliz si tienes t\u00edtulo y c\u00e9dula",
            "start": 1040.76,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de medicina enfermer\u00eda o alguna",
            "start": 1043.52,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "especialidad reg\u00edstrate el www.gov.cn x",
            "start": 1046.189,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "diagonal inzaghi la convocatoria est\u00e1",
            "start": 1051.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 1054.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1055.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como se puede ver este es un grupo de",
            "start": 1058.61,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "personal de salud personal m\u00e9dico que",
            "start": 1061.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 orientado a un prop\u00f3sito de las",
            "start": 1065.299,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "comunidades que han sido largamente",
            "start": 1068.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "abandonadas por m\u00e1s de 30 a\u00f1os el modelo",
            "start": 1069.83,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de desarrollo del personal m\u00e9dico ha",
            "start": 1072.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estado orientado a privilegiar la",
            "start": 1075.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "especialidad la atenci\u00f3n en zonas",
            "start": 1077.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "urbanas en centros hospitalarios que",
            "start": 1079.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n es importante pero se",
            "start": 1082.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 sin capacidad de resoluci\u00f3n en las",
            "start": 1085.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comunidades rurales y tenemos una",
            "start": 1090.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "carencia importante que ahora estamos",
            "start": 1092.21,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ados en cubrir de la misma manera",
            "start": 1094.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la reconversi\u00f3n que estamos haciendo",
            "start": 1097.059,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "del viejo modelo de financiamiento de la",
            "start": 1099.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1103.73,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "ahora para el modelo de salud para el",
            "start": 1104.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bienestar estamos reorientando al",
            "start": 1106.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personal son m\u00e1s de 7.500 personas",
            "start": 1108.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que tienen funciones",
            "start": 1111.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente administrativas",
            "start": 1113.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "principalmente de afiliaci\u00f3n en el",
            "start": 1115.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "antiguo r\u00e9gimen de salud y ahora nos",
            "start": 1117.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos reorientando desde luego son",
            "start": 1120.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bienvenidas y bienvenidos",
            "start": 1123.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las funciones sustantivas en particular",
            "start": 1125.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la prevenci\u00f3n y est\u00e1n en un proceso",
            "start": 1127.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de entrenamiento para hacer actividades",
            "start": 1130.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 1133.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos ya 1.100 personas formadas de",
            "start": 1134.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estos 7.500 y se integrar\u00e1n a los",
            "start": 1138.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "equipos de promoci\u00f3n de la salud en los",
            "start": 1142.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estados est\u00e1s 7.500 personas",
            "start": 1144.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "posteriormente tenemos el plan de",
            "start": 1148.92,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "infraestructura como hemos comentado",
            "start": 1150.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en m\u00faltiples ocasiones recibimos",
            "start": 1152.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples obras abandonadas 307",
            "start": 1155.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitales y otros centros de salud de",
            "start": 1158.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mediano tama\u00f1o que quedaron simplemente",
            "start": 1160.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "abandonadas y quedaron estancadas en la",
            "start": 1162.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva vemos lo que qued\u00f3",
            "start": 1166.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "suspendido las obras suspendidas en 2018",
            "start": 1169.17,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y son con las que arrancamos 42",
            "start": 1172.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hospitales ciento 77 centros de salud y",
            "start": 1174.43,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ahora en 2019",
            "start": 1178.53,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "trabajamos en 18 hospitales y 54 centros",
            "start": 1182.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de salud que fueron terminados aqu\u00ed",
            "start": 1186.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hemos ido anunciando los que entraron en",
            "start": 1189.61,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n tambi\u00e9n que estaban",
            "start": 1191.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente listos pero les faltaba",
            "start": 1193.059,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "personal como el de este caso el de",
            "start": 1194.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n y los iremos comentando",
            "start": 1196.929,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conforme entren en operaci\u00f3n durante",
            "start": 1198.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "2020 tenemos tambi\u00e9n la construcci\u00f3n",
            "start": 1201.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n o ampliaci\u00f3n de 50",
            "start": 1204.7,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "hospitales y 56 centros de salud pueden",
            "start": 1206.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ver en el mapa las 24 entidades",
            "start": 1210.429,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "federativas de modo",
            "start": 1212.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "queremos ir cubriendo todos los rincones",
            "start": 1214.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para que tengan estas",
            "start": 1216.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "capacidades aprovechando lo que qued\u00f3",
            "start": 1218.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "interrumpido y lo que requiere una",
            "start": 1221.22,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n espec\u00edfica para echarlos a",
            "start": 1223.779,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "andar nos parece que ser\u00eda un total",
            "start": 1225.909,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "desprop\u00f3sito teniendo carencia no",
            "start": 1227.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aprovechar infraestructura que qued\u00f3 en",
            "start": 1230.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desuso o sencillamente que no entr\u00f3 en",
            "start": 1232.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 1234.82,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "en las instituciones de seguridad social",
            "start": 1236.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos el link bienestar es",
            "start": 1238.769,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "este programa espec\u00edfico que tiene 40",
            "start": 1241.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de existencia destinado a poblaci\u00f3n",
            "start": 1244.149,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no asegurada a pesar de que lo",
            "start": 1247.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "administra el instituto mexicano del",
            "start": 1249.309,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seguro social y tiene un programa de",
            "start": 1251.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "jornadas m\u00e9dico quir\u00fargicas lo que",
            "start": 1253.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "interesa aqu\u00ed es que personal quir\u00fargico",
            "start": 1255.97,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos m\u00e9dicas cirujanas especializadas",
            "start": 1258.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en los distintos campos como la euro",
            "start": 1262.389,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "log\u00eda la cirug\u00eda de ortopedia o la",
            "start": 1264.88,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda y la oncolog\u00eda que son de",
            "start": 1269.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "las especialidades con mayor carencia en",
            "start": 1271.929,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la periferia de de las zonas urbanas son",
            "start": 1274.659,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las zonas rurales pueda ser atendida",
            "start": 1277.809,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entonces lleva al personal especializado",
            "start": 1279.879,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en forma intensiva particularmente",
            "start": 1282.07,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "durante los fines de semana trabaja para",
            "start": 1284.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atender a todo este rezago de atenci\u00f3n y",
            "start": 1287.019,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esto el inia en estar nos permite llegar",
            "start": 1290.139,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pidamente a estos rincones del",
            "start": 1291.879,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en lo que se va desarrollando",
            "start": 1294.129,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "capacidad instalada a trav\u00e9s de la",
            "start": 1295.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n del instituto de salud para",
            "start": 1298.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el bienestar otra muy buena noticia",
            "start": 1300.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el maestro soy robledo nos hab\u00eda",
            "start": 1303.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comentado hace algunas semanas de este",
            "start": 1305.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proceso muy novedoso y muy robusto de",
            "start": 1307.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de los titulares y las",
            "start": 1311.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "titulares de las oficinas de",
            "start": 1313.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n institucional en los",
            "start": 1314.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estados esto para el imms en su r\u00e9gimen",
            "start": 1317.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general su r\u00e9gimen ordinario este es un",
            "start": 1320.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proceso sumamente transparente orientado",
            "start": 1322.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para privilegiar el m\u00e9rito la lealtad",
            "start": 1325.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "institucional la capacidad en",
            "start": 1327.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "contraposici\u00f3n de lo que hist\u00f3ricamente",
            "start": 1329.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "era asignaciones discrecionales que",
            "start": 1331.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los titulares del instituto",
            "start": 1335.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mexicano seguro social aqu\u00ed una",
            "start": 1337.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "convocatoria muy bien organizada muy",
            "start": 1339.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "robusta y se seleccionaron mitad hombres",
            "start": 1342.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y mitad mujeres de este grupo de 35",
            "start": 1345.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "titulares y ya fueron instalados",
            "start": 1348.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "precisamente en esta semana el maestro",
            "start": 1351.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "robledo y su equipo estuvieron",
            "start": 1353.77,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "recorriendo todo el pa\u00eds dejando ya",
            "start": 1355.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "instalados a estos nuevos l\u00edderes del",
            "start": 1357.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "seguro social en los estados el este por",
            "start": 1360.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su parte tambi\u00e9n tiene acciones que son",
            "start": 1363.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy importantes para complementar toda",
            "start": 1365.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta figura de un sistema de salud",
            "start": 1367.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "articulado y capaz que adem\u00e1s privilegia",
            "start": 1370.41,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los aspectos de prevenci\u00f3n durante todos",
            "start": 1373.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de 2019 el lista ech\u00f3 a andar este",
            "start": 1376.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "programa que se llama ecos para el",
            "start": 1379.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bienestar en donde incorporando personal",
            "start": 1380.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "voluntario y trabajadores de salud",
            "start": 1383.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "l\u00edderes comunitarios docentes jubilados",
            "start": 1386.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera se ha orientado a hacer",
            "start": 1389.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n una actividad que liz te",
            "start": 1391.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hac\u00eda pero no de manera muy extensiva y",
            "start": 1393.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 continuando ahorita durante 2020",
            "start": 1396.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un aspecto adicional el este dado que es",
            "start": 1399.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n para los trabajadores al",
            "start": 1402.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "servicio del estado hemos articulado",
            "start": 1404.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conjuntamente con la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1406.59,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un programa de prevenci\u00f3n para las",
            "start": 1408.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "oficinas p\u00fablicas vamos a empezar",
            "start": 1411.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente la siguiente semana en la",
            "start": 1413.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda es un programa de",
            "start": 1415.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud cambios de h\u00e1bitos",
            "start": 1417.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para tener h\u00e1bitos saludables y lo",
            "start": 1420.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "iremos extendiendo a las distintas",
            "start": 1422.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dependencias de la administraci\u00f3n",
            "start": 1424.83,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal y luego en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1426.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "con la administraci\u00f3n p\u00fablica estatal",
            "start": 1429.13,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para los trabajadores al servicio del",
            "start": 1430.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estado la siguiente es el informe",
            "start": 1432.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de la m\u00e1s reciente visita que hizo el",
            "start": 1436.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretario de salud con la secretaria de",
            "start": 1438.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica y el comisionado",
            "start": 1440.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coordinador de los institutos esto forma",
            "start": 1442.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "parte de un programa ya de supervisiones",
            "start": 1444.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que comentamos desde la semana pasada en",
            "start": 1447.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este caso toc\u00f3 la oportunidad al",
            "start": 1450.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hospital ju\u00e1rez de m\u00e9xico se verific\u00f3",
            "start": 1452.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que las cosas est\u00e1n marchando bien que",
            "start": 1454.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay suficiencia de medicamentos",
            "start": 1456.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esenciales en el hospital no obstante",
            "start": 1458.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hay un programa de auditor\u00edas para todas",
            "start": 1461.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las instalaciones federales de salud en",
            "start": 1463.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el tercer nivel de atenci\u00f3n y esto",
            "start": 1467.43,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 a cargo de la secretaria de",
            "start": 1469.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica con la doctora irma",
            "start": 1470.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "er\u00e9ndira sandoval con quien tenemos una",
            "start": 1473.16,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n muy estrecha y muy vigorosa",
            "start": 1474.63,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el hospital tiene eso hay que dejarlo",
            "start": 1479.299,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "claro y as\u00ed lo ver\u00e1n para los 23",
            "start": 1481.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "institutos y hospitales federales que",
            "start": 1484.57,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "atienden pacientes tienen contratos",
            "start": 1487.039,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "priori anales sobre farmacia",
            "start": 1489.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "especializada y se ven las fechas de",
            "start": 1491.629,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vigencia hasta el 31 de diciembre de",
            "start": 1494.059,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2020 no obstante este hospital federal",
            "start": 1495.679,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ha logrado mantener el abastecimiento lo",
            "start": 1500.179,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cual es una revelaci\u00f3n importante para",
            "start": 1502.489,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nosotros dado que otros hospitales con",
            "start": 1504.379,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "farmacias subrogadas hab\u00edan tenido",
            "start": 1507.019,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "problemas de desabasto no es el caso del",
            "start": 1509.6,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hospital ju\u00e1rez de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1511.879,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1514.609,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a",
            "start": 1520.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este general no quiere dar una",
            "start": 1523.41,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n al v\u00eddeo",
            "start": 1526.5,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sobre lo de la guardia civil",
            "start": 1529.159,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y en \u00e9l van a observar en el v\u00eddeo lo",
            "start": 1533.059,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que son las instalaciones de la guardia",
            "start": 1536.629,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nacional son instalaciones en las que el",
            "start": 1540.379,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "modelo es similar en todas pero lo que",
            "start": 1544.269,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "buscamos fue que tuvieran",
            "start": 1549.47,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pues las condiciones para poder trabajar",
            "start": 1552.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ustedes lo van a observar hay \u00e1reas de",
            "start": 1555.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "salud para poder atender ah\u00ed el personal",
            "start": 1559.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en caso de que tenga alguna en",
            "start": 1562.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "requerimiento hay \u00e1reas deportivas hay",
            "start": 1564.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de descanso",
            "start": 1567.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos el comedor para que ah\u00ed puedan",
            "start": 1569.25,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tomar sus alimentos donde puedan tener",
            "start": 1572.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en sus veh\u00edculos",
            "start": 1575.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de los alojamientos para",
            "start": 1577.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "descansar tenemos para hombres y para",
            "start": 1580.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mujeres y tambi\u00e9n cuentan con aulas para",
            "start": 1583.87,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "una capacitaci\u00f3n constante tiene su",
            "start": 1588.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lugar ah\u00ed con con capacidades",
            "start": 1591.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas que le va a permitir a la",
            "start": 1594.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "guardia estar en un constante y",
            "start": 1596.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adiestramiento una constante",
            "start": 1600.09,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n",
            "start": 1601.69,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene tiene tambi\u00e9n ustedes lo ver\u00e1n un",
            "start": 1603.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sistema para darse su propia seguridad",
            "start": 1607.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un sistema de c\u00e1maras para que est\u00e9n",
            "start": 1609.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atentos de lo que puede estar sucediendo",
            "start": 1611.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fuera de sus instalaciones y que en",
            "start": 1614.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento se podr\u00eda conectar con las",
            "start": 1616.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "capacidades tecnol\u00f3gicas que tengan en",
            "start": 1620.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el municipio o en el estado son son",
            "start": 1623.75,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de laguardia que estar\u00e1n",
            "start": 1627.07,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "desplegadas en las coordinaciones como",
            "start": 1631.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda establecido y que la",
            "start": 1633.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n es tener este despliegue para",
            "start": 1636.29,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tener una presencia importante en todo",
            "start": 1638.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el territorio nacional con la presencia",
            "start": 1642.049,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "podemos atender a la ciudadan\u00eda con la",
            "start": 1644.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presencia podemos generar condiciones de",
            "start": 1648.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguridad en todos los ciudadanos en las",
            "start": 1651.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e1reas donde estamos",
            "start": 1654.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "va a haber una comunicaci\u00f3n nuevamente",
            "start": 1656.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entre las compa\u00f1\u00edas que est\u00e1n",
            "start": 1658.85,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "desplegadas en la prioridad como se dijo",
            "start": 1661.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hace algunos d\u00edas se le dio a los",
            "start": 1664.429,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "estados de michoac\u00e1n",
            "start": 1666.62,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "guanajuato y de jalisco que son las que",
            "start": 1669.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el se\u00f1or presidente para este",
            "start": 1672.399,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2 se proyectaron 81 tenemos 69",
            "start": 1676.639,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "concluidas 12 en proceso estas este",
            "start": 1683.059,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "retraso que tuvimos fue porque no se",
            "start": 1687.139,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "tuvieron a tiempo los los terrenos que",
            "start": 1690.799,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "que necesit\u00e1bamos hab\u00eda terrenos que",
            "start": 1694.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ten\u00edan alguna problem\u00e1tica que nos llev\u00f3",
            "start": 1699.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tiempo el poder ya disponer de \u00e9l para",
            "start": 1702.59,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "poder construir pero el mes que entra y",
            "start": 1706.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estaremos concluyendo esas 81 que",
            "start": 1709.909,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "corresponden al 2019 y en el 2020",
            "start": 1713.09,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "nos corresponde construir el 79",
            "start": 1718.159,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1724.029,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "para poder ir avanzando en el programa y",
            "start": 1725.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el tercer a\u00f1o tambi\u00e9n hay otra cantidad",
            "start": 1729.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de todo esto todos estos trabajos a",
            "start": 1732.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cargo de personal de ingenieros",
            "start": 1736.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "militares estos van a ver ustedes el",
            "start": 1739.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo estas capacidades que les",
            "start": 1742.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "generamos a la guardia para poder",
            "start": 1744.51,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desarrollar su actividad",
            "start": 1747.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1757.49,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1762.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1765.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1767.139,
            "duration": 15.071
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1768.91,
            "duration": 13.3
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1782.65,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1791.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1794.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1797.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1803.23,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1805.25,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1811.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1815.19,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1817.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1822.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1832.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 1836.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1838.81,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1839.2,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1843.66,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1848.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1852.73,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1859.4,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1861.21,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1865.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bueno pues esas son las dos exposiciones",
            "start": 1870.15,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para hoy y abrimos para preguntas",
            "start": 1873.51,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente si me permite una",
            "start": 1883.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pregunta para el general secretario la",
            "start": 1885.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1887.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el secretario el d\u00eda de ayer",
            "start": 1890.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tres mujeres se acercaron al programa de",
            "start": 1894.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contrapeso digital bueno primero me",
            "start": 1897.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presento disculpe mi ram\u00f3n flores este",
            "start": 1898.919,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "corresponsal d",
            "start": 1900.99,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico contrapeso digital y nos",
            "start": 1902.899,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron documentos este general donde",
            "start": 1905.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "les dec\u00edan que en el hospital central",
            "start": 1908.629,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "militar no ten\u00edan el medicamento para la",
            "start": 1910.039,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "enfermedad de la diabetes el cual es la",
            "start": 1912.679,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "insulina solo preguntarle se\u00f1or",
            "start": 1914.899,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretario si usted tiene conocimiento",
            "start": 1916.849,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de este tema y si nos podr\u00eda dar m\u00e1s",
            "start": 1919.009,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "adelante un informe m\u00e1s detallado de",
            "start": 1920.45,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "este tema por favor porque pues son tres",
            "start": 1922.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "personas son tres mujeres que \u00e9ste que",
            "start": 1924.739,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "son afiliadas de militares y pues me",
            "start": 1928.339,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo que no ten\u00edan ese",
            "start": 1933.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "medicamento nada m\u00e1s saber si las est\u00e1n",
            "start": 1934.849,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando porque nos ense\u00f1aron un",
            "start": 1938.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "documento donde ellas fueron a comprar",
            "start": 1940.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el medicamento a la",
            "start": 1942.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a este a una farmacia y se gastaron",
            "start": 1945.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos nada m\u00e1s saber si tiene",
            "start": 1947.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "este conocimiento de este tema el se\u00f1or",
            "start": 1949.51,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 1950.89,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no tengo el detalle pero ahorita lo",
            "start": 1956.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pregunto de inmediato pero si le",
            "start": 1959.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "comentar\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 1961.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos un sistema el hospital se",
            "start": 1964.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tramitar\u00eda en todos nuestros hospitales",
            "start": 1968.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que si por alguna situaci\u00f3n en alguna",
            "start": 1969.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "circunstancia de abastecimiento de",
            "start": 1972.33,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "medicamento no lo tenemos en el momento",
            "start": 1974.64,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "los derechohabientes pueden comprar el",
            "start": 1978.809,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "medicamento en el lugar que ellos lo",
            "start": 1982.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "deseen y tenemos un sistema donde ellos",
            "start": 1985.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "piden el reembolso de ese de ese",
            "start": 1989.159,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "medicamento que lo necesitan que no lo",
            "start": 1992.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tuvimos y que hubo la necesidad de",
            "start": 1996.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adquirirlo de esta manera cubrimos",
            "start": 1999.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la necesidad imperante de que tenga un",
            "start": 2003.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "medicamento la persona que lo requiera",
            "start": 2006.74,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 2009.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sobre el detalle no lo s\u00e9 pero si me da",
            "start": 2012.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "una oportunidad vital elegir\u00edamos las",
            "start": 2015.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "instrucciones para que nos d\u00e9 la",
            "start": 2017.84,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n si en realidad tenemos",
            "start": 2020.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alg\u00fan desabasto en cuestiones de",
            "start": 2023.07,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "medicamentos sobre diabetes en el",
            "start": 2025.99,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hospital centralita muchas gracias",
            "start": 2028.389,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "este presidente",
            "start": 2030.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en mi segunda pregunta ser\u00eda presidente",
            "start": 2033.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en d\u00edas pasados arturo nahle garc\u00eda que",
            "start": 2036.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es el magistrado presidente del tribunal",
            "start": 2039.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "superior de justicia del estado de",
            "start": 2041.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "zacatecas desminti\u00f3 a las autoridades",
            "start": 2043.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del gobierno estatal que hab\u00edan se\u00f1alado",
            "start": 2045.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que una jueza hab\u00eda tardado tres semanas",
            "start": 2046.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en autorizar el traslado de una detenida",
            "start": 2049.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ingresada a la c\u00e1rcel distrital de",
            "start": 2051.51,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "calera donde fue violada por un custodio",
            "start": 2053.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el pasado jueves la fiscal\u00eda y la",
            "start": 2055.419,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "secretaria pero en la secretar\u00eda de",
            "start": 2057.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica estatales informaron",
            "start": 2059.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que el 21 de agosto del 2018 la mujer",
            "start": 2061.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuya identidad se reserva fue detenida y",
            "start": 2065.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "remitida a la c\u00e1rcel distrital de calera",
            "start": 2067.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "donde permaneci\u00f3 hasta el 14 de",
            "start": 2069.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "septiembre fecha en la que concluy\u00f3 la",
            "start": 2071.5,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "audiencia p\u00fablica oral en la que la juez",
            "start": 2073.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 su traslado al penal femenil de",
            "start": 2076.149,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "cieneguillas durante ese tiempo la mujer",
            "start": 2078.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 abuso sexual de un custodio",
            "start": 2080.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente el secretario de seguridad de",
            "start": 2082.71,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "zacatecas indic\u00f3 tambi\u00e9n que el ataque",
            "start": 2085.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no fue una violaci\u00f3n sexual en s\u00ed sino",
            "start": 2087.85,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una violaci\u00f3n equiparada pues la",
            "start": 2090.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "penetraci\u00f3n fue con los dedos sino con",
            "start": 2092.649,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el miembro viril del agresor mi pregunta",
            "start": 2094.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente si este secretario de",
            "start": 2097.03,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica con estas declarar",
            "start": 2098.68,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "se le podr\u00eda enviar con los colectivos",
            "start": 2101.09,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en defensa de las mujeres para que tome",
            "start": 2103.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un taller o capacitaci\u00f3n y pueda saber",
            "start": 2104.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que con estas declaraciones est\u00e1",
            "start": 2107.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "revictimizando y violentando a la",
            "start": 2109.39,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "interna porque pues ahora resulta que",
            "start": 2111.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las violaciones son de diferentes",
            "start": 2113.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estatus no entonces la verdad es que es",
            "start": 2115.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muy triste este caso y me gustar\u00eda saber",
            "start": 2118.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n se\u00f1or s\u00ed pues se debe de",
            "start": 2121.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "investigar y castigar",
            "start": 2124.37,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "al responsable",
            "start": 2127.22,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "puedes aplicar la ley y tambi\u00e9n est\u00e1 la",
            "start": 2130.47,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n que t\u00fa propones en la",
            "start": 2135.119,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "instancia correspondiente quienes se",
            "start": 2139.349,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hacen cargo de atender estos asuntos",
            "start": 2141.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero el secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2145.43,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de zacatecas podr\u00eda recibir a los",
            "start": 2148.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "colectivos feministas porque \u00e9l est\u00e1",
            "start": 2150.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "renuente o sea no no quiere recibir",
            "start": 2152.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "absolutamente al isi aunque es un asunto",
            "start": 2153.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estatal de todas maneras siempre hay",
            "start": 2157.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con los gobiernos de los",
            "start": 2161.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estados y le vamos a pedir a la",
            "start": 2164.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "licenciada olga s\u00e1nchez cordero cable",
            "start": 2167.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con el gobernador para que se den estas",
            "start": 2169.859,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "facilidades y se lleva a cabo esta",
            "start": 2174.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n esta formaci\u00f3n",
            "start": 2177.93,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or presidente de buenos d\u00edas jaime",
            "start": 2184.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico digital bajo",
            "start": 2186.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "palabra en seguimiento al programa de",
            "start": 2188.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "adicciones y contra la inseguridad y",
            "start": 2191.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "violencia en donde usted subraya la",
            "start": 2194.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importancia del bienestar del alma para",
            "start": 2197.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "evitar la desintegraci\u00f3n familiar y",
            "start": 2200.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buscar la felicidad la pregunta es si",
            "start": 2202.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "usted considera que la salud emocional",
            "start": 2206.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pase a ser un eje transversal en las",
            "start": 2208.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas como la equidad de",
            "start": 2211.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero la austeridad y la anti",
            "start": 2213.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n dado que la salud emocional",
            "start": 2216.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es clave para sustentar la integraci\u00f3n",
            "start": 2218.85,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "familiar s\u00ed es importante",
            "start": 2221.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2227.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que mejorar las condiciones de vida",
            "start": 2230.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "las condiciones de trabajo y siempre",
            "start": 2233.47,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "insisto en que no solo es ver lo",
            "start": 2236.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 2240.46,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2242.07,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "conformarnos",
            "start": 2244.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2246.299,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "y lograr que haya crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2248.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que haya empleos",
            "start": 2252.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "e incluso que se tengan los",
            "start": 2254.58,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "satisfactores b\u00e1sicos",
            "start": 2259.65,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud del derecho a la",
            "start": 2262.609,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n hace falta tambi\u00e9n",
            "start": 2267.68,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "voy a estarlo repitiendo fortalecer",
            "start": 2272.359,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 2275.989,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 2281.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "unidad en las familias afecta mucho la",
            "start": 2285.54,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n familiar",
            "start": 2289.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 2293.5,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n de seguridad social",
            "start": 2295.84,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "seguridad social en el sentido",
            "start": 2299.869,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "amplio",
            "start": 2303.91,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "es la familia repito la principal",
            "start": 2309.59,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social en",
            "start": 2314.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2317.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2319.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los afectos",
            "start": 2323.61,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n a todos los miembros de la",
            "start": 2326.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 2329.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "resulta algo fundamental",
            "start": 2330.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y desde luego el que se puedan atender",
            "start": 2336.81,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 2342.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estas necesidades",
            "start": 2344.21,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de pan vive el hombre",
            "start": 2347.64,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y yo voy a seguir",
            "start": 2352.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "planteando es que son enfoques distintos",
            "start": 2355.89,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "yo a veces este entiendo quienes ven",
            "start": 2359.84,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "efectos y no las causas",
            "start": 2365.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por eso hablo de",
            "start": 2370.789,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que se ve el \u00e1rbol y no el bosque",
            "start": 2373.16,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no es ver un asunto aislado",
            "start": 2379.49,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "hay que ver qu\u00e9 origina el problema",
            "start": 2383.569,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2389.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se establece un r\u00e9gimen",
            "start": 2392.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de saqueo en nuestro pa\u00eds como sucedi\u00f3",
            "start": 2395.96,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de pillaje",
            "start": 2400.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que se mantiene",
            "start": 2404.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 2407.069,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el porfiriato",
            "start": 2409.89,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues tienen que producirse",
            "start": 2415.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "efectos",
            "start": 2420.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 2425.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nocivos",
            "start": 2429.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 a mayores a\u00fan",
            "start": 2436.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2440.849,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en la decadencia",
            "start": 2443.869,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "por los valores",
            "start": 2448.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo de nuestras familias",
            "start": 2453.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque no se pudo",
            "start": 2458.7,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "desintegrar por completo a la familia",
            "start": 2462.34,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3 la familia",
            "start": 2466.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero se les acab\u00f3 mucho",
            "start": 2471.0,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "con el modelo neoliberal",
            "start": 2474.17,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no pas\u00f3 a mayores",
            "start": 2478.86,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "porque nuestro pueblo es luchones",
            "start": 2481.619,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 2483.869,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "se quejaban de la econom\u00eda informal la",
            "start": 2486.01,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2490.3,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ante la falta de opciones",
            "start": 2492.79,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mientras estaba el saqueo",
            "start": 2497.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se busc\u00f3 la vida como pudo",
            "start": 2501.93,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y lo mismo la migraci\u00f3n",
            "start": 2505.93,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2509.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2512.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no hubiesen salido millones de mexicanos",
            "start": 2514.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida",
            "start": 2516.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que hubiese pasado",
            "start": 2522.28,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 2524.339,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "si hubiese",
            "start": 2526.609,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ha grabado a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 2528.47,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dice ha habido un",
            "start": 2531.79,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "estallido social pol\u00edtico estaba a punto",
            "start": 2534.51,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2542.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "explotar del pa\u00eds",
            "start": 2545.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si hubiesen continuado con la misma",
            "start": 2550.54,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de saqueo de corrupci\u00f3n",
            "start": 2554.32,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "entonces que estamos haciendo",
            "start": 2558.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 2564.41,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "transformando",
            "start": 2566.609,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "enfrentando el principal problema",
            "start": 2569.079,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2572.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estoy absolutamente convencido",
            "start": 2576.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que eso es lo que ha dado al traste con",
            "start": 2581.809,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2583.759,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "eso produjo",
            "start": 2585.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 2587.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "social que hay en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2590.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en donde una minor\u00eda lo tiene todo y la",
            "start": 2594.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda carece hasta de lo m\u00e1s",
            "start": 2597.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 2598.49,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "eso produjo la inseguridad y la",
            "start": 2600.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2604.029,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "entonces estamos atendiendo las causas",
            "start": 2608.71,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2616.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 2619.63,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "apoyaron el r\u00e9gimen",
            "start": 2623.07,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 2626.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de justicias de privilegios",
            "start": 2630.01,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n inconformes",
            "start": 2633.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 2636.869,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos leyendo una editorial del",
            "start": 2639.89,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico el pa\u00eds de espa\u00f1a",
            "start": 2643.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuestion\u00e1ndonos",
            "start": 2649.569,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no dijeron nada",
            "start": 2652.049,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "cuando las empresas espa\u00f1olas eran las",
            "start": 2656.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "favoritas",
            "start": 2659.319,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los gobiernos",
            "start": 2665.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no obten\u00edan jugos y sin m\u00e1s",
            "start": 2671.31,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ganancias",
            "start": 2675.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 2682.88,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "iberdrola hasta se llev\u00f3 a un",
            "start": 2688.95,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "expresidente de consejero",
            "start": 2692.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "h l",
            "start": 2702.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "repsol",
            "start": 2710.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2713.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2715.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se hizo un cuestionamiento",
            "start": 2719.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento inmoral de estas",
            "start": 2722.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2726.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo que estamos padeciendo es el fruto",
            "start": 2732.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 2735.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de esa pol\u00edtica de saqueo",
            "start": 2737.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y yo entiendo",
            "start": 2740.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 2743.51,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mi conformidad",
            "start": 2745.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 2748.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 2750.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y vamos nosotros siempre respetar",
            "start": 2754.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir",
            "start": 2757.509,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y desde luego el sagrado derecho a la",
            "start": 2760.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 2763.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a la protesta",
            "start": 2767.41,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero vamos a definir",
            "start": 2770.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2773.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no es la postura",
            "start": 2776.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero tenemos dos vamos a quedar callados",
            "start": 2780.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2785.27,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ofrecemos disculpas por anticipados",
            "start": 2787.15,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pero va a continuar",
            "start": 2791.7,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 2795.4,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9",
            "start": 2800.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2803.23,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cambiemos",
            "start": 2806.18,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2809.039,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "modifiquemos",
            "start": 2810.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nuestro plan",
            "start": 2813.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a menor emos",
            "start": 2819.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el paso para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 2822.19,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 2827.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de tener tus",
            "start": 2832.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2835.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 2840.069,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 2844.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2846.86,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se va a respetar a todos siempre se va a",
            "start": 2849.21,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tender a todos se va a escuchar a todos",
            "start": 2854.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero la preferencia",
            "start": 2856.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se le va a dar a la gente humilde a la",
            "start": 2859.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 2861.47,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 2863.38,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2867.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa planteas es",
            "start": 2869.65,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido si hay que atender las causas",
            "start": 2873.43,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "si hay un plan con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2882.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "yo espero que pronto bueno \u00e9l",
            "start": 2887.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el doctor hugo puede adelantar algo",
            "start": 2892.42,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 2895.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero estamos insistiendo mucho",
            "start": 2896.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este plan en todo lo preventivo",
            "start": 2901.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 d\u00e1ndole mucha importancia a lo",
            "start": 2909.44,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "preventivo no puedes doctor explicar",
            "start": 2914.69,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "para ser",
            "start": 2919.83,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gracias presidente s\u00ed con mucho gusto",
            "start": 2922.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "efectivamente la educaci\u00f3n emocional o",
            "start": 2926.09,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n emocional el juega un papel",
            "start": 2928.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "crucial en el desarrollo de los",
            "start": 2932.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "individuos de sus familias de las",
            "start": 2934.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comunidades y de la sociedad en su",
            "start": 2936.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conjunto para esto hay extensa evidencia",
            "start": 2938.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que ha sido tomada en cuenta",
            "start": 2941.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y mencion\u00f3 dos elementos o dos espacios",
            "start": 2943.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "program\u00e1ticos en donde lo estamos",
            "start": 2947.72,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "trabajando por un lado est\u00e1 la",
            "start": 2949.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de prevenci\u00f3n de",
            "start": 2951.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adicciones de la que hemos ya hablado y",
            "start": 2953.19,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "que seguiremos comentando",
            "start": 2955.95,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "nos interesa mucho que el tema de las",
            "start": 2959.089,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adicciones est\u00e9 presente en la",
            "start": 2961.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conciencia social este problema de",
            "start": 2963.799,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "adicciones empez\u00f3 desde hace desde los",
            "start": 2966.319,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 80 como ya lo hab\u00edamos relatado en",
            "start": 2970.309,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "donde m\u00e9xico se transform\u00f3 de ser un",
            "start": 2973.069,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de tr\u00e1nsito del tr\u00e1fico de",
            "start": 2974.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estupefacientes a ser un pa\u00eds ya",
            "start": 2977.69,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "propiamente de consumo se expandi\u00f3",
            "start": 2979.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "exponencialmente durante los a\u00f1os 90 y",
            "start": 2982.569,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os la \u00faltima d\u00e9cada prol\u00edfero",
            "start": 2985.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con cambios incluso en los patrones de",
            "start": 2989.21,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "consumo hacia las drogas de m\u00e1s alto",
            "start": 2991.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "impacto que hoy est\u00e1n teniendo un efecto",
            "start": 2993.109,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "muy devastador sobre todos los \u00e1mbitos",
            "start": 2995.69,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de la vida la seguridad p\u00fablica la",
            "start": 2998.69,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "violencia dom\u00e9stica la violencia de",
            "start": 3000.759,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero",
            "start": 3003.039,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "obviamente la descomposici\u00f3n social y la",
            "start": 3004.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de oportunidades tambi\u00e9n en la",
            "start": 3007.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "juventud entonces",
            "start": 3009.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "relat\u00f3 lo que tambi\u00e9n ya hemos explicado",
            "start": 3012.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero seguiremos diciendo la estrategia",
            "start": 3014.18,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nacional de prevenci\u00f3n de adicciones",
            "start": 3016.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 centrada en cuatro pilares",
            "start": 3017.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fundamentales una es recuperar el",
            "start": 3020.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico de los fen\u00f3menos",
            "start": 3022.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "criminales tienen marginada",
            "start": 3024.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "completamente a la poblaci\u00f3n y entonces",
            "start": 3027.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no hay espacios donde tener recreaci\u00f3n",
            "start": 3029.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n social",
            "start": 3032.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n significativa est\u00e1",
            "start": 3034.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n es no solamente platicar o",
            "start": 3036.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conversar sino finalmente est\u00e1 en un",
            "start": 3038.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aspecto de conexi\u00f3n emocional entre las",
            "start": 3041.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "personas entre distintas generaciones lo",
            "start": 3044.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cual es fundamental entonces estamos",
            "start": 3047.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "recuperando el espacio p\u00fablico no",
            "start": 3049.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "solamente con cambios en",
            "start": 3051.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de la calidad de la infraestructura",
            "start": 3053.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "f\u00edsica aqu\u00ed en la ciudad de mexico hay",
            "start": 3055.359,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ejemplos notables del trabajo que est\u00e1",
            "start": 3057.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haciendo la doctora james en recuperar",
            "start": 3059.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "realmente el espacio p\u00fablico en parques",
            "start": 3062.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en jardines en deportivos en la v\u00eda",
            "start": 3064.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica etc\u00e9tera eso nos permite poder",
            "start": 3067.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "convocar la vinculaci\u00f3n social hay otros",
            "start": 3069.81,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3074.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico a",
            "start": 3075.7,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la cultura del deporte",
            "start": 3077.29,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y el otro pilar important\u00edsimo",
            "start": 3078.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es la reconstrucci\u00f3n del tejido social y",
            "start": 3082.869,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "es motivar estos intercambios",
            "start": 3085.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "significativos sobre todo entre las",
            "start": 3087.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "juventudes el instituto mexicano de la",
            "start": 3089.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "juventud guillermo santiago al frente",
            "start": 3091.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ayuda much\u00edsimo a que esta",
            "start": 3093.22,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n se vuelva significativa se",
            "start": 3095.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vuelva duradera y se vuelve un mecanismo",
            "start": 3098.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de solidaridad social entre pares y como",
            "start": 3099.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "insisto entre distintas generaciones el",
            "start": 3102.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tercer elemento obviamente es el tener",
            "start": 3105.849,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "espacios especializados de atenci\u00f3n",
            "start": 3107.2,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica",
            "start": 3109.869,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en salud mental y adicciones en la",
            "start": 3111.809,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud",
            "start": 3114.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estamos integrando estos campos de salud",
            "start": 3115.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "mental y adicciones para que sean mucho",
            "start": 3118.839,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficientes las instituciones del",
            "start": 3121.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sector en particular la seguridad social",
            "start": 3123.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "precisamente inicien start tiene su",
            "start": 3125.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n rural a los",
            "start": 3127.63,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "adolescentes y eso nos permite tambi\u00e9n",
            "start": 3129.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vincular y el cuarto elemento que es muy",
            "start": 3132.329,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "importante es este de la conciencia",
            "start": 3136.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que estamos revisando ahorita lo",
            "start": 3138.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que se hizo con juntos por la paz y su",
            "start": 3141.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "componente de difusi\u00f3n y de invitaci\u00f3n",
            "start": 3143.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "al di\u00e1logo porque queremos reposicionar",
            "start": 3147.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "durante 2020 para que continuamente",
            "start": 3150.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todas y todas las personas est\u00e9n",
            "start": 3152.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conscientes que ese es un problema a",
            "start": 3154.99,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "atender y a resolver y en t\u00e9rminos de",
            "start": 3157.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "desarrollo emocional tambi\u00e9n tenemos el",
            "start": 3160.089,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con la reforma el art\u00edculo tercero",
            "start": 3163.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "constitucional a la secretaria de",
            "start": 3164.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica se le estableci\u00f3 el",
            "start": 3166.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mandato de coordinar la estrategia",
            "start": 3169.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nacional de primera infancia",
            "start": 3171.67,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esta estrategia se junta con distintas",
            "start": 3175.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y programas que tenemos en los",
            "start": 3179.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distintos sectores salud procuraci\u00f3n e",
            "start": 3181.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia y desarrollo",
            "start": 3184.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social y otros y estamos trabajando para",
            "start": 3186.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que con este cambio este transformaci\u00f3n",
            "start": 3189.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en lo que se llama ahora la nueva",
            "start": 3194.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "escuela mexicana tengamos educaci\u00f3n",
            "start": 3195.24,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "emocional y una crianza respetuosa y",
            "start": 3198.24,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "emocionalmente significativa desde la",
            "start": 3202.55,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "primera infancia esto obviamente est\u00e1",
            "start": 3205.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "antes de la educaci\u00f3n formal empieza en",
            "start": 3207.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el hogar y es important\u00edsimo",
            "start": 3209.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hay evidencia cient\u00edfica de que el",
            "start": 3212.88,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "desarrollo cerebral de los seres humanos",
            "start": 3215.579,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fomentado cuando hay una crianza",
            "start": 3218.089,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "significativa parece casi para quien no",
            "start": 3221.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 familiarizado con la el",
            "start": 3224.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "neurodesarrollo y las neurociencias casi",
            "start": 3225.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno m\u00e1gico pero es impresionante",
            "start": 3228.599,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "la anatom\u00eda del cerebro y el",
            "start": 3230.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "funcionamiento del cerebro se fomentan",
            "start": 3232.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muy positivamente cuando hay un trato",
            "start": 3235.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso respetuoso",
            "start": 3238.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la primera infancia obviamente la",
            "start": 3240.57,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lactancia materna tambi\u00e9n es uno de los",
            "start": 3242.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "componentes embebidos en esto pues como",
            "start": 3244.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se puede ver y retomando lo que dec\u00eda el",
            "start": 3247.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente todo lo vemos de manera",
            "start": 3249.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "integral no se puede aislar no puede",
            "start": 3251.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "haber programas que sean simplemente",
            "start": 3254.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "parches o chispas en el espacio tenemos",
            "start": 3256.1,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que vincularlo todo para que sea",
            "start": 3260.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aprovechado y tenga a lo largo del curso",
            "start": 3262.29,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 3264.66,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno de construcci\u00f3n de la",
            "start": 3265.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sociedad a partir de los individuos las",
            "start": 3267.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "familias las comunidades",
            "start": 3269.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juan carlos",
            "start": 3282.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "macho ras del portal expo se\u00f1or",
            "start": 3284.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente a quien se le puede se\u00f1alar",
            "start": 3286.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como el responsable de la falta de",
            "start": 3288.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medicamentos y m\u00e1s ahora que su gobierno",
            "start": 3290.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tiene la responsabilidad de atender la",
            "start": 3292.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salud de los mexicanos",
            "start": 3295.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a este respecto no s\u00e9 si su gobierno ha",
            "start": 3297.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "analizado coordinarse con las diferentes",
            "start": 3299.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "industrias farmac\u00e9uticas para aprovechar",
            "start": 3303.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mucho del medicamento que ellos no",
            "start": 3306.51,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "comercializan por sus canales adecuados",
            "start": 3307.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengan un estilo o un tipo de",
            "start": 3310.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "convenio de trabajo al respecto y en un",
            "start": 3313.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "instante una segunda pregunta si me lo",
            "start": 3316.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "permite si se est\u00e1n haciendo compras",
            "start": 3317.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "consolidadas",
            "start": 3320.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n participando",
            "start": 3324.77,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "fabricantes laboratorios",
            "start": 3327.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nacionales y tambi\u00e9n",
            "start": 3332.209,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "son compras",
            "start": 3335.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 3339.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que no falten las",
            "start": 3343.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "medicinas que se compren todas las",
            "start": 3346.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 3349.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "le llaman los t\u00e9cnicos las claves",
            "start": 3352.63,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "todas las claves",
            "start": 3357.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y se va a lograr",
            "start": 3361.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hay resistencias",
            "start": 3365.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3368.43,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 3370.76,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "complicada",
            "start": 3374.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3379.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estamos hablando de alrededor de 2000",
            "start": 3381.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "claves",
            "start": 3384.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ustedes comprar 2000",
            "start": 3386.86,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este medicinas",
            "start": 3390.72,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es posible hacerlo",
            "start": 3397.029,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y tener los espacios",
            "start": 3401.76,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la refrigeraci\u00f3n",
            "start": 3407.559,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "para mantener esos medicamentos el",
            "start": 3410.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sistema de distribuci\u00f3n",
            "start": 3414.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3415.81,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no se hac\u00eda",
            "start": 3421.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque se ve\u00eda como un negocio",
            "start": 3425.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "imped\u00eda por ejemplo comprar las",
            "start": 3436.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "medicinas en el extranjero",
            "start": 3440.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se cerraba el mercado para favorecer",
            "start": 3443.83,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a un proveedor",
            "start": 3449.039,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 3452.78,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "como sabemos todos los monopolios",
            "start": 3455.8,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "son malos",
            "start": 3460.059,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque hacen",
            "start": 3464.41,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "lo que quieren",
            "start": 3466.309,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "venden al precio que quieren pueden ser",
            "start": 3469.019,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ineficientes",
            "start": 3472.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso es buena la competencia",
            "start": 3476.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que no haya uno",
            "start": 3479.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3481.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3483.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el que ofrezca mejores condiciones la",
            "start": 3487.63,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "medicina de m\u00e1s calidad",
            "start": 3491.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de mejor precio",
            "start": 3495.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e9 donde est\u00e9",
            "start": 3497.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque se trata de la medicina se trata",
            "start": 3501.93,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de algo",
            "start": 3504.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vital",
            "start": 3507.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3510.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 resolviendo lleva trabajo",
            "start": 3512.549,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "porque el esquema no era",
            "start": 3516.89,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el que estamos desde luego implantando",
            "start": 3520.66,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "era otro",
            "start": 3525.21,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ya les hemos dicho",
            "start": 3529.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 3532.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "compraba el gobierno",
            "start": 3534.05,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "80.000 millones de pesos en medicamentos",
            "start": 3538.15,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "60.000",
            "start": 3543.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los vend\u00edan tres empresas",
            "start": 3547.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo est\u00e1n escuchando",
            "start": 3554.109,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces por eso hemos tenido",
            "start": 3561.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 3565.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se dec\u00eda un jugoso negocio con",
            "start": 3568.76,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "las medicinas",
            "start": 3575.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3577.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 3580.59,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 garantizaban los medicamentos",
            "start": 3583.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "te robaban el dinero pues de las",
            "start": 3588.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medicinas entonces ahora estamos",
            "start": 3591.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "resolviendo por eso estas reuniones de",
            "start": 3594.16,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "los martes",
            "start": 3597.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para informar esto que se le pidi\u00f3 al",
            "start": 3599.089,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "general este informar sobre el hospital",
            "start": 3603.92,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 3609.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3613.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya se respondi\u00f3 y se tiene que",
            "start": 3614.83,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "y revisar a fondo",
            "start": 3620.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s",
            "start": 3624.869,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no ocultar nada",
            "start": 3628.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y si me permite su gobierno tiene",
            "start": 3631.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "algunas acciones o tiene planeado",
            "start": 3635.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llevar a cabo acciones a futuro con",
            "start": 3639.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "organizaciones ciudadanas o con la",
            "start": 3642.22,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "iniciativa privada por medio de sus",
            "start": 3645.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fundaciones y actuar o permitirles que",
            "start": 3646.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajen en conjunto con su",
            "start": 3650.63,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en el tema de",
            "start": 3652.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "feminicidios gracias si nosotros estamos",
            "start": 3653.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "trabajando y desde luego todo el que",
            "start": 3657.86,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "quiera ayudar",
            "start": 3661.13,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "para enfrentar los problemas",
            "start": 3663.759,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3669.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 3673.799,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3674.98,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 3676.559,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "problemas de violencia feminicidio todo",
            "start": 3678.5,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "estamos en la mejor disposici\u00f3n de",
            "start": 3682.97,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "trabajar de manera conjunta",
            "start": 3688.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el enfoque que estamos",
            "start": 3693.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "e imprimi\u00e9ndole a todos los problemas",
            "start": 3696.62,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "sociales repito es atender las causas",
            "start": 3700.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es decir al fondo",
            "start": 3706.309,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es bienestar y fortalecimiento de",
            "start": 3711.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 3715.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "evitar la desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 3717.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la familia es fundamental a lo mejor en",
            "start": 3723.33,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses no tanto",
            "start": 3727.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero en m\u00e9xico la familia es",
            "start": 3732.79,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "el pilar principal de la convivencia",
            "start": 3737.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si les coment\u00e9 de una",
            "start": 3744.839,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 3746.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 3751.219,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "que consisti\u00f3 en hacer entrevistas",
            "start": 3754.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sicarios",
            "start": 3761.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es un buen trabajo de investigaci\u00f3n",
            "start": 3769.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 3771.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre estos temas",
            "start": 3777.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el periodo de liberal",
            "start": 3787.44,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "borr\u00f3 todo ya las ciencias sociales",
            "start": 3790.19,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "bueno quitaron el civismo la filosof\u00eda",
            "start": 3794.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "quer\u00edan desaparecer la historia",
            "start": 3800.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3",
            "start": 3809.15,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 3814.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3817.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "influy\u00f3 en",
            "start": 3821.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3823.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "las ciencias sociales",
            "start": 3826.71,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos la vez pasada que el tema de",
            "start": 3832.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se trataba",
            "start": 3835.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no se trat\u00f3 durante el periodo de librar",
            "start": 3839.25,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "era un tema vedado",
            "start": 3843.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n",
            "start": 3852.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que tuvo que ver con entrevistas a",
            "start": 3855.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sicarios es muy buena",
            "start": 3857.91,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es un trabajo con mucho rigor",
            "start": 3861.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3865.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "demuestra que la mayor\u00eda de los que",
            "start": 3869.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "toman",
            "start": 3873.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3875.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales la",
            "start": 3877.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los entrevistados",
            "start": 3880.72,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3883.66,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "expreso",
            "start": 3885.47,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 3888.059,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 3892.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de dedicarse a la delincuencia tuvo",
            "start": 3895.369,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho que ver con los problemas",
            "start": 3899.299,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 3901.009,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en su familia",
            "start": 3904.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 3907.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 3908.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "coincide",
            "start": 3911.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y quien lo que m\u00e1s",
            "start": 3914.03,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los volvi\u00f3 duros de coraz\u00f3n",
            "start": 3920.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fue el maltrato",
            "start": 3925.799,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "de los padres a sus mam\u00e1s",
            "start": 3928.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "del maltrato a sus madres",
            "start": 3933.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y que cuando ya eran jefes",
            "start": 3938.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una de las cosas",
            "start": 3944.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que deseaban",
            "start": 3947.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "o cuando aspira aspiraban a ser los",
            "start": 3949.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "jefes de los grupos de las bandas una de",
            "start": 3952.68,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "las cosas que m\u00e1s dec\u00edan era ajusticiar",
            "start": 3956.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a sus padres",
            "start": 3961.05,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y que cuando llegaban a ser jefes",
            "start": 3965.87,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan todo",
            "start": 3969.26,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ejecutar ese deseo al final",
            "start": 3975.089,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense lo que es el ser humano",
            "start": 3979.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este exist\u00eda",
            "start": 3985.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3990.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los mandaban a hablar o les dec\u00edan a los",
            "start": 3993.319,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "pozos vete lejos",
            "start": 3995.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y no te quiero volver a ver",
            "start": 4001.999,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque si te vuelvo a ver",
            "start": 4006.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4013.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es lo que tenemos que atender",
            "start": 4017.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las causas",
            "start": 4021.21,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron estos gobernantes",
            "start": 4023.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "simuladores se pon\u00edan",
            "start": 4029.609,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "en frente de la televisi\u00f3n",
            "start": 4033.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es decir no me va a temblar la mano",
            "start": 4037.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la ley es la ley",
            "start": 4043.01,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se acuerdan",
            "start": 4048.38,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "tenemos que atender las causas la paz la",
            "start": 4054.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 4058.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "claro que es importante que haya",
            "start": 4063.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 4066.69,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que se profesionalice a la polic\u00eda",
            "start": 4069.25,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que se cuente con el apoyo como ahora",
            "start": 4074.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de la marina",
            "start": 4078.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4081.26,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4083.02,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 4084.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 4087.069,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "es lograr una sociedad mejor",
            "start": 4091.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante es lo m\u00e1s",
            "start": 4096.08,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 4099.05,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s humano",
            "start": 4102.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces no vamos a cambiar",
            "start": 4107.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir en eso claro lleva",
            "start": 4110.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4114.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense despu\u00e9s de 36 a\u00f1os",
            "start": 4116.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de una pol\u00edtica individualista",
            "start": 4122.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ego\u00edsta",
            "start": 4128.569,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que le dio la espalda a la gente",
            "start": 4132.029,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "pues como lo dec\u00eda ayer no es nada m\u00e1s",
            "start": 4137.27,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "una crisis es una decadencia",
            "start": 4140.24,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "fue un proceso de degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 4144.719,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 4150.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "efecto todos los \u00f3rdenes de la vida",
            "start": 4152.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo econ\u00f3mico lo pol\u00edtico lo",
            "start": 4154.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "social la p\u00e9rdida de valores c\u00f3mo",
            "start": 4158.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "enfrentar eso",
            "start": 4161.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con una transformaci\u00f3n",
            "start": 4165.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s",
            "start": 4168.319,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "un cambio radical arrancar de ra\u00edz",
            "start": 4173.6,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "la r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4179.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tiene que tenerle miedo a la palabra",
            "start": 4183.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "radical viene de ra\u00edz",
            "start": 4186.17,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "radicales de ra\u00edz",
            "start": 4189.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y es arrancar de ra\u00edz",
            "start": 4192.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen corrupto de injusticias de",
            "start": 4196.42,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "privilegios y todo lo que",
            "start": 4199.179,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "lo envuelve",
            "start": 4203.27,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y todo lo que lo reproduce",
            "start": 4206.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por eso es interesante tambi\u00e9n el tiempo",
            "start": 4212.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo",
            "start": 4217.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es todo un replanteamiento son re",
            "start": 4219.739,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "c\u00f3modos son concepciones nuevas",
            "start": 4222.8,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "es un cambio de r\u00e9gimen muy bien",
            "start": 4227.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4232.98,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de salud salud",
            "start": 4235.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gracias presidente daniel blancas de",
            "start": 4239.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica presidente estoy estuve",
            "start": 4241.42,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "revisando estuve estuve revisando la",
            "start": 4244.9,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "buenos documentos y hemerograf\u00eda",
            "start": 4250.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respecto a cuando fue creado el seguro",
            "start": 4253.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "popular lo que dec\u00edan los los que lo",
            "start": 4256.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estaban impulsando el doctor el del",
            "start": 4260.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n el doctor frente y otros y ellos",
            "start": 4262.27,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "aduc\u00edan para digamos este sobre las",
            "start": 4265.66,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "bondades de este programa que habr\u00eda por",
            "start": 4270.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "parte de los empresarios e inversi\u00f3n en",
            "start": 4274.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cobertura donde no hab\u00eda servicios",
            "start": 4277.78,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 4280.33,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "ese era una de sus principales",
            "start": 4281.949,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "argumentos para decir que el seguro",
            "start": 4283.539,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "popular pues era lo m\u00e1ximo",
            "start": 4285.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en ese sentido estuvimos revisando cu\u00e1l",
            "start": 4288.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "fue la inversi\u00f3n de los empresarios",
            "start": 4290.949,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "en este campo en servicios m\u00e9dicos y",
            "start": 4294.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted debe saber cu\u00e1l es el resultado",
            "start": 4297.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue nulo fue nula la inversi\u00f3n de los",
            "start": 4299.88,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "empresarios en servicios m\u00e9dicos",
            "start": 4303.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "principalmente en las zonas del centro y",
            "start": 4304.889,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "del sur del pa\u00eds",
            "start": 4307.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "yo creo que aqu\u00ed usted tiene una gran",
            "start": 4309.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "oportunidad presidente se reuni\u00f3 hace",
            "start": 4311.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas con los empresarios para tocar",
            "start": 4314.73,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n perd\u00f3n para tocar un tema",
            "start": 4317.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "relacionado con el avi\u00f3n",
            "start": 4318.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y yo le pregunto si este gobierno",
            "start": 4322.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cometer\u00e1 el mismo error que cometieron",
            "start": 4325.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores de permitir",
            "start": 4328.04,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "esta simulaci\u00f3n por parte de los",
            "start": 4331.659,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empresarios usted recuerde que usted",
            "start": 4334.539,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente el acuerdo de",
            "start": 4338.019,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "infraestructura en salud no se nos ha",
            "start": 4340.269,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "presentado se nos dijo que en enero",
            "start": 4342.639,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "luego que en febrero y al parecer",
            "start": 4344.05,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no va a presentarse entonces la",
            "start": 4346.329,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pregunta es presidente si usted se va a",
            "start": 4350.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "reunir con los empresarios si ya lo hizo",
            "start": 4352.869,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "para un tema que para muchos digamos",
            "start": 4355.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para nuestra en pol\u00e9mica para muchos es",
            "start": 4358.09,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "intrascendente como una rifa si lo va a",
            "start": 4360.01,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "ser para asuntos tan serios y tan que",
            "start": 4363.219,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tienen que ver con el impacto con un",
            "start": 4366.939,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "impacto del bienestar de la gente que es",
            "start": 4368.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el asunto de la salud para que ellos en",
            "start": 4370.09,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este gobierno en este sexenio s\u00ed",
            "start": 4372.519,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "inviertan en la cuesti\u00f3n de salud ese es",
            "start": 4374.949,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "un tema",
            "start": 4377.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuve revisando la constituci\u00f3n",
            "start": 4379.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "o lo que tenemos de material disponible",
            "start": 4382.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n del inss abi y nos",
            "start": 4384.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dimos cuenta que pr\u00e1cticamente lo sabes",
            "start": 4387.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un cascar\u00f3n sin patrimonio no tiene",
            "start": 4388.93,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "patrimonio no tiene infraestructura",
            "start": 4392.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar que no se explica a ver",
            "start": 4396.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "si alguno de los funcionarios aqu\u00ed",
            "start": 4398.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presentes nos puede explicar",
            "start": 4399.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque si bien es cierto el link xavi",
            "start": 4401.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene figura jur\u00eddica muy s\u00f3lida qu\u00e9 va",
            "start": 4403.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a pasar con la infraestructura o con el",
            "start": 4406.76,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "patrimonio de los estados cu\u00e1l es el",
            "start": 4408.38,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar legal o cu\u00e1l es la situaci\u00f3n",
            "start": 4409.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "legal puntual qu\u00e9 tiene que ver con la",
            "start": 4411.469,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "infraestructura y el patrimonio de los",
            "start": 4414.11,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "estados partiendo de que elin xavi pues",
            "start": 4415.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no tiene nada esos son los",
            "start": 4417.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "temas de salud tengo un tema adicional",
            "start": 4420.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente que una vez se lo plante\u00f3 que",
            "start": 4423.46,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tiene que ver con aduanas estuve",
            "start": 4426.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recientemente con el director de aduanas",
            "start": 4428.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y me presento pues a un adelanto de lo",
            "start": 4431.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que es un proyecto modernizador de las",
            "start": 4435.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aduanas de las 49 aduanas del pa\u00eds pues",
            "start": 4437.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el documento est\u00e1 ah\u00ed se llama el",
            "start": 4440.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acuerdo de modernizaci\u00f3n m\u00e1s de un",
            "start": 4444.05,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "proyecto de modernizaci\u00f3n de aduanas",
            "start": 4445.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2020 2024 pero estaba parado presidente",
            "start": 4447.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 parado porque se requiere dinero",
            "start": 4451.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para para impulsar para echarlo a andar",
            "start": 4453.86,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y no no est\u00e1 claro si su gobierno as\u00ed",
            "start": 4457.57,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "como hubo un aumento del 15 por ciento",
            "start": 4462.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en lo que es el dinero o el presupuesto",
            "start": 4464.429,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "para los programas sociales si tambi\u00e9n",
            "start": 4468.159,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "hay el dinero suficiente para impulsar",
            "start": 4470.38,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "estos proyectos en temas tan",
            "start": 4472.51,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "trascendentales como el de aduanas donde",
            "start": 4475.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay tanta corrupci\u00f3n lo dej\u00f3 sobre la",
            "start": 4477.369,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "mesa presente para que pueda contestar",
            "start": 4479.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n este sobre esto \u00faltimo",
            "start": 4481.03,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "existe ese proyecto lo vamos a revisar",
            "start": 4485.98,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "porque significa la compra de equipos",
            "start": 4489.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 4497.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tener tecnolog\u00eda",
            "start": 4501.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "las aduanas",
            "start": 4506.59,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4508.8,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo la revisi\u00f3n",
            "start": 4510.62,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que sea m\u00e1s automatizado todo",
            "start": 4514.03,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4520.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "suena bien \u00f3sea",
            "start": 4523.57,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "entre menos participaci\u00f3n haya de",
            "start": 4527.67,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "personas y se pueden automatizar estos",
            "start": 4532.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "sistemas hay",
            "start": 4537.66,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en menos corrupci\u00f3n o sea est\u00e1",
            "start": 4540.199,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "comprobado",
            "start": 4546.48,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "o te\u00f3ricamente as\u00ed este se expresan",
            "start": 4548.35,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "estas cosas sin embargo",
            "start": 4553.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hay una mala experiencia tambi\u00e9n en que",
            "start": 4557.989,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4561.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se quiso resolver comprando equipos",
            "start": 4563.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras sistemas de c\u00f3mputo",
            "start": 4568.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y se invirti\u00f3 much\u00edsimo mejor dicho se",
            "start": 4576.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gast\u00f3",
            "start": 4579.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ten",
            "start": 4581.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este tipo de tecnolog\u00eda",
            "start": 4583.17,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 inservible",
            "start": 4587.99,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito era",
            "start": 4591.139,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "comprar el equipo",
            "start": 4595.449,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4597.749,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "muchos proveedores",
            "start": 4600.309,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4602.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y muchos interesados en vender equipos",
            "start": 4605.219,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "hasta pol\u00edticos vend\u00edan equipos de estos",
            "start": 4609.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4612.75,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 4617.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4619.74,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "una de las decisiones que tomamos es el",
            "start": 4621.76,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "principio fue no comprar",
            "start": 4624.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "--equipos s\u00ed",
            "start": 4627.999,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mputo de estos equipos de equipos",
            "start": 4630.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de vigilancia",
            "start": 4637.76,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4640.07,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "no tenes",
            "start": 4642.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "claridad sobre su utilidad",
            "start": 4644.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "damas piensen en educaci\u00f3n",
            "start": 4648.58,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdese de los pizarrones electr\u00f3nicos",
            "start": 4652.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de los sistemas de c\u00f3mputo en",
            "start": 4655.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las escuelas todo eso",
            "start": 4659.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 tirado",
            "start": 4662.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 4664.65,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4667.87,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el motivo",
            "start": 4670.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n entonces estamos viendo",
            "start": 4672.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4676.71,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos nuestros",
            "start": 4678.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y que vinieron aqu\u00ed",
            "start": 4681.52,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vino emiliano calder\u00f3n les expuso",
            "start": 4684.199,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto se hab\u00eda gastado",
            "start": 4686.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en estos sistemas y dem\u00e1s cuanto estamos",
            "start": 4689.69,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gastando ahora son los que van a decidir",
            "start": 4692.6,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "sobre los sistemas para las aduanas",
            "start": 4695.98,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de un sistema",
            "start": 4701.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que otorga al pa\u00eds creo que mil millones",
            "start": 4704.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de pesos en un s\u00ed pero en todos los",
            "start": 4706.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "casos en todos los casos as\u00ed te venden",
            "start": 4710.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el producto",
            "start": 4713.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4716.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si aduanas te dicen no",
            "start": 4719.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "te genera",
            "start": 4723.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se produce",
            "start": 4726.179,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "500 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 4729.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "como no se va a justificar tener",
            "start": 4734.09,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "un sistema de vigilancia moderno",
            "start": 4738.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4742.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero tenemos que ver",
            "start": 4744.19,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "si realmente",
            "start": 4747.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "es de utilidad",
            "start": 4752.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 4756.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se nos convierta en chatarra para que no",
            "start": 4758.81,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "haya corrupci\u00f3n y que conste que",
            "start": 4762.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y la web es una gente honesta",
            "start": 4768.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el director de aduanas por eso lo nombre",
            "start": 4771.98,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "director de aduanas de todas maneras",
            "start": 4775.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar lo de los equipos si",
            "start": 4781.33,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se compran se ha abusado mucho",
            "start": 4785.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y ha sido fuente de corrupci\u00f3n",
            "start": 4788.95,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 en estudio el proyecto si",
            "start": 4791.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "no va a ser cuesti\u00f3n de dinero no no no",
            "start": 4793.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no no no no este repito aduana permite",
            "start": 4796.219,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "muchos ingresos y entre menos corrupci\u00f3n",
            "start": 4801.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos y si se tiene que invertir",
            "start": 4804.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4808.06,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n y que se tengan",
            "start": 4810.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ingresos desde luego que es viable que",
            "start": 4812.829,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer pero de todas maneras",
            "start": 4815.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4817.57,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuidando las cosas",
            "start": 4820.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lo de lo de salud",
            "start": 4822.369,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gracias con gusto presidente la pregunta",
            "start": 4827.019,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "nos parece muy importante",
            "start": 4829.599,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "si el presidente nos permite la",
            "start": 4831.96,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "siguiente semana podr\u00edamos traer un",
            "start": 4833.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o de animaci\u00f3n gr\u00e1fica para",
            "start": 4835.05,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ilustrar y dar a entender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4838.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es el instituto de salud para el",
            "start": 4840.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "bienestar qu\u00e9 papel juega en este",
            "start": 4842.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "momento y hacia d\u00f3nde va a llegar porque",
            "start": 4844.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hemos percibido que existe esta",
            "start": 4847.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inquietud de decir el instituto de salud",
            "start": 4849.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para el bienestar es simplemente un",
            "start": 4852.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cascar\u00f3n como usted lo dijo entendamos",
            "start": 4854.12,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "las fases el instituto de salud para el",
            "start": 4857.25,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bienestar es el mecanismo que hoy se",
            "start": 4859.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 hoy ya desde el inicio de",
            "start": 4863.489,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "2020 como coordinador de este proceso de",
            "start": 4865.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de los sistemas de la",
            "start": 4870.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "infraestructura de los sistemas",
            "start": 4873.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estatales de salud hoy obviamente no",
            "start": 4874.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tiene infraestructura acaba de nacer hoy",
            "start": 4877.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "simplemente naci\u00f3 por un acto de ley que",
            "start": 4879.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fue la reforma a la original de salud en",
            "start": 4882.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su art\u00edculo 77 bis desapareci\u00f3 el",
            "start": 4884.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de protecci\u00f3n social en salud",
            "start": 4887.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que era un mecanismo de pago de los",
            "start": 4890.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servicios de salud y naci\u00f3 un sistema de",
            "start": 4892.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar en elemento uno",
            "start": 4895.65,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4897.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el instituto de salud para el bienestar",
            "start": 4898.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se han adherido ya esto hace un par de",
            "start": 4901.25,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "semanas los estados los gobiernos",
            "start": 4905.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estatales se adhirieron al inss hab\u00eda el",
            "start": 4908.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar y",
            "start": 4910.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ahora se proceder\u00e1 a la firma de",
            "start": 4912.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "convenios espec\u00edficos con cada uno de",
            "start": 4915.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los estados para que se transfiera la",
            "start": 4917.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud los centros de",
            "start": 4921.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salud los hospitales segundo quiz\u00e1",
            "start": 4923.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "algunos del tercer nivel en la n\u00f3mina es",
            "start": 4926.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "decir la administraci\u00f3n de los servicios",
            "start": 4930.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "humanos el equipamiento que est\u00e1 en las",
            "start": 4931.92,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "instalaciones y eso nos va a permitir",
            "start": 4935.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tener un modelo \u00fanico nacional de salud",
            "start": 4937.949,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para el bienestar que est\u00e1 basado en",
            "start": 4941.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este modelo de atenci\u00f3n primaria de la",
            "start": 4944.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "salud y que tengamos coordinaci\u00f3n entre",
            "start": 4946.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "las distintas instituciones para atender",
            "start": 4950.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n no asegurada donde el",
            "start": 4953.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "imms bienestar seguir\u00e1 siendo un",
            "start": 4956.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bienestar pero va a complementar las",
            "start": 4957.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "capacidades del sistema para atender a",
            "start": 4960.989,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 4963.81,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "no asegura ahora me interesa tambi\u00e9n",
            "start": 4965.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "abordar lo que dijo respecto a este tema",
            "start": 4968.269,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n privada y la carencia de",
            "start": 4972.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "servicios en el pa\u00eds porque",
            "start": 4975.71,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "efectivamente es notorio cuando estoy",
            "start": 4978.11,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "recibiendo cr\u00edticas de esta",
            "start": 4980.389,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del r\u00e9gimen de salud",
            "start": 4981.889,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "enfatiza vamos que el modelo previo el",
            "start": 4984.369,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "modelo de seguro popular que priv\u00f3",
            "start": 4987.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "durante 15 a\u00f1os era tan solo un",
            "start": 4989.389,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "mecanismo de pagar no era tampoco",
            "start": 4992.329,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud si no era como",
            "start": 4995.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "\u00e9l insiste que es una instituci\u00f3n",
            "start": 4998.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "completa que tiene hospitales cl\u00ednicas",
            "start": 5000.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personas al equipo etc\u00e9tera pero aqu\u00ed",
            "start": 5003.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una cosa es importante porque",
            "start": 5006.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "efectivamente durante esos quince a\u00f1os",
            "start": 5008.289,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricamente se pens\u00f3 que",
            "start": 5010.71,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "al separar el financiamiento el pago de",
            "start": 5013.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la provisi\u00f3n de servicios de salud y van",
            "start": 5017.769,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "a surgir empresarios que pusieran",
            "start": 5019.989,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hospitales y cl\u00ednicas y equipamiento y",
            "start": 5023.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que se iba a cubrir las necesidades de",
            "start": 5026.559,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n esto desde luego que no",
            "start": 5028.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 as\u00ed y no ten\u00eda por qu\u00e9 ocurrir",
            "start": 5031.09,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque los incentivos las",
            "start": 5033.219,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "motivaciones estaban orientadas hacia el",
            "start": 5036.429,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "dinero hacia la rentabilidad hacia la",
            "start": 5039.19,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ganancia no hac\u00eda proteger la salud de",
            "start": 5042.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las personas y mucho menos en las",
            "start": 5045.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s desfavorecidas econ\u00f3mica",
            "start": 5047.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y socialmente entonces que tenemos",
            "start": 5050.079,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 15 a\u00f1os de lo que fue y ya no",
            "start": 5052.03,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "existe el seguro popular lo que tenemos",
            "start": 5055.179,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es que proliferaron una cosa que se le",
            "start": 5057.789,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "llama servicios integrales que son",
            "start": 5059.889,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "distintas aventuras comerciales en donde",
            "start": 5062.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se dan servicios en su mayor\u00eda no",
            "start": 5066.55,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esenciales de intermediarios que",
            "start": 5068.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "concentran hacen compras por ejemplo de",
            "start": 5072.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "servicios como la hemodi\u00e1lisis compran",
            "start": 5075.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas de hemodi\u00e1lisis las ponen al",
            "start": 5077.38,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "servicio de",
            "start": 5079.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de salud las rentan a un sobreprecio",
            "start": 5080.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "impresionante y el sistema lo que hace",
            "start": 5084.27,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "es pagar decirlos el gobierno el dinero",
            "start": 5087.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es de todas y todos nosotros",
            "start": 5090.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que pagamos impuestos se va a pagar a",
            "start": 5093.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os grupos empresariales que usando",
            "start": 5096.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "distintas maniobras en varios casos de",
            "start": 5100.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se enriquecieron con",
            "start": 5104.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "servicios que no resolvieron la",
            "start": 5106.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "capacidad del sistema no llegaron a las",
            "start": 5108.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s desfavorecidas por eso",
            "start": 5111.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es un giro de 180 grados y ahora estamos",
            "start": 5113.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pensando en salud para el bienestar y",
            "start": 5116.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "estamos pensando en que la prioridad",
            "start": 5118.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "indiscutible es el derecho",
            "start": 5120.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "constitucional y humano de protecci\u00f3n de",
            "start": 5122.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la salud para que sea real no sea no m\u00e1s",
            "start": 5125.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "referencial de simulaci\u00f3n o de pagos",
            "start": 5128.19,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entonces toda la infraestructura perd\u00f3n",
            "start": 5131.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "toda la infraestructura del patrimonio",
            "start": 5134.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los estados pasar\u00e1 a formar parte de",
            "start": 5136.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3 recto y una vez culminado",
            "start": 5138.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este proceso de adhesi\u00f3n que del que",
            "start": 5141.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estuvimos hablando en las \u00faltimas 2",
            "start": 5143.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahora cada estado pasar\u00e1 a hacer",
            "start": 5145.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "convenios espec\u00edficos con el instituto",
            "start": 5149.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar para",
            "start": 5151.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "traspasarle su patrimonio sus",
            "start": 5154.44,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "instalaciones y la n\u00f3mina de los equipos",
            "start": 5157.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y entonces al final esto nos va",
            "start": 5162.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a permitir integrar un solo servicio",
            "start": 5165.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional de salud para el bienestar yo",
            "start": 5167.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solamente le preguntar\u00eda lo de al",
            "start": 5170.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente lo de los empresarios",
            "start": 5172.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presentes si usted est\u00e1 abierto a",
            "start": 5174.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "negociar oa platicar con los 'pross' y",
            "start": 5176.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n pero lo que aqu\u00ed coment\u00f3",
            "start": 5178.75,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el doctor hugo es cierto es un asunto",
            "start": 5181.54,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con los negocios",
            "start": 5185.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el servidor p\u00fablico solo le deben de",
            "start": 5191.8,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "interesar los negocios p\u00fablicos",
            "start": 5194.699,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 5200.69,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5202.639,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se apuesta",
            "start": 5206.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "un modelo econ\u00f3mico",
            "start": 5210.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y privatizador",
            "start": 5215.85,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en todo que eso fue lo que hicieron",
            "start": 5218.849,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 5224.64,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "se da el servicio",
            "start": 5226.23,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "al que tiene para pagar el servicio",
            "start": 5228.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5235.999,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tenemos internet solo",
            "start": 5240.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5244.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5247.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos",
            "start": 5249.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el 25% del territorio",
            "start": 5252.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el 75% no hay internet",
            "start": 5255.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "porque no es rentable",
            "start": 5259.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es lo que suced\u00eda cuando s\u00f3lo hab\u00eda",
            "start": 5265.42,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en las ciudades",
            "start": 5270.19,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "por eso fue la nacionalizaci\u00f3n de la",
            "start": 5273.909,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica para electrificar a",
            "start": 5277.84,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "todos los pueblos porque el concepto no",
            "start": 5280.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es el de la renta",
            "start": 5284.499,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el estado tiene que cumplir",
            "start": 5288.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su funci\u00f3n social",
            "start": 5291.93,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y tiene que dar servicio",
            "start": 5295.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5300.15,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es lo que no hac\u00eda",
            "start": 5301.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ni el gobierno ni",
            "start": 5305.32,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 5309.44,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "los bancos del servicio",
            "start": 5313.71,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bancario lo mismo donde est\u00e1n los bancos",
            "start": 5318.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues d\u00f3nde est\u00e1 el dinero",
            "start": 5324.01,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los clientes",
            "start": 5327.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que tienen dinero",
            "start": 5330.21,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "pero resulta",
            "start": 5333.05,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5336.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay millones de mexicanos en comunidades",
            "start": 5338.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "apartadas que tambi\u00e9n necesitan ese",
            "start": 5341.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5344.52,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 5346.99,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ampliando el banco de bienestar",
            "start": 5349.38,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "las 2700 sucursales del banco del",
            "start": 5356.239,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5359.03,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "lo mismo el internet para todos",
            "start": 5361.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "va a haber internet en todos los pueblos",
            "start": 5367.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en el caso de la salud",
            "start": 5374.23,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 5376.929,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ni modo que vais",
            "start": 5379.75,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este un hospital privado",
            "start": 5382.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "establecerse",
            "start": 5389.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5393.6,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas",
            "start": 5397.1,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5400.82,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en morelos chihuahua",
            "start": 5404.07,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en la mixteca",
            "start": 5412.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pues no por qu\u00e9",
            "start": 5415.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde va a sacar la gente para pagar",
            "start": 5418.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n quir\u00fargica",
            "start": 5421.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de 100 mil pesos",
            "start": 5424.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y lo mismo quer\u00edan hacer con las",
            "start": 5430.349,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 5432.419,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "en el fondo la mal llamada reforma",
            "start": 5435.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "educativa era privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 5438.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que estudiaran",
            "start": 5442.699,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan para pagar colegiatura",
            "start": 5445.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5451.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los rechazos",
            "start": 5454.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en las universidades sea igual extremo",
            "start": 5456.85,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de que hasta los mismos rectores de",
            "start": 5462.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas ten\u00edan",
            "start": 5464.94,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "sus universidades privadas",
            "start": 5468.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "rechazaban a los estudiantes en las",
            "start": 5472.33,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para cobrarles cuotas en las",
            "start": 5475.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "universidades privadas",
            "start": 5478.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "claro todo eso",
            "start": 5481.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues ese tiene un l\u00edmite eso no funciona",
            "start": 5484.66,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5489.09,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "eso es un fracaso en el caso de la",
            "start": 5492.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que sucedi\u00f3",
            "start": 5496.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces d",
            "start": 5498.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dejaron de invertir en educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5501.749,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s reformaron el art\u00edculo tercero",
            "start": 5504.239,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con zedillo",
            "start": 5507.889,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "para que el estado no fuese responsable",
            "start": 5510.949,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5514.76,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 5517.07,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "en todos los niveles de escolaridad",
            "start": 5519.179,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "acotaron la gratuidad a la educaci\u00f3n",
            "start": 5522.059,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 5525.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pusieron al mercado la educaci\u00f3n media",
            "start": 5527.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "superior y la educaci\u00f3n superior",
            "start": 5531.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 sucedi\u00f3 bueno al principio creci\u00f3",
            "start": 5533.98,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la matr\u00edcula de escuelas privadas",
            "start": 5538.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hubo mercado",
            "start": 5542.13,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3 el momento que se estanc\u00f3",
            "start": 5544.58,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "porque de d\u00f3nde saca a la gente para",
            "start": 5549.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 5552.73,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "escuelas privadas para sus hijos",
            "start": 5555.34,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "una colegiatura por muy barata",
            "start": 5559.83,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "son 34 mil pesos mensuales",
            "start": 5564.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5569.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "eso tiene su l\u00edmite",
            "start": 5571.409,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y lo mismo sucedi\u00f3 en el caso de la",
            "start": 5575.179,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "salud abandono completo",
            "start": 5578.269,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "bueno las subrogaciones",
            "start": 5582.71,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con tratar",
            "start": 5590.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los an\u00e1lisis cl\u00ednicos",
            "start": 5592.719,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "con tratar",
            "start": 5595.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 5597.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso intervenciones quir\u00fargicas",
            "start": 5601.32,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "mediante contrato contratar guarder\u00edas",
            "start": 5605.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se ha privatizado",
            "start": 5610.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bueno a\u00fan con todo",
            "start": 5614.31,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nosotros no nos oponemos",
            "start": 5618.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para que el que tenga para pagar una",
            "start": 5622.64,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "escuela privada un hospital privado",
            "start": 5627.77,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "lo haga este su derecho",
            "start": 5632.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pero el estado est\u00e1 obligado a",
            "start": 5635.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 5637.98,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y la salud p\u00fablica gratuita",
            "start": 5640.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 5644.469,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5646.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces si la decisiva privada quiere",
            "start": 5650.15,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "construir un hospital",
            "start": 5654.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "moderno",
            "start": 5657.95,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "para que el que tiene recursos no tenga",
            "start": 5660.15,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que irse a houston a curar",
            "start": 5663.659,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "oa otras partes y se cubre aqu\u00ed en",
            "start": 5667.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que adem\u00e1s hay muy buenos m\u00e9dicos",
            "start": 5670.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "especialistas que van a operar all\u00e1",
            "start": 5673.85,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "houston mexicanos",
            "start": 5676.94,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "pues claro que este lo vemos bien",
            "start": 5679.969,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que se den todas las facilidades",
            "start": 5686.19,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pero tenemos nosotros",
            "start": 5689.16,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de garantizar que la",
            "start": 5692.969,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "gente humilde la gente pobre pueda",
            "start": 5696.059,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "curarse",
            "start": 5699.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no les cueste",
            "start": 5702.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y vuelvo a tambi\u00e9n a recordar",
            "start": 5706.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "as\u00ed es en",
            "start": 5711.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en dinamarca",
            "start": 5714.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 5718.57,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 5722.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y no voy a nada",
            "start": 5726.199,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "salir que los daneses son",
            "start": 5728.27,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "populistas",
            "start": 5732.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era compa\u00f1era compa\u00f1era el",
            "start": 5742.79,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "corresponsal del tiempo punto pues",
            "start": 5747.5,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "precisamente el tema",
            "start": 5749.73,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "corresponsal de a tiempo punto tb gen",
            "start": 5751.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dalila escobar all\u00e1 afuera ah\u00ed en",
            "start": 5753.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mujeres manifest\u00e1ndose de nuevo por este",
            "start": 5755.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tema de los feminicidios pareciera que",
            "start": 5757.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no hay empat\u00eda con el asunto no es un",
            "start": 5760.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tema que se trate de usted o de los",
            "start": 5763.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "adversarios no es un tema que se trate",
            "start": 5765.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como de las cr\u00edticas se trata de mujeres",
            "start": 5767.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que son asesinadas que son violentadas",
            "start": 5769.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en muchas ocasiones y por sus parejas y",
            "start": 5771.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno pues en este sentido en muchas",
            "start": 5774.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ocasiones y las razones pues el simple",
            "start": 5776.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hecho de ser mujer porque porque en",
            "start": 5778.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones acuden a los",
            "start": 5780.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ministerios a denunciar a sus propias",
            "start": 5781.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parejas no les hacen caso",
            "start": 5784.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s son asesinadas el caso de",
            "start": 5786.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "f\u00e1tima bueno pues es un caso",
            "start": 5788.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "injustificable ha habido una serie de",
            "start": 5790.07,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "omisiones por parte de las autoridades",
            "start": 5792.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "anteriormente y en la actualidad se",
            "start": 5794.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "report\u00f3 a la menor desde el 11 de",
            "start": 5796.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "febrero en cuanto se supo del tema",
            "start": 5798.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tardaron horas en encontrar presuntos",
            "start": 5801.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsables en difundir videos sin",
            "start": 5803.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embargo tardaron d\u00edas en poder localizar",
            "start": 5805.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s la localizaron",
            "start": 5807.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a preguntarle c\u00f3mo deber\u00e1n actuar los",
            "start": 5809.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos sobre todo cuando",
            "start": 5811.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tenemos una fiscal\u00eda que cree que es m\u00e1s",
            "start": 5813.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "importante reformar la ley para",
            "start": 5815.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "adecuarla a lo que los ministerios",
            "start": 5817.199,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "entienden y no puedes enfocarse en",
            "start": 5819.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entender por qu\u00e9 debe de atenderse la",
            "start": 5822.33,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero en este tipo de",
            "start": 5825.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "delitos como deber\u00e1 ser la actuaci\u00f3n de",
            "start": 5826.679,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las autoridades en este sentido y bueno",
            "start": 5829.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s all\u00e1 de paredes o puertas",
            "start": 5831.989,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pintadas pues estamos hablando de vidas",
            "start": 5834.63,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pero ya se est\u00e1 atendiendo por parte del",
            "start": 5837.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad",
            "start": 5842.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "claudia llaman est\u00e1",
            "start": 5844.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "atendiendo esto de manera personal",
            "start": 5848.77,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "lo mismo la fiscal",
            "start": 5854.539,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es destina godoy",
            "start": 5858.16,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5860.44,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "son casos repito muy lamentables no lo",
            "start": 5861.749,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "deseamos y estamos trabajando para que",
            "start": 5867.409,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "esto no suceda",
            "start": 5873.359,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo a las causas ya lo",
            "start": 5876.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "explique este para tener una sociedad",
            "start": 5879.47,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mejor para que se fortalezcan los",
            "start": 5883.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 5887.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que haya bienestar material y bienestar",
            "start": 5889.37,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "del alma",
            "start": 5892.91,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entonces si estamos trabajando adem\u00e1s no",
            "start": 5895.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay impunidad",
            "start": 5898.86,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "el que comete un delito es castigado",
            "start": 5901.34,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y tienen",
            "start": 5905.739,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "quienes protestan todas las garant\u00edas",
            "start": 5908.619,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "para hacerlo",
            "start": 5913.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es un derecho",
            "start": 5916.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es una libertad que nosotros",
            "start": 5919.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "garantizamos su gobierno cuando",
            "start": 5922.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presentar\u00eda un plan puntual para atender",
            "start": 5925.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el tema de feminicidios como tal que se",
            "start": 5929.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "les atienda como tal un plan que no sea",
            "start": 5931.409,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "solo un dec\u00e1logo sino que vaya",
            "start": 5933.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puntualmente a sk ese tipo de es que",
            "start": 5935.55,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo las causas",
            "start": 5938.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y nosotros pensamos que la medida que",
            "start": 5943.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tengamos una sociedad m\u00e1s justa",
            "start": 5946.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s igualitaria",
            "start": 5950.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 5953.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con valores",
            "start": 5957.32,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "en donde el individualismo",
            "start": 5961.64,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "no sea lo que prevalezca",
            "start": 5966.47,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sino el amor",
            "start": 5970.699,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 5973.05,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5975.71,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "este haya mucho cari\u00f1o",
            "start": 5978.22,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que no haya odios",
            "start": 5982.199,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5985.489,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 5987.469,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfrentando todos los desaf\u00edos todos los",
            "start": 5990.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "retos",
            "start": 5993.469,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5997.59,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5999.26,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n tambi\u00e9n todo lo que haga",
            "start": 6002.469,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 6005.65,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "si estar\u00eda entonces usted por la",
            "start": 6008.34,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de una fiscal\u00eda especial eso",
            "start": 6010.349,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 6013.949,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "los congresos estatales los congresos",
            "start": 6016.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "federales el congreso federal",
            "start": 6020.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corresponde a los gobiernos de los",
            "start": 6022.66,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "estados a la fiscal\u00eda este en general y",
            "start": 6024.26,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "yo lo veo muy bien y todo lo que se haga",
            "start": 6030.05,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para conseguir la paz y la tranquilidad",
            "start": 6033.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo vemos muy bien",
            "start": 6037.36,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6039.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos a seguir este ayudando en todo",
            "start": 6041.39,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque finalmente como considera usted",
            "start": 6046.09,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "que ha sido la actuaci\u00f3n de los",
            "start": 6048.68,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos le digo a la han",
            "start": 6049.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "denunciado y entonces que nos tenemos",
            "start": 6051.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que ir cambiando",
            "start": 6053.42,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y ya inici\u00f3 la transformaci\u00f3n y todos",
            "start": 6056.719,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un esfuerzo",
            "start": 6060.65,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6062.949,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se solap\u00f3 por mucho tiempo",
            "start": 6066.35,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6069.989,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6075.639,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "problema que se soslaya estalla",
            "start": 6077.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es todo esto que est\u00e1 sucediendo es el",
            "start": 6084.72,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "fruto podrido repito",
            "start": 6086.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de un r\u00e9gimen",
            "start": 6089.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 6092.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 6095.91,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces hay que cambiar al r\u00e9gimen",
            "start": 6099.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que lograr ese es el",
            "start": 6106.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito principal les enviar\u00eda un",
            "start": 6110.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mensaje a las mujeres que est\u00e1n afuera y",
            "start": 6113.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando ellas piden que usted",
            "start": 6115.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se pueda reunir con grupos de mujeres",
            "start": 6117.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que puedan hablarle para sensibilizar",
            "start": 6119.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sobre este tema que es lo que los est\u00e1",
            "start": 6121.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atendiendo se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 6124.11,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "claudia y aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 6128.49,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "atendiendo este caso la secretaria de",
            "start": 6135.4,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "gobernacion olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 6139.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6143.41,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "todo nuestro respeto",
            "start": 6145.05,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y garant\u00edas para",
            "start": 6148.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "manifestarse la \u00fanica recomendaci\u00f3n",
            "start": 6151.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6155.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 6157.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que no se vaya a malinterpretar",
            "start": 6159.6,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "es que sean manifestaciones pac\u00edficas es",
            "start": 6164.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que ante ante feminicidios presidente no",
            "start": 6168.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber manifestaciones pasiones",
            "start": 6170.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que cuando sigue habiendo mujeres",
            "start": 6173.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "asesinadas y es que si yo entiendo que",
            "start": 6175.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "son cuestiones muy graves si nosotros",
            "start": 6179.23,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enfrentamos un r\u00e9gimen",
            "start": 6182.98,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "que desaparec\u00eda las personas",
            "start": 6185.51,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen que",
            "start": 6191.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 6195.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a muchos",
            "start": 6199.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y nunca rompimos un vidrio",
            "start": 6202.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya es posible protestar sin violencia",
            "start": 6208.45,
            "duration": 12.79
        },
        {
            "text": "la no-violencia es una opci\u00f3n",
            "start": 6216.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como manifestar el dolor que est\u00e1n",
            "start": 6221.559,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "viendo ante la naturaleza yo lo entiendo",
            "start": 6223.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "muy bien lo entiendo",
            "start": 6226.989,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pero creo que no se puede enfrentar la",
            "start": 6229.6,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia",
            "start": 6234.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6239.8,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente de se\u00f1ores",
            "start": 6248.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "secretarios subsecretarios funcionarios",
            "start": 6250.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "brevemente se\u00f1or presidente una menci\u00f3n",
            "start": 6253.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "busca en mesa intersecretarial los",
            "start": 6256.1,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "trabajadores de pemex 80.000 ustedes les",
            "start": 6258.54,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 el espacio han venido avanzando",
            "start": 6261.12,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "quieren seguir en el di\u00e1logo di\u00e1logo",
            "start": 6262.67,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo para que no se les parta la",
            "start": 6264.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empresa ese es un comentario por lo que",
            "start": 6267.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed afuera durante el gobierno de",
            "start": 6269.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n sucedieron situaciones",
            "start": 6272.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "veces desastrosas en el sector salud y",
            "start": 6276.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una de ellas fue mencionada en este",
            "start": 6279.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo circular hace casi un a\u00f1o que",
            "start": 6282.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiene que ver con cr\u00edmenes de lesa",
            "start": 6284.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "humanidad y tortura m\u00e9dica en el",
            "start": 6286.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instituto nacional de neurolog\u00eda y",
            "start": 6289.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "neurocirug\u00eda guardo mi tel\u00e9fono porque",
            "start": 6291.09,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "llevo diez a\u00f1os investigando este tema",
            "start": 6292.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el doctor julio gerardo sotelo morales",
            "start": 6295.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ser el director del instituto nacional",
            "start": 6298.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de neurolog\u00eda era neur\u00f3logo es neur\u00f3logo",
            "start": 6300.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no es neurocirujano y desarroll\u00f3 una",
            "start": 6303.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n patentada por \u00e9l que es un",
            "start": 6306.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tubo que aqu\u00ed lo exhibimos que se",
            "start": 6309.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "implant\u00f3 en el cerebro de ni\u00f1os beb\u00e9s y",
            "start": 6311.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de personas adultas estas",
            "start": 6314.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas se celebraron con cerca de 500",
            "start": 6316.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pacientes y la presi\u00f3n de la c\u00e1mara de",
            "start": 6319.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "diputados y de senadores fue muy fuerte",
            "start": 6323.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para tratar de establecer cu\u00e1les hab\u00edan",
            "start": 6326.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sido los criterios de investigaci\u00f3n los",
            "start": 6328.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "protocolos cient\u00edficos los bio \u00e9ticos y",
            "start": 6331.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "si hubo o no carta de consentimiento o",
            "start": 6334.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carta de informaci\u00f3n a las v\u00edctimas",
            "start": 6337.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque son v\u00edctimas el proceso fue",
            "start": 6340.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "llevado con una negligencia absoluta por",
            "start": 6343.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parte del gobierno de calder\u00f3n y de pe\u00f1a",
            "start": 6347.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nieto- y estamos hablando de una",
            "start": 6349.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n mucho mayor en cuanto a otros",
            "start": 6351.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes y delitos que han sucedido",
            "start": 6354.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "directamente dentro del instituto el",
            "start": 6356.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica instruy\u00f3 al",
            "start": 6359.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas para que se",
            "start": 6362.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atendiera este tema y se le diera",
            "start": 6364.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respuesta a la comisi\u00f3n interamericana",
            "start": 6366.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos hab\u00eda un tiempo",
            "start": 6367.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de tres meses para dar respuesta y esto",
            "start": 6370.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desgraciadamente se extendi\u00f3 la comisi\u00f3n",
            "start": 6373.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "interamericana de los derechos humanos",
            "start": 6376.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vuelve a emitir una solicitud al estado",
            "start": 6377.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicano para que d\u00e9 respuesta puntual a",
            "start": 6380.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de lo que estamos",
            "start": 6383.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hablando no solamente de esta crisis",
            "start": 6385.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "terrible en donde los pacientes no se",
            "start": 6388.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pueden recortar de forma horizontal",
            "start": 6391.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viven torturados parados y esto fue una",
            "start": 6393.3,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n desastrosa casi genocida por",
            "start": 6397.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llamarlo de esa manera crimen de lesa",
            "start": 6400.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "humanidad y tortura m\u00e9dica para no",
            "start": 6402.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "terminar este drama ustedes han sido",
            "start": 6404.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "testigos de todas las subrogaciones por",
            "start": 6407.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "622 millones de pesos del instituto a la",
            "start": 6410.16,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "empresa phoenix y montos de 2 millones",
            "start": 6413.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "300 mil pesos para tel\u00e9fonos celulares",
            "start": 6417.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no tienen jab\u00f3n es insostenible la",
            "start": 6419.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presencia de miguel \u00e1ngel celis quien",
            "start": 6423.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 en su defensa la doctora teresita",
            "start": 6425.53,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "corona",
            "start": 6427.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "miembro de un instituto m\u00e9dico",
            "start": 6428.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "importante fue la subdirectora de",
            "start": 6430.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza durante el periodo de everardo",
            "start": 6433.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "julio grado sotelo morales y ella era la",
            "start": 6436.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "encargada naturalmente de tratar con los",
            "start": 6439.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos residentes quienes realizaron",
            "start": 6443.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estas cirug\u00edas en ocho unidades",
            "start": 6445.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "neuroquir\u00fargicas en el pa\u00eds ciudades",
            "start": 6447.54,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "como aguascalientes debido a la presi\u00f3n",
            "start": 6450.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tuvo que soltar la sopa y me tengo que",
            "start": 6453.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "expresar de esa manera f\u00e9lix diciendo",
            "start": 6456.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que fueron 477 pacientes creo que la",
            "start": 6459.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del instituto la negligencia",
            "start": 6462.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de calder\u00f3n la negligencia pe\u00f1anieto",
            "start": 6465.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "requerir\u00eda quiz\u00e1s la contribuci\u00f3n del",
            "start": 6467.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretario el subsecretario de las",
            "start": 6469.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "autoridades para apoyar a alejandro",
            "start": 6471.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "encinas porque es urgente dar respuesta",
            "start": 6473.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n interamericana de los",
            "start": 6475.42,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "derechos humanos esto en primera",
            "start": 6477.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instancia y despu\u00e9s brevemente el se\u00f1or",
            "start": 6478.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "director de links un medicamento",
            "start": 6481.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gico aqu\u00ed si debo recurrir a la",
            "start": 6485.11,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "lectura",
            "start": 6487.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "epirubicina laboratorio facer cl\u00ednica 72",
            "start": 6488.699,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del in si hubiese posibilidad de darle",
            "start": 6493.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n tengo el nombre de la paciente",
            "start": 6495.449,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tuvo que hacerse quimioterapia de manera",
            "start": 6497.579,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "privada muchas gracias a todos",
            "start": 6499.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de lugo",
            "start": 6502.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 6506.469,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "con gusto residente gracias por el",
            "start": 6510.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento efectivamente hace un a\u00f1o",
            "start": 6513.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "casi o un poquito menos usted mismo",
            "start": 6516.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trajo el modelo de la v\u00e1lvula y explic\u00f3",
            "start": 6519.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto de manera directa tenemos",
            "start": 6522.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conocimiento de que la comisi\u00f3n",
            "start": 6524.22,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos hab\u00eda",
            "start": 6526.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hecho ya una recomendaci\u00f3n al estado",
            "start": 6527.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicano al considerarse ya un asunto",
            "start": 6529.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que va m\u00e1s all\u00e1 del aspecto t\u00e9cnico de",
            "start": 6532.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salud y ten\u00eda consecuencias importantes",
            "start": 6534.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre los derechos humanos",
            "start": 6536.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vamos a retomar si as\u00ed lo considera el",
            "start": 6538.53,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "presidente estoy seguro que \u00e9l nos dar\u00e1",
            "start": 6542.28,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "todo el respaldo para retomar sobre el",
            "start": 6544.079,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "expediente la recomendaci\u00f3n m\u00e1s reciente",
            "start": 6546.449,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y en anticipaci\u00f3n de lo que sabemos va a",
            "start": 6548.969,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ser pr\u00f3ximamente una",
            "start": 6551.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n o ratificaci\u00f3n a un nuevo",
            "start": 6554.31,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento por parte de la comisi\u00f3n",
            "start": 6556.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "interamericana nos vamos a anticipar a",
            "start": 6559.33,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "responder lo que corresponde son varios",
            "start": 6562.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aspectos efectivamente estamos hablando",
            "start": 6564.969,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "a lo largo de varios a\u00f1os aqu\u00ed hay que",
            "start": 6566.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "considerar algunos asuntos no quiero dar",
            "start": 6569.32,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ning\u00fan posicionamiento de como d",
            "start": 6572.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n o cosa semejante pero si a",
            "start": 6577.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo largo de la revisi\u00f3n t\u00e9cnica de estos",
            "start": 6581.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "expedientes por distintas instancias de",
            "start": 6583.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud y del gobierno",
            "start": 6585.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicano incluyendo la con bio\u00e9tica la",
            "start": 6587.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de bio\u00e9tica se han",
            "start": 6590.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "integrado elementos e incluso cambios de",
            "start": 6592.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares y de pr\u00e1cticas regulatorias",
            "start": 6596.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en el tema de investigaci\u00f3n en sujetos",
            "start": 6599.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "humanos entonces se est\u00e1 poniendo en la",
            "start": 6603.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "justa dimensi\u00f3n cada uno de los",
            "start": 6606.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "elementos es un asunto que nos ocupa y",
            "start": 6607.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que consideramos importante de atender",
            "start": 6611.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dada la trascendencia potencial y sobre",
            "start": 6613.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo las consecuencias que puede tener",
            "start": 6617.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el establecer nuevos est\u00e1ndares el",
            "start": 6620.38,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "desarrollo de la \u00e9tica en investigaci\u00f3n",
            "start": 6622.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en sujetos humanos tiene una larga",
            "start": 6625.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "historia aqu\u00ed quisiera a compenetrar a",
            "start": 6628.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que nos escucha sobre el",
            "start": 6631.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "contexto de esto",
            "start": 6633.96,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "de manera un poco dram\u00e1tica a lo largo",
            "start": 6635.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la historia y sobre todo de los",
            "start": 6637.909,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00faltimos un par de siglos ha habido casos",
            "start": 6640.28,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos de investigaci\u00f3n que se",
            "start": 6642.889,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hace involucrando a sujetos humanos y",
            "start": 6646.489,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n es fundamental es",
            "start": 6649.449,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "siempre importante no tener una visi\u00f3n",
            "start": 6652.489,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de que hay que pararlo hay que evitarla",
            "start": 6657.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque eso permitir\u00eda",
            "start": 6659.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el tener esta investigaci\u00f3n en donde se",
            "start": 6662.84,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "involucran sujetos humanos permite el",
            "start": 6665.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "progreso de las ciencias de salud de las",
            "start": 6667.489,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciencias m\u00e9dicas y de otras ciencias",
            "start": 6669.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ahora lo que s\u00ed es fundamental es que",
            "start": 6671.239,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "cualquier proceso de investigaci\u00f3n que",
            "start": 6674.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "involucra sujetos humanos debe estar",
            "start": 6677.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "regido por los m\u00e1s altos est\u00e1ndares y",
            "start": 6679.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "salvaguardas de cuidados de las personas",
            "start": 6682.81,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "particularmente cuando hablamos de",
            "start": 6685.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblaciones vulnerables est\u00e1n bien",
            "start": 6687.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "definidas las poblaciones vulnerables la",
            "start": 6689.69,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1ez es una de ellas las personas",
            "start": 6691.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "privadas de la libertad son otra",
            "start": 6693.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero hay varias veces minor\u00edas \u00e9tnicas",
            "start": 6697.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que pueden estar en desventaja respecto",
            "start": 6699.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a la procuraci\u00f3n de la justicia y de",
            "start": 6701.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "asuntos semejantes entonces si nos",
            "start": 6705.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "interesa mucho que cada experiencia sea",
            "start": 6707.599,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "revisada con un cuidado muy amplio con",
            "start": 6709.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n de estado que nos permita",
            "start": 6712.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 6714.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tambi\u00e9n a tener cada vez",
            "start": 6715.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mejores est\u00e1ndares y mejores pr\u00e1cticas",
            "start": 6718.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n que involucra",
            "start": 6720.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sujetos humanos gracias",
            "start": 6722.65,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias con su permiso soy",
            "start": 6727.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente y agradecerle la pregunta",
            "start": 6728.88,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque como lo hemos comentado aqu\u00ed la",
            "start": 6732.72,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "mejor forma en que adquiere una utilidad",
            "start": 6735.59,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "para las instituciones este tipo de",
            "start": 6741.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuestiones es justamente poderla es",
            "start": 6744.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "precisar poder hablar de un medicamento",
            "start": 6746.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en espec\u00edfico en un lugar en particular",
            "start": 6749.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque eso nos permite centrar nuestra",
            "start": 6752.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y entonces e ir superando esta",
            "start": 6753.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "idea de un desabasto generalizado en",
            "start": 6758.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos y en todas las",
            "start": 6760.29,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas para todos los padecimientos",
            "start": 6761.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cosa que no es as\u00ed",
            "start": 6763.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desde lo que hoy mismo vamos a revisar",
            "start": 6766.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el caso son este y si me lo permiten es",
            "start": 6769.53,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el tema de oncol\u00f3gicos y particularmente",
            "start": 6773.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el seguro social es de unas de",
            "start": 6777.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "grandes dimensiones son cerca de cinco",
            "start": 6779.94,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "mil ni\u00f1os en particular en el caso",
            "start": 6783.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os con c\u00e1ncer son cerca de 5000",
            "start": 6786.869,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que cada a\u00f1o se van incorporando y",
            "start": 6789.599,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se les da alg\u00fan tipo de tratamiento",
            "start": 6792.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces con ese con esa precisi\u00f3n pues",
            "start": 6794.999,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en unos minutos m\u00e1s podemos dar una una",
            "start": 6798.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "respuesta muy particular",
            "start": 6801.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6803.99,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "pero igual",
            "start": 6807.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6813.5,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "tituladas",
            "start": 6815.309,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "escriben en redes sociales y nos dicen",
            "start": 6817.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no les han llamado que ha pasado",
            "start": 6819.42,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 6823.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "necesitas",
            "start": 6826.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como es el procedimiento si nos puede",
            "start": 6828.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por favor si despu\u00e9s para el residente",
            "start": 6831.53,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preguntarle nada m\u00e1s cu\u00e1l va a ser la",
            "start": 6834.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n que van a tener las autoridades",
            "start": 6836.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "educativas de la ciudad de mexico que",
            "start": 6838.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dejaron en el desamparo a f\u00e1tima y que",
            "start": 6840.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "opine en el caso de lunares el poder",
            "start": 6843.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "judicial de la ciudad de m\u00e9xico que lo",
            "start": 6845.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ha liberado en tres ocasiones gracias",
            "start": 6848.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por su respuesta en el caso de la",
            "start": 6850.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "convocatoria para nuevas plazas que se",
            "start": 6854.18,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "abre el a\u00f1o pasado junto con el",
            "start": 6857.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 6860.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "primero destacar que antes no se hac\u00eda",
            "start": 6861.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed digamos que hab\u00eda en cada una de las",
            "start": 6863.88,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de los hospitales o en cada una de las",
            "start": 6868.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "anteriores delegaciones subdelegaciones",
            "start": 6870.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se iban buscando los perfiles cuando se",
            "start": 6873.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abr\u00eda alguna nueva plaza y no se hac\u00eda",
            "start": 6877.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de manera abierta qu\u00e9 es lo que hicimos",
            "start": 6879.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "junto con el sindicato nacional de",
            "start": 6881.87,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "trabajadores del seguro social primero",
            "start": 6884.43,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "abrir la convocatoria por internet",
            "start": 6886.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces cualquier persona que cubriera",
            "start": 6887.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los perfiles ya fuera de enfermer\u00eda o",
            "start": 6890.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico pod\u00eda buscar si su",
            "start": 6893.61,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "especialidad o si sus estudios su",
            "start": 6897.39,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "desarrollo profesional era el que",
            "start": 6902.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos buscando y despu\u00e9s buscarlo",
            "start": 6905.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el lugar donde necesit\u00e1bamos",
            "start": 6907.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esa persona una vez que se hizo todo",
            "start": 6910.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este proceso hay que decirlo son cerca",
            "start": 6912.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de 9000",
            "start": 6915.84,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y plazas de nueva creaci\u00f3n de enfermer\u00eda",
            "start": 6917.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y de en el caso de m\u00e9dicos se",
            "start": 6919.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "inscribieron cerca de 70 mil personas",
            "start": 6922.11,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "fue una convocatoria enorme de esos pues",
            "start": 6924.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se van filtrando a partir pues de que",
            "start": 6928.889,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "sean los que necesitamos en donde los",
            "start": 6930.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "necesitamos y con el perfil requerido",
            "start": 6932.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posteriormente a eso se empiezan a hacer",
            "start": 6935.03,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "una serie de entrevistas ya en cada uno",
            "start": 6937.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de los lugares hay lugares en un caso",
            "start": 6939.929,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "fue chiapas por ejemplo en donde hubo",
            "start": 6942.81,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "una saturaci\u00f3n producto pues que hay",
            "start": 6945.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muchas personas por particularmente de",
            "start": 6947.599,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda que no estaba que estaba",
            "start": 6950.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "desempleado y en ese sentido la el",
            "start": 6953.31,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "proceso posterior digamos de las",
            "start": 6956.219,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entrevistas que se llevan a cabo pues",
            "start": 6958.199,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tiene tiene su tiempo porque si son son",
            "start": 6960.929,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas y en cada caso se est\u00e1n",
            "start": 6964.369,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "llamando o se comunica por ejemplo si",
            "start": 6967.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alguien no",
            "start": 6970.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "completo su informaci\u00f3n se le pide la",
            "start": 6972.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no se le descarta de saque",
            "start": 6975.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "digamos pero si se le dice a usted",
            "start": 6977.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaba mandarnos algunas certificados",
            "start": 6979.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre sus estudios t\u00e9cnicos en",
            "start": 6982.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda se le pide que lo haga hay",
            "start": 6985.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "casos en donde no se tienen otros se",
            "start": 6987.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueden solventar pero es un proceso que",
            "start": 6990.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "digamos si lleva algo algo de tiempo no",
            "start": 6993.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos dejando a una sola persona sin",
            "start": 6996.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una respuesta ya sea para que sea la que",
            "start": 6999.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lleve a cabo la entrevista o para que se",
            "start": 7001.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le expliqu\u00e9 por qu\u00e9 pues no no cumple",
            "start": 7004.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con el perfil pero yo lo \u00fanico que",
            "start": 7007.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda y aprovecho esta oportunidad",
            "start": 7009.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para pedirles paciencia a todo el mundo",
            "start": 7011.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se le tiene que escuchar convocar y",
            "start": 7014.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "explicar si hay alguna cuesti\u00f3n en su",
            "start": 7016.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "llenado de su formato",
            "start": 7018.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bueno esta es te lo dije el gobierno de",
            "start": 7023.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 7028.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "claudia a cargo de la investigaci\u00f3n",
            "start": 7030.4,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "sobre este caso lamentable de la ni\u00f1a",
            "start": 7034.87,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que puede",
            "start": 7040.179,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "asesinada cruelmente",
            "start": 7045.539,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "claudia est\u00e1 a cargo de esto y nos van a",
            "start": 7049.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7054.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "informando y se va a estar informando a",
            "start": 7055.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 7058.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y ellos van a decidir qui\u00e9nes se llevan",
            "start": 7060.9,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a cabo la investigaci\u00f3n van a decidir lo",
            "start": 7065.199,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "que corresponde en estos casos y desde",
            "start": 7068.53,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "luego pues no puede haber",
            "start": 7072.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "e impunidad",
            "start": 7077.01,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7078.989,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7080.6,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no debe",
            "start": 7082.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a ver impunidad en ning\u00fan caso",
            "start": 7084.93,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "- en estas",
            "start": 7088.62,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "situaciones",
            "start": 7091.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lamentables graves yo lo \u00fanico que pido",
            "start": 7094.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7098.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la autoridad encargada se lleve a cabo",
            "start": 7099.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 7104.61,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y se resuelva",
            "start": 7107.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de conformidad con la ley",
            "start": 7109.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre las responsabilidades",
            "start": 7112.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si la ni\u00f1a",
            "start": 7117.749,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de violencia que viv\u00eda esto",
            "start": 7120.17,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nombre merece hay que esperar a que",
            "start": 7122.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "como viv\u00eda la familia cuando el crimen",
            "start": 7127.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se investiga",
            "start": 7130.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay que esperar el resultado de la",
            "start": 7133.11,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7136.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7139.04,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tener confianza",
            "start": 7140.33,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "en que se va a esclarecer lo sucedido",
            "start": 7142.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que se va a castigar a los responsables",
            "start": 7149.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sobre todo a los conservadores",
            "start": 7155.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este decirles",
            "start": 7160.01,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y recordarles que no somos iguales",
            "start": 7162.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7168.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora en medios",
            "start": 7170.4,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "no en todos s luego",
            "start": 7173.85,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "en casi todos este hay",
            "start": 7176.739,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "y sobre estos lamentables hechos",
            "start": 7181.969,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y mucho oportunismo",
            "start": 7187.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "soy pilotean",
            "start": 7190.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 7195.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hasta un cuestionamiento del que fue",
            "start": 7197.989,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "secretario particular de zedillo",
            "start": 7201.11,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "li\u00e9vano 6",
            "start": 7206.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "muy preocupado",
            "start": 7213.12,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 7215.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es cosa de recordarle",
            "start": 7218.469,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "li\u00e9vano",
            "start": 7222.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l estaba en la presidencia",
            "start": 7225.98,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se convirtieron las deudas privadas de",
            "start": 7230.45,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "unos cuantos en deuda p\u00fablica",
            "start": 7235.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y saben cu\u00e1nto",
            "start": 7239.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "le ha costado al pa\u00eds",
            "start": 7242.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "2 billones de pesos",
            "start": 7246.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 7253.219,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas escuelas",
            "start": 7256.33,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hospitales",
            "start": 7259.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cuanto bienestar",
            "start": 7262.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces yo",
            "start": 7265.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entiendo pues de qu\u00e9",
            "start": 7269.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en una circunstancia de \u00e9sta",
            "start": 7273.21,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 7276.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con una exigencia de justicia de m\u00e1s",
            "start": 7277.85,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7282.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se debe de hacer es lo m\u00ednimo",
            "start": 7284.17,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7288.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no debe",
            "start": 7291.13,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de actuarse como oportunismo",
            "start": 7293.17,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "o sea es un asunto muy serio o sea no se",
            "start": 7297.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 7301.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este utilizar el dolor de la gente no se",
            "start": 7302.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pueden meter ar",
            "start": 7308.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces esto no significa de ninguna",
            "start": 7311.06,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "manera censura",
            "start": 7316.1,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s",
            "start": 7318.61,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7321.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y poner las cosas en su lugar",
            "start": 7322.74,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7326.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de repente nos salen paladines",
            "start": 7329.55,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 7334.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quienes s\u00ed",
            "start": 7337.52,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "formaron parte del r\u00e9gimen opresor el",
            "start": 7340.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 7347.01,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de pillaje",
            "start": 7349.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y lo mismo los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 7355.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gritaban como pregoneros cuando se",
            "start": 7364.309,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privatiza",
            "start": 7367.71,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico",
            "start": 7371.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "visitaban",
            "start": 7375.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7375.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y callaban como momia",
            "start": 7378.3,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "cuando se sacaba al pa\u00eds",
            "start": 7382.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7387.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es amnesia",
            "start": 7390.61,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "nos deben una explicaci\u00f3n",
            "start": 7393.699,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nos deben este",
            "start": 7398.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el ofrecer disculpas",
            "start": 7403.039,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "no lo hace",
            "start": 7405.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7408.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este como si no hubiese sucedido nada",
            "start": 7410.28,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "como si todo esto que estoy pasando",
            "start": 7413.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hubiese surgido de la nada",
            "start": 7418.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de la nada de repente surgi\u00f3",
            "start": 7424.42,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "desde que lleg\u00f3 a andr\u00e9s manuel",
            "start": 7429.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este se agravaron todos los males",
            "start": 7434.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo se agrav\u00f3",
            "start": 7441.26,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el culpable",
            "start": 7444.389,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no estoy evadiendo mi responsabilidad",
            "start": 7451.03,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "quiero nada m\u00e1s",
            "start": 7453.78,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "que seamos lo m\u00e1s objetivos posibles",
            "start": 7456.489,
            "duration": 10.511
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7464.499,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y actuamos",
            "start": 7467.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7473.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "e integridad",
            "start": 7475.85,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y se hable con la verdad",
            "start": 7478.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "o sea no aprovechar estas circunstancias",
            "start": 7482.699,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de veras",
            "start": 7485.729,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "eso es como una especie de enajenaci\u00f3n",
            "start": 7487.909,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 7493.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "utilizar el dolor humano",
            "start": 7496.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 7500.84,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y expresar nuestras fobias pol\u00edticas",
            "start": 7504.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 7511.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 7515.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "libertad completa absoluta",
            "start": 7517.73,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7522.14,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pues es lo mismo se est\u00e1 buscando qu\u00e9",
            "start": 7526.949,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 7532.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7534.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si local",
            "start": 7536.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y federal en general es un problema",
            "start": 7539.79,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "generalizado",
            "start": 7542.94,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7544.85,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "jueces de magistral",
            "start": 7546.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7549.69,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "la pudrici\u00f3n",
            "start": 7552.289,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 el modelo neoliberal",
            "start": 7554.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7558.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si est\u00e1bamos en el lugar 136",
            "start": 7561.12,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en el mundo",
            "start": 7565.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pasamos",
            "start": 7571.46,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "solo en",
            "start": 7573.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os",
            "start": 7575.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "del nivel 60 al 136",
            "start": 7577.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pues ni modo",
            "start": 7583.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que eso no iba a impactar",
            "start": 7586.4,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7593.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "problemas de corrupci\u00f3n aceptados por el",
            "start": 7596.11,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "presidente de la corte",
            "start": 7599.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o sea que",
            "start": 7602.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7604.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de celebrarse porque antes ni siquiera",
            "start": 7607.21,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "se reconoc\u00eda que hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 7611.34,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "no se reconoc\u00eda",
            "start": 7617.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "yo el presidente de la corte su informe",
            "start": 7619.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "\u00faltimo verso sobre eso y sobre el",
            "start": 7623.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 7627.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y desde luego la corrupci\u00f3n de jueces de",
            "start": 7629.26,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "magistrados no todos pero s\u00ed avanz\u00f3",
            "start": 7632.71,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "mucho si el mal y hay que limpiar",
            "start": 7636.519,
            "duration": 10.991
        },
        {
            "text": "hay que limpiar hay que este acabar por",
            "start": 7642.5,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "completo con la corrupci\u00f3n",
            "start": 7647.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ese grupo pol\u00edtico se col\u00f3",
            "start": 7652.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "virtual quer\u00eda preguntar con el tema del",
            "start": 7656.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imms al director aqu\u00ed presente cu\u00e1l es",
            "start": 7658.17,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ahora que ha presentado sobre sus metas",
            "start": 7662.07,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o con respecto a ampliar",
            "start": 7664.469,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "horarios de atenci\u00f3n de consultas",
            "start": 7667.949,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "operaciones en quir\u00f3fano aumento del",
            "start": 7669.35,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "n\u00famero de m\u00e9dicos enfermeras incluso",
            "start": 7672.0,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ahorita ya ha citado el tema del",
            "start": 7673.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reclutamiento pero quisiera saber si",
            "start": 7675.51,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este caso de enfermeras",
            "start": 7677.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logos psiquiatras y odont\u00f3logos",
            "start": 7681.239,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ha sido el avance cual a esta fecha",
            "start": 7683.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el punto donde se encuentra",
            "start": 7686.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el links para poder cumplir estas metas",
            "start": 7689.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si tiene fechas precisas si tiene datos",
            "start": 7692.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "precisos y tambi\u00e9n aprovechando bueno la",
            "start": 7694.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que se ha hecho aqu\u00ed el d\u00eda",
            "start": 7697.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de hoy en el pulso de la salud con",
            "start": 7699.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "respecto a los delegados que ya han sido",
            "start": 7701.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "asignados cu\u00e1l va a ser la rotaci\u00f3n de",
            "start": 7704.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estos incluso usted menciona va a",
            "start": 7707.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "parecer que iba a haber una rotaci\u00f3n",
            "start": 7709.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sino mal no creciendo mal recuerdo se",
            "start": 7711.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abra esta cual cu\u00e1l ser\u00eda el mecanismo",
            "start": 7714.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para poder evitar pues la corrupci\u00f3n",
            "start": 7716.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el tema de todo lo que se ha tocado aqu\u00ed",
            "start": 7719.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que ha padecido el pa\u00eds y por \u00faltimo",
            "start": 7721.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aprovechan tambi\u00e9n el tema de la clean",
            "start": 7723.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el perd\u00f3n el hospital general regional",
            "start": 7726.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "n\u00famero 25 que est\u00e1 sobre zaragoza este",
            "start": 7728.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado a finales la",
            "start": 7732.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n porque fue afectado por el",
            "start": 7735.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sismo del 2017 quisiera yo preguntar",
            "start": 7737.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la situaci\u00f3n porque bueno uno",
            "start": 7741.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pasa y sigue ah\u00ed pendiente este tema de",
            "start": 7744.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la demolici\u00f3n y obviamente de la",
            "start": 7748.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este mismo si el",
            "start": 7750.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "proyecto ya se ha presentado cu\u00e1les son",
            "start": 7752.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los detalles si se pudiera presentar m\u00e1s",
            "start": 7754.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a fondo este tema del hospital general",
            "start": 7756.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "regional",
            "start": 7759.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente gracias",
            "start": 7760.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muchas gracias con su permiso presente",
            "start": 7766.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sobre sobre el tema de tiempo completo",
            "start": 7768.69,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n y que ten\u00eda mucho que ver",
            "start": 7773.32,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con lo que se preguntaba hace un momento",
            "start": 7775.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la infraestructura de m\u00e1s porque la",
            "start": 7776.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prima intenci\u00f3n para nosotros es que",
            "start": 7779.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestra infraestructura ya instalada que",
            "start": 7782.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 operando mejore en tres en tres",
            "start": 7785.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dimensiones por un lado en las unidades",
            "start": 7789.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de medicina familiar familiar que",
            "start": 7791.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podamos incrementar el n\u00famero de",
            "start": 7793.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consultas de medicina familiar",
            "start": 7796.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la consulta regular del m\u00e9dico familiar",
            "start": 7798.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para pasar de cerca de 450.000 a 900.000",
            "start": 7800.71,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este este a\u00f1o para eso son estas nuevas",
            "start": 7805.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "plazas de las que se hablaba estas",
            "start": 7809.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuevas plazas son espec\u00edficas para el",
            "start": 7811.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "programa de tiempo completo",
            "start": 7813.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "adicionalmente y en el mismo monto de",
            "start": 7814.65,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pasar crecer cerca del 100 por ciento en",
            "start": 7817.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad tambi\u00e9n en las",
            "start": 7822.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas familiares por el otro",
            "start": 7825.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lado en el caso de cirug\u00edas programadas",
            "start": 7828.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n es crecer de cerca de",
            "start": 7831.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "17.000 que se llevaron a cabo solamente",
            "start": 7833.05,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en fin de semana",
            "start": 7835.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a cerca de 70.000 el programa ya est\u00e1",
            "start": 7837.21,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "avanzando ya est\u00e1 digamos en marcha",
            "start": 7842.16,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "si hay que decirlo es por etapas no es",
            "start": 7846.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en todas las unidades de medicina",
            "start": 7850.11,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "familiar ni es en no absolutamente todos",
            "start": 7851.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los hospitales de segundo nivel",
            "start": 7853.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "simplemente est\u00e1 podr\u00edamos traer justo",
            "start": 7856.19,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos y cu\u00e1l es el avance porque ya",
            "start": 7858.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 el programa de tiempo completo",
            "start": 7861.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adicionalmente a eso hay una una parte",
            "start": 7863.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que es la admisi\u00f3n",
            "start": 7866.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "continua es decir que en una unidad de",
            "start": 7870.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medicina familiar se puedan atender",
            "start": 7872.219,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "durante las 24 horas urgencias no",
            "start": 7874.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas urgencias que se pueden",
            "start": 7878.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "resolver en la unidad porque es esto",
            "start": 7880.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mejor por un lado porque pues hay m\u00e1s",
            "start": 7883.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "unidades que hospitales entonces es m\u00e1s",
            "start": 7885.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "probable que la poblaci\u00f3n est\u00e9 cerca de",
            "start": 7887.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una unidad de medicina familiar en donde",
            "start": 7889.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pueda llevar desde un ni\u00f1o con",
            "start": 7891.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "laringitis o con la temperatura muy alta",
            "start": 7893.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "o alguien que se dobl\u00f3 un tobillo y no",
            "start": 7896.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenga que llegar necesariamente al",
            "start": 7900.15,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "segundo y al tercer nivel",
            "start": 7902.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todas las im\u00e1genes que vemos de",
            "start": 7903.989,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "urgencias saturadas en el tercer nivel o",
            "start": 7906.48,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en el segundo nivel parten de que no",
            "start": 7909.84,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tenemos la capacidad atenderlos en el",
            "start": 7911.969,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "primer nivel donde si se puede resolver",
            "start": 7914.999,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay casos en donde tienen que ser",
            "start": 7917.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "derivados de inmediato porque muchas",
            "start": 7919.26,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "veces en cuesti\u00f3n de horas tienen que",
            "start": 7921.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entrar a un quir\u00f3fano pero otros tantos",
            "start": 7923.249,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "pueden resolverse en el en el primer",
            "start": 7925.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nivel y es la intenci\u00f3n de tener e ir",
            "start": 7927.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ampliando en que todas las unidades de",
            "start": 7930.869,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "medicina familiar son cerca de 1500",
            "start": 7932.699,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tengan atenci\u00f3n m\u00e9dica continua admisi\u00f3n",
            "start": 7934.769,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "continua las 24 horas sobre el tema de",
            "start": 7938.309,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la rotaci\u00f3n y agresso la pregunta porque",
            "start": 7941.969,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no nos permite explicar despu\u00e9s del",
            "start": 7944.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concurso todas las etapas del concurso",
            "start": 7947.309,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "el examen el ensayo que se present\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 7949.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mismo todas las entrevistas",
            "start": 7952.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estructuradas nos dio al final una",
            "start": 7954.059,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n nosotros lo \u00fanico que",
            "start": 7957.32,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos ver era un folio y una",
            "start": 7959.639,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n ya que tuvimos todo todo",
            "start": 7961.65,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "eso fue que se les invit\u00f3 a participar",
            "start": 7964.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7967.739,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "titulares de las oficinas de",
            "start": 7969.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del imms en los estados",
            "start": 7970.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso se hizo en el consejo t\u00e9cnico ah\u00ed",
            "start": 7973.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estuvo la secretaria y mendiga sandoval",
            "start": 7975.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo los",
            "start": 7977.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "integrantes del consejo t\u00e9cnico lo digo",
            "start": 7979.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque en el momento que ellos llegaron",
            "start": 7981.21,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ni ellos ni nosotros sab\u00edamos a",
            "start": 7983.01,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se iban a ir no es tanto una",
            "start": 7986.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "rotaci\u00f3n sino que fue un sorteo para",
            "start": 7988.469,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "decidir a qu\u00e9 estados se iban a ir cada",
            "start": 7991.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "persona les pongo un ejemplo a cabo en",
            "start": 7994.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "villahermosa donde tuve oportunidad de",
            "start": 7996.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "junto con el gobernador ad\u00e1n augusto",
            "start": 7998.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "darle posesi\u00f3n a la nueva titular ella",
            "start": 8000.13,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "era de jalisco toda su vida profesional",
            "start": 8004.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hab\u00eda desarrollado en jalisco en grandes",
            "start": 8006.2,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "hospitales en unas m\u00e9dicas de alta",
            "start": 8008.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "especialidad hab\u00eda sido jefa de",
            "start": 8010.489,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en aquel estado ella era",
            "start": 8012.17,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "jubilada por cierto hay 16 que tomaron",
            "start": 8015.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de que a pesar que estaban",
            "start": 8017.719,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "jubilados estaban digamos que",
            "start": 8019.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "disfrutando el esfuerzo del trabajo de",
            "start": 8021.89,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "toda su vida",
            "start": 8024.29,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "decid\u00ed al ver la convocatoria dijeron",
            "start": 8025.219,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo esper\u00e9 durante tanto",
            "start": 8027.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo voy a participar y pongo este",
            "start": 8028.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejemplo porque ahora est\u00e1",
            "start": 8031.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en un estado con totalmente diferentes",
            "start": 8034.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas de salud",
            "start": 8036.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero estamos seguros que con el",
            "start": 8040.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conocimiento que tienen de la",
            "start": 8042.59,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de los programas y dem\u00e1s y",
            "start": 8043.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la lealtad que manifiestan de decir dejo",
            "start": 8045.83,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mi casa en guadalajara y ahora me voy a",
            "start": 8048.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mi hermosa es porque est\u00e1n realmente",
            "start": 8050.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "comprometidas con esta con esta",
            "start": 8053.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n lo mismo pas\u00f3 en veracruz",
            "start": 8055.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que las dos personas que asistir\u00e1n all\u00ed",
            "start": 8057.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eran de aqu\u00ed de la ciudad de m\u00e9xico una",
            "start": 8060.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda sido jefa de servicios m\u00e9dicos",
            "start": 8062.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico tiene una",
            "start": 8066.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n enorme ahora enfrenta retos",
            "start": 8069.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "igual de complicados pero en un estado",
            "start": 8071.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como como como veracruz entonces no es",
            "start": 8073.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tanto que vaya a ver una rotaci\u00f3n sin",
            "start": 8076.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "duda en lo que s\u00ed establecimos desde el",
            "start": 8078.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "principio de la convocatoria y del",
            "start": 8080.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "concurso y lo saben todos y todas es que",
            "start": 8082.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "va haber procedimientos de evaluaci\u00f3n",
            "start": 8085.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "permanente vamos a estar evaluando de",
            "start": 8086.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera muy constante para poder corregir",
            "start": 8089.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando alguien alguna de las funciones",
            "start": 8091.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de una oficina de representaci\u00f3n no",
            "start": 8094.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solamente la parte de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 8097.22,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n de la recaudaci\u00f3n",
            "start": 8098.72,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "o de las otras prestaciones y los",
            "start": 8100.429,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "seguros si est\u00e9 cayendo pues poderla",
            "start": 8102.229,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "apoyar a esa persona para que para que",
            "start": 8104.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mejore y si vemos que alguien pues de",
            "start": 8107.78,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "plano no funciona o tiene alg\u00fan problema",
            "start": 8109.909,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pues se si se inicia porque tambi\u00e9n es",
            "start": 8113.329,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "parte del proceso todos los digamos que",
            "start": 8116.15,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "participaron cerca de 174 personas que",
            "start": 8118.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hicieron el examen nos dio una reserva",
            "start": 8121.729,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de cerca del 15 por ciento justamente",
            "start": 8123.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para hacer sustituciones si son",
            "start": 8126.559,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "necesarias pero aunque me exceda pongo",
            "start": 8128.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un ejemplo hubo una una persona que",
            "start": 8130.459,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 tuvo una extraordinaria",
            "start": 8132.979,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n pero al final nos mand\u00f3 una",
            "start": 8135.67,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "carta diciendo que por un tema propio de",
            "start": 8138.949,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salud no pod\u00eda \u00e9ste moverse a la entidad",
            "start": 8141.229,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que le hab\u00eda tocado y en ese momento el",
            "start": 8145.489,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "mecanismo que ten\u00edamos que era el",
            "start": 8148.729,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siguiente mejor o la siguiente mejor",
            "start": 8150.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pudiera ocupar ese lugar entonces no hay",
            "start": 8152.989,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tanto como una rotaci\u00f3n ahora sobre el",
            "start": 8156.05,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tema de zaragoza y adem\u00e1s este es una",
            "start": 8158.449,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "feliz coincidencia que est\u00e9 aqu\u00ed el",
            "start": 8161.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general secretario porque justamente lo",
            "start": 8162.829,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que se hizo en eso",
            "start": 8166.099,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "al que lleva tanto tiempo pues desde el",
            "start": 8167.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "7 de septiembre del 2017 que ya no se",
            "start": 8169.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "puede ya no se pudo utilizar fue un",
            "start": 8172.34,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recorrido largo entre dictaminaciones",
            "start": 8175.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entre puntos de vista entre quienes",
            "start": 8178.66,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que si se pod\u00eda utilizar que no",
            "start": 8181.25,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 8183.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tomamos el tema del a\u00f1o pasado y lo dej\u00f3",
            "start": 8184.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de decir el a\u00f1o pasado por ah\u00ed de jun\u00edn",
            "start": 8188.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en cero como si hubiera sido",
            "start": 8190.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el 8 de septiembre del 2017 no hab\u00eda",
            "start": 8192.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasado nada no ten\u00edamos ni siquiera el",
            "start": 8194.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "permiso de demolici\u00f3n si se estaba ya",
            "start": 8196.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "corriendo un proceso en ese momento de",
            "start": 8199.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una licitaci\u00f3n solamente para para la",
            "start": 8202.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n se llev\u00f3 a cabo la licitaci\u00f3n",
            "start": 8204.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salieron desde ofertas demasiado",
            "start": 8207.91,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dispares entre algunos que sab\u00edamos que",
            "start": 8210.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "iba a ser imposible que llevaran a cabo",
            "start": 8214.19,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la demolici\u00f3n u otros pues que",
            "start": 8215.87,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "simplemente estaban viendo la",
            "start": 8217.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "oportunidad de un negocio hicimos una se",
            "start": 8218.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 desierta y justamente en una",
            "start": 8221.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n conexi\u00f3n al secretario le",
            "start": 8224.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pedimos el apoyo para hacer una",
            "start": 8226.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n directa a los ingenieros",
            "start": 8228.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "militares de hecho en estos d\u00edas se hizo",
            "start": 8230.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ya \u00e9l",
            "start": 8232.85,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "y en estos d\u00edas justamente entre hoy y",
            "start": 8233.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana empieza la demolici\u00f3n lo digo",
            "start": 8237.019,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s con el ej\u00e9rcito tenemos",
            "start": 8239.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "unas dos garant\u00edas una que los tiempos",
            "start": 8241.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n se establecieron en el",
            "start": 8244.55,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "contrato pues son los que se van a",
            "start": 8246.44,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "cumplir ah\u00ed no tenemos duda alguna pero",
            "start": 8247.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la otra es que son son procesos",
            "start": 8250.429,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "complicados no es una demolici\u00f3n de",
            "start": 8252.679,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "repente como las que vemos en las",
            "start": 8254.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas como que bajan una bomba y cae",
            "start": 8256.309,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el edificio es muy complicado sobre todo",
            "start": 8259.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en un lugar altamente poblado este que",
            "start": 8262.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "va a generar ruido movimiento de",
            "start": 8265.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "material este polvo y dem\u00e1s y tenemos",
            "start": 8267.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que hacer un trabajo con la comunidad",
            "start": 8270.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque saben y adem\u00e1s exigen pues ya la",
            "start": 8272.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n del hospital pero va a ser",
            "start": 8275.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "un proceso que si bien es corto y que",
            "start": 8277.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir los tiempos pues tendr\u00e1",
            "start": 8279.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles pero que estamos en",
            "start": 8281.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un trabajo social de di\u00e1logo y que",
            "start": 8283.79,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el ej\u00e9rcito tiene esa enorme",
            "start": 8286.82,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sensibilidad para hacer",
            "start": 8288.889,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "gracias presidente sobre vivienda este",
            "start": 8290.33,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ya nos pasamos",
            "start": 8295.6,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "dos horas esta ma\u00f1ana seguimos ma\u00f1ana",
            "start": 8300.349,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 8306.88,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": " buenos d\u00edas \u00e1nimo vamos el d\u00eda de hoy e informar sobre el plan de salud es martes se le da seguimiento a este prop\u00f3sito de mejorar la atenci\u00f3n m\u00e9dica de que nos faltan los medicamentos pero falten los en m\u00e9dicos los especialistas quedamos en qu\u00e9 vamos a ir evaluando vamos a dar seguimiento hasta lograr que funcione al cien el sistema de salud p\u00fablica por qu\u00e9 est\u00e1 muy mal el sistema de salud p\u00fablica y lo tenemos que levantar ya se ha ido avanzando pero falta todav\u00eda y no podemos dejarlos tambi\u00e9n [M\u00fasica] vamos a transmitir un v\u00eddeo que es importante de los cuarteles que se est\u00e1n construyendo de la guardia nacional nos acompa\u00f1a aqu\u00ed \u00e9l louis que decir su sandoval por si hace falta explicar algo y tambi\u00e9n \u00e9l en general comandante de la guardia nacional luis rodr\u00edguez buceo estos son los dos temas y luego abrimos para preguntas y respuestas entonces vamos con el doctor hugo para ver c\u00f3mo se ha avanzado en materia de salud gracias presidente muy buenos d\u00edas secretarios buenos d\u00edas directores compa\u00f1eros muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes hoy es martes del pulso de la salud y como dice el presidente vamos a compartirles algunos de los avances de la semana en dos elementos los atribuciones o las funciones fundamentales del instituto de salud para el bienestar y algunos logros institucionales espec\u00edficos que revelan el trabajo continuo que se hace particularmente en las instituciones de seguridad social para el alcance de las poblaciones no aseguradas tambi\u00e9n tenemos el programa de m\u00e9dicos del bienestar como hemos explicado en otras ocasiones pero lo retomo es un programa que est\u00e1 encaminado a integrar m\u00e1s de 40.000 personas m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras psic\u00f3logas psic\u00f3logos odont\u00f3logos que integrar\u00e1n los equipos de salud para el bienestar lo que interesa aqu\u00ed es tener personal especializado en general de salud en poblaciones que han estado largamente abandonadas y por lo tanto se ha tenido que acudir a una nueva fase de reclutamiento para garantizar que estas poblaciones tengan a los especialistas estamos abriendo algunas convocatorias espec\u00edficas solo coordina el doctor alejandro schwartz y las convocatorias espec\u00edficas de hoy son en amat\u00e1n chiapas meztitl\u00e1n hidalgo y fresnillo zacatecas es el personal que ser\u00e1 integrado a las unidades de salud principalmente en comunidades rurales tenemos un peque\u00f1o vide\u00edto si nos lo pueden pasar por favor que revela el esp\u00edritu de este programa ahorita coment\u00f3 sobre \u00e9l somos los m\u00e9dicos del bienestar personas comprometidas y con altos valores de \u00e9tica m\u00e9dica capaces de llevar salud a las comunidades m\u00e1s marginadas del pa\u00eds y escuchar la historia de cada persona como si fuese la primera vez vamos a garantizar el derecho a la salud gratuita de todas las personas sin seguridad social en todos los lugares y en el instituto de salud para el bienestar necesitamos de tu sensibilidad vocaci\u00f3n y humanismo esto es m\u00e1s que un simple trabajo es una oportunidad de servir en la sonrisa de los ni\u00f1os el alivio de muchas familias la construcci\u00f3n de un pa\u00eds sano y de una sociedad feliz si tienes t\u00edtulo y c\u00e9dula de medicina enfermer\u00eda o alguna especialidad reg\u00edstrate el www.gov.cn x diagonal inzaghi la convocatoria est\u00e1 abierta [M\u00fasica] como se puede ver este es un grupo de personal de salud personal m\u00e9dico que est\u00e1 orientado a un prop\u00f3sito de las comunidades que han sido largamente abandonadas por m\u00e1s de 30 a\u00f1os el modelo de desarrollo del personal m\u00e9dico ha estado orientado a privilegiar la especialidad la atenci\u00f3n en zonas urbanas en centros hospitalarios que obviamente tambi\u00e9n es importante pero se dej\u00f3 sin capacidad de resoluci\u00f3n en las comunidades rurales y tenemos una carencia importante que ahora estamos empe\u00f1ados en cubrir de la misma manera en la reconversi\u00f3n que estamos haciendo del viejo modelo de financiamiento de la salud ahora para el modelo de salud para el bienestar estamos reorientando al personal son m\u00e1s de 7.500 personas hombres y mujeres que tienen funciones b\u00e1sicamente administrativas principalmente de afiliaci\u00f3n en el antiguo r\u00e9gimen de salud y ahora nos estamos reorientando desde luego son bienvenidas y bienvenidos las funciones sustantivas en particular de la prevenci\u00f3n y est\u00e1n en un proceso de entrenamiento para hacer actividades de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud tenemos ya 1.100 personas formadas de estos 7.500 y se integrar\u00e1n a los equipos de promoci\u00f3n de la salud en los estados est\u00e1s 7.500 personas posteriormente tenemos el plan de infraestructura como hemos comentado tambi\u00e9n en m\u00faltiples ocasiones recibimos m\u00faltiples obras abandonadas 307 hospitales y otros centros de salud de mediano tama\u00f1o que quedaron simplemente abandonadas y quedaron estancadas en la siguiente diapositiva vemos lo que qued\u00f3 suspendido las obras suspendidas en 2018 y son con las que arrancamos 42 hospitales ciento 77 centros de salud y ahora en 2019 trabajamos en 18 hospitales y 54 centros de salud que fueron terminados aqu\u00ed hemos ido anunciando los que entraron en operaci\u00f3n tambi\u00e9n que estaban pr\u00e1cticamente listos pero les faltaba personal como el de este caso el de mazatl\u00e1n y los iremos comentando conforme entren en operaci\u00f3n durante 2020 tenemos tambi\u00e9n la construcci\u00f3n remodelaci\u00f3n o ampliaci\u00f3n de 50 hospitales y 56 centros de salud pueden ver en el mapa las 24 entidades federativas de modo queremos ir cubriendo todos los rincones del pa\u00eds para que tengan estas capacidades aprovechando lo que qued\u00f3 interrumpido y lo que requiere una inversi\u00f3n espec\u00edfica para echarlos a andar nos parece que ser\u00eda un total desprop\u00f3sito teniendo carencia no aprovechar infraestructura que qued\u00f3 en desuso o sencillamente que no entr\u00f3 en operaci\u00f3n en las instituciones de seguridad social tambi\u00e9n tenemos el link bienestar es este programa espec\u00edfico que tiene 40 a\u00f1os de existencia destinado a poblaci\u00f3n no asegurada a pesar de que lo administra el instituto mexicano del seguro social y tiene un programa de jornadas m\u00e9dico quir\u00fargicas lo que interesa aqu\u00ed es que personal quir\u00fargico m\u00e9dicos m\u00e9dicas cirujanas especializadas en los distintos campos como la euro log\u00eda la cirug\u00eda de ortopedia o la ginecolog\u00eda y la oncolog\u00eda que son de las especialidades con mayor carencia en la periferia de de las zonas urbanas son las zonas rurales pueda ser atendida entonces lleva al personal especializado en forma intensiva particularmente durante los fines de semana trabaja para atender a todo este rezago de atenci\u00f3n y esto el inia en estar nos permite llegar m\u00e1s r\u00e1pidamente a estos rincones del pa\u00eds en lo que se va desarrollando capacidad instalada a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n del instituto de salud para el bienestar otra muy buena noticia el maestro soy robledo nos hab\u00eda comentado hace algunas semanas de este proceso muy novedoso y muy robusto de contrataci\u00f3n de los titulares y las titulares de las oficinas de representaci\u00f3n institucional en los estados esto para el imms en su r\u00e9gimen general su r\u00e9gimen ordinario este es un proceso sumamente transparente orientado para privilegiar el m\u00e9rito la lealtad institucional la capacidad en contraposici\u00f3n de lo que hist\u00f3ricamente era asignaciones discrecionales que hac\u00edan los titulares del instituto mexicano seguro social aqu\u00ed una convocatoria muy bien organizada muy robusta y se seleccionaron mitad hombres y mitad mujeres de este grupo de 35 titulares y ya fueron instalados precisamente en esta semana el maestro robledo y su equipo estuvieron recorriendo todo el pa\u00eds dejando ya instalados a estos nuevos l\u00edderes del seguro social en los estados el este por su parte tambi\u00e9n tiene acciones que son muy importantes para complementar toda esta figura de un sistema de salud articulado y capaz que adem\u00e1s privilegia los aspectos de prevenci\u00f3n durante todos de 2019 el lista ech\u00f3 a andar este programa que se llama ecos para el bienestar en donde incorporando personal voluntario y trabajadores de salud l\u00edderes comunitarios docentes jubilados etc\u00e9tera se ha orientado a hacer prevenci\u00f3n una actividad que liz te hac\u00eda pero no de manera muy extensiva y lo est\u00e1 continuando ahorita durante 2020 un aspecto adicional el este dado que es una instituci\u00f3n para los trabajadores al servicio del estado hemos articulado conjuntamente con la secretar\u00eda de salud un programa de prevenci\u00f3n para las oficinas p\u00fablicas vamos a empezar pr\u00f3ximamente la siguiente semana en la secretar\u00eda de econom\u00eda es un programa de promoci\u00f3n de la salud cambios de h\u00e1bitos para tener h\u00e1bitos saludables y lo iremos extendiendo a las distintas dependencias de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal y luego en coordinaci\u00f3n con la administraci\u00f3n p\u00fablica estatal para los trabajadores al servicio del estado la siguiente es el informe de la m\u00e1s reciente visita que hizo el secretario de salud con la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica y el comisionado coordinador de los institutos esto forma parte de un programa ya de supervisiones que comentamos desde la semana pasada en este caso toc\u00f3 la oportunidad al hospital ju\u00e1rez de m\u00e9xico se verific\u00f3 que las cosas est\u00e1n marchando bien que hay suficiencia de medicamentos esenciales en el hospital no obstante hay un programa de auditor\u00edas para todas las instalaciones federales de salud en el tercer nivel de atenci\u00f3n y esto estar\u00e1 a cargo de la secretaria de funci\u00f3n p\u00fablica con la doctora irma er\u00e9ndira sandoval con quien tenemos una coordinaci\u00f3n muy estrecha y muy vigorosa el hospital tiene eso hay que dejarlo claro y as\u00ed lo ver\u00e1n para los 23 institutos y hospitales federales que atienden pacientes tienen contratos priori anales sobre farmacia especializada y se ven las fechas de vigencia hasta el 31 de diciembre de 2020 no obstante este hospital federal ha logrado mantener el abastecimiento lo cual es una revelaci\u00f3n importante para nosotros dado que otros hospitales con farmacias subrogadas hab\u00edan tenido problemas de desabasto no es el caso del hospital ju\u00e1rez de m\u00e9xico muchas gracias presidente bueno pues vamos a este general no quiere dar una introducci\u00f3n al v\u00eddeo sobre lo de la guardia civil y en \u00e9l van a observar en el v\u00eddeo lo que son las instalaciones de la guardia nacional son instalaciones en las que el modelo es similar en todas pero lo que buscamos fue que tuvieran pues las condiciones para poder trabajar ustedes lo van a observar hay \u00e1reas de salud para poder atender ah\u00ed el personal en caso de que tenga alguna en requerimiento hay \u00e1reas deportivas hay \u00e1reas de descanso tenemos el comedor para que ah\u00ed puedan tomar sus alimentos donde puedan tener en sus veh\u00edculos en el \u00e1mbito de los alojamientos para descansar tenemos para hombres y para mujeres y tambi\u00e9n cuentan con aulas para una capacitaci\u00f3n constante tiene su lugar ah\u00ed con con capacidades tecnol\u00f3gicas que le va a permitir a la guardia estar en un constante y adiestramiento una constante capacitaci\u00f3n tiene tiene tambi\u00e9n ustedes lo ver\u00e1n un sistema para darse su propia seguridad un sistema de c\u00e1maras para que est\u00e9n atentos de lo que puede estar sucediendo fuera de sus instalaciones y que en alg\u00fan momento se podr\u00eda conectar con las capacidades tecnol\u00f3gicas que tengan en el municipio o en el estado son son compa\u00f1\u00edas de laguardia que estar\u00e1n desplegadas en las coordinaciones como ya se hab\u00eda establecido y que la intenci\u00f3n es tener este despliegue para tener una presencia importante en todo el territorio nacional con la presencia podemos atender a la ciudadan\u00eda con la presencia podemos generar condiciones de seguridad en todos los ciudadanos en las \u00e1reas donde estamos va a haber una comunicaci\u00f3n nuevamente entre las compa\u00f1\u00edas que est\u00e1n desplegadas en la prioridad como se dijo hace algunos d\u00edas se le dio a los estados de michoac\u00e1n guanajuato y de jalisco que son las que inaugur\u00f3 el se\u00f1or presidente para este a\u00f1o 2 se proyectaron 81 tenemos 69 concluidas 12 en proceso estas este retraso que tuvimos fue porque no se tuvieron a tiempo los los terrenos que que necesit\u00e1bamos hab\u00eda terrenos que ten\u00edan alguna problem\u00e1tica que nos llev\u00f3 tiempo el poder ya disponer de \u00e9l para poder construir pero el mes que entra y estaremos concluyendo esas 81 que corresponden al 2019 y en el 2020 nos corresponde construir el 79 m\u00e1s para poder ir avanzando en el programa y el tercer a\u00f1o tambi\u00e9n hay otra cantidad de todo esto todos estos trabajos a cargo de personal de ingenieros militares estos van a ver ustedes el v\u00eddeo estas capacidades que les generamos a la guardia para poder desarrollar su actividad [M\u00fasica] ah y no [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] [Risas] ah o no [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] gobierno de mexico bueno pues esas son las dos exposiciones para hoy y abrimos para preguntas buenos d\u00edas presidente si me permite una pregunta para el general secretario la defensa no s\u00e9 si el secretario el d\u00eda de ayer tres mujeres se acercaron al programa de contrapeso digital bueno primero me presento disculpe mi ram\u00f3n flores este corresponsal d del peri\u00f3dico contrapeso digital y nos ense\u00f1aron documentos este general donde les dec\u00edan que en el hospital central militar no ten\u00edan el medicamento para la enfermedad de la diabetes el cual es la insulina solo preguntarle se\u00f1or secretario si usted tiene conocimiento de este tema y si nos podr\u00eda dar m\u00e1s adelante un informe m\u00e1s detallado de este tema por favor porque pues son tres personas son tres mujeres que \u00e9ste que son afiliadas de militares y pues me est\u00e1n diciendo que no ten\u00edan ese medicamento nada m\u00e1s saber si las est\u00e1n enga\u00f1ando porque nos ense\u00f1aron un documento donde ellas fueron a comprar el medicamento a la a este a una farmacia y se gastaron cinco mil pesos nada m\u00e1s saber si tiene este conocimiento de este tema el se\u00f1or secretario no tengo el detalle pero ahorita lo pregunto de inmediato pero si le comentar\u00e9 qu\u00e9 tenemos un sistema el hospital se tramitar\u00eda en todos nuestros hospitales que si por alguna situaci\u00f3n en alguna circunstancia de abastecimiento de medicamento no lo tenemos en el momento los derechohabientes pueden comprar el medicamento en el lugar que ellos lo deseen y tenemos un sistema donde ellos piden el reembolso de ese de ese medicamento que lo necesitan que no lo tuvimos y que hubo la necesidad de adquirirlo de esta manera cubrimos la necesidad imperante de que tenga un medicamento la persona que lo requiera no no no sobre el detalle no lo s\u00e9 pero si me da una oportunidad vital elegir\u00edamos las instrucciones para que nos d\u00e9 la la informaci\u00f3n si en realidad tenemos alg\u00fan desabasto en cuestiones de medicamentos sobre diabetes en el hospital centralita muchas gracias este presidente en mi segunda pregunta ser\u00eda presidente en d\u00edas pasados arturo nahle garc\u00eda que es el magistrado presidente del tribunal superior de justicia del estado de zacatecas desminti\u00f3 a las autoridades del gobierno estatal que hab\u00edan se\u00f1alado que una jueza hab\u00eda tardado tres semanas en autorizar el traslado de una detenida ingresada a la c\u00e1rcel distrital de calera donde fue violada por un custodio el pasado jueves la fiscal\u00eda y la secretaria pero en la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica estatales informaron que el 21 de agosto del 2018 la mujer cuya identidad se reserva fue detenida y remitida a la c\u00e1rcel distrital de calera donde permaneci\u00f3 hasta el 14 de septiembre fecha en la que concluy\u00f3 la audiencia p\u00fablica oral en la que la juez orden\u00f3 su traslado al penal femenil de cieneguillas durante ese tiempo la mujer sufri\u00f3 abuso sexual de un custodio presidente el secretario de seguridad de zacatecas indic\u00f3 tambi\u00e9n que el ataque no fue una violaci\u00f3n sexual en s\u00ed sino una violaci\u00f3n equiparada pues la penetraci\u00f3n fue con los dedos sino con el miembro viril del agresor mi pregunta presidente si este secretario de seguridad p\u00fablica con estas declarar se le podr\u00eda enviar con los colectivos en defensa de las mujeres para que tome un taller o capacitaci\u00f3n y pueda saber que con estas declaraciones est\u00e1 revictimizando y violentando a la interna porque pues ahora resulta que las violaciones son de diferentes estatus no entonces la verdad es que es muy triste este caso y me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n se\u00f1or s\u00ed pues se debe de investigar y castigar al responsable puedes aplicar la ley y tambi\u00e9n est\u00e1 la formaci\u00f3n que t\u00fa propones en la instancia correspondiente quienes se hacen cargo de atender estos asuntos pero el secretario de seguridad p\u00fablica de zacatecas podr\u00eda recibir a los colectivos feministas porque \u00e9l est\u00e1 renuente o sea no no quiere recibir absolutamente al isi aunque es un asunto estatal de todas maneras siempre hay buena relaci\u00f3n con los gobiernos de los estados y le vamos a pedir a la licenciada olga s\u00e1nchez cordero cable con el gobernador para que se den estas facilidades y se lleva a cabo esta capacitaci\u00f3n esta formaci\u00f3n s\u00ed se\u00f1or presidente de buenos d\u00edas jaime hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico digital bajo palabra en seguimiento al programa de adicciones y contra la inseguridad y violencia en donde usted subraya la importancia del bienestar del alma para evitar la desintegraci\u00f3n familiar y buscar la felicidad la pregunta es si usted considera que la salud emocional pase a ser un eje transversal en las pol\u00edticas p\u00fablicas como la equidad de g\u00e9nero la austeridad y la anti corrupci\u00f3n dado que la salud emocional es clave para sustentar la integraci\u00f3n familiar s\u00ed es importante tenemos que mejorar las condiciones de vida las condiciones de trabajo y siempre insisto en que no solo es ver lo material no es conformarnos con y lograr que haya crecimiento econ\u00f3mico que haya empleos e incluso que se tengan los satisfactores b\u00e1sicos el derecho a la salud del derecho a la educaci\u00f3n hace falta tambi\u00e9n voy a estarlo repitiendo fortalecer valores culturales morales espirituales es muy importante unidad en las familias afecta mucho la desintegraci\u00f3n familiar la familia es la instituci\u00f3n de seguridad social seguridad social en el sentido amplio es la familia repito la principal instituci\u00f3n de seguridad social en nuestro pa\u00eds y los afectos y la atenci\u00f3n a todos los miembros de la familia resulta algo fundamental y desde luego el que se puedan atender todas estas necesidades no s\u00f3lo de pan vive el hombre y yo voy a seguir planteando es que son enfoques distintos yo a veces este entiendo quienes ven efectos y no las causas por eso hablo de que se ve el \u00e1rbol y no el bosque no es ver un asunto aislado hay que ver qu\u00e9 origina el problema s\u00ed se establece un r\u00e9gimen de saqueo en nuestro pa\u00eds como sucedi\u00f3 una pol\u00edtica de pillaje que se mantiene 36 a\u00f1os m\u00e1s que el porfiriato pues tienen que producirse efectos totalmente nocivos no pas\u00f3 a mayores a\u00fan este en la decadencia por los valores de nuestro pueblo de nuestras familias porque no se pudo desintegrar por completo a la familia resisti\u00f3 la familia pero se les acab\u00f3 mucho con el modelo neoliberal y no pas\u00f3 a mayores porque nuestro pueblo es luchones trabajador se quejaban de la econom\u00eda informal la gente ante la falta de opciones mientras estaba el saqueo se busc\u00f3 la vida como pudo y lo mismo la migraci\u00f3n imag\u00ednense s\u00ed no hubiesen salido millones de mexicanos a buscarse la vida que hubiese pasado en m\u00e9xico si hubiese ha grabado a\u00fan m\u00e1s dice ha habido un estallido social pol\u00edtico estaba a punto d explotar del pa\u00eds si hubiesen continuado con la misma pol\u00edtica de saqueo de corrupci\u00f3n entonces que estamos haciendo cambiando transformando enfrentando el principal problema la corrupci\u00f3n estoy absolutamente convencido que eso es lo que ha dado al traste con todo eso produjo la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social que hay en nuestro pa\u00eds en donde una minor\u00eda lo tiene todo y la mayor\u00eda carece hasta de lo m\u00e1s indispensable eso produjo la inseguridad y la violencia entonces estamos atendiendo las causas claro qui\u00e9n es apoyaron el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de justicias de privilegios ahora est\u00e1n inconformes no les gusta est\u00e1bamos leyendo una editorial del peri\u00f3dico el pa\u00eds de espa\u00f1a cuestion\u00e1ndonos y por qu\u00e9 no dijeron nada cuando las empresas espa\u00f1olas eran las favoritas con el apoyo de los gobiernos no obten\u00edan jugos y sin m\u00e1s ganancias bancos iberdrola hasta se llev\u00f3 a un expresidente de consejero h l repsol cu\u00e1ndo en el pa\u00eds se hizo un cuestionamiento sobre el comportamiento inmoral de estas empresas lo que estamos padeciendo es el fruto podrido de esa pol\u00edtica de saqueo y yo entiendo que haya mi conformidad que haya la oposici\u00f3n y vamos nosotros siempre respetar el derecho a disentir y desde luego el sagrado derecho a la manifestaci\u00f3n a la protesta pero vamos a definir tambi\u00e9n no es la postura pero tenemos dos vamos a quedar callados y ofrecemos disculpas por anticipados pero va a continuar el proceso de transformaci\u00f3n imag\u00ednense qu\u00e9 este cambiemos qu\u00e9 modifiquemos nuestro plan a menor emos el paso para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico no vamos de tener tus vamos a desterrar la corrupci\u00f3n la impunidad y se va a respetar a todos siempre se va a tender a todos se va a escuchar a todos pero la preferencia se le va a dar a la gente humilde a la gente pobre por el bien de todos primero los pobres entonces lo que t\u00fa planteas es v\u00e1lido si hay que atender las causas si hay un plan con ese prop\u00f3sito yo espero que pronto bueno \u00e9l el doctor hugo puede adelantar algo sobre esto pero estamos insistiendo mucho este plan en todo lo preventivo se est\u00e1 d\u00e1ndole mucha importancia a lo preventivo no puedes doctor explicar para ser gracias presidente s\u00ed con mucho gusto efectivamente la educaci\u00f3n emocional o la formaci\u00f3n emocional el juega un papel crucial en el desarrollo de los individuos de sus familias de las comunidades y de la sociedad en su conjunto para esto hay extensa evidencia cient\u00edfica que ha sido tomada en cuenta y mencion\u00f3 dos elementos o dos espacios program\u00e1ticos en donde lo estamos trabajando por un lado est\u00e1 la estrategia nacional de prevenci\u00f3n de adicciones de la que hemos ya hablado y que seguiremos comentando nos interesa mucho que el tema de las adicciones est\u00e9 presente en la conciencia social este problema de adicciones empez\u00f3 desde hace desde los a\u00f1os 80 como ya lo hab\u00edamos relatado en donde m\u00e9xico se transform\u00f3 de ser un pa\u00eds de tr\u00e1nsito del tr\u00e1fico de estupefacientes a ser un pa\u00eds ya propiamente de consumo se expandi\u00f3 exponencialmente durante los a\u00f1os 90 y en los a\u00f1os la \u00faltima d\u00e9cada prol\u00edfero con cambios incluso en los patrones de consumo hacia las drogas de m\u00e1s alto impacto que hoy est\u00e1n teniendo un efecto muy devastador sobre todos los \u00e1mbitos de la vida la seguridad p\u00fablica la violencia dom\u00e9stica la violencia de g\u00e9nero obviamente la descomposici\u00f3n social y la p\u00e9rdida de oportunidades tambi\u00e9n en la juventud entonces relat\u00f3 lo que tambi\u00e9n ya hemos explicado pero seguiremos diciendo la estrategia nacional de prevenci\u00f3n de adicciones est\u00e1 centrada en cuatro pilares fundamentales una es recuperar el espacio p\u00fablico de los fen\u00f3menos criminales tienen marginada completamente a la poblaci\u00f3n y entonces no hay espacios donde tener recreaci\u00f3n integraci\u00f3n social vinculaci\u00f3n significativa est\u00e1 vinculaci\u00f3n es no solamente platicar o conversar sino finalmente est\u00e1 en un aspecto de conexi\u00f3n emocional entre las personas entre distintas generaciones lo cual es fundamental entonces estamos recuperando el espacio p\u00fablico no solamente con cambios en de la calidad de la infraestructura f\u00edsica aqu\u00ed en la ciudad de mexico hay ejemplos notables del trabajo que est\u00e1 haciendo la doctora james en recuperar realmente el espacio p\u00fablico en parques en jardines en deportivos en la v\u00eda p\u00fablica etc\u00e9tera eso nos permite poder convocar la vinculaci\u00f3n social hay otros elementos la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico a trav\u00e9s de la cultura del deporte etc\u00e9tera y el otro pilar important\u00edsimo es la reconstrucci\u00f3n del tejido social y es motivar estos intercambios significativos sobre todo entre las juventudes el instituto mexicano de la juventud guillermo santiago al frente tambi\u00e9n nos ayuda much\u00edsimo a que esta conexi\u00f3n se vuelva significativa se vuelva duradera y se vuelve un mecanismo de solidaridad social entre pares y como insisto entre distintas generaciones el tercer elemento obviamente es el tener espacios especializados de atenci\u00f3n cl\u00ednica en salud mental y adicciones en la secretar\u00eda de salud estamos integrando estos campos de salud mental y adicciones para que sean mucho m\u00e1s eficientes las instituciones del sector en particular la seguridad social precisamente inicien start tiene su programa de atenci\u00f3n rural a los adolescentes y eso nos permite tambi\u00e9n vincular y el cuarto elemento que es muy importante es este de la conciencia p\u00fablica que estamos revisando ahorita lo que se hizo con juntos por la paz y su componente de difusi\u00f3n y de invitaci\u00f3n al di\u00e1logo porque queremos reposicionar durante 2020 para que continuamente todas y todas las personas est\u00e9n conscientes que ese es un problema a atender y a resolver y en t\u00e9rminos de desarrollo emocional tambi\u00e9n tenemos el con la reforma el art\u00edculo tercero constitucional a la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica se le estableci\u00f3 el mandato de coordinar la estrategia nacional de primera infancia esta estrategia se junta con distintas pol\u00edticas y programas que tenemos en los distintos sectores salud procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia y desarrollo social y otros y estamos trabajando para que con este cambio este transformaci\u00f3n en lo que se llama ahora la nueva escuela mexicana tengamos educaci\u00f3n emocional y una crianza respetuosa y emocionalmente significativa desde la primera infancia esto obviamente est\u00e1 antes de la educaci\u00f3n formal empieza en el hogar y es important\u00edsimo hay evidencia cient\u00edfica de que el desarrollo cerebral de los seres humanos est\u00e1 fomentado cuando hay una crianza significativa parece casi para quien no est\u00e1 familiarizado con la el neurodesarrollo y las neurociencias casi un fen\u00f3meno m\u00e1gico pero es impresionante la anatom\u00eda del cerebro y el funcionamiento del cerebro se fomentan muy positivamente cuando hay un trato cari\u00f1oso respetuoso la primera infancia obviamente la lactancia materna tambi\u00e9n es uno de los componentes embebidos en esto pues como se puede ver y retomando lo que dec\u00eda el presidente todo lo vemos de manera integral no se puede aislar no puede haber programas que sean simplemente parches o chispas en el espacio tenemos que vincularlo todo para que sea aprovechado y tenga a lo largo del curso de vida este fen\u00f3meno de construcci\u00f3n de la sociedad a partir de los individuos las familias las comunidades buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juan carlos macho ras del portal expo se\u00f1or presidente a quien se le puede se\u00f1alar como el responsable de la falta de medicamentos y m\u00e1s ahora que su gobierno tiene la responsabilidad de atender la salud de los mexicanos a este respecto no s\u00e9 si su gobierno ha analizado coordinarse con las diferentes industrias farmac\u00e9uticas para aprovechar mucho del medicamento que ellos no comercializan por sus canales adecuados no s\u00e9 si tengan un estilo o un tipo de convenio de trabajo al respecto y en un instante una segunda pregunta si me lo permite si se est\u00e1n haciendo compras consolidadas y est\u00e1n participando fabricantes laboratorios nacionales y tambi\u00e9n son compras internacionales el prop\u00f3sito es que no falten las medicinas que se compren todas las medicinas le llaman los t\u00e9cnicos las claves todas las claves y se va a lograr hay resistencias pero no est\u00e1 complicada por qu\u00e9 estamos hablando de alrededor de 2000 claves imag\u00ednense ustedes comprar 2000 este medicinas es posible hacerlo y tener los espacios la refrigeraci\u00f3n para mantener esos medicamentos el sistema de distribuci\u00f3n [M\u00fasica] no se hac\u00eda porque se ve\u00eda como un negocio imped\u00eda por ejemplo comprar las medicinas en el extranjero se cerraba el mercado para favorecer a un proveedor y desde luego como sabemos todos los monopolios son malos porque hacen lo que quieren venden al precio que quieren pueden ser ineficientes por eso es buena la competencia que no haya uno s\u00ed no muchos el que ofrezca mejores condiciones la medicina de m\u00e1s calidad de mejor precio est\u00e9 donde est\u00e9 porque se trata de la medicina se trata de algo vital entonces ya se est\u00e1 resolviendo lleva trabajo porque el esquema no era el que estamos desde luego implantando era otro ya les hemos dicho que s\u00ed compraba el gobierno 80.000 millones de pesos en medicamentos 60.000 los vend\u00edan tres empresas as\u00ed como lo est\u00e1n escuchando entonces por eso hemos tenido resistencias porque se dec\u00eda un jugoso negocio con las medicinas y adem\u00e1s no hab\u00eda no s\u00e9 garantizaban los medicamentos te robaban el dinero pues de las medicinas entonces ahora estamos resolviendo por eso estas reuniones de los martes para informar esto que se le pidi\u00f3 al general este informar sobre el hospital militar qu\u00e9 ya se respondi\u00f3 y se tiene que y revisar a fondo hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica no ocultar nada y si me permite su gobierno tiene algunas acciones o tiene planeado llevar a cabo acciones a futuro con organizaciones ciudadanas o con la iniciativa privada por medio de sus fundaciones y actuar o permitirles que trabajen en conjunto con su administraci\u00f3n en el tema de feminicidios gracias si nosotros estamos trabajando y desde luego todo el que quiera ayudar para enfrentar los problemas sociales ayudar [M\u00fasica] enfrentar problemas de violencia feminicidio todo estamos en la mejor disposici\u00f3n de trabajar de manera conjunta el enfoque que estamos e imprimi\u00e9ndole a todos los problemas sociales repito es atender las causas es decir al fondo es bienestar y fortalecimiento de valores evitar la desintegraci\u00f3n de las familias la familia es fundamental a lo mejor en otros pa\u00edses no tanto pero en m\u00e9xico la familia es el pilar principal de la convivencia no s\u00e9 si les coment\u00e9 de una investigaci\u00f3n reciente que consisti\u00f3 en hacer entrevistas sicarios es un buen trabajo de investigaci\u00f3n porque no hay investigaci\u00f3n sobre estos temas el periodo de liberal borr\u00f3 todo ya las ciencias sociales bueno quitaron el civismo la filosof\u00eda quer\u00edan desaparecer la historia predomin\u00f3 lo material y esto influy\u00f3 en [M\u00fasica] las ciencias sociales habl\u00e1bamos la vez pasada que el tema de la corrupci\u00f3n no se trataba no se trat\u00f3 durante el periodo de librar era un tema vedado esta investigaci\u00f3n que tuvo que ver con entrevistas a sicarios es muy buena es un trabajo con mucho rigor qu\u00e9 demuestra que la mayor\u00eda de los que toman s camino de las conductas antisociales la mayor\u00eda de los entrevistados e expreso que eso decisi\u00f3n de dedicarse a la delincuencia tuvo mucho que ver con los problemas familiares en su familia al grado que la mayor\u00eda de ellos coincide y quien lo que m\u00e1s los volvi\u00f3 duros de coraz\u00f3n fue el maltrato de los padres a sus mam\u00e1s del maltrato a sus madres y que cuando ya eran jefes una de las cosas que deseaban o cuando aspira aspiraban a ser los jefes de los grupos de las bandas una de las cosas que m\u00e1s dec\u00edan era ajusticiar a sus padres y que cuando llegaban a ser jefes que ten\u00edan todo ejecutar ese deseo al final y f\u00edjense lo que es el ser humano este exist\u00eda pero los mandaban a hablar o les dec\u00edan a los pozos vete lejos y no te quiero volver a ver porque si te vuelvo a ver eso es lo que tenemos que atender las causas qu\u00e9 hicieron estos gobernantes simuladores se pon\u00edan en frente de la televisi\u00f3n es decir no me va a temblar la mano la ley es la ley se acuerdan tenemos que atender las causas la paz la tranquilidad son frutos de la justicia claro que es importante que haya vigilancia que se profesionalice a la polic\u00eda que se cuente con el apoyo como ahora del ej\u00e9rcito de la marina todo eso es necesario pero lo m\u00e1s importante es lograr una sociedad mejor eso es lo m\u00e1s importante es lo m\u00e1s eficaz lo m\u00e1s humano entonces no vamos a cambiar tenemos que seguir en eso claro lleva tiempo imag\u00ednense despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de una pol\u00edtica individualista ego\u00edsta que le dio la espalda a la gente pues como lo dec\u00eda ayer no es nada m\u00e1s una crisis es una decadencia fue un proceso de degradaci\u00f3n progresivo algo que efecto todos los \u00f3rdenes de la vida p\u00fablica lo econ\u00f3mico lo pol\u00edtico lo social la p\u00e9rdida de valores c\u00f3mo enfrentar eso con una transformaci\u00f3n no hay m\u00e1s un cambio radical arrancar de ra\u00edz la r\u00e9gimen corrupto tiene que tenerle miedo a la palabra radical viene de ra\u00edz radicales de ra\u00edz y es arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de injusticias de privilegios y todo lo que lo envuelve y todo lo que lo reproduce por eso es interesante tambi\u00e9n el tiempo que estamos viviendo es todo un replanteamiento son re c\u00f3modos son concepciones nuevas es un cambio de r\u00e9gimen muy bien salud de salud salud gracias presidente daniel blancas de cr\u00f3nica presidente estoy estuve revisando estuve estuve revisando la buenos documentos y hemerograf\u00eda respecto a cuando fue creado el seguro popular lo que dec\u00edan los los que lo estaban impulsando el doctor el del perd\u00f3n el doctor frente y otros y ellos aduc\u00edan para digamos este sobre las bondades de este programa que habr\u00eda por parte de los empresarios e inversi\u00f3n en cobertura donde no hab\u00eda servicios m\u00e9dicos ese era una de sus principales argumentos para decir que el seguro popular pues era lo m\u00e1ximo en ese sentido estuvimos revisando cu\u00e1l fue la inversi\u00f3n de los empresarios en este campo en servicios m\u00e9dicos y usted debe saber cu\u00e1l es el resultado fue nulo fue nula la inversi\u00f3n de los empresarios en servicios m\u00e9dicos principalmente en las zonas del centro y del sur del pa\u00eds yo creo que aqu\u00ed usted tiene una gran oportunidad presidente se reuni\u00f3 hace unos d\u00edas con los empresarios para tocar un avi\u00f3n perd\u00f3n para tocar un tema relacionado con el avi\u00f3n y yo le pregunto si este gobierno cometer\u00e1 el mismo error que cometieron los gobiernos anteriores de permitir esta simulaci\u00f3n por parte de los empresarios usted recuerde que usted est\u00e1 pendiente el acuerdo de infraestructura en salud no se nos ha presentado se nos dijo que en enero luego que en febrero y al parecer todav\u00eda no va a presentarse entonces la pregunta es presidente si usted se va a reunir con los empresarios si ya lo hizo para un tema que para muchos digamos para nuestra en pol\u00e9mica para muchos es intrascendente como una rifa si lo va a ser para asuntos tan serios y tan que tienen que ver con el impacto con un impacto del bienestar de la gente que es el asunto de la salud para que ellos en este gobierno en este sexenio s\u00ed inviertan en la cuesti\u00f3n de salud ese es un tema tambi\u00e9n estuve revisando la constituci\u00f3n o lo que tenemos de material disponible de la constituci\u00f3n del inss abi y nos dimos cuenta que pr\u00e1cticamente lo sabes es un cascar\u00f3n sin patrimonio no tiene patrimonio no tiene infraestructura qu\u00e9 va a pasar que no se explica a ver si alguno de los funcionarios aqu\u00ed presentes nos puede explicar porque si bien es cierto el link xavi tiene figura jur\u00eddica muy s\u00f3lida qu\u00e9 va a pasar con la infraestructura o con el patrimonio de los estados cu\u00e1l es el est\u00e1ndar legal o cu\u00e1l es la situaci\u00f3n legal puntual qu\u00e9 tiene que ver con la infraestructura y el patrimonio de los estados partiendo de que elin xavi pues pr\u00e1cticamente no tiene nada esos son los temas de salud tengo un tema adicional presidente que una vez se lo plante\u00f3 que tiene que ver con aduanas estuve recientemente con el director de aduanas y me presento pues a un adelanto de lo que es un proyecto modernizador de las aduanas de las 49 aduanas del pa\u00eds pues el documento est\u00e1 ah\u00ed se llama el acuerdo de modernizaci\u00f3n m\u00e1s de un proyecto de modernizaci\u00f3n de aduanas 2020 2024 pero estaba parado presidente est\u00e1 parado porque se requiere dinero para para impulsar para echarlo a andar y no no est\u00e1 claro si su gobierno as\u00ed como hubo un aumento del 15 por ciento en lo que es el dinero o el presupuesto para los programas sociales si tambi\u00e9n hay el dinero suficiente para impulsar estos proyectos en temas tan trascendentales como el de aduanas donde hay tanta corrupci\u00f3n lo dej\u00f3 sobre la mesa presente para que pueda contestar ser\u00e1n este sobre esto \u00faltimo existe ese proyecto lo vamos a revisar porque significa la compra de equipos significa tener tecnolog\u00eda las aduanas para y llevar a cabo la revisi\u00f3n que sea m\u00e1s automatizado todo y suena bien \u00f3sea entre menos participaci\u00f3n haya de personas y se pueden automatizar estos sistemas hay en menos corrupci\u00f3n o sea est\u00e1 comprobado o te\u00f3ricamente as\u00ed este se expresan estas cosas sin embargo hay una mala experiencia tambi\u00e9n en que todo se quiso resolver comprando equipos c\u00e1maras sistemas de c\u00f3mputo y se invirti\u00f3 much\u00edsimo mejor dicho se gast\u00f3 ten este tipo de tecnolog\u00eda que qued\u00f3 inservible porque el prop\u00f3sito era comprar el equipo ah\u00ed muchos proveedores es y muchos interesados en vender equipos hasta pol\u00edticos vend\u00edan equipos de estos no otros entonces una de las decisiones que tomamos es el principio fue no comprar --equipos s\u00ed de c\u00f3mputo de estos equipos de equipos de vigilancia hasta no tenes claridad sobre su utilidad damas piensen en educaci\u00f3n acu\u00e9rdese de los pizarrones electr\u00f3nicos acu\u00e9rdense de los sistemas de c\u00f3mputo en las escuelas todo eso qued\u00f3 tirado y desde luego fue el motivo de corrupci\u00f3n entonces estamos viendo eso los t\u00e9cnicos nuestros y que vinieron aqu\u00ed aqu\u00ed vino emiliano calder\u00f3n les expuso de cu\u00e1nto se hab\u00eda gastado en estos sistemas y dem\u00e1s cuanto estamos gastando ahora son los que van a decidir sobre los sistemas para las aduanas porque estamos hablando de un sistema que otorga al pa\u00eds creo que mil millones de pesos en un s\u00ed pero en todos los casos en todos los casos as\u00ed te venden el producto o sea si aduanas te dicen no te genera se produce 500 mil millones de pesos al a\u00f1o como no se va a justificar tener un sistema de vigilancia moderno s\u00ed pero tenemos que ver si realmente es de utilidad para que no se nos convierta en chatarra para que no haya corrupci\u00f3n y que conste que y la web es una gente honesta el director de aduanas por eso lo nombre director de aduanas de todas maneras tenemos que cuidar lo de los equipos si se compran se ha abusado mucho y ha sido fuente de corrupci\u00f3n entonces est\u00e1 en estudio el proyecto si no va a ser cuesti\u00f3n de dinero no no no no no no no este repito aduana permite muchos ingresos y entre menos corrupci\u00f3n m\u00e1s ingresos y si se tiene que invertir para que no haya corrupci\u00f3n y que se tengan ingresos desde luego que es viable que se tiene que hacer pero de todas maneras estamos cuidando las cosas lo de lo de salud gracias con gusto presidente la pregunta nos parece muy importante si el presidente nos permite la siguiente semana podr\u00edamos traer un peque\u00f1o de animaci\u00f3n gr\u00e1fica para ilustrar y dar a entender a la poblaci\u00f3n que es el instituto de salud para el bienestar qu\u00e9 papel juega en este momento y hacia d\u00f3nde va a llegar porque hemos percibido que existe esta inquietud de decir el instituto de salud para el bienestar es simplemente un cascar\u00f3n como usted lo dijo entendamos las fases el instituto de salud para el bienestar es el mecanismo que hoy se estableci\u00f3 hoy ya desde el inicio de 2020 como coordinador de este proceso de incorporaci\u00f3n de los sistemas de la infraestructura de los sistemas estatales de salud hoy obviamente no tiene infraestructura acaba de nacer hoy simplemente naci\u00f3 por un acto de ley que fue la reforma a la original de salud en su art\u00edculo 77 bis desapareci\u00f3 el r\u00e9gimen de protecci\u00f3n social en salud que era un mecanismo de pago de los servicios de salud y naci\u00f3 un sistema de salud para el bienestar en elemento uno es el instituto de salud para el bienestar se han adherido ya esto hace un par de semanas los estados los gobiernos estatales se adhirieron al inss hab\u00eda el instituto de salud para el bienestar y ahora se proceder\u00e1 a la firma de convenios espec\u00edficos con cada uno de los estados para que se transfiera la infraestructura de salud los centros de salud los hospitales segundo quiz\u00e1 algunos del tercer nivel en la n\u00f3mina es decir la administraci\u00f3n de los servicios humanos el equipamiento que est\u00e1 en las instalaciones y eso nos va a permitir tener un modelo \u00fanico nacional de salud para el bienestar que est\u00e1 basado en este modelo de atenci\u00f3n primaria de la salud y que tengamos coordinaci\u00f3n entre las distintas instituciones para atender a la poblaci\u00f3n no asegurada donde el imms bienestar seguir\u00e1 siendo un bienestar pero va a complementar las capacidades del sistema para atender a la poblaci\u00f3n no asegura ahora me interesa tambi\u00e9n abordar lo que dijo respecto a este tema de la inversi\u00f3n privada y la carencia de servicios en el pa\u00eds porque efectivamente es notorio cuando estoy recibiendo cr\u00edticas de esta transformaci\u00f3n del r\u00e9gimen de salud enfatiza vamos que el modelo previo el modelo de seguro popular que priv\u00f3 durante 15 a\u00f1os era tan solo un mecanismo de pagar no era tampoco infraestructura de salud si no era como \u00e9l insiste que es una instituci\u00f3n completa que tiene hospitales cl\u00ednicas personas al equipo etc\u00e9tera pero aqu\u00ed una cosa es importante porque efectivamente durante esos quince a\u00f1os te\u00f3ricamente se pens\u00f3 que al separar el financiamiento el pago de la provisi\u00f3n de servicios de salud y van a surgir empresarios que pusieran hospitales y cl\u00ednicas y equipamiento y que se iba a cubrir las necesidades de la poblaci\u00f3n esto desde luego que no ocurri\u00f3 as\u00ed y no ten\u00eda por qu\u00e9 ocurrir as\u00ed porque los incentivos las motivaciones estaban orientadas hacia el dinero hacia la rentabilidad hacia la ganancia no hac\u00eda proteger la salud de las personas y mucho menos en las poblaciones m\u00e1s desfavorecidas econ\u00f3mica y socialmente entonces que tenemos despu\u00e9s de 15 a\u00f1os de lo que fue y ya no existe el seguro popular lo que tenemos es que proliferaron una cosa que se le llama servicios integrales que son distintas aventuras comerciales en donde se dan servicios en su mayor\u00eda no esenciales de intermediarios que concentran hacen compras por ejemplo de servicios como la hemodi\u00e1lisis compran m\u00e1quinas de hemodi\u00e1lisis las ponen al servicio de de salud las rentan a un sobreprecio impresionante y el sistema lo que hace es pagar decirlos el gobierno el dinero p\u00fablico que es de todas y todos nosotros que pagamos impuestos se va a pagar a peque\u00f1os grupos empresariales que usando distintas maniobras en varios casos de corrupci\u00f3n se enriquecieron con servicios que no resolvieron la capacidad del sistema no llegaron a las poblaciones m\u00e1s desfavorecidas por eso es un giro de 180 grados y ahora estamos pensando en salud para el bienestar y estamos pensando en que la prioridad indiscutible es el derecho constitucional y humano de protecci\u00f3n de la salud para que sea real no sea no m\u00e1s referencial de simulaci\u00f3n o de pagos entonces toda la infraestructura perd\u00f3n toda la infraestructura del patrimonio de los estados pasar\u00e1 a formar parte de la federaci\u00f3 recto y una vez culminado este proceso de adhesi\u00f3n que del que estuvimos hablando en las \u00faltimas 2 ahora cada estado pasar\u00e1 a hacer convenios espec\u00edficos con el instituto de salud para el bienestar para traspasarle su patrimonio sus instalaciones y la n\u00f3mina de los equipos etc\u00e9tera y entonces al final esto nos va a permitir integrar un solo servicio nacional de salud para el bienestar yo solamente le preguntar\u00eda lo de al presidente lo de los empresarios presentes si usted est\u00e1 abierto a negociar oa platicar con los 'pross' y esta inversi\u00f3n pero lo que aqu\u00ed coment\u00f3 el doctor hugo es cierto es un asunto que tiene que ver con los negocios el servidor p\u00fablico solo le deben de interesar los negocios p\u00fablicos qu\u00e9 pasa s\u00ed se apuesta un modelo econ\u00f3mico y privatizador en todo que eso fue lo que hicieron pues s\u00ed se da el servicio al que tiene para pagar el servicio por eso tenemos internet solo d\u00f3nde ay m\u00e1s ingresos en el 25% del territorio en el 75% no hay internet porque no es rentable es lo que suced\u00eda cuando s\u00f3lo hab\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica en las ciudades por eso fue la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica para electrificar a todos los pueblos porque el concepto no es el de la renta el estado tiene que cumplir su funci\u00f3n social y tiene que dar servicio eso es lo que no hac\u00eda ni el gobierno ni la pol\u00edtica neoliberal los bancos del servicio bancario lo mismo donde est\u00e1n los bancos pues d\u00f3nde est\u00e1 el dinero d\u00f3nde est\u00e1n los clientes que tienen dinero pero resulta qu\u00e9 hay millones de mexicanos en comunidades apartadas que tambi\u00e9n necesitan ese servicio y por eso se est\u00e1 ampliando el banco de bienestar las 2700 sucursales del banco del bienestar lo mismo el internet para todos va a haber internet en todos los pueblos en el caso de la salud igual ni modo que vais este un hospital privado establecerse [M\u00fasica] benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas o en morelos chihuahua en la mixteca pues no por qu\u00e9 de d\u00f3nde va a sacar la gente para pagar una intervenci\u00f3n quir\u00fargica de 100 mil pesos y lo mismo quer\u00edan hacer con las escuelas en el fondo la mal llamada reforma educativa era privatizar la educaci\u00f3n que estudiaran los que ten\u00edan para pagar colegiatura por eso los rechazos en las universidades sea igual extremo de que hasta los mismos rectores de universidades p\u00fablicas ten\u00edan sus universidades privadas rechazaban a los estudiantes en las p\u00fablicas para cobrarles cuotas en las universidades privadas claro todo eso pues ese tiene un l\u00edmite eso no funciona [M\u00fasica] eso es un fracaso en el caso de la educaci\u00f3n que sucedi\u00f3 entonces d dejaron de invertir en educaci\u00f3n p\u00fablica es m\u00e1s reformaron el art\u00edculo tercero con zedillo para que el estado no fuese responsable de garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita en todos los niveles de escolaridad acotaron la gratuidad a la educaci\u00f3n b\u00e1sica pusieron al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior y qu\u00e9 sucedi\u00f3 bueno al principio creci\u00f3 la matr\u00edcula de escuelas privadas hubo mercado no lleg\u00f3 el momento que se estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde saca a la gente para pagar escuelas privadas para sus hijos una colegiatura por muy barata son 34 mil pesos mensuales entonces eso tiene su l\u00edmite y lo mismo sucedi\u00f3 en el caso de la salud abandono completo bueno las subrogaciones con tratar los an\u00e1lisis cl\u00ednicos con tratar estudios incluso intervenciones quir\u00fargicas mediante contrato contratar guarder\u00edas se ha privatizado bueno a\u00fan con todo nosotros no nos oponemos para que el que tenga para pagar una escuela privada un hospital privado lo haga este su derecho pero el estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n y la salud p\u00fablica gratuita de calidad a todos entonces si la decisiva privada quiere construir un hospital moderno para que el que tiene recursos no tenga que irse a houston a curar oa otras partes y se cubre aqu\u00ed en m\u00e9xico que adem\u00e1s hay muy buenos m\u00e9dicos especialistas que van a operar all\u00e1 houston mexicanos pues claro que este lo vemos bien que se den todas las facilidades pero tenemos nosotros la responsabilidad de garantizar que la gente humilde la gente pobre pueda curarse que no les cueste y vuelvo a tambi\u00e9n a recordar as\u00ed es en en dinamarca as\u00ed es es gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica y no voy a nada salir que los daneses son populistas compa\u00f1era compa\u00f1era compa\u00f1era el corresponsal del tiempo punto pues precisamente el tema corresponsal de a tiempo punto tb gen dalila escobar all\u00e1 afuera ah\u00ed en mujeres manifest\u00e1ndose de nuevo por este tema de los feminicidios pareciera que no hay empat\u00eda con el asunto no es un tema que se trate de usted o de los adversarios no es un tema que se trate como de las cr\u00edticas se trata de mujeres que son asesinadas que son violentadas en muchas ocasiones y por sus parejas y bueno pues en este sentido en muchas ocasiones y las razones pues el simple hecho de ser mujer porque porque en algunas ocasiones acuden a los ministerios a denunciar a sus propias parejas no les hacen caso meses despu\u00e9s son asesinadas el caso de f\u00e1tima bueno pues es un caso injustificable ha habido una serie de omisiones por parte de las autoridades anteriormente y en la actualidad se report\u00f3 a la menor desde el 11 de febrero en cuanto se supo del tema tardaron horas en encontrar presuntos responsables en difundir videos sin embargo tardaron d\u00edas en poder localizar las m\u00e1s la localizaron a preguntarle c\u00f3mo deber\u00e1n actuar los ministerios p\u00fablicos sobre todo cuando tenemos una fiscal\u00eda que cree que es m\u00e1s importante reformar la ley para adecuarla a lo que los ministerios entienden y no puedes enfocarse en entender por qu\u00e9 debe de atenderse la perspectiva de g\u00e9nero en este tipo de delitos como deber\u00e1 ser la actuaci\u00f3n de las autoridades en este sentido y bueno pues m\u00e1s all\u00e1 de paredes o puertas pintadas pues estamos hablando de vidas pero ya se est\u00e1 atendiendo por parte del gobierno de la ciudad claudia llaman est\u00e1 atendiendo esto de manera personal lo mismo la fiscal es destina godoy y son casos repito muy lamentables no lo deseamos y estamos trabajando para que esto no suceda estamos atendiendo a las causas ya lo explique este para tener una sociedad mejor para que se fortalezcan los valores que haya bienestar material y bienestar del alma entonces si estamos trabajando adem\u00e1s no hay impunidad el que comete un delito es castigado y tienen quienes protestan todas las garant\u00edas para hacerlo es un derecho es una libertad que nosotros garantizamos su gobierno cuando presentar\u00eda un plan puntual para atender el tema de feminicidios como tal que se les atienda como tal un plan que no sea solo un dec\u00e1logo sino que vaya puntualmente a sk ese tipo de es que estamos atendiendo las causas y nosotros pensamos que la medida que tengamos una sociedad m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria fraterna con valores en donde el individualismo no sea lo que prevalezca sino el amor al pr\u00f3jimo por qu\u00e9 este haya mucho cari\u00f1o que no haya odios as\u00ed vamos a ir enfrentando todos los desaf\u00edos todos los retos 2 [M\u00fasica] si tambi\u00e9n tambi\u00e9n todo lo que haga falta si estar\u00eda entonces usted por la creaci\u00f3n de una fiscal\u00eda especial eso corresponde los congresos estatales los congresos federales el congreso federal corresponde a los gobiernos de los estados a la fiscal\u00eda este en general y yo lo veo muy bien y todo lo que se haga para conseguir la paz y la tranquilidad lo vemos muy bien [M\u00fasica] vamos a seguir este ayudando en todo porque finalmente como considera usted que ha sido la actuaci\u00f3n de los ministerios p\u00fablicos le digo a la han denunciado y entonces que nos tenemos que ir cambiando y ya inici\u00f3 la transformaci\u00f3n y todos estamos haciendo un esfuerzo nada m\u00e1s se solap\u00f3 por mucho tiempo la corrupci\u00f3n este problema que se soslaya estalla es todo esto que est\u00e1 sucediendo es el fruto podrido repito de un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios entonces hay que cambiar al r\u00e9gimen esto lo tenemos que lograr ese es el prop\u00f3sito principal les enviar\u00eda un mensaje a las mujeres que est\u00e1n afuera y sobre todo cuando ellas piden que usted se pueda reunir con grupos de mujeres que puedan hablarle para sensibilizar sobre este tema que es lo que los est\u00e1 atendiendo se est\u00e1 atendiendo claudia y aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n atendiendo este caso la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero y todo nuestro respeto y garant\u00edas para manifestarse la \u00fanica recomendaci\u00f3n tambi\u00e9n respetuosa que no se vaya a malinterpretar es que sean manifestaciones pac\u00edficas es que ante ante feminicidios presidente no podr\u00eda haber manifestaciones pasiones que cuando sigue habiendo mujeres asesinadas y es que si yo entiendo que son cuestiones muy graves si nosotros enfrentamos un r\u00e9gimen que desaparec\u00eda las personas un r\u00e9gimen que desgracia a muchos y nunca rompimos un vidrio ya es posible protestar sin violencia la no-violencia es una opci\u00f3n como manifestar el dolor que est\u00e1n viendo ante la naturaleza yo lo entiendo muy bien lo entiendo pero creo que no se puede enfrentar la violencia con la violencia [M\u00fasica] gracias se\u00f1or presidente de se\u00f1ores secretarios subsecretarios funcionarios brevemente se\u00f1or presidente una menci\u00f3n busca en mesa intersecretarial los trabajadores de pemex 80.000 ustedes les abri\u00f3 el espacio han venido avanzando quieren seguir en el di\u00e1logo di\u00e1logo di\u00e1logo para que no se les parta la empresa ese es un comentario por lo que est\u00e1 aqu\u00ed afuera durante el gobierno de felipe calder\u00f3n sucedieron situaciones veces desastrosas en el sector salud y una de ellas fue mencionada en este di\u00e1logo circular hace casi un a\u00f1o que tiene que ver con cr\u00edmenes de lesa humanidad y tortura m\u00e9dica en el instituto nacional de neurolog\u00eda y neurocirug\u00eda guardo mi tel\u00e9fono porque llevo diez a\u00f1os investigando este tema el doctor julio gerardo sotelo morales ser el director del instituto nacional de neurolog\u00eda era neur\u00f3logo es neur\u00f3logo no es neurocirujano y desarroll\u00f3 una investigaci\u00f3n patentada por \u00e9l que es un tubo que aqu\u00ed lo exhibimos que se implant\u00f3 en el cerebro de ni\u00f1os beb\u00e9s y tambi\u00e9n de personas adultas estas pr\u00e1cticas se celebraron con cerca de 500 pacientes y la presi\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados y de senadores fue muy fuerte para tratar de establecer cu\u00e1les hab\u00edan sido los criterios de investigaci\u00f3n los protocolos cient\u00edficos los bio \u00e9ticos y si hubo o no carta de consentimiento o carta de informaci\u00f3n a las v\u00edctimas porque son v\u00edctimas el proceso fue llevado con una negligencia absoluta por parte del gobierno de calder\u00f3n y de pe\u00f1a nieto- y estamos hablando de una proporci\u00f3n mucho mayor en cuanto a otros cr\u00edmenes y delitos que han sucedido directamente dentro del instituto el presidente de la rep\u00fablica instruy\u00f3 al subsecretario encinas para que se atendiera este tema y se le diera respuesta a la comisi\u00f3n interamericana de los derechos humanos hab\u00eda un tiempo de tres meses para dar respuesta y esto desgraciadamente se extendi\u00f3 la comisi\u00f3n interamericana de los derechos humanos vuelve a emitir una solicitud al estado mexicano para que d\u00e9 respuesta puntual a esta situaci\u00f3n de lo que estamos hablando no solamente de esta crisis terrible en donde los pacientes no se pueden recortar de forma horizontal viven torturados parados y esto fue una situaci\u00f3n desastrosa casi genocida por llamarlo de esa manera crimen de lesa humanidad y tortura m\u00e9dica para no terminar este drama ustedes han sido testigos de todas las subrogaciones por 622 millones de pesos del instituto a la empresa phoenix y montos de 2 millones 300 mil pesos para tel\u00e9fonos celulares no tienen jab\u00f3n es insostenible la presencia de miguel \u00e1ngel celis quien sali\u00f3 en su defensa la doctora teresita corona miembro de un instituto m\u00e9dico importante fue la subdirectora de ense\u00f1anza durante el periodo de everardo julio grado sotelo morales y ella era la encargada naturalmente de tratar con los m\u00e9dicos residentes quienes realizaron estas cirug\u00edas en ocho unidades neuroquir\u00fargicas en el pa\u00eds ciudades como aguascalientes debido a la presi\u00f3n tuvo que soltar la sopa y me tengo que expresar de esa manera f\u00e9lix diciendo que fueron 477 pacientes creo que la situaci\u00f3n del instituto la negligencia de calder\u00f3n la negligencia pe\u00f1anieto requerir\u00eda quiz\u00e1s la contribuci\u00f3n del secretario el subsecretario de las autoridades para apoyar a alejandro encinas porque es urgente dar respuesta a la comisi\u00f3n interamericana de los derechos humanos esto en primera instancia y despu\u00e9s brevemente el se\u00f1or director de links un medicamento oncol\u00f3gico aqu\u00ed si debo recurrir a la lectura epirubicina laboratorio facer cl\u00ednica 72 del in si hubiese posibilidad de darle atenci\u00f3n tengo el nombre de la paciente tuvo que hacerse quimioterapia de manera privada muchas gracias a todos de lugo soy con gusto residente gracias por el se\u00f1alamiento efectivamente hace un a\u00f1o casi o un poquito menos usted mismo trajo el modelo de la v\u00e1lvula y explic\u00f3 esto de manera directa tenemos conocimiento de que la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos hab\u00eda hecho ya una recomendaci\u00f3n al estado mexicano al considerarse ya un asunto que va m\u00e1s all\u00e1 del aspecto t\u00e9cnico de salud y ten\u00eda consecuencias importantes sobre los derechos humanos vamos a retomar si as\u00ed lo considera el presidente estoy seguro que \u00e9l nos dar\u00e1 todo el respaldo para retomar sobre el expediente la recomendaci\u00f3n m\u00e1s reciente y en anticipaci\u00f3n de lo que sabemos va a ser pr\u00f3ximamente una renovaci\u00f3n o ratificaci\u00f3n a un nuevo se\u00f1alamiento por parte de la comisi\u00f3n interamericana nos vamos a anticipar a responder lo que corresponde son varios aspectos efectivamente estamos hablando a lo largo de varios a\u00f1os aqu\u00ed hay que considerar algunos asuntos no quiero dar ning\u00fan posicionamiento de como d justificaci\u00f3n o cosa semejante pero si a lo largo de la revisi\u00f3n t\u00e9cnica de estos expedientes por distintas instancias de la secretar\u00eda de salud y del gobierno mexicano incluyendo la con bio\u00e9tica la comisi\u00f3n nacional de bio\u00e9tica se han integrado elementos e incluso cambios de est\u00e1ndares y de pr\u00e1cticas regulatorias en el tema de investigaci\u00f3n en sujetos humanos entonces se est\u00e1 poniendo en la justa dimensi\u00f3n cada uno de los elementos es un asunto que nos ocupa y que consideramos importante de atender dada la trascendencia potencial y sobre todo las consecuencias que puede tener el establecer nuevos est\u00e1ndares el desarrollo de la \u00e9tica en investigaci\u00f3n en sujetos humanos tiene una larga historia aqu\u00ed quisiera a compenetrar a la poblaci\u00f3n que nos escucha sobre el contexto de esto de manera un poco dram\u00e1tica a lo largo de la historia y sobre todo de los \u00faltimos un par de siglos ha habido casos emblem\u00e1ticos de investigaci\u00f3n que se hace involucrando a sujetos humanos y esta investigaci\u00f3n es fundamental es siempre importante no tener una visi\u00f3n de que hay que pararlo hay que evitarla porque eso permitir\u00eda el tener esta investigaci\u00f3n en donde se involucran sujetos humanos permite el progreso de las ciencias de salud de las ciencias m\u00e9dicas y de otras ciencias ahora lo que s\u00ed es fundamental es que cualquier proceso de investigaci\u00f3n que involucra sujetos humanos debe estar regido por los m\u00e1s altos est\u00e1ndares y salvaguardas de cuidados de las personas particularmente cuando hablamos de poblaciones vulnerables est\u00e1n bien definidas las poblaciones vulnerables la ni\u00f1ez es una de ellas las personas privadas de la libertad son otra pero hay varias veces minor\u00edas \u00e9tnicas que pueden estar en desventaja respecto a la procuraci\u00f3n de la justicia y de asuntos semejantes entonces si nos interesa mucho que cada experiencia sea revisada con un cuidado muy amplio con una visi\u00f3n de estado que nos permita avanzar en m\u00e9xico tambi\u00e9n a tener cada vez mejores est\u00e1ndares y mejores pr\u00e1cticas en la investigaci\u00f3n que involucra sujetos humanos gracias muchas gracias con su permiso soy presidente y agradecerle la pregunta porque como lo hemos comentado aqu\u00ed la mejor forma en que adquiere una utilidad para las instituciones este tipo de cuestiones es justamente poderla es precisar poder hablar de un medicamento en espec\u00edfico en un lugar en particular porque eso nos permite centrar nuestra atenci\u00f3n y entonces e ir superando esta idea de un desabasto generalizado en todos los medicamentos y en todas las cl\u00ednicas para todos los padecimientos cosa que no es as\u00ed desde lo que hoy mismo vamos a revisar el caso son este y si me lo permiten es el tema de oncol\u00f3gicos y particularmente en el seguro social es de unas de grandes dimensiones son cerca de cinco mil ni\u00f1os en particular en el caso de ni\u00f1os con c\u00e1ncer son cerca de 5000 ni\u00f1os que cada a\u00f1o se van incorporando y se les da alg\u00fan tipo de tratamiento entonces con ese con esa precisi\u00f3n pues en unos minutos m\u00e1s podemos dar una una respuesta muy particular [M\u00fasica] pero igual s\u00ed tituladas escriben en redes sociales y nos dicen que no les han llamado que ha pasado en el caso necesitas como es el procedimiento si nos puede por favor si despu\u00e9s para el residente preguntarle nada m\u00e1s cu\u00e1l va a ser la sanci\u00f3n que van a tener las autoridades educativas de la ciudad de mexico que dejaron en el desamparo a f\u00e1tima y que opine en el caso de lunares el poder judicial de la ciudad de m\u00e9xico que lo ha liberado en tres ocasiones gracias por su respuesta en el caso de la convocatoria para nuevas plazas que se abre el a\u00f1o pasado junto con el sindicato primero destacar que antes no se hac\u00eda as\u00ed digamos que hab\u00eda en cada una de las de los hospitales o en cada una de las anteriores delegaciones subdelegaciones se iban buscando los perfiles cuando se abr\u00eda alguna nueva plaza y no se hac\u00eda de manera abierta qu\u00e9 es lo que hicimos junto con el sindicato nacional de trabajadores del seguro social primero abrir la convocatoria por internet entonces cualquier persona que cubriera los perfiles ya fuera de enfermer\u00eda o personal m\u00e9dico pod\u00eda buscar si su especialidad o si sus estudios su desarrollo profesional era el que est\u00e1bamos buscando y despu\u00e9s buscarlo tambi\u00e9n por el lugar donde necesit\u00e1bamos esa persona una vez que se hizo todo este proceso hay que decirlo son cerca de 9000 y plazas de nueva creaci\u00f3n de enfermer\u00eda y de en el caso de m\u00e9dicos se inscribieron cerca de 70 mil personas fue una convocatoria enorme de esos pues se van filtrando a partir pues de que sean los que necesitamos en donde los necesitamos y con el perfil requerido posteriormente a eso se empiezan a hacer una serie de entrevistas ya en cada uno de los lugares hay lugares en un caso fue chiapas por ejemplo en donde hubo una saturaci\u00f3n producto pues que hay muchas personas por particularmente de enfermer\u00eda que no estaba que estaba desempleado y en ese sentido la el proceso posterior digamos de las entrevistas que se llevan a cabo pues tiene tiene su tiempo porque si son son much\u00edsimas y en cada caso se est\u00e1n llamando o se comunica por ejemplo si alguien no completo su informaci\u00f3n se le pide la informaci\u00f3n no se le descarta de saque digamos pero si se le dice a usted estaba mandarnos algunas certificados sobre sus estudios t\u00e9cnicos en enfermer\u00eda se le pide que lo haga hay casos en donde no se tienen otros se pueden solventar pero es un proceso que digamos si lleva algo algo de tiempo no estamos dejando a una sola persona sin una respuesta ya sea para que sea la que lleve a cabo la entrevista o para que se le expliqu\u00e9 por qu\u00e9 pues no no cumple con el perfil pero yo lo \u00fanico que pedir\u00eda y aprovecho esta oportunidad para pedirles paciencia a todo el mundo se le tiene que escuchar convocar y explicar si hay alguna cuesti\u00f3n en su llenado de su formato bueno esta es te lo dije el gobierno de la ciudad claudia a cargo de la investigaci\u00f3n sobre este caso lamentable de la ni\u00f1a que puede asesinada cruelmente claudia est\u00e1 a cargo de esto y nos van a estar informando y se va a estar informando a los ciudadanos y ellos van a decidir qui\u00e9nes se llevan a cabo la investigaci\u00f3n van a decidir lo que corresponde en estos casos y desde luego pues no puede haber e impunidad por qu\u00e9 este no debe a ver impunidad en ning\u00fan caso - en estas situaciones lamentables graves yo lo \u00fanico que pido es que la autoridad encargada se lleve a cabo la investigaci\u00f3n y se resuelva de conformidad con la ley sobre las responsabilidades si la ni\u00f1a situaci\u00f3n de violencia que viv\u00eda esto qu\u00e9 nombre merece hay que esperar a que como viv\u00eda la familia cuando el crimen que se investiga hay que esperar el resultado de la investigaci\u00f3n [M\u00fasica] tener confianza en que se va a esclarecer lo sucedido que se va a castigar a los responsables sobre todo a los conservadores este decirles y recordarles que no somos iguales por qu\u00e9 ahora en medios no en todos s luego en casi todos este hay y sobre estos lamentables hechos y mucho oportunismo soy pilotean vi hasta un cuestionamiento del que fue secretario particular de zedillo li\u00e9vano 6 muy preocupado supuestamente adem\u00e1s es cosa de recordarle li\u00e9vano cuando \u00e9l estaba en la presidencia se convirtieron las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica y saben cu\u00e1nto le ha costado al pa\u00eds 2 billones de pesos cu\u00e1ntos empleos cu\u00e1ntas escuelas cu\u00e1ntos hospitales cuanto bienestar entonces yo entiendo pues de qu\u00e9 en una circunstancia de \u00e9sta aya con una exigencia de justicia de m\u00e1s lo que se debe de hacer es lo m\u00ednimo pero no debe de actuarse como oportunismo o sea es un asunto muy serio o sea no se puede este utilizar el dolor de la gente no se pueden meter ar entonces esto no significa de ninguna manera censura es nada m\u00e1s este y poner las cosas en su lugar por qu\u00e9 de repente nos salen paladines de la justicia quienes s\u00ed formaron parte del r\u00e9gimen opresor el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n el r\u00e9gimen de pillaje y lo mismo los intelectuales org\u00e1nicos gritaban como pregoneros cuando se privatiza el sector p\u00fablico visitaban [M\u00fasica] y callaban como momia cuando se sacaba al pa\u00eds entonces es amnesia nos deben una explicaci\u00f3n nos deben este el ofrecer disculpas no lo hace y este como si no hubiese sucedido nada como si todo esto que estoy pasando hubiese surgido de la nada de la nada de repente surgi\u00f3 desde que lleg\u00f3 a andr\u00e9s manuel este se agravaron todos los males todo se agrav\u00f3 \u00e9l es el culpable no estoy evadiendo mi responsabilidad quiero nada m\u00e1s que seamos lo m\u00e1s objetivos posibles y que y actuamos con e integridad y se hable con la verdad o sea no aprovechar estas circunstancias de veras eso es como una especie de enajenaci\u00f3n c\u00f3mo vamos utilizar el dolor humano para este y expresar nuestras fobias pol\u00edticas no es as\u00ed de todas maneras libertad completa absoluta [M\u00fasica] pues es lo mismo se est\u00e1 buscando qu\u00e9 el poder judicial s\u00ed si local y federal en general es un problema generalizado d jueces de magistral es la pudrici\u00f3n que dej\u00f3 el modelo neoliberal s\u00ed imag\u00ednense si est\u00e1bamos en el lugar 136 de corrupci\u00f3n en el mundo pasamos solo en 12 a\u00f1os del nivel 60 al 136 pues ni modo que eso no iba a impactar tenemos problemas de corrupci\u00f3n aceptados por el presidente de la corte o sea que s de celebrarse porque antes ni siquiera se reconoc\u00eda que hab\u00eda corrupci\u00f3n no se reconoc\u00eda yo el presidente de la corte su informe \u00faltimo verso sobre eso y sobre el nepotismo y desde luego la corrupci\u00f3n de jueces de magistrados no todos pero s\u00ed avanz\u00f3 mucho si el mal y hay que limpiar hay que limpiar hay que este acabar por completo con la corrupci\u00f3n buenos d\u00edas ese grupo pol\u00edtico se col\u00f3 virtual quer\u00eda preguntar con el tema del imms al director aqu\u00ed presente cu\u00e1l es ahora que ha presentado sobre sus metas para este a\u00f1o con respecto a ampliar horarios de atenci\u00f3n de consultas operaciones en quir\u00f3fano aumento del n\u00famero de m\u00e9dicos enfermeras incluso ahorita ya ha citado el tema del reclutamiento pero quisiera saber si tambi\u00e9n en este caso de enfermeras psic\u00f3logos psiquiatras y odont\u00f3logos cu\u00e1l ha sido el avance cual a esta fecha cu\u00e1l ser\u00eda el punto donde se encuentra el links para poder cumplir estas metas si tiene fechas precisas si tiene datos precisos y tambi\u00e9n aprovechando bueno la presentaci\u00f3n que se ha hecho aqu\u00ed el d\u00eda de hoy en el pulso de la salud con respecto a los delegados que ya han sido asignados cu\u00e1l va a ser la rotaci\u00f3n de estos incluso usted menciona va a parecer que iba a haber una rotaci\u00f3n sino mal no creciendo mal recuerdo se abra esta cual cu\u00e1l ser\u00eda el mecanismo para poder evitar pues la corrupci\u00f3n el tema de todo lo que se ha tocado aqu\u00ed que ha padecido el pa\u00eds y por \u00faltimo aprovechan tambi\u00e9n el tema de la clean el perd\u00f3n el hospital general regional n\u00famero 25 que est\u00e1 sobre zaragoza este se anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado a finales la demolici\u00f3n porque fue afectado por el sismo del 2017 quisiera yo preguntar cu\u00e1l es la situaci\u00f3n porque bueno uno pasa y sigue ah\u00ed pendiente este tema de la demolici\u00f3n y obviamente de la construcci\u00f3n de este mismo si el proyecto ya se ha presentado cu\u00e1les son los detalles si se pudiera presentar m\u00e1s a fondo este tema del hospital general regional muchas gracias presidente gracias muchas gracias con su permiso presente sobre sobre el tema de tiempo completo la intenci\u00f3n y que ten\u00eda mucho que ver con lo que se preguntaba hace un momento de la infraestructura de m\u00e1s porque la prima intenci\u00f3n para nosotros es que nuestra infraestructura ya instalada que ya est\u00e1 operando mejore en tres en tres dimensiones por un lado en las unidades de medicina familiar familiar que podamos incrementar el n\u00famero de consultas de medicina familiar la consulta regular del m\u00e9dico familiar para pasar de cerca de 450.000 a 900.000 este este a\u00f1o para eso son estas nuevas plazas de las que se hablaba estas nuevas plazas son espec\u00edficas para el programa de tiempo completo adicionalmente y en el mismo monto de pasar crecer cerca del 100 por ciento en consultas de especialidad tambi\u00e9n en las unidades m\u00e9dicas familiares por el otro lado en el caso de cirug\u00edas programadas la intenci\u00f3n es crecer de cerca de 17.000 que se llevaron a cabo solamente en fin de semana a cerca de 70.000 el programa ya est\u00e1 avanzando ya est\u00e1 digamos en marcha si hay que decirlo es por etapas no es en todas las unidades de medicina familiar ni es en no absolutamente todos los hospitales de segundo nivel simplemente est\u00e1 podr\u00edamos traer justo c\u00f3mo vamos y cu\u00e1l es el avance porque ya empez\u00f3 el programa de tiempo completo adicionalmente a eso hay una una parte m\u00e1s que es la admisi\u00f3n continua es decir que en una unidad de medicina familiar se puedan atender durante las 24 horas urgencias no quir\u00fargicas urgencias que se pueden resolver en la unidad porque es esto mejor por un lado porque pues hay m\u00e1s unidades que hospitales entonces es m\u00e1s probable que la poblaci\u00f3n est\u00e9 cerca de una unidad de medicina familiar en donde pueda llevar desde un ni\u00f1o con laringitis o con la temperatura muy alta o alguien que se dobl\u00f3 un tobillo y no tenga que llegar necesariamente al segundo y al tercer nivel todas las im\u00e1genes que vemos de urgencias saturadas en el tercer nivel o en el segundo nivel parten de que no tenemos la capacidad atenderlos en el primer nivel donde si se puede resolver ah\u00ed hay casos en donde tienen que ser derivados de inmediato porque muchas veces en cuesti\u00f3n de horas tienen que entrar a un quir\u00f3fano pero otros tantos pueden resolverse en el en el primer nivel y es la intenci\u00f3n de tener e ir ampliando en que todas las unidades de medicina familiar son cerca de 1500 tengan atenci\u00f3n m\u00e9dica continua admisi\u00f3n continua las 24 horas sobre el tema de la rotaci\u00f3n y agresso la pregunta porque no nos permite explicar despu\u00e9s del concurso todas las etapas del concurso el examen el ensayo que se present\u00f3 ah\u00ed mismo todas las entrevistas estructuradas nos dio al final una calificaci\u00f3n nosotros lo \u00fanico que pod\u00edamos ver era un folio y una calificaci\u00f3n ya que tuvimos todo todo eso fue que se les invit\u00f3 a participar como titulares de las oficinas de representaci\u00f3n del imms en los estados eso se hizo en el consejo t\u00e9cnico ah\u00ed estuvo la secretaria y mendiga sandoval la secretaria del trabajo los integrantes del consejo t\u00e9cnico lo digo porque en el momento que ellos llegaron ah\u00ed ni ellos ni nosotros sab\u00edamos a d\u00f3nde se iban a ir no es tanto una rotaci\u00f3n sino que fue un sorteo para decidir a qu\u00e9 estados se iban a ir cada persona les pongo un ejemplo a cabo en villahermosa donde tuve oportunidad de junto con el gobernador ad\u00e1n augusto darle posesi\u00f3n a la nueva titular ella era de jalisco toda su vida profesional hab\u00eda desarrollado en jalisco en grandes hospitales en unas m\u00e9dicas de alta especialidad hab\u00eda sido jefa de enfermer\u00eda en aquel estado ella era jubilada por cierto hay 16 que tomaron la decisi\u00f3n de que a pesar que estaban jubilados estaban digamos que disfrutando el esfuerzo del trabajo de toda su vida decid\u00ed al ver la convocatoria dijeron eso es lo que yo esper\u00e9 durante tanto tiempo voy a participar y pongo este ejemplo porque ahora est\u00e1 en un estado con totalmente diferentes caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas de salud p\u00fablica pero estamos seguros que con el conocimiento que tienen de la instituci\u00f3n de los programas y dem\u00e1s y la lealtad que manifiestan de decir dejo mi casa en guadalajara y ahora me voy a mi hermosa es porque est\u00e1n realmente comprometidas con esta con esta transformaci\u00f3n lo mismo pas\u00f3 en veracruz que las dos personas que asistir\u00e1n all\u00ed eran de aqu\u00ed de la ciudad de m\u00e9xico una que hab\u00eda sido jefa de servicios m\u00e9dicos de la ciudad de mexico tiene una dimensi\u00f3n enorme ahora enfrenta retos igual de complicados pero en un estado como como como veracruz entonces no es tanto que vaya a ver una rotaci\u00f3n sin duda en lo que s\u00ed establecimos desde el principio de la convocatoria y del concurso y lo saben todos y todas es que va haber procedimientos de evaluaci\u00f3n permanente vamos a estar evaluando de manera muy constante para poder corregir cuando alguien alguna de las funciones de una oficina de representaci\u00f3n no solamente la parte de atenci\u00f3n m\u00e9dica sino tambi\u00e9n de la recaudaci\u00f3n o de las otras prestaciones y los seguros si est\u00e9 cayendo pues poderla apoyar a esa persona para que para que mejore y si vemos que alguien pues de plano no funciona o tiene alg\u00fan problema pues se si se inicia porque tambi\u00e9n es parte del proceso todos los digamos que participaron cerca de 174 personas que hicieron el examen nos dio una reserva de cerca del 15 por ciento justamente para hacer sustituciones si son necesarias pero aunque me exceda pongo un ejemplo hubo una una persona que particip\u00f3 tuvo una extraordinaria calificaci\u00f3n pero al final nos mand\u00f3 una carta diciendo que por un tema propio de salud no pod\u00eda \u00e9ste moverse a la entidad que le hab\u00eda tocado y en ese momento el mecanismo que ten\u00edamos que era el siguiente mejor o la siguiente mejor pudiera ocupar ese lugar entonces no hay tanto como una rotaci\u00f3n ahora sobre el tema de zaragoza y adem\u00e1s este es una feliz coincidencia que est\u00e9 aqu\u00ed el general secretario porque justamente lo que se hizo en eso al que lleva tanto tiempo pues desde el 7 de septiembre del 2017 que ya no se puede ya no se pudo utilizar fue un recorrido largo entre dictaminaciones entre puntos de vista entre quienes dec\u00edan que si se pod\u00eda utilizar que no en fin tomamos el tema del a\u00f1o pasado y lo dej\u00f3 de decir el a\u00f1o pasado por ah\u00ed de jun\u00edn est\u00e1bamos en cero como si hubiera sido el 8 de septiembre del 2017 no hab\u00eda pasado nada no ten\u00edamos ni siquiera el permiso de demolici\u00f3n si se estaba ya corriendo un proceso en ese momento de una licitaci\u00f3n solamente para para la demolici\u00f3n se llev\u00f3 a cabo la licitaci\u00f3n salieron desde ofertas demasiado dispares entre algunos que sab\u00edamos que iba a ser imposible que llevaran a cabo la demolici\u00f3n u otros pues que simplemente estaban viendo la oportunidad de un negocio hicimos una se declar\u00f3 desierta y justamente en una conversaci\u00f3n conexi\u00f3n al secretario le pedimos el apoyo para hacer una asignaci\u00f3n directa a los ingenieros militares de hecho en estos d\u00edas se hizo ya \u00e9l y en estos d\u00edas justamente entre hoy y ma\u00f1ana empieza la demolici\u00f3n lo digo porque adem\u00e1s con el ej\u00e9rcito tenemos unas dos garant\u00edas una que los tiempos que se est\u00e1n se establecieron en el contrato pues son los que se van a cumplir ah\u00ed no tenemos duda alguna pero la otra es que son son procesos complicados no es una demolici\u00f3n de repente como las que vemos en las pel\u00edculas como que bajan una bomba y cae el edificio es muy complicado sobre todo en un lugar altamente poblado este que va a generar ruido movimiento de material este polvo y dem\u00e1s y tenemos que hacer un trabajo con la comunidad porque saben y adem\u00e1s exigen pues ya la sustituci\u00f3n del hospital pero va a ser un proceso que si bien es corto y que vamos a cumplir los tiempos pues tendr\u00e1 momentos dif\u00edciles pero que estamos en un trabajo social de di\u00e1logo y que adem\u00e1s el ej\u00e9rcito tiene esa enorme sensibilidad para hacer gracias presidente sobre vivienda este ya nos pasamos dos horas esta ma\u00f1ana seguimos ma\u00f1ana continuamos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:33.435007"
}