{
    "video_id": "VW7KqdriAlQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VW7KqdriAlQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_7LWsCroYuas19j_e1k6Iv3K9uA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VW7KqdriAlQ",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 9 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3793,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ah",
            "start": 248.71,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 257.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "buenas noches soy el doctor ruy l\u00f3pez",
            "start": 259.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ridaura",
            "start": 262.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "director general de escena 13 y desde",
            "start": 264.02,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed saludo a todos y todos aqu\u00ed en",
            "start": 267.77,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "palacio nacional y tambi\u00e9n ah\u00ed en donde",
            "start": 270.099,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "nos est\u00e9n viendo este agradezco mucho",
            "start": 274.909,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que sigan d\u00eda con d\u00eda est\u00e1 esta",
            "start": 277.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "conferencia de pesca tina para poderles",
            "start": 281.03,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dar el informe t\u00e9cnico diario de la",
            "start": 283.039,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 la enfermedad",
            "start": 287.629,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "causada por el virus sars cap 2 y que",
            "start": 291.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "desde este a\u00f1o tambi\u00e9n hemos juntado",
            "start": 294.47,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el informe t\u00e9cnico diario",
            "start": 297.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del avance de la estrategia de",
            "start": 300.289,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el d\u00eda de hoy en la ma\u00f1ana te",
            "start": 302.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presentamos algunos datos tanto el",
            "start": 305.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "doctor alcocer como como yo mismo",
            "start": 308.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presentaremos algunos de los datos de",
            "start": 311.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "avance pero este hoy tendremos tambi\u00e9n",
            "start": 313.159,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en datos m\u00e1s actualizados del d\u00eda de hoy",
            "start": 315.949,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "y tendremos tambi\u00e9n m\u00e1s tiempo para para",
            "start": 319.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "contestar preguntas y respuestas",
            "start": 323.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "entonces este voy a ponerme de pie",
            "start": 326.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y vamos a empezar entonces con el",
            "start": 331.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico diario",
            "start": 333.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre la evoluci\u00f3n de la academia y",
            "start": 336.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conocen bien est\u00e1 esta gr\u00e1fica creo que",
            "start": 338.47,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el doctor coste tambi\u00e9n hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 341.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "yo presento una forma que es similar",
            "start": 343.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero que creo que desde hac\u00eda dos puntos",
            "start": 345.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se me hac\u00edan importantes no es la",
            "start": 348.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n misma de la curva epid\u00e9mica",
            "start": 352.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "durante todo lo que fue desde un inicio",
            "start": 354.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hasta la semana \u00faltima que tenemos",
            "start": 358.06,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "registrada en esta curva en donde se ven",
            "start": 361.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "claramente estos como dos olas o dos",
            "start": 365.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "picos en donde claramente el segundo",
            "start": 367.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pico el que sufrimos a partir de",
            "start": 371.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "septiembre octubre noviembre y diciembre",
            "start": 374.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llegando en los puntos m\u00e1s altos en la",
            "start": 376.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primera semana de este a\u00f1o pues fue",
            "start": 379.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "claramente superior el doble un poco m\u00e1s",
            "start": 381.77,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del doble del primer pico",
            "start": 384.47,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "lo que tambi\u00e9n es que en este punto ya",
            "start": 387.449,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de descenso estamos en un nivel muy",
            "start": 390.539,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "similar a lo que fue el punto m\u00ednimo",
            "start": 392.999,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del primero o de la primera ola",
            "start": 395.699,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y parece por la tendencia que se ve",
            "start": 399.18,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el descenso es mucho m\u00e1s acelerado del",
            "start": 402.969,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "descenso que tuvimos de esta de esta",
            "start": 405.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primera ola y por eso tenemos la",
            "start": 408.159,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "expectativa de que lleguemos a un punto",
            "start": 411.159,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todav\u00eda menor de lo que de lo que fue el",
            "start": 412.689,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "punto m\u00ednimo despu\u00e9s de la primera ola",
            "start": 417.819,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sin embargo estamos pendientes a ver qu\u00e9",
            "start": 420.599,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 pasando en la transmisi\u00f3n",
            "start": 423.729,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunitaria en las diferentes regiones",
            "start": 425.529,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es una curva que la curva el promedio",
            "start": 428.739,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 431.289,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "espero que a ver a ver si un d\u00eda de la",
            "start": 433.569,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "semana o en fin de semana podemos",
            "start": 435.339,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presentar las curvas de todos los",
            "start": 437.229,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estados creo que es importante",
            "start": 439.269,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especialmente para las personas en casa",
            "start": 441.699,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de las diferencien ciudades federativas",
            "start": 445.029,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que vean pero tambi\u00e9n recordarles que",
            "start": 446.649,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos en el informe tanto en la p\u00e1gina",
            "start": 448.839,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como seguramente en las conferencias de",
            "start": 451.209,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "prensa locales estatales pues es muy",
            "start": 453.999,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importante que cada quien identifique la",
            "start": 457.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "forma de la curva de la comunidad m\u00e1s",
            "start": 459.459,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cercana a la que vive puede ser la del",
            "start": 462.039,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entidad a veces puede ser",
            "start": 464.079,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si tienen datos tambi\u00e9n m\u00e1s locales pero",
            "start": 466.689,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la identidad es buena y lo que si lo ven",
            "start": 468.879,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "van a ver que pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 472.539,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estados todos los estados tienen este",
            "start": 474.849,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mismo descenso en este momento no hemos",
            "start": 477.009,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encontrado ninguna de las entidades",
            "start": 481.389,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "federativas donde",
            "start": 482.709,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "y se identifique alg\u00fan nuevo ascenso no",
            "start": 485.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si hemos identificado algunas entidades",
            "start": 489.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "federativas donde este descenso ya no es",
            "start": 491.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tan acelerado eso s\u00ed no estamos tal vez",
            "start": 494.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en algunos estados estamos llegando a",
            "start": 497.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "una nueva meseta no tal vez hasta el",
            "start": 499.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1s bajo en muchos estados ya ya",
            "start": 501.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n disminuimos lo que fue los",
            "start": 505.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puntos o el punto menor despu\u00e9s de la",
            "start": 507.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "primera hora por eso importante que cada",
            "start": 511.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quien vea en su en esa entidad y que",
            "start": 513.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vayamos haciendo el seguimiento pues",
            "start": 516.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entidad o lo m\u00e1s local posible entonces",
            "start": 518.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el promedio nacional tenemos actualmente",
            "start": 520.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "45 mil 85 casos considerados como",
            "start": 523.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "activos porque tuvieron su inicio de",
            "start": 526.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y",
            "start": 528.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "representa el 2 por ciento del total y",
            "start": 530.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pues cada vez esta diferencia va siendo",
            "start": 533.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante entre lo que se considera",
            "start": 535.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "activo contra lo que en principio se",
            "start": 538.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "considera protegido por tener esquemas",
            "start": 541.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "completos de vacunaci\u00f3n que son 605 1801",
            "start": 543.49,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y abajo pueden ver las cifras totales",
            "start": 548.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tanto de los casos estimados",
            "start": 550.93,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son dos millones 732 mil 909 los",
            "start": 552.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recuperados y las defunciones",
            "start": 557.559,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "confirmadas que son 191 mil 789 al corte",
            "start": 559.479,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "de hoy la siguiente por favor",
            "start": 564.999,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "esta es la curva epid\u00e9mica pero de las",
            "start": 568.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones lotera de los casos",
            "start": 571.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estimados son las hospitalizaciones que",
            "start": 573.07,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tiene tres l\u00edneas la l\u00ednea abajo que por",
            "start": 575.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "su dimensi\u00f3n no se puede ver bien la",
            "start": 580.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "forma pero es la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 582.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para pacientes graves cr\u00edticos que",
            "start": 584.34,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "requieren ventilaci\u00f3n la l\u00ednea roja es",
            "start": 587.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los pacientes graves que no requieren",
            "start": 589.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n que no requieren",
            "start": 591.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica pero s\u00ed",
            "start": 594.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y la marr\u00f3n claro es la",
            "start": 596.32,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "suma de ambas y como pueden ver tambi\u00e9n",
            "start": 600.18,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se ve claramente los dos picos",
            "start": 603.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especialmente en la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 605.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "general y tambi\u00e9n estamos viendo que el",
            "start": 607.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "punto inferior a\u00fan de las",
            "start": 610.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones estamos llegando cerca",
            "start": 611.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no a nivel nacional pero s\u00ed en",
            "start": 614.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muchas entidades ya lo superamos tener",
            "start": 617.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puntos inferiores o puntos m\u00ednimos a\u00fan",
            "start": 619.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por abajo a aqu\u00ed todas estamos un poco",
            "start": 622.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por arriba del punto y creo que va a ser",
            "start": 624.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante y voy a sugerir que en las",
            "start": 627.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas diapositivas vayamos comparando",
            "start": 629.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos puntos m\u00ednimos con el punto previo",
            "start": 631.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 633.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo rebasamos lo que comparamos ah\u00ed este",
            "start": 634.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es esta",
            "start": 638.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del 28% de ocupaci\u00f3n y tiene",
            "start": 640.67,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de un punto porcentual de",
            "start": 647.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la \u00faltima semana a ese semana y podemos",
            "start": 649.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pasar a la siguiente donde ya tenemos el",
            "start": 653.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "n\u00famero de camas la siguiente es la forma",
            "start": 655.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de ver ahora el n\u00famero de camas y por",
            "start": 658.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entidad federativa de camas de",
            "start": 660.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general a nivel nacional",
            "start": 662.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenemos 31 mil 850 camas totales de las",
            "start": 664.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cual est\u00e1n ocupadas",
            "start": 669.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "8 mil 355 que es el 26 por ciento pero",
            "start": 670.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no todas las entidades tienen esta estos",
            "start": 674.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "niveles de ocupaci\u00f3n y lo que creo que",
            "start": 677.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es significativo que tambi\u00e9n lo",
            "start": 679.44,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mencionaba el doctor alcocer en la",
            "start": 681.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es que ya no tenemos ninguna",
            "start": 682.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entidad m\u00e1s del 70 por ciento tampoco",
            "start": 685.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos entidades que tengan m\u00e1s del 50",
            "start": 687.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por ciento tenemos siete entidades que",
            "start": 689.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entre 30 y 49 por ciento que son",
            "start": 692.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estas con color m\u00e1s oscuro y 25 que",
            "start": 695.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tienen menos del 30% y creo que es",
            "start": 698.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importante es importante tambi\u00e9n lo",
            "start": 701.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hemos discutido tambi\u00e9n en las",
            "start": 703.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 705.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que tenemos de los grupos t\u00e9cnicos a",
            "start": 707.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nivel sectorial pues esta necesidad",
            "start": 709.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante de de los planes de",
            "start": 712.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n y de reconversi\u00f3n que hemos",
            "start": 715.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hablado mucho en su momento en el que",
            "start": 717.72,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hubo una primera intenci\u00f3n de convertir",
            "start": 720.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "reconvertir todo lo que pudi\u00e9ramos para",
            "start": 725.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hacer la atenci\u00f3n de pacientes con kobe",
            "start": 728.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especialmente en los pacientes cr\u00edticos",
            "start": 731.06,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entonces abrieron salas de terapia",
            "start": 733.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "intensiva fuera de las unidades de",
            "start": 735.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "terapia intensiva se habilitaron pisos",
            "start": 737.67,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n general para soportar",
            "start": 739.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica se hicieron",
            "start": 741.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "unidades temporales se hicieron unidades",
            "start": 744.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "asociadas o expansiones de los",
            "start": 746.82,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hospitales partes de la de la",
            "start": 748.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n despu\u00e9s lleg\u00f3 un momento",
            "start": 750.51,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "justo cuando est\u00e1bamos en esta \u00e9poca",
            "start": 752.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "descendiendo donde hab\u00eda que ir",
            "start": 754.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "eliminando algunas de las camas que",
            "start": 757.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estaban disponibles para kobe para",
            "start": 759.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empezar a tener tambi\u00e9n la atenci\u00f3n no",
            "start": 761.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "kobe programada en principio el plan",
            "start": 763.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "original fue el suspender o posponer",
            "start": 765.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "todo lo selectivo para poderle dar",
            "start": 770.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "capacidad hospitalaria de atenci\u00f3n",
            "start": 772.73,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "comida cuando nuevamente tuvimos el",
            "start": 775.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ascenso tuvimos que detener otra vez el",
            "start": 778.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "proceso de de reconversi\u00f3n",
            "start": 779.82,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "para volver a tener calmas para atenci\u00f3n",
            "start": 782.579,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "kobe y ahora que estamos en este",
            "start": 785.129,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "descenso con esta importante",
            "start": 787.17,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "disponibilidad pues tambi\u00e9n tenemos los",
            "start": 789.41,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "planes sectoriales que creo que aqu\u00ed",
            "start": 791.939,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importante que esta visi\u00f3n",
            "start": 793.499,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sea sectorial que no solamente sea por",
            "start": 794.879,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cada una de las instituciones sino que",
            "start": 797.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de manera sectorial podemos tener una",
            "start": 799.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "capacidad de reconvertir ciertas \u00e1reas",
            "start": 802.139,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para atenci\u00f3n no cubrir otras",
            "start": 805.11,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "mantenerlas como kobe posiblemente",
            "start": 807.149,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mantener mucho de las unidades",
            "start": 809.519,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "temporales para la atenci\u00f3n comida",
            "start": 810.869,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "exclusiva y eso estamos volviendo a",
            "start": 812.85,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "echar andar el lineamiento que ya se",
            "start": 815.129,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en su momento para tambi\u00e9n tener",
            "start": 816.929,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una aceleraci\u00f3n en la atenci\u00f3n no kobe",
            "start": 819.48,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la siguiente y tambi\u00e9n esto se ve para",
            "start": 821.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las camas de de ocupaci\u00f3n en terapia",
            "start": 824.549,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intensiva donde vemos que no hay ninguna",
            "start": 826.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entidad que tenga m\u00e1s del 70 por ciento",
            "start": 829.379,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de sus camas el total de camas son",
            "start": 831.059,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "11.294 3.372 okupas que son el 30 por",
            "start": 833.689,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "ciento y no hubo cambio en el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 838.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "una entidad en la ciudad de m\u00e9xico ha",
            "start": 841.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estado entre un poco por abajo de 50 y",
            "start": 843.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues pasa por arriba 50 esto es muy",
            "start": 846.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "din\u00e1mico actualmente est\u00e1 en 53% y es la",
            "start": 848.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "\u00fanica entidad que est\u00e1 apenas por arriba",
            "start": 852.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del 50% de su ocupaci\u00f3n en camas para",
            "start": 854.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pacientes cr\u00edticos hay nueve entidades",
            "start": 858.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que las pueden ver aqu\u00ed donde est\u00e1n",
            "start": 860.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "entre 30 y 49 por ciento y 22 en",
            "start": 863.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entidades que menos del 30 por ciento de",
            "start": 866.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sus camas dedicadas a terapia intensiva",
            "start": 869.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 871.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocupadas hoy y lo mismo que",
            "start": 873.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 para la ocupaci\u00f3n general",
            "start": 875.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando en la en la",
            "start": 879.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de pacientes cr\u00edticos en",
            "start": 882.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general y en mucho de lo que de lo que",
            "start": 885.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se intenta es es mantener camas de de",
            "start": 888.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pacientes cr\u00edticos disponibles para no",
            "start": 892.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cubrir es importante cada vez que se",
            "start": 894.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empieza a programar lo lo selectivo que",
            "start": 896.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se pospuso saber que algunos casos se",
            "start": 900.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pueden complicar y tienes que tener",
            "start": 903.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "capacidad de terapia intensiva a\u00fan para",
            "start": 905.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pacientes selectivos no entonces es el",
            "start": 907.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "proceso en el que estamos trabajando de",
            "start": 909.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manera sectorial para tener un abordaje",
            "start": 911.11,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que permita tambi\u00e9n de alguna forma ser",
            "start": 914.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "flexibles dependiendo de c\u00f3mo se",
            "start": 917.529,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "comporta la curva epid\u00e9mica la siguiente",
            "start": 920.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 922.81,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el reporte de vacunaci\u00f3n el d\u00eda de hoy",
            "start": 925.779,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como pueden ver tenemos este no pues no",
            "start": 928.269,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "un r\u00e9cord el d\u00eda que m\u00e1s hemos llegado",
            "start": 931.749,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fue 327 mil en un solo d\u00eda pero tenemos",
            "start": 934.05,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas que hemos rebasado los",
            "start": 938.709,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "200.000 este el d\u00eda de hoy son 202 mil",
            "start": 940.329,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "701 que se han aplicado hasta el corte",
            "start": 945.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de las 5 de la tarde por lo que se",
            "start": 948.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "espera que el d\u00eda de ma\u00f1ana esta barra",
            "start": 950.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en la vean a\u00fan m\u00e1s alta es m\u00e1s si",
            "start": 955.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recuerdan y todav\u00eda as\u00ed lo presente en",
            "start": 957.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana en la matutina en la ma\u00f1ana",
            "start": 959.29,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "era presente un dato como de 59 mil",
            "start": 961.899,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dosis que se hab\u00edan aplicado al corte y",
            "start": 965.699,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "ya cuando se cierra el d\u00eda 26 se llega",
            "start": 968.379,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un poquito por arriba de 100 mil el d\u00eda",
            "start": 971.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 973.899,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hoy estamos en 200 2000 y ya veremos el",
            "start": 974.47,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "corte completo el d\u00eda de ma\u00f1ana lo que",
            "start": 978.189,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es importante es que vean esta secuencia",
            "start": 981.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de s\u00ed momentos d\u00edas largos esto fue en",
            "start": 983.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las semanas estas que estuvimos sin",
            "start": 986.8,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda cuando fischer tuvo que",
            "start": 988.839,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "recortar",
            "start": 991.029,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "semana su proveedur\u00eda semanal y",
            "start": 992.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "claramente desde que empez\u00f3 ya tanto con",
            "start": 994.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las m\u00faltiples marcas que est\u00e1n pues",
            "start": 998.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos es sigan habiendo estos picos",
            "start": 1000.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero cada vez estos momentos de pocas",
            "start": 1002.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunas son menos porque tenemos una",
            "start": 1005.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda m\u00e1s m\u00e1s continua no la que",
            "start": 1007.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos no no al volumen que",
            "start": 1010.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos pero por lo menos tenemos ya",
            "start": 1013.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este pues cada semana est\u00e1n llegando",
            "start": 1015.57,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vol\u00famenes mayores",
            "start": 1018.23,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "las siguientes por favor",
            "start": 1020.93,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y es el contexto es el acumulado al d\u00eda",
            "start": 1024.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de hoy ya con estas dosis contabilizadas",
            "start": 1027.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya superamos los 3 millones actualmente",
            "start": 1031.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos 3 millones 100 mil 868 dosis",
            "start": 1033.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aplicadas a algunas son segundas dosis",
            "start": 1037.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no son individuos aplicados ahorita",
            "start": 1039.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vamos a verlo en forma de individuos son",
            "start": 1041.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas donde tambi\u00e9n se ve esa",
            "start": 1043.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "curva y estos cambios en la pendiente",
            "start": 1048.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que permite ver poco la velocidad de la",
            "start": 1049.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n y de las cuales tenemos 2159",
            "start": 1052.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se han considerado como dosis",
            "start": 1056.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perdidas en cada uno de los m\u00faltiples",
            "start": 1058.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n que tenemos en los",
            "start": 1060.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples municipios actualmente activos",
            "start": 1063.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y estos representan un porcentaje menor",
            "start": 1066.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de dosis perdidas del punto 0 7% la",
            "start": 1069.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1072.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y eso ya es por grupo y aqu\u00ed s\u00ed ya por",
            "start": 1075.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "personas lo pueden ver tenemos pues",
            "start": 1077.81,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tenemos 800 7 mil 341 personal de salud",
            "start": 1082.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ha tenido al menos una dosis de los",
            "start": 1085.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuales 588 mil 372 que es el 73 por",
            "start": 1087.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ciento ya ya recibi\u00f3 su segunda dosis lo",
            "start": 1091.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preguntaban en la otra ocasi\u00f3n en la que",
            "start": 1094.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "yo estuve y si el avance ya digo son son",
            "start": 1096.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "menores se est\u00e1n aplicando se est\u00e1",
            "start": 1099.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "expandiendo y est\u00e1 completando la",
            "start": 1101.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea en pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 1103.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados y todas las instituciones este y",
            "start": 1106.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eso espero pero si puede haber un poco",
            "start": 1109.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de variabilidad en este n\u00famero y por lo",
            "start": 1110.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tanto este porcentaje \u00e9ste puede ir",
            "start": 1113.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "variando auditar dar realmente de lo que",
            "start": 1115.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 hace una semana hace diez d\u00edas",
            "start": 1118.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no llegan sus segundas dosis y",
            "start": 1121.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es un poco vamos a mantener este",
            "start": 1124.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porcentaje hasta que tengamos en la",
            "start": 1126.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana que est\u00e1 ya programado",
            "start": 1128.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las segundas dosis de este personal de",
            "start": 1130.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "salud que recibi\u00f3 su primera dosis a",
            "start": 1132.83,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "finales de",
            "start": 1135.53,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de enero y presidir la primera semana de",
            "start": 1137.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 1140.43,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el personal educativo ser\u00e1 retenido",
            "start": 1142.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "igual ya no ya no se est\u00e1 aplicando en",
            "start": 1144.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "total se aplicaron 17 mil 463 primeras",
            "start": 1147.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dosis en campeche casi todos recibieron",
            "start": 1150.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su segunda dosis el 99 por ciento y es",
            "start": 1153.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el n\u00famero que realmente estaba cambiando",
            "start": 1156.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y pronto ya empezaremos a ver tambi\u00e9n",
            "start": 1157.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las segundas dosis tenemos actualmente",
            "start": 1159.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 672 mil doscientos sesenta y",
            "start": 1163.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tres adultos mayores que ya reciben su",
            "start": 1165.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "primera dosis y actualmente ninguno ha",
            "start": 1167.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "recibido su segunda dosis la siguiente",
            "start": 1169.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1174.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esos son los eventos supuestamente",
            "start": 1175.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atribuibles a la vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1178.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenemos 11.301 esto es un sistema",
            "start": 1181.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n din\u00e1mico se est\u00e1 fortaleciendo",
            "start": 1184.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda como pueden ver este son",
            "start": 1186.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "casos leves y cuando decimos casos leves",
            "start": 1190.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero seguramente hay muchos m\u00e1s casos",
            "start": 1193.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "leves que no se reportan donde este son",
            "start": 1195.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son tan leves que la gran mayor\u00eda de los",
            "start": 1198.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "casos muchas veces las personas pueden",
            "start": 1201.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tener algo de dolor de cabeza o dolor en",
            "start": 1204.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el sitio de la vacuna",
            "start": 1207.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es com\u00fan este y estos son los que se",
            "start": 1209.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegan a reportar en principio sabemos",
            "start": 1212.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que eso siempre van a estar subestimados",
            "start": 1215.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed esperamos es que los casos",
            "start": 1217.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "graves que requieren alg\u00fan tipo de",
            "start": 1219.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n acudan a sus unidades muchos de",
            "start": 1221.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ellos se presentan en los por no mucho",
            "start": 1225.49,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "pero si una proporci\u00f3n importante",
            "start": 1227.23,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "especialmente los de anafilaxia que son",
            "start": 1228.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estas reacciones al\u00e9rgicas graves se",
            "start": 1230.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presentan en estos 30 minutos que",
            "start": 1232.69,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tenemos por reglamento",
            "start": 1234.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en la observaci\u00f3n post vacuna de algunos",
            "start": 1237.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se presentan al d\u00eda siguiendo a los dos",
            "start": 1240.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "o tres d\u00edas y por eso es importante y",
            "start": 1242.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esto es tambi\u00e9n un mensaje para toda la",
            "start": 1244.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que cualquier molestia no",
            "start": 1245.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "subestimen si es una molestia importante",
            "start": 1248.49,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vayan vayan a un centro de salud y",
            "start": 1250.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reporten que hubo que el que se les",
            "start": 1253.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vacuno no por qu\u00e9 porque no",
            "start": 1255.91,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "necesariamente el personal de salud que",
            "start": 1257.71,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los va a recibir pues no tiene un",
            "start": 1259.24,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "expediente de d\u00f3nde va a ver que est\u00e1",
            "start": 1260.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vacunado o no eso lo tiene que reportar",
            "start": 1262.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la persona la persona tiene que decir",
            "start": 1264.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed hace cuatro d\u00edas hace cinco d\u00edas",
            "start": 1266.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna mucho tienen el",
            "start": 1268.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reporte normalmente puede ser que se",
            "start": 1271.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sepan la marca de la vacuna pero ya con",
            "start": 1274.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el nombre nosotros tenemos los registros",
            "start": 1276.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nominales y podemos hacer el rastreo",
            "start": 1278.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para ver exactamente d\u00f3nde que el lote",
            "start": 1281.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que vacuna se puso y eso es muy",
            "start": 1283.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "importante eso es lo que hace este",
            "start": 1284.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "reporte este reporte una vez que llega a",
            "start": 1286.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los centros de salud se notifica se",
            "start": 1289.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "verifica por el equipo tanto de la ley",
            "start": 1291.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de epidemiolog\u00eda como de los",
            "start": 1294.7,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "representantes del programa de",
            "start": 1296.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en los estados y se empiezan",
            "start": 1297.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a hacer los estudios",
            "start": 1300.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y se empiezan a juntar los grupos de",
            "start": 1302.71,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "expertos analizan los casos y en general",
            "start": 1305.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues dictamina yo ya platicando ahora",
            "start": 1308.799,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "con el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda que est\u00e1",
            "start": 1311.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "coordinando el aspecto de los es avis",
            "start": 1313.27,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pues a ver si podr\u00edamos presentar la",
            "start": 1316.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana un poco la dictaminaci\u00f3n",
            "start": 1318.309,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de estos casos son a\u00fan pocos casos \u00e9ste",
            "start": 1320.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no es posible que aumente obviamente",
            "start": 1324.669,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conforme est\u00e9 aumentando el volumen es",
            "start": 1326.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante s\u00ed tener muy \u00e1gil el",
            "start": 1329.409,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mecanismo de dictaminaci\u00f3n",
            "start": 1332.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que ahorita m\u00e1s o menos el 50 por",
            "start": 1333.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciento ya se ha dictaminado su",
            "start": 1336.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n una asociaci\u00f3n una parte",
            "start": 1338.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "importante son estas reacciones",
            "start": 1340.57,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "al\u00e9rgicas pero hay otras reacciones que",
            "start": 1341.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "es importante que tambi\u00e9n la poblaci\u00f3n",
            "start": 1343.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conozca pero en general son aunque son",
            "start": 1345.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "graves porque se tienen requieren",
            "start": 1348.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n pero todo se ha resuelto",
            "start": 1350.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todo se ha resuelto satisfactoriamente",
            "start": 1352.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hay 19 hospitalizados y realmente la",
            "start": 1353.89,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de savvis graves es muy muy",
            "start": 1357.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "baja est\u00e1 por debajo tal vez de lo que",
            "start": 1360.909,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda esperado inicialmente y pues es",
            "start": 1363.159,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "importante mantener su vigilancia",
            "start": 1365.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "estrecha",
            "start": 1367.27,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1368.2,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy como como coment\u00e9 en la",
            "start": 1372.08,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y llegaron 600 mil 600 dosis de",
            "start": 1374.52,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "facer bay\u00f3n tec",
            "start": 1380.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 1383.23,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este es el segundo env\u00edo bueno ya la",
            "start": 1385.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n con con pzifer estaremos",
            "start": 1389.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como ocho semanas previas tenemos que",
            "start": 1392.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "decidir a d\u00f3nde enviarlas y hemos",
            "start": 1394.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tratado de hacer una expansi\u00f3n cada vez",
            "start": 1397.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mayor de los nodos de ultracongelaci\u00f3n",
            "start": 1399.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos 16 puntos de entrega",
            "start": 1402.58,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de facer que aunque entran en cuatro",
            "start": 1405.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aeropuertos al final pzifer se",
            "start": 1408.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "compromete a llevarlo a 16 nodos que",
            "start": 1410.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tenemos y entre hoy y ma\u00f1ana se hacen",
            "start": 1413.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las entregas finales a cada uno de estos",
            "start": 1418.85,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nodos y por lo tanto a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 1420.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y especialmente el jueves estaremos",
            "start": 1422.929,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "distribuyendo ahora s\u00ed a cada uno de los",
            "start": 1425.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estados por lo que posiblemente el",
            "start": 1428.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inicio de la vacunaci\u00f3n con estas dosis",
            "start": 1430.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 por m\u00e1s pronto que se pueda el",
            "start": 1433.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "viernes esto es m\u00e1s o menos la log\u00edstica",
            "start": 1436.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que ya es m\u00e1s o menos permanente o va a",
            "start": 1438.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ser permanente en las entregas",
            "start": 1440.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "the fighter esto se distribuy\u00f3 en",
            "start": 1444.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "municipios especialmente urbanos este y",
            "start": 1447.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en general lo que tenemos ahora que",
            "start": 1451.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos de manera simult\u00e1nea entregas de",
            "start": 1452.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "saint novak y entregas de facer sign",
            "start": 1456.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nova que es una es una vacuna muy noble",
            "start": 1459.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que podemos llevar a lugares m\u00e1s remotos",
            "start": 1461.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este pzifer no por el componente de",
            "start": 1464.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n entonces de manera",
            "start": 1467.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "simult\u00e1nea estamos cubriendo",
            "start": 1469.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "especialmente con fases urbanos",
            "start": 1471.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sainz novak en rurales aunque por el",
            "start": 1474.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "volumen tambi\u00e9n sainz novak se est\u00e1 se",
            "start": 1477.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando en ciudades chicas y",
            "start": 1480.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medianas y cada vez estamos tratando de",
            "start": 1482.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llegar a las zonas de mayor densidad",
            "start": 1484.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "poblacional aunque todav\u00eda por el",
            "start": 1486.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "volumen que nos llega y que se",
            "start": 1488.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distribuye proporcionalmente y",
            "start": 1491.91,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "equitativamente a todas las entidades",
            "start": 1493.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federativas a veces es dif\u00edcil llegar a",
            "start": 1494.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un municipio altamente poblado los",
            "start": 1497.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "chavos estamos ya prontos y esperemos",
            "start": 1501.39,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que con los env\u00edos pronto estaremos",
            "start": 1503.49,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "llegando a m\u00e1s capitales pero ya hay",
            "start": 1504.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "varias capitales de los estados que",
            "start": 1507.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n empezando",
            "start": 1509.25,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en adultos mayores la siguiente",
            "start": 1511.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esto es lo que se ha recibido ya con el",
            "start": 1517.2,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "cargamento de hoy se ha recibido un",
            "start": 1519.33,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "total de 5 millones 292 mil 375 dosis",
            "start": 1521.309,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "distribuidos en estas cuatro marcas en",
            "start": 1525.889,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s hemos recibido el momento son",
            "start": 1528.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "son the fighter by ute que ya de manera",
            "start": 1530.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "semanal nos est\u00e1 llegando una proporci\u00f3n",
            "start": 1534.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tuvimos una recuperaci\u00f3n en la primera",
            "start": 1537.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "entrega de febrero y despu\u00e9s hemos",
            "start": 1539.22,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tenido y paso - tenemos entre promedio",
            "start": 1545.37,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "entre 500 y 600 mil cada semana que",
            "start": 1547.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vamos a estar recibiendo astraz\u00e9neca se",
            "start": 1550.919,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el primer cargamento por el",
            "start": 1553.74,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "serum institute en este no se ha",
            "start": 1555.809,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "recibido nuevamente tambi\u00e9n recibimos a",
            "start": 1558.169,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "innova que en dos cargamentos unos",
            "start": 1562.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primeros de 200.000 y despu\u00e9s el de 800",
            "start": 1564.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mil que se distribuyeron este fin de",
            "start": 1567.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "semana y de sputnik recibimos 200.000",
            "start": 1568.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del primer componente y estamos en la",
            "start": 1571.679,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "espera que el d\u00eda de ma\u00f1ana estamos por",
            "start": 1574.23,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "recibir los 200.000 que son las segundas",
            "start": 1577.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dosis de estas de estas primeras dosis",
            "start": 1579.779,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1582.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1584.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "finalmente por recordar recordar esto",
            "start": 1587.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "digo si es un es un cada vez estamos",
            "start": 1589.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "yendo m\u00e1s r\u00e1pido pero sin embargo pues",
            "start": 1594.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la gente sigue con la angustia decir",
            "start": 1597.55,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo va a llegar cu\u00e1ndo va a llegar y",
            "start": 1599.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "va a llegar va a llegar en un momento es",
            "start": 1601.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante insistir en la necesidad de",
            "start": 1603.58,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que la vacuna",
            "start": 1606.31,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no es el \u00fanico herramienta que tenemos",
            "start": 1608.659,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n tampoco es tampoco",
            "start": 1611.989,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "suficiente no son dos conceptos",
            "start": 1614.749,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importantes digo la gente vacunada tiene",
            "start": 1616.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que seguir",
            "start": 1618.769,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cuidando cuidando en sus estrategias a",
            "start": 1620.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "distancia conforme m\u00e1s vacuna exista hay",
            "start": 1624.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s liberaci\u00f3n y m\u00e1s evidencia de menos",
            "start": 1627.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria pues se van a ir",
            "start": 1629.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "abriendo sectores y actividades y es muy",
            "start": 1631.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante la vacunaci\u00f3n pero tambi\u00e9n es",
            "start": 1633.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importante que las mismas acciones que",
            "start": 1636.26,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se han seguido durante todo un a\u00f1o de",
            "start": 1638.299,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de contagios sana distancia",
            "start": 1640.669,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estornudo de etiqueta al lavado",
            "start": 1643.69,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "frecuente de manos uso de cubrebocas se",
            "start": 1646.07,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "sigue insistiendo en eso y eso se",
            "start": 1648.679,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "tenemos que sigue insistiendo en que",
            "start": 1650.809,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "esta es la herramienta principal que",
            "start": 1652.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tenemos de prevenci\u00f3n de prevenci\u00f3n de",
            "start": 1653.899,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contagio esperemos que pronto llegue la",
            "start": 1656.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vacuna para todos pero por lo pronto",
            "start": 1658.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para la operaci\u00f3n para ser sencilla la",
            "start": 1659.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que nos pueda permitir ir",
            "start": 1662.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "avanzando y tal vez ir incrementando",
            "start": 1664.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este este ritmo diario de m\u00e1s de 200 mil",
            "start": 1666.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o doscientos cincuenta mil diarias este",
            "start": 1669.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "test casero de manera ordenada no",
            "start": 1672.11,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "ordenada que nos permita avanzar de",
            "start": 1674.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manera eficiente r\u00e1pida y expandir lo",
            "start": 1676.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercano a las personas posible",
            "start": 1679.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entonces seguir insistiendo en la espera",
            "start": 1682.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo creo que hab\u00eda otra",
            "start": 1685.309,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "entonces creo que es todo entonces este",
            "start": 1688.1,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo est\u00e9 ahora y los de este",
            "start": 1690.92,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "lado as\u00ed que es",
            "start": 1697.32,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "buenas noches de esta forma nos puedes",
            "start": 1704.24,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "precisar solamente dos temas uno",
            "start": 1708.6,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "comentaste ahorita en la presentaci\u00f3n",
            "start": 1710.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que hay algunas entidades pocas que",
            "start": 1711.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entrando en una meseta si pudieras",
            "start": 1715.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "detallar los cuales son y una segunda",
            "start": 1717.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n el gobierno de nuevo le\u00f3n",
            "start": 1720.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "report\u00f3 que recibieron 4600 vacunas en",
            "start": 1722.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "temperatura mayor a la recomendada si",
            "start": 1725.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 fue lo que se le",
            "start": 1728.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "notific\u00f3 a ustedes al respecto de estas",
            "start": 1730.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacunas y qu\u00e9 es lo que se sabe sobre",
            "start": 1732.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este caso y cu\u00e1l ser\u00eda la implicaci\u00f3n de",
            "start": 1734.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que esto ocurriera muchas gracias muchas",
            "start": 1737.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gracias este de la primera no tengo aqu\u00ed",
            "start": 1740.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todas las mesas de citi todo no se llega",
            "start": 1742.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a mesetas lo que dije es que la",
            "start": 1745.02,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "velocidad de descenso",
            "start": 1747.54,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "hay unos que ya no est\u00e1n tan r\u00e1pido y",
            "start": 1750.269,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tan y tan inclinado el descenso de la",
            "start": 1753.089,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "curva pero todav\u00eda no tenemos en ninguna",
            "start": 1755.729,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de las entidades una meseta clara siguen",
            "start": 1757.889,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "todas en descenso pero si digo vamos a",
            "start": 1761.219,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos a presentarlo por eso les dec\u00eda el",
            "start": 1764.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "anuncio de que lo vieran en la en el",
            "start": 1767.039,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reporte de coronavirus y tambi\u00e9n este",
            "start": 1769.799,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pero me comprometo a ver si en alguno de",
            "start": 1772.709,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas de esta semana o el fin de",
            "start": 1776.549,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "semana podemos presentar todas las colas",
            "start": 1779.429,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de los estados para para darlo con mayor",
            "start": 1781.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n",
            "start": 1783.479,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "tuve que me pregunta del por qu\u00e9 si ha",
            "start": 1785.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "surgido algo de controversia en los",
            "start": 1787.57,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "medios y creo que es importante",
            "start": 1789.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aclararlo el d\u00eda de el d\u00eda domingo este",
            "start": 1791.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se hizo el env\u00edo de las vacunas",
            "start": 1795.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "frecuentes las vacunas de saint nova que",
            "start": 1798.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estaban en resguardadas en birmex",
            "start": 1800.9,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "resguardadas en espera que nos llegar\u00e1",
            "start": 1805.38,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "una serie de pruebas anal\u00edticas que eran",
            "start": 1807.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "necesarias para la liberaci\u00f3n del lote",
            "start": 1810.31,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "una vez que nos lleg\u00f3 el viernes el",
            "start": 1813.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado pudimos avanzar con la",
            "start": 1818.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n con las rutas terrestres y",
            "start": 1820.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el domingo se hizo la distribuci\u00f3n de",
            "start": 1822.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las de las rutas a\u00e9reas la distribuci\u00f3n",
            "start": 1825.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 programada o como se realiza",
            "start": 1828.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con el apoyo de sedena es que despu\u00e9s de",
            "start": 1830.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "birmex este pasan al aeropuerto en el",
            "start": 1833.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aeropuerto que salen diferentes",
            "start": 1836.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aeronaves a las diferentes entidades",
            "start": 1838.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federativas a entregar lo que tenemos es",
            "start": 1840.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que de birmex salen de son hieleras",
            "start": 1844.03,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1847.78,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "homologadas con bajo la norma con",
            "start": 1850.179,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "congelantes se pone en el n\u00famero de",
            "start": 1853.869,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vacunas tambi\u00e9n que ya est\u00e1 dise\u00f1ado que",
            "start": 1856.509,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "aguanta la temperatura con esos",
            "start": 1859.769,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "congelantes y por el trayecto por el que",
            "start": 1862.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "van a seguir y adem\u00e1s se coloca un",
            "start": 1865.509,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "term\u00f3metro que tiene se llaman los data",
            "start": 1868.35,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "logger es porque lo que tiene es un",
            "start": 1872.83,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "term\u00f3metro continuo que puede que puede",
            "start": 1874.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estar midiendo de manera continua",
            "start": 1876.879,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "durante todo el trayecto y registrando",
            "start": 1878.139,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "no solamente una persona vean la",
            "start": 1880.69,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "temperatura sino que se registra de",
            "start": 1882.73,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "manera continua esto es que pas\u00f3 en",
            "start": 1885.009,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "algunas entidades y este especialmente",
            "start": 1887.289,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en siete entidades en donde cuando",
            "start": 1889.629,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la vacuna este data logger ten\u00eda",
            "start": 1892.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una temperatura que era superior",
            "start": 1895.869,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nosotros la norma lo que dice es esta",
            "start": 1897.85,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vacuna de sinovac tiene que estar",
            "start": 1900.999,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "conservada en una temperatura de 28",
            "start": 1902.409,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "grados y cuando llegaron es mucho es el",
            "start": 1905.08,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "data logger ven\u00eda con una temperatura de",
            "start": 1907.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "11 o de 12 grados y lo reportaron que es",
            "start": 1909.909,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "como lo que hemos pedido que se reporte",
            "start": 1912.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para analizarlo una vez que no lo",
            "start": 1914.32,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "reportaron",
            "start": 1916.57,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "una de las cosas que observamos es que",
            "start": 1917.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en algunas entidades se este data logger",
            "start": 1919.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que dice la temperatura a veces de ese",
            "start": 1921.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "momento puede estar marcando tres cosas",
            "start": 1923.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diferentes pueden marcar o la",
            "start": 1926.04,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "temperatura m\u00e1xima del proyecto desde",
            "start": 1928.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que se prendi\u00f3 el data logger hasta que",
            "start": 1930.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se apag\u00f3 la temperatura m\u00ednima o la",
            "start": 1932.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "temperatura promedio pero pues con esa",
            "start": 1934.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n era muy dif\u00edcil saber el",
            "start": 1938.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "proyecto entonces durante el d\u00eda de de",
            "start": 1940.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vigo desde el lunes empezamos este",
            "start": 1942.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuando recibe otros reportes recuperamos",
            "start": 1945.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los data los que se vinieron a m\u00e9xico lo",
            "start": 1948.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sacaron los todos la estrategia de",
            "start": 1951.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sedena dej\u00f3 las hieleras y se trajo los",
            "start": 1954.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "data logger y pudimos sacar las las",
            "start": 1956.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas y contabilizar exactamente todo",
            "start": 1958.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el trayecto de la temperatura y le",
            "start": 1962.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llamamos excursiones de temperatura",
            "start": 1964.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cuando se sale de estos 8 grados y",
            "start": 1966.58,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 1968.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "solamente en tres entidades federativas",
            "start": 1970.859,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vimos alguna excursi\u00f3n de temperatura",
            "start": 1973.359,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que fue un nuevo le\u00f3n tamaulipas y",
            "start": 1976.419,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "oaxaca excursiones de temperatura que no",
            "start": 1979.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "llegaban a m\u00e1s de una hora ahora por",
            "start": 1982.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuera del rango entonces \u00e9ste se",
            "start": 1984.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "analizaron estos datos se tuvo una",
            "start": 1988.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n tambi\u00e9n con cofepris y con los",
            "start": 1991.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grupos t\u00e9cnicos de sencilla esto es una",
            "start": 1993.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cosa que normalmente hay tambi\u00e9n dentro",
            "start": 1996.07,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "de la normatividad del programa",
            "start": 1999.19,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "universal de vacunaci\u00f3n cuando suceden",
            "start": 2000.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "estas cosas llaman accidentes de red de",
            "start": 2003.419,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fr\u00edo se reportan en las entidades se",
            "start": 2005.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "revisan los datos y se dictamina si en",
            "start": 2007.619,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "efecto hubo un accidente que amerite el",
            "start": 2010.44,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "anular esas vacunas y no la decisi\u00f3n fue",
            "start": 2014.059,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no que son excel es estos estos",
            "start": 2018.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "momentos de temperatura que fueron no",
            "start": 2021.019,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fueron suficientes o no fueron",
            "start": 2023.22,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "suficientes en tiempo ni en intensidad",
            "start": 2026.119,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como para inactivar la vacuna y una de",
            "start": 2028.769,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las cosas en las que se comparan",
            "start": 2031.919,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "precisamente es un dato que es clave",
            "start": 2033.149,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 2035.429,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "pruebas cuando cuando estamos diciendo",
            "start": 2036.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es que es ay novak nos tiene que mandar",
            "start": 2038.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pruebas son las pruebas que se reciben",
            "start": 2040.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de cualquier empresa farmac\u00e9utica te",
            "start": 2041.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dice aqu\u00ed te entrego el lote y esto son",
            "start": 2043.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las pruebas de estos lotes una de ellas",
            "start": 2046.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es una es una prueba que se llama de",
            "start": 2048.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "termo sensibilidad la que tan sensible",
            "start": 2050.6,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "es a cambios de la temperatura y hay",
            "start": 2054.69,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de pruebas a veces",
            "start": 2057.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "someten a las a las vacunas a",
            "start": 2059.669,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "temperatura ambiente a veces hasta",
            "start": 2061.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "temperaturas extremas y este caso el de",
            "start": 2063.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "saint novak tenemos la evidencia de",
            "start": 2066.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "saint novak mismo que nos manden las",
            "start": 2068.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pruebas de que la vacuna no pierde su",
            "start": 2070.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "potencia y puede estar hasta m\u00e1s de",
            "start": 2073.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siete d\u00edas a 25 grados cent\u00edgrados y",
            "start": 2076.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sigue teniendo la misma potencia tambi\u00e9n",
            "start": 2080.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacen el examen a 10 a 14 d\u00edas 10",
            "start": 2082.679,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mantiene y en el d\u00eda 14 es",
            "start": 2085.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando empieza a perder algo de su",
            "start": 2087.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "potencia a 25 grados la temperatura por",
            "start": 2089.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las que estuvieron en estos tres estados",
            "start": 2092.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nunca pasaron del 12 del 13 grados y",
            "start": 2095.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fueron menos de una hora",
            "start": 2098.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "horas entonces el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n se",
            "start": 2101.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hizo la dictaminaci\u00f3n se ha comunicado a",
            "start": 2104.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades que no hay",
            "start": 2107.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema para usar estas vacunas",
            "start": 2109.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos toda la informaci\u00f3n y adem\u00e1s la",
            "start": 2112.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "evidencia de sinovac que nos dice que",
            "start": 2114.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pueden aguantar hasta este tipo de",
            "start": 2117.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "temperaturas m\u00e1s extremas 25 grados y",
            "start": 2120.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "durante casi 10 d\u00edas entonces no hay",
            "start": 2123.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema se hizo la dictaminaci\u00f3n",
            "start": 2125.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estas vacunas se pueden utilizar",
            "start": 2127.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "perfectamente en todas las entidades",
            "start": 2129.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "las entidades que hab\u00edan reportado",
            "start": 2132.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "inicialmente hab\u00edan sido michoac\u00e1n",
            "start": 2134.09,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "jalisco guanajuato coahuila oaxaca",
            "start": 2136.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 2141.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n y tamaulipas y en todas ellas",
            "start": 2143.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se revisaron los datos y ninguna de",
            "start": 2146.51,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ellas hubo un problema a considerar",
            "start": 2148.819,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "porque se elev\u00f3 la temperatura y una",
            "start": 2155.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "segunda puntualizaci\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 2158.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el gobierno del bal\u00f3n insisti\u00f3 en que no",
            "start": 2160.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "utilizar estas vacunas se le van a",
            "start": 2161.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "reponer y \u00e9stas se van a destinar a otro",
            "start": 2163.47,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "en cuidado que es lo que va a proceder",
            "start": 2165.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en este caso no hemos servido de dioses",
            "start": 2166.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no no nos han enviado est\u00e1n all\u00e1 y",
            "start": 2169.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "comunicamos con \u00e9l con el enlace estatal",
            "start": 2172.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y le dijimos estas vacunas se pueden",
            "start": 2176.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "utilizar y no hay ninguna evidencia de",
            "start": 2177.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ning\u00fan ninguna raz\u00f3n para no usar no",
            "start": 2179.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este y eso ya se lo comunicamos tanto al",
            "start": 2183.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enlace y a trav\u00e9s del enlace se comunica",
            "start": 2185.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al estado entonces no hay ning\u00fan",
            "start": 2188.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "problema griego creo que ese punto de",
            "start": 2190.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vista precauci\u00f3n estuvo bien yo creo que",
            "start": 2192.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien decir llegaron a una",
            "start": 2194.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "temperatura que no sabemos por favor los",
            "start": 2197.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s federales t\u00e9cnicos llegan los",
            "start": 2199.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que hacer el creo que y creo que est\u00e1",
            "start": 2202.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bien eso es una buena conducta de ah\u00ed a",
            "start": 2204.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decir antes de recibir el dictamen no",
            "start": 2206.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sirven hay que esperar a ver que est\u00e1 el",
            "start": 2210.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dictamen el dictamen se les se les",
            "start": 2213.0,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 hoy",
            "start": 2214.98,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "este y diciendo que lo puedes liberar",
            "start": 2216.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entonces esperemos que lo puedan",
            "start": 2218.71,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "utilizar si se insiste al nivel estatal",
            "start": 2221.23,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que no lo quieren utilizar bueno pues",
            "start": 2224.829,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay mucha necesidad de vacuna y la",
            "start": 2227.019,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "podemos utilizar en otro lugar pero en",
            "start": 2229.15,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "principio la sugerencia es que se sigue",
            "start": 2231.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "utilizando porque ya est\u00e1 ya el nuevo",
            "start": 2234.249,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "le\u00f3n est\u00e1 en una c\u00e1mara fr\u00eda se puede",
            "start": 2235.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "utilizar perfectamente para la poblaci\u00f3n",
            "start": 2238.42,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a la que estaba destinada sin ning\u00fan",
            "start": 2241.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "riesgo sin ning\u00fan problema ni de",
            "start": 2244.029,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "problemas de potencia ni de seguridad",
            "start": 2245.95,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a ver aqu\u00ed ahora s\u00ed \u00edbamos tornando",
            "start": 2250.03,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el atardecer beben mis respuestas",
            "start": 2253.339,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2256.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el kaiser ray\u00f3n text y cu\u00e1l es el manejo",
            "start": 2264.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que se les da a partir de que son",
            "start": 2268.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "llevadas al lugar o al centro de",
            "start": 2271.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n o a los lugares a los a los",
            "start": 2274.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que van a ir a vacunar a las personas",
            "start": 2278.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n postradas en en toma y le",
            "start": 2280.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pregunto esto porque le\u00ed la informaci\u00f3n",
            "start": 2283.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de las vacunas y ah\u00ed menciona",
            "start": 2286.6,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "claramente que no se puede en transporte",
            "start": 2290.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no se puede citar el al momento",
            "start": 2292.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la des de naturalizaci\u00f3n y que",
            "start": 2294.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tampoco se pueden transportar ni en",
            "start": 2298.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos automotores en motocicletas y",
            "start": 2301.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tampoco en autos pero hemos visto",
            "start": 2304.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunas fotograf\u00edas de que estas",
            "start": 2306.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "brigadas de vacunaci\u00f3n no se llevan a la",
            "start": 2308.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfermedad con la canastita donde traen",
            "start": 2311.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "las vacunas en el termo y hay muchas",
            "start": 2314.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dudas al respecto ser\u00edan viables estas",
            "start": 2318.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunas si los buenos est\u00e1n manejando",
            "start": 2320.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "as\u00ed ser\u00eda otro tipo de manejo y tengo",
            "start": 2322.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otra pregunta si gracias este en general",
            "start": 2325.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con con pzifer radiante",
            "start": 2328.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el problema principal que se tiene es",
            "start": 2330.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que una vez que se descongela tenemos",
            "start": 2334.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "solo cinco d\u00edas para su aplicaci\u00f3n son",
            "start": 2336.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son 120 horas este para la estrategia",
            "start": 2339.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando empezamos con el personal de",
            "start": 2343.59,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "salud donde ten\u00edamos un censo nominal",
            "start": 2345.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bastante claro podr\u00edamos saber que en",
            "start": 2347.54,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cinco d\u00edas no hab\u00eda problema para para",
            "start": 2349.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "terminarse en adulto mayor por eso ha",
            "start": 2352.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sido la complejidad con pzifer en que",
            "start": 2355.11,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hemos pedido que se vacunen municipios",
            "start": 2357.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n cercanos a los nuevos de",
            "start": 2360.119,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n para ir subiendo del",
            "start": 2361.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nodo al municipio de manera diaria o",
            "start": 2363.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cada dos d\u00edas en lugar de surtir la",
            "start": 2366.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacuna los sitios de vacunaci\u00f3n donde",
            "start": 2369.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en refrigeraci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 2372.33,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "descongeladas y tienen que acabarse",
            "start": 2374.01,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "entonces eso es la aplicaci\u00f3n que",
            "start": 2375.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos tomando y por lo tanto la",
            "start": 2377.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "posibilidad de ir con las brigadas",
            "start": 2379.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles para los pacientes que est\u00e1n al",
            "start": 2381.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personal auto mayor que est\u00e1 postrado",
            "start": 2384.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este bus con faisal intex se limita",
            "start": 2386.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mucho principalmente por por esa",
            "start": 2389.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "necesidad de mantenerlo si se puede",
            "start": 2391.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transportar digo tampoco es que sea as\u00ed",
            "start": 2394.2,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "la necesidad digo cuando sea",
            "start": 2396.3,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "de agitaci\u00f3n son agitaciones importantes",
            "start": 2397.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cuando se preparan y cuando es obeso en",
            "start": 2400.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "general el movimiento tanto en auto como",
            "start": 2402.45,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en como caminando no es un problema",
            "start": 2405.63,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "serio para la vacuna es m\u00e1s el riesgo de",
            "start": 2407.999,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que pasen las 120 horas sin que al final",
            "start": 2411.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no se pueda utilizar este sin embargo",
            "start": 2413.489,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "para las brigadas m\u00f3viles es mucho m\u00e1s",
            "start": 2416.4,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil manejar aquellas vacunas que de",
            "start": 2419.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "por si se mantienen en refrigeraci\u00f3n",
            "start": 2421.469,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gracias a mi segunda pregunta quisiera",
            "start": 2423.239,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l ser\u00eda su recomendaci\u00f3n o su",
            "start": 2427.259,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sugerencia",
            "start": 2429.959,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "nos han llegado comunicados que a partir",
            "start": 2430.769,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de hoy en guajaca ya se inici\u00f3 la",
            "start": 2432.989,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en adultos mayores pero",
            "start": 2434.969,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pareciera que no hay un orden y las",
            "start": 2437.64,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "personas fueron citadas a partir de las",
            "start": 2441.329,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "8 de la ma\u00f1ana y hasta este momento",
            "start": 2443.309,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevan todo el tiempo ah\u00ed sentados les",
            "start": 2445.049,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "han dado fichas hasta del n\u00famero 1000 y",
            "start": 2448.469,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "siguen sin poder ser vacunados llegaron",
            "start": 2451.44,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con casi tres horas de retraso las",
            "start": 2454.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personas que ten\u00edan que lo que tienen",
            "start": 2455.999,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que vacunar los y solamente son ocho",
            "start": 2459.329,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "enfermeras y qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2461.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hacer al respecto gracias si es esto",
            "start": 2463.26,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "eso lo hemos platicado mucho tenemos una",
            "start": 2468.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos reuni\u00f3n todos los d\u00edas con los",
            "start": 2470.799,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "con los delegados estatales de la",
            "start": 2474.77,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 2477.29,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y una despu\u00e9s qu\u00e9",
            "start": 2478.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que vivimos ser\u00e1 cuando est\u00e1bamos en los",
            "start": 2480.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "primeros municipios los m\u00e1s rurales era",
            "start": 2484.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sencillo en general ten\u00edamos poca",
            "start": 2487.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "afluencia y se podr\u00eda programar conforme",
            "start": 2489.39,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nos fuimos acercando yo sab\u00eda que ten\u00e9s",
            "start": 2492.21,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estrategias claras de programaci\u00f3n que",
            "start": 2496.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "antes en el otro las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2499.97,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 2502.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos digo es estrategias o sea como",
            "start": 2503.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como c\u00f3mo le hace para convocar a la",
            "start": 2506.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gente para avisarle a las personas que",
            "start": 2509.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "basta el puesto vacunaci\u00f3n en tal d\u00eda y",
            "start": 2511.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mucho en las comunidades m\u00e1s rurales o",
            "start": 2513.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "menos pobladas pues a veces los",
            "start": 2516.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mecanismos tradicionales de convocatoria",
            "start": 2518.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incluyendo perifoneo aviso casa a casa y",
            "start": 2520.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ella es otro se puede usar como llegas a",
            "start": 2523.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la ciudad estudiando los mecanismos de",
            "start": 2526.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "convocatoria tradicional necesitar\u00edas un",
            "start": 2529.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de personas leyendo a las",
            "start": 2531.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "diferentes colonias avisando esto se ha",
            "start": 2534.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actualizado mucho m\u00e1s pues los medios ya",
            "start": 2537.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sean medios de comunicaci\u00f3n en internet",
            "start": 2539.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para avisar mucho lo que vivimos aqu\u00ed en",
            "start": 2541.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico no est\u00e9 ahora que",
            "start": 2544.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estamos entonces conforme van llegando",
            "start": 2546.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "es importante y esto hemos insistido",
            "start": 2547.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprendamos de las experiencias de los",
            "start": 2550.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otros en donde si hubo la posibilidad",
            "start": 2552.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tal vez es mejor iniciar un d\u00eda despu\u00e9s",
            "start": 2554.87,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para tener una programaci\u00f3n m\u00e1s ordenada",
            "start": 2558.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inicia inmediatamente cuando llegan las",
            "start": 2562.51,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "vacunas entonces diego cada en cada",
            "start": 2565.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entidad pues este tipo de inicios en",
            "start": 2567.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciudades como pas\u00f3 el d\u00eda de hoy en la",
            "start": 2570.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciudad de oaxaca donde pues empezaron ya",
            "start": 2573.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con la capital est\u00e9 donde hab\u00edan estado",
            "start": 2575.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con mucho \u00e9xito vacunando en municipios",
            "start": 2578.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rurales y esta es la primera es que",
            "start": 2582.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se que se vacune el municipio urbano",
            "start": 2584.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importante que en la capital de oaxaca",
            "start": 2586.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces es m\u00e1s lo hablamos desde ayer",
            "start": 2589.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con el enlace y estuvimos viendo la",
            "start": 2591.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posibilidad de que mejorara en el d\u00eda de",
            "start": 2594.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hoy la programaci\u00f3n yo espero que el d\u00eda",
            "start": 2597.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana y la idea principal es tratar",
            "start": 2599.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de buscar alternativas una alternativa",
            "start": 2601.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "interesante es la en la programaci\u00f3n por",
            "start": 2604.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por apellido pero que se es una que",
            "start": 2606.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "funciona ya funcionan diferentes en",
            "start": 2609.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regiones para no tener que programar de",
            "start": 2611.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "manera individual yo si pudi\u00e9semos",
            "start": 2613.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "programar de manera individual como",
            "start": 2615.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se logr\u00f3 mucho aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 2617.42,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en donde una proporci\u00f3n no",
            "start": 2618.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "despreciable de adultos mayores pudieron",
            "start": 2620.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "programar su cita",
            "start": 2623.45,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "la plataforma de internet si llegas al",
            "start": 2625.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lugar donde tienes alves una poblaci\u00f3n",
            "start": 2627.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que tiene menos acceso a internet tienes",
            "start": 2629.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que tener otro mecanismo para para",
            "start": 2631.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "programar que no sea de manera",
            "start": 2633.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "individual entonces hay alternativas",
            "start": 2635.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puedes programar por apellido puedes",
            "start": 2638.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "programar en sito de prensa que es ficha",
            "start": 2640.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y digas bueno hoy voy a poder sabemos",
            "start": 2642.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas cuentas cu\u00e1l es la capacidad m\u00e1s",
            "start": 2645.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "o menos tenemos que por cada 2",
            "start": 2647.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vacunadores tus en un turno pueden",
            "start": 2649.99,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cubrir 100 o 120 dosis entonces depende",
            "start": 2652.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del tama\u00f1o de las c\u00e9lulas uno puede",
            "start": 2656.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "calcular r\u00e1pidamente el d\u00eda de hoy voy a",
            "start": 2659.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "poder poner mil o 500 y saber que las",
            "start": 2661.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "primeras 500 pues mejor citar porque",
            "start": 2666.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos dosis para todos y obtenemos",
            "start": 2668.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dosis para todos entonces no desde que",
            "start": 2670.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se van a acabar en el primer d\u00eda y estos",
            "start": 2672.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n pueden estar cinco",
            "start": 2674.99,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "d\u00edas pueden ser seis d\u00edas",
            "start": 2677.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no estamos vacunar y acabar con el",
            "start": 2678.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "municipio el primer d\u00eda entonces estamos",
            "start": 2680.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en este di\u00e1logo aprendiendo d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 2682.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "yo creo que en cada entidad se",
            "start": 2684.859,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "aprendiendo y se van mejorando",
            "start": 2686.63,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2689.21,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "buenas noches grandes",
            "start": 2694.96,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2697.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estamos bueno estamos a una semana",
            "start": 2699.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "especialmente de la de la semana santa",
            "start": 2703.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo que es todav\u00eda no se hab\u00eda advertido",
            "start": 2705.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda un lugar de retiro que",
            "start": 2707.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un riesgo de una tercera ola bueno",
            "start": 2709.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando de bueno desde los",
            "start": 2712.31,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "\u00faltimos datos de que diez estados est\u00e1n",
            "start": 2713.69,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en naranja 20 en amarillo y 2 en verde",
            "start": 2715.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esto de alguna manera \u00e9ste ha hecho que",
            "start": 2717.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en alguna en algunos estados ya se",
            "start": 2721.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "empiezan a promocionar este paquete es",
            "start": 2724.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tratar de recuperar la la econom\u00eda de",
            "start": 2726.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fomentar el turismo pero que cree que",
            "start": 2729.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sea o qu\u00e9 elementos deber\u00eda detenerse es",
            "start": 2731.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precisamente \u00e9ste en \u00e9stos en estos",
            "start": 2734.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lugares para evitar precisamente un",
            "start": 2736.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "riesgo de rebrote como se estar\u00eda",
            "start": 2740.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajando como se va a estar este",
            "start": 2742.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "colegio expresamente estamos hablando de",
            "start": 2744.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lugares menos me refiero por",
            "start": 2745.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ejemplo a iztapalapa por ejemplo qu\u00e9",
            "start": 2748.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o pasado se cancel\u00f3 la presi\u00f3n",
            "start": 2751.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de cristo hoy todav\u00eda estamos a una",
            "start": 2754.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "semana se est\u00e1n viendo si se hacer no se",
            "start": 2757.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hace como como se hacen este tipo de",
            "start": 2760.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "celebraciones",
            "start": 2762.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como la c\u00f3mo van a afrontar el hacerlas",
            "start": 2764.29,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "o de plano sugerir que se esperen otro",
            "start": 2770.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a\u00f1o m\u00e1s clases no muchas gracias creo",
            "start": 2773.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que es una pregunta muy importante y la",
            "start": 2776.45,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "verdad es que estamos trabajando",
            "start": 2778.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "activamente en eso en en la definici\u00f3n y",
            "start": 2779.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recomendaciones de desde la federaci\u00f3n",
            "start": 2783.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en principio creo que es un balance",
            "start": 2786.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "complejo porque no es como en la \u00e9poca",
            "start": 2789.79,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "navide\u00f1a en las fiestas navide\u00f1as o de",
            "start": 2793.62,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "diciembre donde ten\u00edamos una importante",
            "start": 2797.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria en pr\u00e1cticamente",
            "start": 2801.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas este y",
            "start": 2803.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el llamado era muy importante a tratar",
            "start": 2806.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de detener cualquier cosa porque se ve\u00eda",
            "start": 2809.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un enorme riesgo tanto de que conformes",
            "start": 2811.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a aumentar el movimiento en el espacio",
            "start": 2815.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "p\u00fablico aumentar una cosa que ya de por",
            "start": 2818.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya estaba en niveles muy importantes",
            "start": 2820.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "all\u00ed da una recomendaci\u00f3n como muy claro",
            "start": 2824.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en eso en este contexto en donde tenemos",
            "start": 2827.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una mayor variabilidad es decir tenemos",
            "start": 2830.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "regiones tanto entidades como regiones",
            "start": 2833.51,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "subestatales con transmisi\u00f3n comunitaria",
            "start": 2837.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muy baja este bus suena complicado el",
            "start": 2838.77,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hacer una recomendaci\u00f3n total de decir",
            "start": 2842.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9dense en casa durante la semana santa",
            "start": 2845.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entonces este por eso estamos definiendo",
            "start": 2847.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y hay un grupo de trabajo para hacer una",
            "start": 2850.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n esta espec\u00edfica en general",
            "start": 2852.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo que estamos recomendando es el",
            "start": 2855.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conocimiento de la que le piden est\u00e1",
            "start": 2858.83,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "activa no saber si es muy importante y",
            "start": 2861.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "creo que hay muchas actividades que se",
            "start": 2864.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pueden hacer",
            "start": 2865.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de manera en el espacio p\u00fablico cuidando",
            "start": 2867.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sana distancia cuidando tapabocas",
            "start": 2871.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "podemos llevar muchos si se puede usar",
            "start": 2874.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "si se pulsa el espacio p\u00fablico pero te",
            "start": 2876.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manteniendo una serie de precauciones",
            "start": 2879.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importantes y las aglomeraciones pues es",
            "start": 2881.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uno de los grandes riesgos que hay de",
            "start": 2883.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empezar brotes importante a nivel",
            "start": 2886.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "comunitario entonces espec\u00edficamente en",
            "start": 2889.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "iztapalapa",
            "start": 2893.51,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "yo creo que va a ser una discusi\u00f3n",
            "start": 2894.32,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "importante creemos que las",
            "start": 2895.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aglomeraciones de muchas personas es muy",
            "start": 2897.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil mantener sana distancia a pesar",
            "start": 2899.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del uso de cubrebocas y eso tenemos",
            "start": 2902.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas con mucho contacto y ser\u00eda muy",
            "start": 2904.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "complicado el mantener los otros",
            "start": 2908.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "escenarios iguales si si se puede",
            "start": 2910.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mantener entonces por eso tenemos una",
            "start": 2912.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n no laxa no diciendo que",
            "start": 2914.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "relajemos las medidas sino si con mayor",
            "start": 2917.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "digamos es mayor de permisividad a decir",
            "start": 2921.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bueno hay ciertas circunstancias donde",
            "start": 2924.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "si se puede mantener un espacio p\u00fablico",
            "start": 2926.6,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "con sanz artistas",
            "start": 2928.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en caso de las celebraciones religiosas",
            "start": 2929.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bueno me refiero en este caso a las",
            "start": 2932.72,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "misas del calvario la llamada de las",
            "start": 2935.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tres ca\u00eddas y c\u00f3mo est\u00e1 trabajando la",
            "start": 2937.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretaria los precisamente con la con",
            "start": 2940.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la iglesia cat\u00f3lica",
            "start": 2942.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque muchos llegan realmente si est\u00e1n",
            "start": 2945.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en \u00e9ste que no volver precisamente a",
            "start": 2946.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esta celebraci\u00f3n que \u00e9l se comunica ah\u00ed",
            "start": 2948.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como como como se est\u00e1n coordinando est\u00e9",
            "start": 2950.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con la iglesia desde el lineamiento digo",
            "start": 2953.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desde el lineamiento inicial del",
            "start": 2956.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro se ten\u00eda claro que con el tema",
            "start": 2958.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por amarillo \u00e9ste se pod\u00edan tener estos",
            "start": 2963.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eventos esto eso ya era parte del",
            "start": 2966.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "lineamiento y lo hemos mantenido como",
            "start": 2968.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como tal yo con las precauciones",
            "start": 2970.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesarias",
            "start": 2973.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero vamos a ver",
            "start": 2975.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s creo que ma\u00f1ana bien el doctor",
            "start": 2978.74,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "h\u00edgado cortes que es el enlace",
            "start": 2980.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "especialmente con este tipo de acciones",
            "start": 2981.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en salud p\u00fablica entonces porque no",
            "start": 2984.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esperamos y ma\u00f1ana le comunicar\u00e9 al",
            "start": 2987.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "doctor ricardo cortez para el que hable",
            "start": 2989.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "un poco de la relaci\u00f3n que estamos",
            "start": 2991.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "teniendo en estos d\u00edas especialmente de",
            "start": 2992.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "semana santa para ver las estrategias",
            "start": 2994.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recomendaciones espec\u00edficas bueno y por",
            "start": 2997.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en el caso del subsecretario",
            "start": 3000.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell cuales ahorita su nuevo",
            "start": 3002.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este sobre su estado de salud",
            "start": 3005.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuevamente \u00e9ste le coment\u00f3 que se ha",
            "start": 3007.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "manejado este hay versiones en internet",
            "start": 3009.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de que se\u00f1alan que donde est\u00e1 bien que",
            "start": 3011.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vaya pr\u00e1cticamente pues se\u00f1alan que",
            "start": 3015.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque no ha aparecido aqu\u00ed en la manera",
            "start": 3018.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "virtual",
            "start": 3022.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "aduciendo de que est\u00e1 este delicado que",
            "start": 3023.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no nos ha cooperado hablar la",
            "start": 3026.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "posibilidad de que bueno por lo menos",
            "start": 3028.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como dicen en algunas algunas partes de",
            "start": 3030.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las redes de en las pruebas de vida del",
            "start": 3033.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "doctor que es todo lo que s\u00e9 lo que hay",
            "start": 3034.81,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en redes es un bombardeo y una infamia",
            "start": 3041.44,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pues bastante \u00e9ste",
            "start": 3043.3,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a veces tr\u00e1gica a veces c\u00f3mica pero",
            "start": 3045.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "realmente crea mucho sentido y sobre",
            "start": 3048.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo porque es una de las personas que",
            "start": 3052.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encabezada precisamente por este",
            "start": 3053.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esfuerzo de lucha contra el c\u00f3mico",
            "start": 3056.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presenta gracias por la pregunta y por",
            "start": 3057.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s y por el seguimiento estrecho",
            "start": 3061.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3062.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no creo que sea necesario una prueba de",
            "start": 3064.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3067.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el hotel est\u00e1 a horas y asintom\u00e1tico",
            "start": 3069.519,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "totalmente totalmente recuperado 100%",
            "start": 3073.839,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "digo esta y ya con muchos deseos de de",
            "start": 3076.449,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 3080.169,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con muchos deseos tambi\u00e9n ya de por lo",
            "start": 3082.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "menos empezar las participaciones",
            "start": 3084.73,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "virtuales",
            "start": 3086.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y es muy probable que ya a partir de",
            "start": 3089.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana empiece ya en sesiones virtuales",
            "start": 3091.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este y espero yo pronto igual en esta",
            "start": 3094.28,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "misma semana con la apariciones",
            "start": 3097.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presenciales dijo pr\u00e1cticamente ya ya",
            "start": 3099.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el riesgo epidemiol\u00f3gico est\u00e1",
            "start": 3101.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "realmente sano entonces este antes de",
            "start": 3103.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que se lo imaginen ya lo van a estar",
            "start": 3108.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "viendo tanto en tanto en sesiones",
            "start": 3109.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "virtuales como presenciales esto no",
            "start": 3112.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 de estos d\u00edas entonces pero est\u00e1",
            "start": 3115.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "totalmente asintom\u00e1ticos y sin ninguna",
            "start": 3116.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "molestia y sin ning\u00fan realmente sin",
            "start": 3119.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ninguna molestia de estos s\u00edndromes post",
            "start": 3121.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno realmente una recuperaci\u00f3n",
            "start": 3125.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "total de su de su cuadro sintom\u00e1tico a",
            "start": 3127.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ver all\u00e1 al fondo porque veo que hay",
            "start": 3130.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mucha insistencia",
            "start": 3132.75,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "hola buenas noches mi nombre es mar\u00eda",
            "start": 3136.58,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "lisa estrada soy del estado de jalisco y",
            "start": 3138.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del canal la guillotina pol\u00edtica y al",
            "start": 3141.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aire con miguel mart\u00edn son dos preguntas",
            "start": 3144.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una este referente tambi\u00e9n al estado de",
            "start": 3147.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oaxaca pero este es referente a la",
            "start": 3151.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sierra ju\u00e1rez de oaxaca a las",
            "start": 3154.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunidades que empiezan todo lo que es",
            "start": 3156.99,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "la sierra",
            "start": 3159.09,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este ju\u00e1rez de oaxaca principalmente hay",
            "start": 3159.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un pueblo que se llama santa anna yareni",
            "start": 3162.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de hecho esta situaci\u00f3n ha sido expuesta",
            "start": 3165.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones pero no ha habido",
            "start": 3168.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "respuesta del sector salud ya que como",
            "start": 3171.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el pueblo de santana yareni por tomar",
            "start": 3175.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una referencia los mismos pobladores",
            "start": 3177.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tuvieron que pedir ayuda a la gente que",
            "start": 3179.73,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "fue a trabajar a eeuu a falta de que en",
            "start": 3183.63,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica no hay lo esencial pero por",
            "start": 3188.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ejemplo para combatir lo que es los",
            "start": 3192.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contagios de kobe",
            "start": 3194.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la medida que tom\u00f3 este poblado de santa",
            "start": 3196.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "anna hallar en y en oaxaca fue cerrar el",
            "start": 3200.7,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "poblado pedir ayuda a sus familiares",
            "start": 3203.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "migrantes y si ellos han tenido que",
            "start": 3205.79,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sacar adelante la situaci\u00f3n a como dios",
            "start": 3209.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "les de entender estuve yo en oaxaca",
            "start": 3212.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "haciendo labor de campo pero por lo",
            "start": 3215.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mismo de que cerraron en el poblado pues",
            "start": 3218.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no pude accesar pude hablar con la",
            "start": 3222.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "doctora del pueblo y ella me mencionaba",
            "start": 3225.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que tan solo en esa cl\u00ednica no existe ni",
            "start": 3229.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siquiera el cuadro b\u00e1sico de",
            "start": 3232.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "medicamentos y hay otra situaci\u00f3n",
            "start": 3234.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n referente cuando van a empezar",
            "start": 3237.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n porque cabe mencionar que",
            "start": 3240.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como ese poblado hay varios que est\u00e1n",
            "start": 3242.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tomando esas medidas principalmente en",
            "start": 3245.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la sierra ju\u00e1rez de oaxaca de cerrar los",
            "start": 3247.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poblados y pedir ayuda a sus familiares",
            "start": 3249.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que viven en estados unidos para comprar",
            "start": 3252.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gel anti bacterial los cubrebocas en",
            "start": 3254.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "algunos casos caretas sanitizantes cloro",
            "start": 3258.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sea todo ese tipo de",
            "start": 3262.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ellos mismos no est\u00e1n pues haciendo a",
            "start": 3263.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "falta de respuesta tambi\u00e9n cabe",
            "start": 3265.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mencionar lo del el gobierno de oaxaca",
            "start": 3268.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hay otra tambi\u00e9n situaci\u00f3n saber",
            "start": 3269.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser la vacunaci\u00f3n en las",
            "start": 3274.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sierras la sierra ju\u00e1rez de oaxaca la",
            "start": 3277.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sierra de guerrero lo que es los altos",
            "start": 3279.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de chiapas tambi\u00e9n fui a recorrer estas",
            "start": 3282.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunidades de los altos de chiapas est\u00e1",
            "start": 3286.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de un ejemplo nada m\u00e1s san",
            "start": 3289.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal de las casas en donde hay alto",
            "start": 3291.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nivel de contagios y tambi\u00e9n no ha",
            "start": 3295.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "habido respuesta del sector salud sobre",
            "start": 3298.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "todo en estas comunas que est\u00e1n muy",
            "start": 3302.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "apartadas y creo que esa es la parte en",
            "start": 3303.569,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "donde nadie estamos est\u00e9 monitoreando no",
            "start": 3307.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y este por \u00faltimo les mencion\u00e9 le",
            "start": 3310.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mencionaba hace un momento la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3314.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores y que est\u00e1n en la",
            "start": 3316.859,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea me parece que se dice as\u00ed",
            "start": 3320.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9 por qu\u00e9 en las tierras que",
            "start": 3324.319,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "he recorrido hay un gran n\u00famero de",
            "start": 3328.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adultos mayores est\u00e1 el otro caso por",
            "start": 3331.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ejemplo el nuevo le\u00f3n que tambi\u00e9n tiene",
            "start": 3334.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poco que fui",
            "start": 3337.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la comunidad de mier y noriega del",
            "start": 3339.24,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 3342.21,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 90% de la poblaci\u00f3n son adultos",
            "start": 3344.059,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "mayores de igual forma no no hay un",
            "start": 3347.239,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "respaldo del sector salud le sorprende",
            "start": 3351.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que el gobernador de monterrey pues se",
            "start": 3355.13,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ponga en plan de divo cuando hay muchas",
            "start": 3357.829,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comunidades como la de mier y noriega en",
            "start": 3360.529,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "donde no hay el respaldo del sector",
            "start": 3363.529,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "salud mucha gente en esas comunidades",
            "start": 3366.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay mucha desinformaci\u00f3n referente a la",
            "start": 3369.189,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en estos casos c\u00f3mo se va a",
            "start": 3372.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manejar van a ir las brigadas ellos van",
            "start": 3374.749,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a tener que bajar y saber pues en los",
            "start": 3377.599,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "casos de oaxaca que ya van siete",
            "start": 3380.989,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "comunidades en total de la sierra ju\u00e1rez",
            "start": 3383.329,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de oaxaca que han tenido que ellos tomar",
            "start": 3385.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pues sus propias medidas para evitar que",
            "start": 3388.759,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se desborden los contagios much\u00edsimas",
            "start": 3391.91,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias por tocar el tema",
            "start": 3394.609,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "creo que es un tema crucial de hoy para",
            "start": 3397.939,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "para toda la transformaci\u00f3n que estamos",
            "start": 3401.65,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "haciendo en el sector salud",
            "start": 3403.99,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para el impacto que ha tenido \u00e9l",
            "start": 3406.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3409.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es mucho del abandono hist\u00f3rico este en",
            "start": 3411.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el sector salud y especialmente en",
            "start": 3414.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s alejadas con m\u00e1s",
            "start": 3416.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vulnerables donde donde el donde el",
            "start": 3419.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sistema de salud ha tenido es donde m\u00e1s",
            "start": 3424.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se ha abandonado lo digo entonces esto",
            "start": 3427.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ha sido y esto ha sido la prioridad",
            "start": 3429.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde un inicio es fortalecer este",
            "start": 3430.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n en todo el",
            "start": 3434.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "territorio y especialmente en aquellas",
            "start": 3437.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s alejadas esto no que",
            "start": 3440.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "decir que en las comunidades m\u00e1s urbanas",
            "start": 3443.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se existan problemas tambi\u00e9n muy serios",
            "start": 3444.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de cobertura existen problemas muy",
            "start": 3447.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "serios de vulnerabilidad est\u00e9n en zonas",
            "start": 3449.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "marginadas urbanas que tambi\u00e9n",
            "start": 3453.29,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "representan una enorme prioridad no",
            "start": 3455.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces este dif\u00edcil podemos hablar de",
            "start": 3458.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable",
            "start": 3461.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque en todas las zonas vas y vas a",
            "start": 3463.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "encontrar comunidades barrios colonias",
            "start": 3466.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblos que tienen un gran abandono por",
            "start": 3469.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el sector de muchos a\u00f1os y que estamos",
            "start": 3473.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tratando de",
            "start": 3476.48,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "fortalecerlo en esta transformaci\u00f3n del",
            "start": 3478.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sistema ahora esto como impacto en la",
            "start": 3480.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pandemia y eso s\u00ed creo que los ejemplos",
            "start": 3482.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que pones digo para la pandemia en",
            "start": 3484.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "general en canal siempre hubo esta",
            "start": 3486.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n y digo hubo mucho debate",
            "start": 3488.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acerca de d\u00f3nde est\u00e1n los riesgos y si",
            "start": 3491.37,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en principio te\u00f3ricamente los mayores",
            "start": 3494.59,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "riesgos que tenemos son en donde hay",
            "start": 3496.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mayor densidad poblacional donde mayor",
            "start": 3498.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n puede haber y donde est\u00e9 tal",
            "start": 3500.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vez tengas mayor dificultades de control",
            "start": 3505.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero precisamente a veces las",
            "start": 3507.73,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "comunidades rurales y eso insistimos",
            "start": 3509.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mucho desde un inicio est\u00e1 aunque tal",
            "start": 3510.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vez en teor\u00eda tienen menos riesgo de",
            "start": 3513.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria pues tienen",
            "start": 3514.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "menos accesos servicios para empezar y",
            "start": 3517.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por lo tanto la capacidad de respuesta",
            "start": 3519.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es mucho m\u00e1s limitada entonces no",
            "start": 3521.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos darnos el lujo de solamente",
            "start": 3525.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actuar en zonas urbanas y tener poco",
            "start": 3527.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esta idea de que las mujeres rurales",
            "start": 3531.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para saber qu\u00e9 pasa",
            "start": 3532.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muchas comunidades rurales y m\u00e1s en",
            "start": 3534.3,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "oaxaca donde tambi\u00e9n tienen muchas",
            "start": 3536.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "autoridades locales claras y con mucho",
            "start": 3538.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "liderazgo local por eso el n\u00famero de",
            "start": 3540.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "municipios y eso no solamente oaxaca en",
            "start": 3544.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucho t\u00fa si han tomado decisiones como",
            "start": 3546.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intereses muy importantes digo tambi\u00e9n y",
            "start": 3549.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de iu de cerrar y de no tener",
            "start": 3551.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunicaciones con otras comunidades y",
            "start": 3553.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "creo que en principio han tenido con",
            "start": 3555.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este impacto impacto positivo pero si en",
            "start": 3557.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "efecto si no tienes los insumos si no",
            "start": 3562.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tienes entonces es muy dif\u00edcil el poder",
            "start": 3564.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "le apoyar\u00e1 esa decisi\u00f3n comunitaria que",
            "start": 3566.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tuvieron que fue muy buena pues tambi\u00e9n",
            "start": 3569.8,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sets se tiene que acompa\u00f1ar de la",
            "start": 3571.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "posibilidad de que si alguien se enferma",
            "start": 3573.37,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tengan la capacidad de respuesta",
            "start": 3575.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces por eso no todo se resuelve con",
            "start": 3577.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n comunitaria o la decisi\u00f3n",
            "start": 3579.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunitaria para el control y si tenemos",
            "start": 3581.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1arlos y creo que esto es el",
            "start": 3584.56,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esfuerzo nosotros puedes dudar",
            "start": 3586.51,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "insistimos mucho en estas acciones",
            "start": 3588.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunitarias de comida especialmente en",
            "start": 3589.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comunidades rurales tambi\u00e9n tenemos y lo",
            "start": 3592.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hemos presentado en ocasiones tenemos",
            "start": 3595.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esta vigilancia en las webs rurales es",
            "start": 3596.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complicado nos hemos ayudado mucho",
            "start": 3599.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con un apoyo de la de la procuradur\u00eda",
            "start": 3602.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agraria donde tambi\u00e9n nos ha ayudado",
            "start": 3604.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mucho a identificar casos en comunidades",
            "start": 3606.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alejadas",
            "start": 3608.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tenido abordajes para tratar de entender",
            "start": 3610.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el problema identificarlo identificar",
            "start": 3612.49,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "brotes y tener acciones concretas en",
            "start": 3614.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esos brotes entonces este activo igual",
            "start": 3617.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hay ejemplos donde hay brotes y no los",
            "start": 3619.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hemos identificado porque no tenemos el",
            "start": 3621.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sistema que lo que lo detecta pero hemos",
            "start": 3623.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hecho todo el esfuerzo y hemos detectado",
            "start": 3626.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muchos brotes en comunidades rurales con",
            "start": 3627.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acciones espec\u00edficas de control de apoyo",
            "start": 3630.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "emergente pero si digo esto puede seguir",
            "start": 3633.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasando hay que reforzarlo y gracias por",
            "start": 3635.98,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "el llamado porque es la insistencia de",
            "start": 3638.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "identificando estos lugares que aunque",
            "start": 3639.849,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nos digas algunas comunidades estoy",
            "start": 3642.16,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "seguro que son algunas de ellas y hay",
            "start": 3644.619,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "muchas otras que est\u00e1n en igual o peores",
            "start": 3646.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "condiciones en cuanto a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3648.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "precisamente la vacunaci\u00f3n mucho de lo",
            "start": 3651.579,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que se ha hecho y digo nos es",
            "start": 3653.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente pero en oaxaca se me",
            "start": 3655.329,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "consta que hay varias brigadas en",
            "start": 3657.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "comunidades rurales no s\u00e9 exactamente en",
            "start": 3660.01,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "esas comunidades en la sierra ju\u00e1rez",
            "start": 3662.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ya se iniciaron varios municipios",
            "start": 3663.339,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "este con astraz\u00e9neca se distribuy\u00f3 en",
            "start": 3665.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las comunidades rurales y lo que pas\u00f3",
            "start": 3669.67,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "muchos que llegaban a una comunidad",
            "start": 3671.32,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "rural donde hab\u00eda un censo de adultos",
            "start": 3672.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3674.26,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 40 50 por ciento de ese censo",
            "start": 3675.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ya no hab\u00eda adultos mayores entonces",
            "start": 3678.499,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tuvieron que moverse a municipios",
            "start": 3680.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "vecinos y est\u00e1n cubriendo pero muy poco",
            "start": 3683.329,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a poco por esa est\u00e1 vacunaci\u00f3n con",
            "start": 3686.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca en con el rurales ahora con",
            "start": 3688.039,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sainz novak es m\u00e1s lenta no vamos a",
            "start": 3690.17,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "poder llegar a los n\u00fameros porque se van",
            "start": 3692.479,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "moviendo cerrando municipios abriendo",
            "start": 3694.249,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otros activando municipios entonces",
            "start": 3696.109,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aunque va a ir m\u00e1s lenta la idea si es",
            "start": 3699.109,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llegar al total de los municipios y al",
            "start": 3701.599,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "total de las comunidades cosa que es muy",
            "start": 3703.819,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "importante porque el programa universal",
            "start": 3705.41,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n en general pues se mantuvo",
            "start": 3707.21,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "fortalecido pero hasta cierto nivel de",
            "start": 3711.279,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda a las personas entonces \u00e9ste",
            "start": 3713.779,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "kursaal sabiendo que se pod\u00eda cubrir al",
            "start": 3716.539,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "70% 80% de la poblaci\u00f3n ahora no al aire",
            "start": 3718.519,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si llegar a todas las comunidades a",
            "start": 3722.359,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todos lo m\u00e1s cercano posible y adem\u00e1s",
            "start": 3724.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos la estrategia con estas vacunas",
            "start": 3726.469,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la posibilidad de llegar con caravanas",
            "start": 3728.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles y tenemos esta semana modelo en",
            "start": 3730.64,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la que podemos tener tres d\u00edas de",
            "start": 3733.579,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n in situ en puesto vacunaci\u00f3n",
            "start": 3735.019,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y dos d\u00edas m\u00f3viles en ciertas",
            "start": 3737.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "comunidades entonces si se tienen",
            "start": 3740.749,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "se van a ir cubriendo identificaremos",
            "start": 3742.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las comunidades que lo requieran",
            "start": 3745.46,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3747.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pues muy bien una disculpa por no haber",
            "start": 3749.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n me quedaban varios pendientes",
            "start": 3752.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pero bueno esta ma\u00f1ana estar\u00e9 aqu\u00ed el",
            "start": 3754.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "doctor ricardo cortez podremos este",
            "start": 3757.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pasar y seguir insistiendo de seguiremos",
            "start": 3760.52,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con la estrategia de vacunaci\u00f3n estos",
            "start": 3765.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que vimos hoy seguramente y este",
            "start": 3767.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con la expectativa de que lo seguiremos",
            "start": 3769.47,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "viendo toda la semana porque ahora",
            "start": 3770.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos pues m\u00e1s de un mill\u00f3n de vacunas",
            "start": 3772.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "distribuidas en todas las entidades",
            "start": 3777.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces por eso esperamos que los",
            "start": 3779.15,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "vol\u00famenes diarios sean a velocidades",
            "start": 3781.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importantes y lo estaremos monitoreando",
            "start": 3783.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda y reportando tambi\u00e9n con",
            "start": 3785.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ustedes muchas gracias nos dan ma\u00f1ana",
            "start": 3787.56,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "ah i buenas noches soy el doctor ruy l\u00f3pez ridaura director general de escena 13 y desde aqu\u00ed saludo a todos y todos aqu\u00ed en palacio nacional y tambi\u00e9n ah\u00ed en donde nos est\u00e9n viendo este agradezco mucho que sigan d\u00eda con d\u00eda est\u00e1 esta conferencia de pesca tina para poderles dar el informe t\u00e9cnico diario de la epidemia de kobe 19 la enfermedad causada por el virus sars cap 2 y que desde este a\u00f1o tambi\u00e9n hemos juntado tambi\u00e9n con el informe t\u00e9cnico diario del avance de la estrategia de vacunaci\u00f3n el d\u00eda de hoy en la ma\u00f1ana te presentamos algunos datos tanto el doctor alcocer como como yo mismo presentaremos algunos de los datos de avance pero este hoy tendremos tambi\u00e9n en datos m\u00e1s actualizados del d\u00eda de hoy y tendremos tambi\u00e9n m\u00e1s tiempo para para contestar preguntas y respuestas entonces este voy a ponerme de pie y vamos a empezar entonces con el informe t\u00e9cnico diario sobre la evoluci\u00f3n de la academia y conocen bien est\u00e1 esta gr\u00e1fica creo que el doctor coste tambi\u00e9n hoy en la ma\u00f1ana yo presento una forma que es similar pero que creo que desde hac\u00eda dos puntos que se me hac\u00edan importantes no es la evoluci\u00f3n misma de la curva epid\u00e9mica durante todo lo que fue desde un inicio hasta la semana \u00faltima que tenemos registrada en esta curva en donde se ven claramente estos como dos olas o dos picos en donde claramente el segundo pico el que sufrimos a partir de septiembre octubre noviembre y diciembre llegando en los puntos m\u00e1s altos en la primera semana de este a\u00f1o pues fue claramente superior el doble un poco m\u00e1s del doble del primer pico lo que tambi\u00e9n es que en este punto ya de descenso estamos en un nivel muy similar a lo que fue el punto m\u00ednimo despu\u00e9s del primero o de la primera ola y parece por la tendencia que se ve el descenso es mucho m\u00e1s acelerado del descenso que tuvimos de esta de esta primera ola y por eso tenemos la expectativa de que lleguemos a un punto todav\u00eda menor de lo que de lo que fue el punto m\u00ednimo despu\u00e9s de la primera ola sin embargo estamos pendientes a ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en la transmisi\u00f3n comunitaria en las diferentes regiones es una curva que la curva el promedio nacional espero que a ver a ver si un d\u00eda de la semana o en fin de semana podemos presentar las curvas de todos los estados creo que es importante especialmente para las personas en casa de las diferencien ciudades federativas que vean pero tambi\u00e9n recordarles que tenemos en el informe tanto en la p\u00e1gina como seguramente en las conferencias de prensa locales estatales pues es muy importante que cada quien identifique la forma de la curva de la comunidad m\u00e1s cercana a la que vive puede ser la del entidad a veces puede ser si tienen datos tambi\u00e9n m\u00e1s locales pero la identidad es buena y lo que si lo ven van a ver que pr\u00e1cticamente todos los estados todos los estados tienen este mismo descenso en este momento no hemos encontrado ninguna de las entidades federativas donde y se identifique alg\u00fan nuevo ascenso no si hemos identificado algunas entidades federativas donde este descenso ya no es tan acelerado eso s\u00ed no estamos tal vez en algunos estados estamos llegando a una nueva meseta no tal vez hasta el punto m\u00e1s bajo en muchos estados ya ya tambi\u00e9n disminuimos lo que fue los puntos o el punto menor despu\u00e9s de la primera hora por eso importante que cada quien vea en su en esa entidad y que vayamos haciendo el seguimiento pues entidad o lo m\u00e1s local posible entonces el promedio nacional tenemos actualmente 45 mil 85 casos considerados como activos porque tuvieron su inicio de s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y representa el 2 por ciento del total y pues cada vez esta diferencia va siendo m\u00e1s importante entre lo que se considera activo contra lo que en principio se considera protegido por tener esquemas completos de vacunaci\u00f3n que son 605 1801 y abajo pueden ver las cifras totales tanto de los casos estimados qu\u00e9 son dos millones 732 mil 909 los recuperados y las defunciones confirmadas que son 191 mil 789 al corte de hoy la siguiente por favor esta es la curva epid\u00e9mica pero de las hospitalizaciones lotera de los casos estimados son las hospitalizaciones que tiene tres l\u00edneas la l\u00ednea abajo que por su dimensi\u00f3n no se puede ver bien la forma pero es la ocupaci\u00f3n hospitalaria para pacientes graves cr\u00edticos que requieren ventilaci\u00f3n la l\u00ednea roja es de los pacientes graves que no requieren hospitalizaci\u00f3n que no requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica pero s\u00ed hospitalizaci\u00f3n y la marr\u00f3n claro es la suma de ambas y como pueden ver tambi\u00e9n se ve claramente los dos picos especialmente en la hospitalizaci\u00f3n general y tambi\u00e9n estamos viendo que el punto inferior a\u00fan de las hospitalizaciones estamos llegando cerca todav\u00eda no a nivel nacional pero s\u00ed en muchas entidades ya lo superamos tener puntos inferiores o puntos m\u00ednimos a\u00fan por abajo a aqu\u00ed todas estamos un poco por arriba del punto y creo que va a ser importante y voy a sugerir que en las pr\u00f3ximas diapositivas vayamos comparando estos puntos m\u00ednimos con el punto previo para ver lo rebasamos lo que comparamos ah\u00ed este es esta reducci\u00f3n del 28% de ocupaci\u00f3n y tiene una reducci\u00f3n de un punto porcentual de la \u00faltima semana a ese semana y podemos pasar a la siguiente donde ya tenemos el n\u00famero de camas la siguiente es la forma de ver ahora el n\u00famero de camas y por entidad federativa de camas de hospitalizaci\u00f3n general a nivel nacional tenemos 31 mil 850 camas totales de las cual est\u00e1n ocupadas 8 mil 355 que es el 26 por ciento pero no todas las entidades tienen esta estos niveles de ocupaci\u00f3n y lo que creo que es significativo que tambi\u00e9n lo mencionaba el doctor alcocer en la ma\u00f1ana es que ya no tenemos ninguna entidad m\u00e1s del 70 por ciento tampoco tenemos entidades que tengan m\u00e1s del 50 por ciento tenemos siete entidades que est\u00e1n entre 30 y 49 por ciento que son estas con color m\u00e1s oscuro y 25 que tienen menos del 30% y creo que es importante es importante tambi\u00e9n lo hemos discutido tambi\u00e9n en las diferentes que tenemos de los grupos t\u00e9cnicos a nivel sectorial pues esta necesidad importante de de los planes de reconversi\u00f3n y de reconversi\u00f3n que hemos hablado mucho en su momento en el que hubo una primera intenci\u00f3n de convertir reconvertir todo lo que pudi\u00e9ramos para hacer la atenci\u00f3n de pacientes con kobe especialmente en los pacientes cr\u00edticos entonces abrieron salas de terapia intensiva fuera de las unidades de terapia intensiva se habilitaron pisos de hospitalizaci\u00f3n general para soportar ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica se hicieron unidades temporales se hicieron unidades asociadas o expansiones de los hospitales partes de la de la reconversi\u00f3n despu\u00e9s lleg\u00f3 un momento justo cuando est\u00e1bamos en esta \u00e9poca descendiendo donde hab\u00eda que ir eliminando algunas de las camas que estaban disponibles para kobe para empezar a tener tambi\u00e9n la atenci\u00f3n no kobe programada en principio el plan original fue el suspender o posponer todo lo selectivo para poderle dar capacidad hospitalaria de atenci\u00f3n comida cuando nuevamente tuvimos el ascenso tuvimos que detener otra vez el proceso de de reconversi\u00f3n para volver a tener calmas para atenci\u00f3n kobe y ahora que estamos en este descenso con esta importante disponibilidad pues tambi\u00e9n tenemos los planes sectoriales que creo que aqu\u00ed tambi\u00e9n muy importante que esta visi\u00f3n sea sectorial que no solamente sea por cada una de las instituciones sino que de manera sectorial podemos tener una capacidad de reconvertir ciertas \u00e1reas para atenci\u00f3n no cubrir otras mantenerlas como kobe posiblemente mantener mucho de las unidades temporales para la atenci\u00f3n comida exclusiva y eso estamos volviendo a echar andar el lineamiento que ya se public\u00f3 en su momento para tambi\u00e9n tener una aceleraci\u00f3n en la atenci\u00f3n no kobe la siguiente y tambi\u00e9n esto se ve para las camas de de ocupaci\u00f3n en terapia intensiva donde vemos que no hay ninguna entidad que tenga m\u00e1s del 70 por ciento de sus camas el total de camas son 11.294 3.372 okupas que son el 30 por ciento y no hubo cambio en el \u00faltimo d\u00eda una entidad en la ciudad de m\u00e9xico ha estado entre un poco por abajo de 50 y pues pasa por arriba 50 esto es muy din\u00e1mico actualmente est\u00e1 en 53% y es la \u00fanica entidad que est\u00e1 apenas por arriba del 50% de su ocupaci\u00f3n en camas para pacientes cr\u00edticos hay nueve entidades que las pueden ver aqu\u00ed donde est\u00e1n entre 30 y 49 por ciento y 22 en entidades que menos del 30 por ciento de sus camas dedicadas a terapia intensiva este est\u00e1n ocupadas hoy y lo mismo que coment\u00e9 para la ocupaci\u00f3n general tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando en la en la ocupaci\u00f3n de pacientes cr\u00edticos en general y en mucho de lo que de lo que se intenta es es mantener camas de de pacientes cr\u00edticos disponibles para no cubrir es importante cada vez que se empieza a programar lo lo selectivo que se pospuso saber que algunos casos se pueden complicar y tienes que tener capacidad de terapia intensiva a\u00fan para pacientes selectivos no entonces es el proceso en el que estamos trabajando de manera sectorial para tener un abordaje que permita tambi\u00e9n de alguna forma ser flexibles dependiendo de c\u00f3mo se comporta la curva epid\u00e9mica la siguiente por favor el reporte de vacunaci\u00f3n el d\u00eda de hoy como pueden ver tenemos este no pues no un r\u00e9cord el d\u00eda que m\u00e1s hemos llegado fue 327 mil en un solo d\u00eda pero tenemos pocos d\u00edas que hemos rebasado los 200.000 este el d\u00eda de hoy son 202 mil 701 que se han aplicado hasta el corte de las 5 de la tarde por lo que se espera que el d\u00eda de ma\u00f1ana esta barra en la vean a\u00fan m\u00e1s alta es m\u00e1s si recuerdan y todav\u00eda as\u00ed lo presente en la ma\u00f1ana en la matutina en la ma\u00f1ana era presente un dato como de 59 mil dosis que se hab\u00edan aplicado al corte y ya cuando se cierra el d\u00eda 26 se llega un poquito por arriba de 100 mil el d\u00eda de ayer hoy estamos en 200 2000 y ya veremos el corte completo el d\u00eda de ma\u00f1ana lo que es importante es que vean esta secuencia de s\u00ed momentos d\u00edas largos esto fue en las semanas estas que estuvimos sin proveedur\u00eda cuando fischer tuvo que recortar semana su proveedur\u00eda semanal y claramente desde que empez\u00f3 ya tanto con las m\u00faltiples marcas que est\u00e1n pues tenemos es sigan habiendo estos picos pero cada vez estos momentos de pocas vacunas son menos porque tenemos una proveedur\u00eda m\u00e1s m\u00e1s continua no la que quisi\u00e9ramos no no al volumen que quisi\u00e9ramos pero por lo menos tenemos ya este pues cada semana est\u00e1n llegando vol\u00famenes mayores las siguientes por favor y es el contexto es el acumulado al d\u00eda de hoy ya con estas dosis contabilizadas ya superamos los 3 millones actualmente tenemos 3 millones 100 mil 868 dosis aplicadas a algunas son segundas dosis no son individuos aplicados ahorita vamos a verlo en forma de individuos son dosis aplicadas donde tambi\u00e9n se ve esa curva y estos cambios en la pendiente que permite ver poco la velocidad de la aplicaci\u00f3n y de las cuales tenemos 2159 que se han considerado como dosis perdidas en cada uno de los m\u00faltiples puestos de vacunaci\u00f3n que tenemos en los m\u00faltiples municipios actualmente activos y estos representan un porcentaje menor de dosis perdidas del punto 0 7% la siguiente por favor y eso ya es por grupo y aqu\u00ed s\u00ed ya por personas lo pueden ver tenemos pues tenemos 800 7 mil 341 personal de salud que ha tenido al menos una dosis de los cuales 588 mil 372 que es el 73 por ciento ya ya recibi\u00f3 su segunda dosis lo preguntaban en la otra ocasi\u00f3n en la que yo estuve y si el avance ya digo son son menores se est\u00e1n aplicando se est\u00e1 expandiendo y est\u00e1 completando la primera l\u00ednea en pr\u00e1cticamente todos los estados y todas las instituciones este y eso espero pero si puede haber un poco de variabilidad en este n\u00famero y por lo tanto este porcentaje \u00e9ste puede ir variando auditar dar realmente de lo que se aplic\u00f3 hace una semana hace diez d\u00edas todav\u00eda no llegan sus segundas dosis y es un poco vamos a mantener este porcentaje hasta que tengamos en la pr\u00f3xima semana que est\u00e1 ya programado las segundas dosis de este personal de salud que recibi\u00f3 su primera dosis a finales de de enero y presidir la primera semana de febrero el personal educativo ser\u00e1 retenido igual ya no ya no se est\u00e1 aplicando en total se aplicaron 17 mil 463 primeras dosis en campeche casi todos recibieron su segunda dosis el 99 por ciento y es el n\u00famero que realmente estaba cambiando y pronto ya empezaremos a ver tambi\u00e9n las segundas dosis tenemos actualmente un mill\u00f3n 672 mil doscientos sesenta y tres adultos mayores que ya reciben su primera dosis y actualmente ninguno ha recibido su segunda dosis la siguiente \u00e9l esos son los eventos supuestamente atribuibles a la vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n tenemos 11.301 esto es un sistema tambi\u00e9n din\u00e1mico se est\u00e1 fortaleciendo la gran mayor\u00eda como pueden ver este son casos leves y cuando decimos casos leves pero seguramente hay muchos m\u00e1s casos leves que no se reportan donde este son son tan leves que la gran mayor\u00eda de los casos muchas veces las personas pueden tener algo de dolor de cabeza o dolor en el sitio de la vacuna es com\u00fan este y estos son los que se llegan a reportar en principio sabemos que eso siempre van a estar subestimados lo que s\u00ed esperamos es que los casos graves que requieren alg\u00fan tipo de atenci\u00f3n acudan a sus unidades muchos de ellos se presentan en los por no mucho pero si una proporci\u00f3n importante especialmente los de anafilaxia que son estas reacciones al\u00e9rgicas graves se presentan en estos 30 minutos que tenemos por reglamento en la observaci\u00f3n post vacuna de algunos se presentan al d\u00eda siguiendo a los dos o tres d\u00edas y por eso es importante y esto es tambi\u00e9n un mensaje para toda la poblaci\u00f3n que cualquier molestia no subestimen si es una molestia importante vayan vayan a un centro de salud y reporten que hubo que el que se les vacuno no por qu\u00e9 porque no necesariamente el personal de salud que los va a recibir pues no tiene un expediente de d\u00f3nde va a ver que est\u00e1 vacunado o no eso lo tiene que reportar la persona la persona tiene que decir as\u00ed hace cuatro d\u00edas hace cinco d\u00edas recibir la vacuna mucho tienen el reporte normalmente puede ser que se sepan la marca de la vacuna pero ya con el nombre nosotros tenemos los registros nominales y podemos hacer el rastreo para ver exactamente d\u00f3nde que el lote que vacuna se puso y eso es muy importante eso es lo que hace este reporte este reporte una vez que llega a los centros de salud se notifica se verifica por el equipo tanto de la ley de epidemiolog\u00eda como de los representantes del programa de vacunaci\u00f3n en los estados y se empiezan a hacer los estudios y se empiezan a juntar los grupos de expertos analizan los casos y en general pues dictamina yo ya platicando ahora con el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda que est\u00e1 coordinando el aspecto de los es avis pues a ver si podr\u00edamos presentar la pr\u00f3xima semana un poco la dictaminaci\u00f3n de estos casos son a\u00fan pocos casos \u00e9ste no es posible que aumente obviamente conforme est\u00e9 aumentando el volumen es importante s\u00ed tener muy \u00e1gil el mecanismo de dictaminaci\u00f3n s\u00e9 que ahorita m\u00e1s o menos el 50 por ciento ya se ha dictaminado su asociaci\u00f3n una asociaci\u00f3n una parte importante son estas reacciones al\u00e9rgicas pero hay otras reacciones que es importante que tambi\u00e9n la poblaci\u00f3n conozca pero en general son aunque son graves porque se tienen requieren hospitalizaci\u00f3n pero todo se ha resuelto todo se ha resuelto satisfactoriamente hay 19 hospitalizados y realmente la proporci\u00f3n de savvis graves es muy muy baja est\u00e1 por debajo tal vez de lo que se hab\u00eda esperado inicialmente y pues es importante mantener su vigilancia estrecha la siguiente el d\u00eda de hoy como como coment\u00e9 en la ma\u00f1ana y llegaron 600 mil 600 dosis de facer bay\u00f3n tec desde hace este es el segundo env\u00edo bueno ya la programaci\u00f3n con con pzifer estaremos como ocho semanas previas tenemos que decidir a d\u00f3nde enviarlas y hemos tratado de hacer una expansi\u00f3n cada vez mayor de los nodos de ultracongelaci\u00f3n actualmente tenemos 16 puntos de entrega de facer que aunque entran en cuatro aeropuertos al final pzifer se compromete a llevarlo a 16 nodos que tenemos y entre hoy y ma\u00f1ana se hacen las entregas finales a cada uno de estos nodos y por lo tanto a partir de ma\u00f1ana y especialmente el jueves estaremos distribuyendo ahora s\u00ed a cada uno de los estados por lo que posiblemente el inicio de la vacunaci\u00f3n con estas dosis se har\u00e1 por m\u00e1s pronto que se pueda el viernes esto es m\u00e1s o menos la log\u00edstica que ya es m\u00e1s o menos permanente o va a ser permanente en las entregas the fighter esto se distribuy\u00f3 en municipios especialmente urbanos este y en general lo que tenemos ahora que tenemos de manera simult\u00e1nea entregas de saint novak y entregas de facer sign nova que es una es una vacuna muy noble que podemos llevar a lugares m\u00e1s remotos este pzifer no por el componente de ultracongelaci\u00f3n entonces de manera simult\u00e1nea estamos cubriendo especialmente con fases urbanos sainz novak en rurales aunque por el volumen tambi\u00e9n sainz novak se est\u00e1 se est\u00e1 aplicando en ciudades chicas y medianas y cada vez estamos tratando de llegar a las zonas de mayor densidad poblacional aunque todav\u00eda por el volumen que nos llega y que se distribuye proporcionalmente y equitativamente a todas las entidades federativas a veces es dif\u00edcil llegar a un municipio altamente poblado los chavos estamos ya prontos y esperemos que con los env\u00edos pronto estaremos llegando a m\u00e1s capitales pero ya hay varias capitales de los estados que est\u00e1n empezando en adultos mayores la siguiente esto es lo que se ha recibido ya con el cargamento de hoy se ha recibido un total de 5 millones 292 mil 375 dosis distribuidos en estas cuatro marcas en lo que m\u00e1s hemos recibido el momento son son the fighter by ute que ya de manera semanal nos est\u00e1 llegando una proporci\u00f3n tuvimos una recuperaci\u00f3n en la primera entrega de febrero y despu\u00e9s hemos tenido y paso - tenemos entre promedio entre 500 y 600 mil cada semana que vamos a estar recibiendo astraz\u00e9neca se recibi\u00f3 el primer cargamento por el serum institute en este no se ha recibido nuevamente tambi\u00e9n recibimos a innova que en dos cargamentos unos primeros de 200.000 y despu\u00e9s el de 800 mil que se distribuyeron este fin de semana y de sputnik recibimos 200.000 del primer componente y estamos en la espera que el d\u00eda de ma\u00f1ana estamos por recibir los 200.000 que son las segundas dosis de estas de estas primeras dosis que la siguiente por favor finalmente por recordar recordar esto digo si es un es un cada vez estamos yendo m\u00e1s r\u00e1pido pero sin embargo pues la gente sigue con la angustia decir cu\u00e1ndo va a llegar cu\u00e1ndo va a llegar y va a llegar va a llegar en un momento es importante insistir en la necesidad de que la vacuna no es el \u00fanico herramienta que tenemos de prevenci\u00f3n tampoco es tampoco suficiente no son dos conceptos importantes digo la gente vacunada tiene que seguir cuidando cuidando en sus estrategias a distancia conforme m\u00e1s vacuna exista hay m\u00e1s liberaci\u00f3n y m\u00e1s evidencia de menos transmisi\u00f3n comunitaria pues se van a ir abriendo sectores y actividades y es muy importante la vacunaci\u00f3n pero tambi\u00e9n es importante que las mismas acciones que se han seguido durante todo un a\u00f1o de prevenci\u00f3n de contagios sana distancia estornudo de etiqueta al lavado frecuente de manos uso de cubrebocas se sigue insistiendo en eso y eso se tenemos que sigue insistiendo en que esta es la herramienta principal que tenemos de prevenci\u00f3n de prevenci\u00f3n de contagio esperemos que pronto llegue la vacuna para todos pero por lo pronto para la operaci\u00f3n para ser sencilla la operaci\u00f3n que nos pueda permitir ir avanzando y tal vez ir incrementando este este ritmo diario de m\u00e1s de 200 mil o doscientos cincuenta mil diarias este test casero de manera ordenada no ordenada que nos permita avanzar de manera eficiente r\u00e1pida y expandir lo m\u00e1s cercano a las personas posible entonces seguir insistiendo en la espera t\u00edtulo creo que hab\u00eda otra entonces creo que es todo entonces este tenemos tiempo est\u00e9 ahora y los de este lado as\u00ed que es buenas noches de esta forma nos puedes precisar solamente dos temas uno comentaste ahorita en la presentaci\u00f3n que hay algunas entidades pocas que est\u00e1n entrando en una meseta si pudieras detallar los cuales son y una segunda cuesti\u00f3n el gobierno de nuevo le\u00f3n report\u00f3 que recibieron 4600 vacunas en temperatura mayor a la recomendada si vamos a ver qu\u00e9 fue lo que se le notific\u00f3 a ustedes al respecto de estas vacunas y qu\u00e9 es lo que se sabe sobre este caso y cu\u00e1l ser\u00eda la implicaci\u00f3n de que esto ocurriera muchas gracias muchas gracias este de la primera no tengo aqu\u00ed todas las mesas de citi todo no se llega a mesetas lo que dije es que la velocidad de descenso hay unos que ya no est\u00e1n tan r\u00e1pido y tan y tan inclinado el descenso de la curva pero todav\u00eda no tenemos en ninguna de las entidades una meseta clara siguen todas en descenso pero si digo vamos a vamos a presentarlo por eso les dec\u00eda el anuncio de que lo vieran en la en el reporte de coronavirus y tambi\u00e9n este pero me comprometo a ver si en alguno de estos d\u00edas de esta semana o el fin de semana podemos presentar todas las colas de los estados para para darlo con mayor precisi\u00f3n tuve que me pregunta del por qu\u00e9 si ha surgido algo de controversia en los medios y creo que es importante aclararlo el d\u00eda de el d\u00eda domingo este se hizo el env\u00edo de las vacunas frecuentes las vacunas de saint nova que estaban en resguardadas en birmex resguardadas en espera que nos llegar\u00e1 una serie de pruebas anal\u00edticas que eran necesarias para la liberaci\u00f3n del lote una vez que nos lleg\u00f3 el viernes el s\u00e1bado pudimos avanzar con la distribuci\u00f3n con las rutas terrestres y el domingo se hizo la distribuci\u00f3n de las de las rutas a\u00e9reas la distribuci\u00f3n como est\u00e1 programada o como se realiza con el apoyo de sedena es que despu\u00e9s de birmex este pasan al aeropuerto en el aeropuerto que salen diferentes aeronaves a las diferentes entidades federativas a entregar lo que tenemos es que de birmex salen de son hieleras est\u00e1n homologadas con bajo la norma con congelantes se pone en el n\u00famero de vacunas tambi\u00e9n que ya est\u00e1 dise\u00f1ado que aguanta la temperatura con esos congelantes y por el trayecto por el que van a seguir y adem\u00e1s se coloca un term\u00f3metro que tiene se llaman los data logger es porque lo que tiene es un term\u00f3metro continuo que puede que puede estar midiendo de manera continua durante todo el trayecto y registrando no solamente una persona vean la temperatura sino que se registra de manera continua esto es que pas\u00f3 en algunas entidades y este especialmente pas\u00f3 en siete entidades en donde cuando lleg\u00f3 la vacuna este data logger ten\u00eda una temperatura que era superior nosotros la norma lo que dice es esta vacuna de sinovac tiene que estar conservada en una temperatura de 28 grados y cuando llegaron es mucho es el data logger ven\u00eda con una temperatura de 11 o de 12 grados y lo reportaron que es como lo que hemos pedido que se reporte para analizarlo una vez que no lo reportaron una de las cosas que observamos es que en algunas entidades se este data logger que dice la temperatura a veces de ese momento puede estar marcando tres cosas diferentes pueden marcar o la temperatura m\u00e1xima del proyecto desde que se prendi\u00f3 el data logger hasta que se apag\u00f3 la temperatura m\u00ednima o la temperatura promedio pero pues con esa informaci\u00f3n era muy dif\u00edcil saber el proyecto entonces durante el d\u00eda de de vigo desde el lunes empezamos este cuando recibe otros reportes recuperamos los data los que se vinieron a m\u00e9xico lo sacaron los todos la estrategia de sedena dej\u00f3 las hieleras y se trajo los data logger y pudimos sacar las las gr\u00e1ficas y contabilizar exactamente todo el trayecto de la temperatura y le llamamos excursiones de temperatura cuando se sale de estos 8 grados y realmente solamente en tres entidades federativas vimos alguna excursi\u00f3n de temperatura que fue un nuevo le\u00f3n tamaulipas y oaxaca excursiones de temperatura que no llegaban a m\u00e1s de una hora ahora por fuera del rango entonces \u00e9ste se analizaron estos datos se tuvo una reuni\u00f3n tambi\u00e9n con cofepris y con los grupos t\u00e9cnicos de sencilla esto es una cosa que normalmente hay tambi\u00e9n dentro de la normatividad del programa universal de vacunaci\u00f3n cuando suceden estas cosas llaman accidentes de red de fr\u00edo se reportan en las entidades se revisan los datos y se dictamina si en efecto hubo un accidente que amerite el anular esas vacunas y no la decisi\u00f3n fue que no que son excel es estos estos momentos de temperatura que fueron no fueron suficientes o no fueron suficientes en tiempo ni en intensidad como para inactivar la vacuna y una de las cosas en las que se comparan precisamente es un dato que es clave parte pruebas cuando cuando estamos diciendo es que es ay novak nos tiene que mandar pruebas son las pruebas que se reciben de cualquier empresa farmac\u00e9utica te dice aqu\u00ed te entrego el lote y esto son las pruebas de estos lotes una de ellas es una es una prueba que se llama de termo sensibilidad la que tan sensible es a cambios de la temperatura y hay diferentes tipos de pruebas a veces someten a las a las vacunas a temperatura ambiente a veces hasta temperaturas extremas y este caso el de saint novak tenemos la evidencia de saint novak mismo que nos manden las pruebas de que la vacuna no pierde su potencia y puede estar hasta m\u00e1s de siete d\u00edas a 25 grados cent\u00edgrados y sigue teniendo la misma potencia tambi\u00e9n hacen el examen a 10 a 14 d\u00edas 10 tambi\u00e9n mantiene y en el d\u00eda 14 es cuando empieza a perder algo de su potencia a 25 grados la temperatura por las que estuvieron en estos tres estados nunca pasaron del 12 del 13 grados y fueron menos de una hora horas entonces el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n se hizo la dictaminaci\u00f3n se ha comunicado a cada una de las entidades que no hay ning\u00fan problema para usar estas vacunas tenemos toda la informaci\u00f3n y adem\u00e1s la evidencia de sinovac que nos dice que pueden aguantar hasta este tipo de temperaturas m\u00e1s extremas 25 grados y durante casi 10 d\u00edas entonces no hay ning\u00fan problema se hizo la dictaminaci\u00f3n estas vacunas se pueden utilizar perfectamente en todas las entidades las entidades que hab\u00edan reportado inicialmente hab\u00edan sido michoac\u00e1n jalisco guanajuato coahuila oaxaca campeche nuevo le\u00f3n y tamaulipas y en todas ellas se revisaron los datos y ninguna de ellas hubo un problema a considerar porque se elev\u00f3 la temperatura y una segunda puntualizaci\u00f3n nada m\u00e1s el gobierno del bal\u00f3n insisti\u00f3 en que no utilizar estas vacunas se le van a reponer y \u00e9stas se van a destinar a otro en cuidado que es lo que va a proceder en este caso no hemos servido de dioses no no nos han enviado est\u00e1n all\u00e1 y comunicamos con \u00e9l con el enlace estatal y le dijimos estas vacunas se pueden utilizar y no hay ninguna evidencia de ning\u00fan ninguna raz\u00f3n para no usar no este y eso ya se lo comunicamos tanto al enlace y a trav\u00e9s del enlace se comunica al estado entonces no hay ning\u00fan problema griego creo que ese punto de vista precauci\u00f3n estuvo bien yo creo que est\u00e1 bien decir llegaron a una temperatura que no sabemos por favor los comit\u00e9s federales t\u00e9cnicos llegan los que hacer el creo que y creo que est\u00e1 bien eso es una buena conducta de ah\u00ed a decir antes de recibir el dictamen no sirven hay que esperar a ver que est\u00e1 el dictamen el dictamen se les se les entreg\u00f3 hoy este y diciendo que lo puedes liberar entonces esperemos que lo puedan utilizar si se insiste al nivel estatal que no lo quieren utilizar bueno pues ah\u00ed hay mucha necesidad de vacuna y la podemos utilizar en otro lugar pero en principio la sugerencia es que se sigue utilizando porque ya est\u00e1 ya el nuevo le\u00f3n est\u00e1 en una c\u00e1mara fr\u00eda se puede utilizar perfectamente para la poblaci\u00f3n a la que estaba destinada sin ning\u00fan riesgo sin ning\u00fan problema ni de problemas de potencia ni de seguridad a ver aqu\u00ed ahora s\u00ed \u00edbamos tornando el atardecer beben mis respuestas [M\u00fasica] el kaiser ray\u00f3n text y cu\u00e1l es el manejo que se les da a partir de que son llevadas al lugar o al centro de vacunaci\u00f3n o a los lugares a los a los que van a ir a vacunar a las personas que est\u00e1n postradas en en toma y le pregunto esto porque le\u00ed la informaci\u00f3n t\u00e9cnica de las vacunas y ah\u00ed menciona claramente que no se puede en transporte no se puede citar el al momento de la des de naturalizaci\u00f3n y que tampoco se pueden transportar ni en veh\u00edculos automotores en motocicletas y tampoco en autos pero hemos visto algunas fotograf\u00edas de que estas brigadas de vacunaci\u00f3n no se llevan a la enfermedad con la canastita donde traen las vacunas en el termo y hay muchas dudas al respecto ser\u00edan viables estas vacunas si los buenos est\u00e1n manejando as\u00ed ser\u00eda otro tipo de manejo y tengo otra pregunta si gracias este en general con con pzifer radiante el problema principal que se tiene es que una vez que se descongela tenemos solo cinco d\u00edas para su aplicaci\u00f3n son son 120 horas este para la estrategia cuando empezamos con el personal de salud donde ten\u00edamos un censo nominal bastante claro podr\u00edamos saber que en cinco d\u00edas no hab\u00eda problema para para terminarse en adulto mayor por eso ha sido la complejidad con pzifer en que hemos pedido que se vacunen municipios que est\u00e9n cercanos a los nuevos de ultracongelaci\u00f3n para ir subiendo del nodo al municipio de manera diaria o cada dos d\u00edas en lugar de surtir la vacuna los sitios de vacunaci\u00f3n donde est\u00e1n en refrigeraci\u00f3n est\u00e1n descongeladas y tienen que acabarse entonces eso es la aplicaci\u00f3n que estamos tomando y por lo tanto la posibilidad de ir con las brigadas m\u00f3viles para los pacientes que est\u00e1n al personal auto mayor que est\u00e1 postrado este bus con faisal intex se limita mucho principalmente por por esa necesidad de mantenerlo si se puede transportar digo tampoco es que sea as\u00ed la necesidad digo cuando sea de agitaci\u00f3n son agitaciones importantes cuando se preparan y cuando es obeso en general el movimiento tanto en auto como en como caminando no es un problema serio para la vacuna es m\u00e1s el riesgo de que pasen las 120 horas sin que al final no se pueda utilizar este sin embargo para las brigadas m\u00f3viles es mucho m\u00e1s f\u00e1cil manejar aquellas vacunas que de por si se mantienen en refrigeraci\u00f3n gracias a mi segunda pregunta quisiera saber cu\u00e1l ser\u00eda su recomendaci\u00f3n o su sugerencia nos han llegado comunicados que a partir de hoy en guajaca ya se inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n en adultos mayores pero pareciera que no hay un orden y las personas fueron citadas a partir de las 8 de la ma\u00f1ana y hasta este momento llevan todo el tiempo ah\u00ed sentados les han dado fichas hasta del n\u00famero 1000 y siguen sin poder ser vacunados llegaron con casi tres horas de retraso las personas que ten\u00edan que lo que tienen que vacunar los y solamente son ocho enfermeras y qu\u00e9 s\u00e9 hacer al respecto gracias si es esto eso lo hemos platicado mucho tenemos una tenemos reuni\u00f3n todos los d\u00edas con los con los delegados estatales de la estrategia y una despu\u00e9s qu\u00e9 que vivimos ser\u00e1 cuando est\u00e1bamos en los primeros municipios los m\u00e1s rurales era m\u00e1s sencillo en general ten\u00edamos poca afluencia y se podr\u00eda programar conforme nos fuimos acercando yo sab\u00eda que ten\u00e9s estrategias claras de programaci\u00f3n que antes en el otro las comunidades m\u00e1s rurales ten\u00edamos digo es estrategias o sea como como c\u00f3mo le hace para convocar a la gente para avisarle a las personas que basta el puesto vacunaci\u00f3n en tal d\u00eda y mucho en las comunidades m\u00e1s rurales o menos pobladas pues a veces los mecanismos tradicionales de convocatoria incluyendo perifoneo aviso casa a casa y ella es otro se puede usar como llegas a la ciudad estudiando los mecanismos de convocatoria tradicional necesitar\u00edas un ej\u00e9rcito de personas leyendo a las diferentes colonias avisando esto se ha actualizado mucho m\u00e1s pues los medios ya sean medios de comunicaci\u00f3n en internet para avisar mucho lo que vivimos aqu\u00ed en la ciudad de mexico no est\u00e9 ahora que estamos entonces conforme van llegando es importante y esto hemos insistido aprendamos de las experiencias de los otros en donde si hubo la posibilidad tal vez es mejor iniciar un d\u00eda despu\u00e9s para tener una programaci\u00f3n m\u00e1s ordenada inicia inmediatamente cuando llegan las vacunas entonces diego cada en cada entidad pues este tipo de inicios en ciudades como pas\u00f3 el d\u00eda de hoy en la ciudad de oaxaca donde pues empezaron ya con la capital est\u00e9 donde hab\u00edan estado con mucho \u00e9xito vacunando en municipios m\u00e1s rurales y esta es la primera es que se que se vacune el municipio urbano importante que en la capital de oaxaca entonces es m\u00e1s lo hablamos desde ayer con el enlace y estuvimos viendo la posibilidad de que mejorara en el d\u00eda de hoy la programaci\u00f3n yo espero que el d\u00eda de ma\u00f1ana y la idea principal es tratar de buscar alternativas una alternativa interesante es la en la programaci\u00f3n por por apellido pero que se es una que funciona ya funcionan diferentes en regiones para no tener que programar de manera individual yo si pudi\u00e9semos programar de manera individual como tambi\u00e9n se logr\u00f3 mucho aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico en donde una proporci\u00f3n no despreciable de adultos mayores pudieron programar su cita la plataforma de internet si llegas al lugar donde tienes alves una poblaci\u00f3n que tiene menos acceso a internet tienes que tener otro mecanismo para para programar que no sea de manera individual entonces hay alternativas puedes programar por apellido puedes programar en sito de prensa que es ficha y digas bueno hoy voy a poder sabemos cu\u00e1ntas cuentas cu\u00e1l es la capacidad m\u00e1s o menos tenemos que por cada 2 vacunadores tus en un turno pueden cubrir 100 o 120 dosis entonces depende del tama\u00f1o de las c\u00e9lulas uno puede calcular r\u00e1pidamente el d\u00eda de hoy voy a poder poner mil o 500 y saber que las primeras 500 pues mejor citar porque tenemos dosis para todos y obtenemos dosis para todos entonces no desde que se van a acabar en el primer d\u00eda y estos puestos de vacunaci\u00f3n pueden estar cinco d\u00edas pueden ser seis d\u00edas no estamos vacunar y acabar con el municipio el primer d\u00eda entonces estamos en este di\u00e1logo aprendiendo d\u00eda con d\u00eda yo creo que en cada entidad se aprendiendo y se van mejorando [M\u00fasica] buenas noches grandes [M\u00fasica] estamos bueno estamos a una semana especialmente de la de la semana santa lo que es todav\u00eda no se hab\u00eda advertido de que hab\u00eda un lugar de retiro que hab\u00eda un riesgo de una tercera ola bueno estamos hablando de bueno desde los \u00faltimos datos de que diez estados est\u00e1n en naranja 20 en amarillo y 2 en verde esto de alguna manera \u00e9ste ha hecho que en alguna en algunos estados ya se empiezan a promocionar este paquete es tratar de recuperar la la econom\u00eda de fomentar el turismo pero que cree que sea o qu\u00e9 elementos deber\u00eda detenerse es precisamente \u00e9ste en \u00e9stos en estos lugares para evitar precisamente un riesgo de rebrote como se estar\u00eda trabajando como se va a estar este colegio expresamente estamos hablando de tambi\u00e9n de lugares menos me refiero por ejemplo a iztapalapa por ejemplo qu\u00e9 en el a\u00f1o pasado se cancel\u00f3 la presi\u00f3n de cristo hoy todav\u00eda estamos a una semana se est\u00e1n viendo si se hacer no se hace como como se hacen este tipo de celebraciones como la c\u00f3mo van a afrontar el hacerlas o de plano sugerir que se esperen otro a\u00f1o m\u00e1s clases no muchas gracias creo que es una pregunta muy importante y la verdad es que estamos trabajando activamente en eso en en la definici\u00f3n y recomendaciones de desde la federaci\u00f3n en principio creo que es un balance complejo porque no es como en la \u00e9poca navide\u00f1a en las fiestas navide\u00f1as o de diciembre donde ten\u00edamos una importante transmisi\u00f3n comunitaria en pr\u00e1cticamente todas las entidades federativas este y el llamado era muy importante a tratar de detener cualquier cosa porque se ve\u00eda un enorme riesgo tanto de que conformes a aumentar el movimiento en el espacio p\u00fablico aumentar una cosa que ya de por s\u00ed ya estaba en niveles muy importantes all\u00ed da una recomendaci\u00f3n como muy claro en eso en este contexto en donde tenemos una mayor variabilidad es decir tenemos regiones tanto entidades como regiones subestatales con transmisi\u00f3n comunitaria muy baja este bus suena complicado el hacer una recomendaci\u00f3n total de decir qu\u00e9dense en casa durante la semana santa entonces este por eso estamos definiendo y hay un grupo de trabajo para hacer una recomendaci\u00f3n esta espec\u00edfica en general lo que estamos recomendando es el conocimiento de la que le piden est\u00e1 activa no saber si es muy importante y creo que hay muchas actividades que se pueden hacer de manera en el espacio p\u00fablico cuidando sana distancia cuidando tapabocas podemos llevar muchos si se puede usar si se pulsa el espacio p\u00fablico pero te manteniendo una serie de precauciones importantes y las aglomeraciones pues es uno de los grandes riesgos que hay de empezar brotes importante a nivel comunitario entonces espec\u00edficamente en iztapalapa yo creo que va a ser una discusi\u00f3n importante creemos que las aglomeraciones de muchas personas es muy dif\u00edcil mantener sana distancia a pesar del uso de cubrebocas y eso tenemos personas con mucho contacto y ser\u00eda muy complicado el mantener los otros escenarios iguales si si se puede mantener entonces por eso tenemos una recomendaci\u00f3n no laxa no diciendo que relajemos las medidas sino si con mayor digamos es mayor de permisividad a decir bueno hay ciertas circunstancias donde si se puede mantener un espacio p\u00fablico con sanz artistas en caso de las celebraciones religiosas bueno me refiero en este caso a las misas del calvario la llamada de las tres ca\u00eddas y c\u00f3mo est\u00e1 trabajando la secretaria los precisamente con la con la iglesia cat\u00f3lica porque muchos llegan realmente si est\u00e1n en \u00e9ste que no volver precisamente a esta celebraci\u00f3n que \u00e9l se comunica ah\u00ed como como como se est\u00e1n coordinando est\u00e9 con la iglesia desde el lineamiento digo desde el lineamiento inicial del sem\u00e1foro se ten\u00eda claro que con el tema por amarillo \u00e9ste se pod\u00edan tener estos eventos esto eso ya era parte del lineamiento y lo hemos mantenido como como tal yo con las precauciones necesarias pero vamos a ver es m\u00e1s creo que ma\u00f1ana bien el doctor h\u00edgado cortes que es el enlace especialmente con este tipo de acciones en salud p\u00fablica entonces porque no esperamos y ma\u00f1ana le comunicar\u00e9 al doctor ricardo cortez para el que hable un poco de la relaci\u00f3n que estamos teniendo en estos d\u00edas especialmente de semana santa para ver las estrategias recomendaciones espec\u00edficas bueno y por \u00faltimo en el caso del subsecretario l\u00f3pez gatell cuales ahorita su nuevo este sobre su estado de salud nuevamente \u00e9ste le coment\u00f3 que se ha manejado este hay versiones en internet de que se\u00f1alan que donde est\u00e1 bien que vaya pr\u00e1cticamente pues se\u00f1alan que porque no ha aparecido aqu\u00ed en la manera virtual aduciendo de que est\u00e1 este delicado que todav\u00eda no nos ha cooperado hablar la posibilidad de que bueno por lo menos como dicen en algunas algunas partes de las redes de en las pruebas de vida del doctor que es todo lo que s\u00e9 lo que hay en redes es un bombardeo y una infamia pues bastante \u00e9ste a veces tr\u00e1gica a veces c\u00f3mica pero realmente crea mucho sentido y sobre todo porque es una de las personas que est\u00e1 encabezada precisamente por este esfuerzo de lucha contra el c\u00f3mico presenta gracias por la pregunta y por el inter\u00e9s y por el seguimiento estrecho este no creo que sea necesario una prueba de vida el hotel est\u00e1 a horas y asintom\u00e1tico totalmente totalmente recuperado 100% digo esta y ya con muchos deseos de de salir con muchos deseos tambi\u00e9n ya de por lo menos empezar las participaciones virtuales y es muy probable que ya a partir de ma\u00f1ana empiece ya en sesiones virtuales este y espero yo pronto igual en esta misma semana con la apariciones presenciales dijo pr\u00e1cticamente ya ya pas\u00f3 el riesgo epidemiol\u00f3gico est\u00e1 realmente sano entonces este antes de que se lo imaginen ya lo van a estar viendo tanto en tanto en sesiones virtuales como presenciales esto no pasar\u00e1 de estos d\u00edas entonces pero est\u00e1 totalmente asintom\u00e1ticos y sin ninguna molestia y sin ning\u00fan realmente sin ninguna molestia de estos s\u00edndromes post gobierno realmente una recuperaci\u00f3n total de su de su cuadro sintom\u00e1tico a ver all\u00e1 al fondo porque veo que hay mucha insistencia hola buenas noches mi nombre es mar\u00eda lisa estrada soy del estado de jalisco y del canal la guillotina pol\u00edtica y al aire con miguel mart\u00edn son dos preguntas una este referente tambi\u00e9n al estado de oaxaca pero este es referente a la sierra ju\u00e1rez de oaxaca a las comunidades que empiezan todo lo que es la sierra este ju\u00e1rez de oaxaca principalmente hay un pueblo que se llama santa anna yareni de hecho esta situaci\u00f3n ha sido expuesta en dos ocasiones pero no ha habido respuesta del sector salud ya que como el pueblo de santana yareni por tomar una referencia los mismos pobladores tuvieron que pedir ayuda a la gente que fue a trabajar a eeuu a falta de que en la cl\u00ednica no hay lo esencial pero por ejemplo para combatir lo que es los contagios de kobe la medida que tom\u00f3 este poblado de santa anna hallar en y en oaxaca fue cerrar el poblado pedir ayuda a sus familiares migrantes y si ellos han tenido que sacar adelante la situaci\u00f3n a como dios les de entender estuve yo en oaxaca haciendo labor de campo pero por lo mismo de que cerraron en el poblado pues no pude accesar pude hablar con la doctora del pueblo y ella me mencionaba que tan solo en esa cl\u00ednica no existe ni siquiera el cuadro b\u00e1sico de medicamentos y hay otra situaci\u00f3n tambi\u00e9n referente cuando van a empezar la vacunaci\u00f3n porque cabe mencionar que como ese poblado hay varios que est\u00e1n tomando esas medidas principalmente en la sierra ju\u00e1rez de oaxaca de cerrar los poblados y pedir ayuda a sus familiares que viven en estados unidos para comprar gel anti bacterial los cubrebocas en algunos casos caretas sanitizantes cloro sea todo ese tipo de ellos mismos no est\u00e1n pues haciendo a falta de respuesta tambi\u00e9n cabe mencionar lo del el gobierno de oaxaca hay otra tambi\u00e9n situaci\u00f3n saber c\u00f3mo va a ser la vacunaci\u00f3n en las sierras la sierra ju\u00e1rez de oaxaca la sierra de guerrero lo que es los altos de chiapas tambi\u00e9n fui a recorrer estas comunidades de los altos de chiapas est\u00e1 la situaci\u00f3n de un ejemplo nada m\u00e1s san crist\u00f3bal de las casas en donde hay alto nivel de contagios y tambi\u00e9n no ha habido respuesta del sector salud sobre todo en estas comunas que est\u00e1n muy apartadas y creo que esa es la parte en donde nadie estamos est\u00e9 monitoreando no y este por \u00faltimo les mencion\u00e9 le mencionaba hace un momento la vacunaci\u00f3n a los adultos mayores y que est\u00e1n en la primera l\u00ednea me parece que se dice as\u00ed este por qu\u00e9 por qu\u00e9 en las tierras que he recorrido hay un gran n\u00famero de adultos mayores est\u00e1 el otro caso por ejemplo el nuevo le\u00f3n que tambi\u00e9n tiene poco que fui en la comunidad de mier y noriega del municipio m\u00e1s del 90% de la poblaci\u00f3n son adultos mayores de igual forma no no hay un respaldo del sector salud le sorprende que el gobernador de monterrey pues se ponga en plan de divo cuando hay muchas comunidades como la de mier y noriega en donde no hay el respaldo del sector salud mucha gente en esas comunidades hay mucha desinformaci\u00f3n referente a la vacunaci\u00f3n en estos casos c\u00f3mo se va a manejar van a ir las brigadas ellos van a tener que bajar y saber pues en los casos de oaxaca que ya van siete comunidades en total de la sierra ju\u00e1rez de oaxaca que han tenido que ellos tomar pues sus propias medidas para evitar que se desborden los contagios much\u00edsimas gracias muchas gracias por tocar el tema creo que es un tema crucial de hoy para para toda la transformaci\u00f3n que estamos haciendo en el sector salud para el impacto que ha tenido \u00e9l [M\u00fasica] es mucho del abandono hist\u00f3rico este en el sector salud y especialmente en comunidades m\u00e1s alejadas con m\u00e1s vulnerables donde donde el donde el sistema de salud ha tenido es donde m\u00e1s se ha abandonado lo digo entonces esto ha sido y esto ha sido la prioridad desde un inicio es fortalecer este primer nivel de atenci\u00f3n en todo el territorio y especialmente en aquellas comunidades m\u00e1s alejadas esto no que decir que en las comunidades m\u00e1s urbanas se existan problemas tambi\u00e9n muy serios de cobertura existen problemas muy serios de vulnerabilidad est\u00e9n en zonas marginadas urbanas que tambi\u00e9n representan una enorme prioridad no entonces este dif\u00edcil podemos hablar de d\u00f3nde est\u00e1 la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable porque en todas las zonas vas y vas a encontrar comunidades barrios colonias pueblos que tienen un gran abandono por el sector de muchos a\u00f1os y que estamos tratando de fortalecerlo en esta transformaci\u00f3n del sistema ahora esto como impacto en la pandemia y eso s\u00ed creo que los ejemplos que pones digo para la pandemia en general en canal siempre hubo esta percepci\u00f3n y digo hubo mucho debate acerca de d\u00f3nde est\u00e1n los riesgos y si en principio te\u00f3ricamente los mayores riesgos que tenemos son en donde hay mayor densidad poblacional donde mayor transmisi\u00f3n puede haber y donde est\u00e9 tal vez tengas mayor dificultades de control pero precisamente a veces las comunidades rurales y eso insistimos mucho desde un inicio est\u00e1 aunque tal vez en teor\u00eda tienen menos riesgo de transmisi\u00f3n comunitaria pues tienen menos accesos servicios para empezar y por lo tanto la capacidad de respuesta es mucho m\u00e1s limitada entonces no pod\u00edamos darnos el lujo de solamente actuar en zonas urbanas y tener poco esta idea de que las mujeres rurales para saber qu\u00e9 pasa muchas comunidades rurales y m\u00e1s en oaxaca donde tambi\u00e9n tienen muchas autoridades locales claras y con mucho liderazgo local por eso el n\u00famero de municipios y eso no solamente oaxaca en mucho t\u00fa si han tomado decisiones como intereses muy importantes digo tambi\u00e9n y de iu de cerrar y de no tener comunicaciones con otras comunidades y creo que en principio han tenido con este impacto impacto positivo pero si en efecto si no tienes los insumos si no tienes entonces es muy dif\u00edcil el poder le apoyar\u00e1 esa decisi\u00f3n comunitaria que tuvieron que fue muy buena pues tambi\u00e9n sets se tiene que acompa\u00f1ar de la posibilidad de que si alguien se enferma tengan la capacidad de respuesta entonces por eso no todo se resuelve con la acci\u00f3n comunitaria o la decisi\u00f3n comunitaria para el control y si tenemos que acompa\u00f1arlos y creo que esto es el esfuerzo nosotros puedes dudar insistimos mucho en estas acciones comunitarias de comida especialmente en comunidades rurales tambi\u00e9n tenemos y lo hemos presentado en ocasiones tenemos esta vigilancia en las webs rurales es m\u00e1s complicado nos hemos ayudado mucho con un apoyo de la de la procuradur\u00eda agraria donde tambi\u00e9n nos ha ayudado mucho a identificar casos en comunidades m\u00e1s alejadas tenido abordajes para tratar de entender el problema identificarlo identificar brotes y tener acciones concretas en esos brotes entonces este activo igual hay ejemplos donde hay brotes y no los hemos identificado porque no tenemos el sistema que lo que lo detecta pero hemos hecho todo el esfuerzo y hemos detectado muchos brotes en comunidades rurales con acciones espec\u00edficas de control de apoyo emergente pero si digo esto puede seguir pasando hay que reforzarlo y gracias por el llamado porque es la insistencia de identificando estos lugares que aunque nos digas algunas comunidades estoy seguro que son algunas de ellas y hay muchas otras que est\u00e1n en igual o peores condiciones en cuanto a la vacunaci\u00f3n precisamente la vacunaci\u00f3n mucho de lo que se ha hecho y digo nos es espec\u00edficamente pero en oaxaca se me consta que hay varias brigadas en comunidades rurales no s\u00e9 exactamente en esas comunidades en la sierra ju\u00e1rez seg\u00fan ya se iniciaron varios municipios este con astraz\u00e9neca se distribuy\u00f3 en las comunidades rurales y lo que pas\u00f3 muchos que llegaban a una comunidad rural donde hab\u00eda un censo de adultos mayores despu\u00e9s de 40 50 por ciento de ese censo ya no hab\u00eda adultos mayores entonces tuvieron que moverse a municipios vecinos y est\u00e1n cubriendo pero muy poco a poco por esa est\u00e1 vacunaci\u00f3n con astraz\u00e9neca en con el rurales ahora con sainz novak es m\u00e1s lenta no vamos a poder llegar a los n\u00fameros porque se van moviendo cerrando municipios abriendo otros activando municipios entonces aunque va a ir m\u00e1s lenta la idea si es llegar al total de los municipios y al total de las comunidades cosa que es muy importante porque el programa universal de vacunaci\u00f3n en general pues se mantuvo fortalecido pero hasta cierto nivel de cercan\u00eda a las personas entonces \u00e9ste kursaal sabiendo que se pod\u00eda cubrir al 70% 80% de la poblaci\u00f3n ahora no al aire si llegar a todas las comunidades a todos lo m\u00e1s cercano posible y adem\u00e1s tenemos la estrategia con estas vacunas la posibilidad de llegar con caravanas m\u00f3viles y tenemos esta semana modelo en la que podemos tener tres d\u00edas de vacunaci\u00f3n in situ en puesto vacunaci\u00f3n y dos d\u00edas m\u00f3viles en ciertas comunidades entonces si se tienen se van a ir cubriendo identificaremos las comunidades que lo requieran [M\u00fasica] pues muy bien una disculpa por no haber perd\u00f3n me quedaban varios pendientes pero bueno esta ma\u00f1ana estar\u00e9 aqu\u00ed el doctor ricardo cortez podremos este pasar y seguir insistiendo de seguiremos con la estrategia de vacunaci\u00f3n estos n\u00fameros que vimos hoy seguramente y este con la expectativa de que lo seguiremos viendo toda la semana porque ahora tenemos pues m\u00e1s de un mill\u00f3n de vacunas distribuidas en todas las entidades entonces por eso esperamos que los vol\u00famenes diarios sean a velocidades importantes y lo estaremos monitoreando d\u00eda con d\u00eda y reportando tambi\u00e9n con ustedes muchas gracias nos dan ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:13.400690"
}