{
    "video_id": "vWJNjfqBlZc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vWJNjfqBlZc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDSnZ8ev2fvjmoaaDFxmgR83gOdxA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vWJNjfqBlZc",
    "video_title": "Izamiento de bandera en memoria de las v\u00edctimas de los sismos de 1985 y 2017",
    "video_length_seconds": 808,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": " comisario general Luis Rodr\u00edguez",
            "start": 6.24,
            "duration": 2.4000000000000004
        },
        {
            "text": " Bucio, comandante de la Guardia",
            "start": 8.64,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": " Nacional",
            "start": 10.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " licenciada Laura Vel\u00e1zquez",
            "start": 15.98,
            "duration": 2.3999999999999986
        },
        {
            "text": " Als\u00faa, coordinadora nacional de",
            "start": 18.38,
            "duration": 2.4800000000000004
        },
        {
            "text": " protecci\u00f3n civil",
            "start": 20.86,
            "duration": 6.200000000000003
        },
        {
            "text": " y licenciado Fernando Zuinaga",
            "start": 27.060000000000002,
            "duration": 2.4599999999999973
        },
        {
            "text": " Laura C\u00e1rdenas, presidente nacional",
            "start": 29.52,
            "duration": 2.4400000000000013
        },
        {
            "text": " de la Cruz Roja Mexicana",
            "start": 31.96,
            "duration": 2.559999999999995
        },
        {
            "text": " quienes se dirigen a lasta de bandera monumental",
            "start": 34.519999999999996,
            "duration": 3.200000000000003
        },
        {
            "text": " el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 89.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " realizar\u00e1 el examen de nuestro labro",
            "start": 91.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " patrio a media hasta",
            "start": 93.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro marino",
            "start": 179.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en plazas y desprizas",
            "start": 189.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " tu s\u00edmbolo y muestra",
            "start": 193.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " progreso, trabajo, civilizaci\u00f3n",
            "start": 198.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y al ver que la patria",
            "start": 206.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " te cubre en su destra",
            "start": 211.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con el alma toda",
            "start": 215.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " como la madre nuestra",
            "start": 220.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " nosotras tensamos",
            "start": 224.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " sobre tu coraz\u00f3n",
            "start": 229.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " lloran las burgas",
            "start": 235.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de la tierra que trampa",
            "start": 239.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sobre nuestros ojos",
            "start": 243.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que son ratubiertos",
            "start": 248.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " los santos colores",
            "start": 252.52,
            "duration": 3.9999999999999716
        },
        {
            "text": " y tu oraci\u00f3n se levanta",
            "start": 256.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " como la madre fiel andero santa",
            "start": 261.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que suene la mente",
            "start": 270.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de tus hijos puertos",
            "start": 274.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " los santos colores",
            "start": 284.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y tu oraci\u00f3n se levanta",
            "start": 289.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " como la madre nuestra",
            "start": 294.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " nosotras tensamos",
            "start": 298.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol",
            "start": 314.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la comunidad de Amara.org",
            "start": 317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol",
            "start": 425.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la comunidad de Amara.org",
            "start": 428.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol",
            "start": 485.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la comunidad de Amara.org",
            "start": 488.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se les invita a entonar nuestro himno nacional.",
            "start": 503.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol",
            "start": 516.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la comunidad de Amara.org",
            "start": 519.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol",
            "start": 605.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la comunidad de Amara.org",
            "start": 608.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 629.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " institucional de los Estados Unidos mexicanos",
            "start": 632.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 650.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 663.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 677.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que tengan todos un excelente d\u00eda",
            "start": 680.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol",
            "start": 692.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la comunidad de Amara.org",
            "start": 695.52,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico comisario general Luis Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional licenciada Laura Vel\u00e1zquez Als\u00faa, coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil y licenciado Fernando Zuinaga Laura C\u00e1rdenas, presidente nacional de la Cruz Roja Mexicana quienes se dirigen a lasta de bandera monumental el presidente de la rep\u00fablica realizar\u00e1 el examen de nuestro labro patrio a media hasta de nuestro marino en plazas y desprizas tu s\u00edmbolo y muestra progreso, trabajo, civilizaci\u00f3n y al ver que la patria te cubre en su destra con el alma toda como la madre nuestra nosotras tensamos sobre tu coraz\u00f3n lloran las burgas de la tierra que trampa sobre nuestros ojos que son ratubiertos los santos colores y tu oraci\u00f3n se levanta como la madre fiel andero santa que suene la mente de tus hijos puertos los santos colores y tu oraci\u00f3n se levanta como la madre nuestra nosotras tensamos El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol de la comunidad de Amara.org El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol de la comunidad de Amara.org El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol de la comunidad de Amara.org Se les invita a entonar nuestro himno nacional. El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol de la comunidad de Amara.org El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol de la comunidad de Amara.org Se agradece la asistencia del presidente institucional de los Estados Unidos mexicanos Jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n Civil As\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n que tengan todos un excelente d\u00eda El canal de subt\u00edtulos en espa\u00f1ol de la comunidad de Amara.org",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.760521"
}