{
    "video_id": "Vz7Dw2vLVQ4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Vz7Dw2vLVQ4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAc4A4LVd70Ki-z3lBVJyDqEyI2TQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Vz7Dw2vLVQ4",
    "video_title": "Llamado a la paz. Nunca m\u00e1s un 68. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7105,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno pues vamos a",
            "start": 1139.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 1143.299,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda los hechos lamentables del 2",
            "start": 1146.39,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de octubre",
            "start": 1151.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de 1968",
            "start": 1153.63,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1157.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 1161.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1164.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza no es la opci\u00f3n",
            "start": 1166.38,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para resolver",
            "start": 1171.12,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "problemas que se originan",
            "start": 1174.29,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "por la falta de libertades",
            "start": 1178.269,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y por la falta de justicia",
            "start": 1182.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estamos en una etapa nueva",
            "start": 1186.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en la que",
            "start": 1191.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza",
            "start": 1193.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ha quedado",
            "start": 1199.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "relegado",
            "start": 1202.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1205.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se puede hablar ni siquiera",
            "start": 1207.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de la raz\u00f3n de estado",
            "start": 1211.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de que el estado",
            "start": 1217.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tiene el monopolio",
            "start": 1221.929,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "exclusivo del uso de la fuerza",
            "start": 1225.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nosotros queremos",
            "start": 1230.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "vivir en una sociedad en paz",
            "start": 1234.1,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1238.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sin usar",
            "start": 1244.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 1246.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y convencer",
            "start": 1251.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1254.62,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "vencer",
            "start": 1256.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "convencer persuadir dialogar",
            "start": 1259.63,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "vivir en armon\u00eda vivir en paz",
            "start": 1264.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por eso nunca m\u00e1s",
            "start": 1270.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una represi\u00f3n",
            "start": 1273.86,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 1276.92,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 1279.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "torturas desapariciones",
            "start": 1281.95,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 1285.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s un 68",
            "start": 1290.14,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 1294.119,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 logrando",
            "start": 1297.35,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y establecer esta nueva pol\u00edtica",
            "start": 1300.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a pesar de",
            "start": 1306.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "provocaciones",
            "start": 1310.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de afanes autoritarios",
            "start": 1314.93,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a seguir",
            "start": 1322.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobernando sin violencia",
            "start": 1329.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos",
            "start": 1333.09,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 1337.89,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 1340.61,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "hoy se garantizan como siempre",
            "start": 1345.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer",
            "start": 1350.31,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 1352.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n de protesta el derecho",
            "start": 1354.82,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "a disentir",
            "start": 1358.87,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y pedimos",
            "start": 1361.63,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 1363.779,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y en especial a los que van a ejercer su",
            "start": 1366.14,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "derecho de manifestaci\u00f3n su derecho",
            "start": 1370.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de protesta",
            "start": 1375.84,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1378.32,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y lo hagan de manera pac\u00edfica",
            "start": 1380.59,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1385.44,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "los que participen con esta",
            "start": 1393.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n con esta filosof\u00eda nos ayuden",
            "start": 1398.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para aislar",
            "start": 1403.45,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a provocadores",
            "start": 1407.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y ayudar\u00e1",
            "start": 1414.53,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no caer en provocaciones no significa",
            "start": 1417.65,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 1420.17,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a los provocadores",
            "start": 1422.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 1425.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a hacerse a un lado",
            "start": 1428.11,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "exhortarlos llamarlos",
            "start": 1436.2,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la que ese no es el camino",
            "start": 1439.99,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1s caras",
            "start": 1447.929,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y la lucha por la justicia que lucha por",
            "start": 1450.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la libertad por la democracia no tiene",
            "start": 1453.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 ocultar su rostro",
            "start": 1456.07,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tiene que dar la cara",
            "start": 1459.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 1463.69,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1466.19,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "traer",
            "start": 1468.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 1472.89,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sean estas piedras o petardos",
            "start": 1475.33,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "amarillas",
            "start": 1480.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 1482.49,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no se requiere",
            "start": 1486.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 1490.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "formas esas maneras",
            "start": 1491.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de todas",
            "start": 1494.74,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de todas maneras va a estar pendiente de",
            "start": 1501.789,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 1505.649,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque es nuestra funci\u00f3n",
            "start": 1510.809,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a estar al cargo de",
            "start": 1518.19,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el seguimiento de toda",
            "start": 1521.99,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "esta manifestaci\u00f3n sin pedirla desde",
            "start": 1525.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1529.7,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno",
            "start": 1532.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y vamos a apoyar",
            "start": 1536.39,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todo lo que ella",
            "start": 1542.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 1547.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vemos muy bien",
            "start": 1550.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el que participe en civiles estudios de",
            "start": 1552.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 1555.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es el momento de",
            "start": 1557.73,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "llamar a la paz",
            "start": 1561.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y que no",
            "start": 1564.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos confundan",
            "start": 1566.919,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "o no mientan",
            "start": 1570.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque lo m\u00e1s importante de un",
            "start": 1573.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 1577.13,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 1579.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es la honestidad",
            "start": 1582.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la congruencia",
            "start": 1591.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1595.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no hay un gobierno autoritario",
            "start": 1598.33,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "y no es para",
            "start": 1602.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "culpar al gobierno actual",
            "start": 1606.31,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "de represi\u00f3n ni siquiera tenemos",
            "start": 1610.509,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 1615.989,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 1618.86,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "por violar derechos humanos",
            "start": 1622.72,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y no se ha permitido",
            "start": 1626.909,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ning\u00fan exceso de las autoridades",
            "start": 1630.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de modo que vamos a estar apoyando a la",
            "start": 1636.77,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno",
            "start": 1640.46,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo pues no olvidar el 68",
            "start": 1642.54,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1648.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues es el inicio de la etapa nueva",
            "start": 1650.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de un hecho lamentable de represi\u00f3n",
            "start": 1655.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "surge",
            "start": 1658.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la esperanza",
            "start": 1662.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de un m\u00e9xico nuevo distinto mejor",
            "start": 1664.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no fue en vano ese sacrificio",
            "start": 1668.73,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esa noche",
            "start": 1671.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed",
            "start": 1673.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "empieza a ver una apertura",
            "start": 1676.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y eso nos permite",
            "start": 1684.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que se lleven a cabo los cambios en el",
            "start": 1688.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1691.93,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y que ahora",
            "start": 1694.909,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se este",
            "start": 1696.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "iniciando una transformaci\u00f3n",
            "start": 1700.11,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y garantiz\u00e1ndose las libertades",
            "start": 1702.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y estableci\u00e9ndose",
            "start": 1708.59,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "un verdadero estado de derecho y una",
            "start": 1711.399,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 1714.899,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que ese es el prop\u00f3sito que tenemos",
            "start": 1719.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "entonces hacer este exhorto este llamado",
            "start": 1722.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya ayer tambi\u00e9n",
            "start": 1729.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este es otro tema",
            "start": 1732.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n importante",
            "start": 1735.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expresamos nuestras condolencias por la",
            "start": 1738.15,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida del maestro miguel le\u00f3n-portilla",
            "start": 1741.93,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "historiador",
            "start": 1751.029,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 1753.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "defensor de los pueblos originarios",
            "start": 1756.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estudioso",
            "start": 1764.13,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1766.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las culturas prehisp\u00e1nicas",
            "start": 1767.62,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de la filosof\u00eda de la lengua",
            "start": 1771.539,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1776.23,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n del mundo",
            "start": 1778.909,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan",
            "start": 1782.919,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 1786.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 1790.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se desarrollaron antes de la conquista",
            "start": 1797.5,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "antes de la llegada de los espa\u00f1oles",
            "start": 1803.19,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "antes de la invasi\u00f3n extranjera entonces",
            "start": 1806.8,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el maestro miguel le\u00f3n-portilla pues",
            "start": 1811.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n en esta materia fue muy",
            "start": 1815.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "lamentable su p\u00e9rdida",
            "start": 1820.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "claro ya como una edad avanzada pero",
            "start": 1823.72,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "siempre un hombre trabajador vigoroso",
            "start": 1827.65,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "l\u00facido inteligente",
            "start": 1831.419,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ese es el recuerdo que tenemos de \u00e9l y",
            "start": 1835.45,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nos da pues este",
            "start": 1838.779,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "tristeza y al mismo tiempo",
            "start": 1843.389,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "celebramos",
            "start": 1847.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mexicano as\u00ed hay aportado tanto a la",
            "start": 1852.13,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1856.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 1860.509,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que la secreta de",
            "start": 1863.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cultura todo esto siempre",
            "start": 1867.539,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "de acuerdo con",
            "start": 1870.39,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1872.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 1875.41,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con la voluntad de los familiares lo que",
            "start": 1878.64,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "ellos este",
            "start": 1882.06,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "nos solicite",
            "start": 1884.899,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "gobierno bajo",
            "start": 1890.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1894.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo",
            "start": 1897.28,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "acciones sin",
            "start": 1902.95,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "consulta sin la voluntad de los",
            "start": 1905.08,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "familiares en todos los casos",
            "start": 1908.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 1912.899,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "se usaba mucho",
            "start": 1915.67,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "o sea hay ejemplos de c\u00f3mo el gobierno",
            "start": 1918.21,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 1923.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este apropiada",
            "start": 1927.789,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1932.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "difuntos",
            "start": 1935.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de quienes perd\u00edan la vida",
            "start": 1937.83,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1940.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1944.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 1948.029,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "rehenes hasta muertos",
            "start": 1950.39,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hay muchos casos as\u00ed en estudio",
            "start": 1957.159,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1962.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el presidente de lerdo se fue al exilio",
            "start": 1965.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz",
            "start": 1967.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1970.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por eso tuvo que irse",
            "start": 1972.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y vivi\u00f3",
            "start": 1976.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en nueva york",
            "start": 1978.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "solo pobre",
            "start": 1980.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y cuando muere",
            "start": 1985.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "manda por suyo d\u00eda es que era muy bueno",
            "start": 1990.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para este tipo de acciones",
            "start": 1994.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a mariano escobedo",
            "start": 1997.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a traer el cuerpo",
            "start": 2000.44,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y homenajes",
            "start": 2008.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 2011.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2013.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser nada a lerdo ya estaba muerto",
            "start": 2015.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y al final usado",
            "start": 2019.32,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2022.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "su adversario",
            "start": 2024.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por quien lo hab\u00eda",
            "start": 2029.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "este expulsado del pa\u00eds esto lo vio lo",
            "start": 2031.53,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "observaba",
            "start": 2036.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los llamar\u00eda iglesias",
            "start": 2039.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hab\u00eda tenido enfrentamientos",
            "start": 2042.39,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2044.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz regresa al pa\u00eds despu\u00e9s",
            "start": 2046.169,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del exilio y le dice a los hijos cuando",
            "start": 2049.619,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "yo muera no quiero",
            "start": 2052.919,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que vengan",
            "start": 2055.27,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "apoderarse de m\u00ed es en homenajes",
            "start": 2058.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque no estoy de acuerdo con la",
            "start": 2062.5,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2064.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y fue lo que enfrente",
            "start": 2069.76,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 2072.359,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "destruyeron pol\u00edticamente entonces como",
            "start": 2077.36,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "este me van a hacer homenajes",
            "start": 2082.25,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y ya le dej\u00f3 recomendado a los hijos que",
            "start": 2086.409,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "si mor\u00eda",
            "start": 2088.539,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "usaran",
            "start": 2093.57,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dinero un ahorro que ten\u00eda para sus",
            "start": 2095.77,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "humedades",
            "start": 2099.37,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que si llegaban a",
            "start": 2101.69,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quererse llevar el cuerpo les dijeran",
            "start": 2103.77,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "que no que lo iba a hacer la familia",
            "start": 2106.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2113.41,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "es importante porque en efecto nueve",
            "start": 2115.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "iglesias iban sobre",
            "start": 2118.46,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "van por \u00e9l y los familiares dicen no ya",
            "start": 2121.63,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mi pap\u00e1 nos dej\u00f3",
            "start": 2125.529,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hasta el dinero del funeral",
            "start": 2129.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y nos",
            "start": 2131.559,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 como quer\u00eda que fuese su funeral",
            "start": 2133.67,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la dignidad",
            "start": 2141.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "juan rasgo",
            "start": 2143.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2145.83,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lo mismo con los hijos o sus familias",
            "start": 2147.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2153.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en todo esto es mejor",
            "start": 2156.869,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "ser respetos",
            "start": 2160.52,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y la familia sea la que decide",
            "start": 2163.34,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "este hasta d\u00f3nde",
            "start": 2167.579,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "se hacen los reconocimientos",
            "start": 2171.83,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "desde luego el mejor reconocimiento que",
            "start": 2175.33,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ustedes recordarlos a estos personajes",
            "start": 2177.88,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "tan distinguidos",
            "start": 2182.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con cari\u00f1o",
            "start": 2186.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y en el caso de",
            "start": 2189.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "portilla",
            "start": 2192.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o de cualquier personaje pues lo mejor",
            "start": 2194.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es leer su obra",
            "start": 2197.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2200.079,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tenerlo siempre es un buen sitio es un",
            "start": 2203.29,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "buen lugar pero bueno eso es lo de hoy",
            "start": 2206.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no hay otro tema ayer hicimos una gira",
            "start": 2211.569,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "por la costa de oaxaca",
            "start": 2215.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que ir a visitar",
            "start": 2222.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en el hospital de jamiltepec",
            "start": 2227.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en la costa de oaxaca y al mismo tiempo",
            "start": 2231.39,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "aprovechamos para",
            "start": 2233.25,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 2237.42,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "pues los da\u00f1os que causan ardan",
            "start": 2240.51,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "porque fue un hurac\u00e1n",
            "start": 2244.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2248.539,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "desenvolvi\u00f3 que se produjo",
            "start": 2250.75,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "junto al pac\u00edfico su trayectoria de sur",
            "start": 2255.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a norte afortunadamente ya este se",
            "start": 2258.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 tormenta",
            "start": 2263.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tropical se le llama",
            "start": 2267.72,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ya no hay m\u00e1s que lluvias pero si afecto",
            "start": 2270.81,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "no mucho pero toda la costa",
            "start": 2275.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 2281.79,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "oaxaca guerrero",
            "start": 2283.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2286.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con lima",
            "start": 2289.66,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 2291.569,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sinaloa sonora",
            "start": 2296.12,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entonces estamos ah\u00ed ayudando",
            "start": 2299.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y ayer me acompa\u00f1\u00f3",
            "start": 2303.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el coordinador de protecci\u00f3n civil",
            "start": 2307.39,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 all\u00e1 en la zona",
            "start": 2313.93,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "atendiendo las peticiones estudios",
            "start": 2318.73,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n de la costa chica de",
            "start": 2325.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2328.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya no tenemos ahora ese pendiente en",
            "start": 2333.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cuanto a protecci\u00f3n civil eso es",
            "start": 2338.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente lo veo",
            "start": 2341.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "antonio l\u00f3pez de la raz\u00f3n buenos d\u00edas",
            "start": 2349.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "este lunes la raz\u00f3n da a conocer que",
            "start": 2351.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "autoridades capitalinas tienen bajo la",
            "start": 2354.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "lupa precisamente a cuatro grupos",
            "start": 2355.92,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "radicales estos cuatro grupos son",
            "start": 2359.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "integrados principalmente de mujeres",
            "start": 2364.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n liderados por hombres quienes",
            "start": 2365.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fungen como halcones y se encargan pues",
            "start": 2368.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de resguardar la seguridad de estos",
            "start": 2372.119,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 2374.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "estos grupos radicales cuentan con con",
            "start": 2378.69,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "chats en whatsapp",
            "start": 2384.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "algunos nombrados muerte al ganar",
            "start": 2387.68,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "cash violadoras en estos grupos ellas",
            "start": 2391.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "establecen sus log\u00edsticas para violentar",
            "start": 2395.329,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las manifestaciones pac\u00edficas as\u00ed como",
            "start": 2397.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "determinar sus rutas de escape e incluso",
            "start": 2400.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puntos de reuni\u00f3n donde van a festejar",
            "start": 2404.26,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "si pues si todo sale conforme a lo",
            "start": 2406.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "planeado en esa materia",
            "start": 2409.369,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el presidente preguntarle pues si",
            "start": 2411.17,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "ustedes ya tienen informaci\u00f3n acerca de",
            "start": 2413.27,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos grupos si est\u00e1n siendo",
            "start": 2415.099,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "patrocinados por la oposici\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 2418.39,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene al respecto muchas",
            "start": 2420.89,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "gracias bueno esto lo maneja este el",
            "start": 2422.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno en la ciudad",
            "start": 2427.069,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2428.81,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2430.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "deben tener toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2432.18,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "aunque nosotros ya no hacemos espionaje",
            "start": 2435.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "solo inteligencia",
            "start": 2440.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pero no se hace esta investigaci\u00f3n para",
            "start": 2445.0,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "enfrentar sobre todo a las bandas de",
            "start": 2450.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 2455.17,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "toda la parte pol\u00edtica ya se suprimi\u00f3",
            "start": 2458.2,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "si debe de haber esta investigaci\u00f3n",
            "start": 2462.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2466.63,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se trata de violencia",
            "start": 2469.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no tengo yo m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 2475.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en estas reuniones de gabinete nole nole",
            "start": 2478.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "encima toda vez que ellos vandalizan",
            "start": 2481.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "instalaciones federales pero no",
            "start": 2483.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2487.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 2489.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar a nadie",
            "start": 2496.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "si tiene la informaci\u00f3n",
            "start": 2498.72,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se sabe todo miren ahora que no hay",
            "start": 2504.44,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "espionaje",
            "start": 2508.13,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 2510.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 2514.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2517.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "quien m\u00e1s nos informa es la gente",
            "start": 2519.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2523.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es un gobierno apoyado por los",
            "start": 2525.63,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2528.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces la gente es la que nos ayuda",
            "start": 2530.98,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le dir\u00eda yo a los que se tapan la",
            "start": 2536.19,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cara dice",
            "start": 2540.78,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "este en capucha y hacen estos actos",
            "start": 2542.589,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "que tengan cuidado porque en una de esas",
            "start": 2547.089,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este los voy a acusar",
            "start": 2551.24,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con sus mam\u00e1s",
            "start": 2554.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con sus pap\u00e1s con sus abuelos",
            "start": 2557.01,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque estoy seguro que los abuelos",
            "start": 2562.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s los ropas",
            "start": 2566.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 2569.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "me dejo de llamar a andr\u00e9s manuel",
            "start": 2572.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 2576.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2579.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los ven",
            "start": 2580.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "o los ver\u00edan",
            "start": 2585.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como mal creados",
            "start": 2587.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que no deben de estar haciendo eso",
            "start": 2592.53,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "le dar\u00edan hasta sus jalones de oreja",
            "start": 2599.65,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tras sus apps",
            "start": 2601.87,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n",
            "start": 2604.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2606.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2608.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos a procurar que se manifiesten",
            "start": 2612.94,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "todos los que",
            "start": 2618.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "recuerdan que no olvidan lo de la",
            "start": 2621.11,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n del 68 en paz",
            "start": 2623.45,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2626.89,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "merecen",
            "start": 2628.259,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo nuestro reconocimiento todo nuestro",
            "start": 2631.65,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "respeto pues es lo de los familiares del",
            "start": 2634.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de ayotzinapa",
            "start": 2638.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 hacen su manifestaci\u00f3n porque",
            "start": 2641.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tienen el dolor de no encontrar a sus",
            "start": 2644.43,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hijos es una causa",
            "start": 2647.73,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "justa humanitaria y llegan estos",
            "start": 2650.71,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "provocadores",
            "start": 2656.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les echan a perder",
            "start": 2660.349,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esta manifestaci\u00f3n",
            "start": 2664.369,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "entonces cuidar",
            "start": 2668.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estas provocaciones",
            "start": 2671.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 2676.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si compa\u00f1eros",
            "start": 2678.609,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "por cien te saldr\u00e1 hilera de grupo lar",
            "start": 2683.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esa comunicaci\u00f3n es la empresa mejor",
            "start": 2685.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "herencia del per\u00edodo neoliberal y de",
            "start": 2687.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "emilio lozoya fichada por su corrupci\u00f3n",
            "start": 2689.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en pemex documentada en perforaci\u00f3n y",
            "start": 2691.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "servicios ha causado da\u00f1o patrimonial a",
            "start": 2694.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n valuada en millones de d\u00f3lares",
            "start": 2697.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s sorprendente es que le han",
            "start": 2699.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "renovado contratos en esta nueva",
            "start": 2701.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n como el n\u00famero 42 40 41",
            "start": 2703.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "87 qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto asimismo",
            "start": 2707.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en jalpa de m\u00e9ndez tabasco su tierra",
            "start": 2711.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "natal esta misma empresa mex hoy por la",
            "start": 2713.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n del pozo c\u00edvico uno est\u00e1",
            "start": 2717.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llevando a cabo malas pr\u00e1cticas como son",
            "start": 2720.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quema excesiva de gas y contaminaci\u00f3n",
            "start": 2723.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del agua que cada d\u00eda da\u00f1a m\u00e1s la salud",
            "start": 2725.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n y le solicitan su ayuda",
            "start": 2728.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gracias al tomo en cuenta la petici\u00f3n",
            "start": 2731.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que voy a ver",
            "start": 2734.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "voy a solicitarle al director de pemex",
            "start": 2737.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que me informe sobre esto que est\u00e1s",
            "start": 2740.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "planteando con jes\u00fas",
            "start": 2742.97,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todo lo que tengas",
            "start": 2747.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se prepara una mujer",
            "start": 2759.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 2762.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "le voy a hacer dos planteamientos",
            "start": 2765.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas el fondo el fondo",
            "start": 2766.599,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "monetario internacional",
            "start": 2769.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito flexible con el fondo monetario",
            "start": 2771.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "internacional que vence el 31 de este",
            "start": 2773.47,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "mes y el secretario de hacienda dice que",
            "start": 2777.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se va a renovar que no es una deuda pero",
            "start": 2779.319,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que si es como una amortizaci\u00f3n por si",
            "start": 2782.65,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "se llegara a utilizar a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 2784.539,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "que le explicara a la gente de a pie",
            "start": 2786.759,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es ese objetivo o por qu\u00e9 se hace",
            "start": 2788.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ese sea solicit\u00f3 al fondo monetario",
            "start": 2792.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque obviamente siempre pues los",
            "start": 2793.799,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "economistas y los sofistas pues lo",
            "start": 2797.17,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "utilizan para el golpeteo y me gustar\u00eda",
            "start": 2799.809,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que lo explicar\u00e1 o se lo explicara a sus",
            "start": 2802.809,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "seguidores presidente si s",
            "start": 2806.14,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 2811.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que no se utiliza es decir que no se",
            "start": 2813.41,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "ejerce",
            "start": 2818.84,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 2821.509,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2823.269,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "solidez",
            "start": 2825.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en las finanzas p\u00fablicas ante alguna",
            "start": 2828.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "contingencia",
            "start": 2832.85,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "es un fondo que se suscribi\u00f3 hace alg\u00fan",
            "start": 2835.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tiempo y los t\u00e9cnicos nuestros",
            "start": 2839.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "recomiendan que se mantenga para no",
            "start": 2843.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "generar",
            "start": 2846.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ninguna inestabilidad ning\u00fan nerviosismo",
            "start": 2850.599,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s que sobre y no que falte",
            "start": 2857.45,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que se tenga ah\u00ed",
            "start": 2862.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2866.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tenemos una econom\u00eda sana completamente",
            "start": 2869.55,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "admirable hasta por los organismos",
            "start": 2875.23,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "financieros internacionales",
            "start": 2879.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cada vez lo reconocen m\u00e1s",
            "start": 2881.97,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la banca internacional",
            "start": 2885.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "habla de equilibrios macroecon\u00f3micos",
            "start": 2889.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y que la econom\u00eda de m\u00e9xico",
            "start": 2895.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta s\u00f3lida",
            "start": 2898.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no tenemos ninguno",
            "start": 2901.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "asomo de crisis de recesi\u00f3n",
            "start": 2906.37,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes como se habl\u00f3",
            "start": 2911.03,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de que se pod\u00eda caer en recesi\u00f3n",
            "start": 2915.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de que nos iban a",
            "start": 2920.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bajar la calificaci\u00f3n",
            "start": 2925.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues nada de eso ya es noticia",
            "start": 2930.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 2934.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "un argumento que utiliz\u00f3 el banco de",
            "start": 2936.3,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2939.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para bajar",
            "start": 2940.349,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la tasa de inter\u00e9s",
            "start": 2944.03,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "fue que la econom\u00eda de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2946.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "consolidada fuerte",
            "start": 2951.48,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estoy hablando de una instituci\u00f3n",
            "start": 2954.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma independiente entonces lo del",
            "start": 2956.17,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional es por eso",
            "start": 2959.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ellos este",
            "start": 2964.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n dando la confianza al gobierno",
            "start": 2967.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y se considera que se puede",
            "start": 2969.47,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "mantener ese fondo",
            "start": 2973.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 2976.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gastar",
            "start": 2980.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "este dinero",
            "start": 2981.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2986.77,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 2988.44,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a aumentar la deuda nosotros tenemos un",
            "start": 2993.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compromiso que se est\u00e1 cumpliendo de no",
            "start": 2996.13,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "aumentar la deuda p\u00fablica",
            "start": 2999.82,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s decir qu\u00e9",
            "start": 3004.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este con relaci\u00f3n",
            "start": 3006.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al producto interno bruto al pib y este",
            "start": 3011.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3016.15,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3017.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "un poco menor",
            "start": 3019.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la deuda",
            "start": 3021.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se ha reducido todav\u00eda no termine el a\u00f1o",
            "start": 3023.82,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "porque puede ser que",
            "start": 3027.95,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "aumente un poco",
            "start": 3033.21,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "pero no va a hacer",
            "start": 3036.18,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mayor que el a\u00f1o pasado",
            "start": 3039.559,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica es decir no va a",
            "start": 3043.579,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "aumentar en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3046.369,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica",
            "start": 3049.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque no estamos",
            "start": 3053.68,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "financiando el gasto con deuda",
            "start": 3058.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 financiando",
            "start": 3064.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el gasto fundamentalmente con los",
            "start": 3067.17,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ahorros por no permitir la corrupci\u00f3n y",
            "start": 3070.619,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3074.549,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 3077.07,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "un gobierno a usted",
            "start": 3079.26,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "sin excesos",
            "start": 3082.299,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y es muy sencillo de explicar que es la",
            "start": 3086.44,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "desde austeridad",
            "start": 3091.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 3094.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3",
            "start": 3098.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado tres mil millones de pesos",
            "start": 3101.69,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o vamos a ejercer 800",
            "start": 3106.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuando mucho 1000",
            "start": 3112.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es el ahorro dos mil millones",
            "start": 3114.54,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y as\u00ed el gobierno en general",
            "start": 3118.84,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que nos permite poder",
            "start": 3123.34,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "financiar los programas de bienestar",
            "start": 3127.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y con eso estamos financiando el",
            "start": 3133.45,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "desarrollo b\u00e1sicamente es eso ya no es",
            "start": 3137.32,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "contratar deuda es ya",
            "start": 3142.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "un acuerdo que se tiene suscrito de",
            "start": 3146.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s",
            "start": 3149.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se va a ratificar nada m\u00e1s si el fondo",
            "start": 3152.15,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "monetario internacional- as\u00ed lo decide",
            "start": 3158.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pero la informaci\u00f3n que tenemos es que",
            "start": 3161.829,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n de acuerdo en que se",
            "start": 3165.26,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mantenga esta operaci\u00f3n y me presento",
            "start": 3167.21,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "soy marco antonio olvera columnista del",
            "start": 3170.809,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "diario digital bajo palabra por aquellos",
            "start": 3173.029,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "que los compa\u00f1eros que est\u00e1n aqu\u00ed que",
            "start": 3174.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "dicen que no escribo pero que escrib\u00eda",
            "start": 3175.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "era octavio paz- y fuentes",
            "start": 3177.859,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "por el proto thema presidente usted la",
            "start": 3181.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semana pasada cuando vino el",
            "start": 3185.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "subsecretario alejandro encinas pidi\u00f3 a",
            "start": 3186.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la gente en general para que le ayude a",
            "start": 3189.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informar si es que tiene informes sobre",
            "start": 3192.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "paradero de los estudiantes",
            "start": 3194.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desaparecidos de dioxina para en ese",
            "start": 3196.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sentido presidente tambi\u00e9n hay voces",
            "start": 3199.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "dentro de la sociedad que que piden",
            "start": 3202.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayudarle a su gobierno como es el caso",
            "start": 3205.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de algunas decenas de polic\u00edas que pues",
            "start": 3207.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente siguen ah\u00ed viendo si se",
            "start": 3211.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "regresan a la guardia nacional",
            "start": 3214.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "finalmente lo despiden hay encabezados",
            "start": 3216.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por el se\u00f1or nicol\u00e1s gonz\u00e1lez perr\u00edn",
            "start": 3219.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "donde quien fue quien \u00e9l fue quien",
            "start": 3222.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "captur\u00f3 al chapo y est\u00e1 pidiendo que",
            "start": 3225.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues lo escuchen porque tiene hay un",
            "start": 3228.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tema de seguridad o c\u00f3mo recuperar la",
            "start": 3230.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paz y la seguridad qu\u00e9 opina de esto",
            "start": 3233.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente que debe ser este escuchado y",
            "start": 3235.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 yo le voy a pedir a alejandro",
            "start": 3239.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "encinas que lo reciben",
            "start": 3242.15,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 platiqu\u00e9 con \u00e9l ese es el",
            "start": 3245.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3248.829,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "el tema es que \u00e9l ha tocado puertas con",
            "start": 3251.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad alfonso",
            "start": 3254.49,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "durazo y ha hecho caso omiso el",
            "start": 3255.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "secretario de duraci\u00f3n por eso que",
            "start": 3257.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 con alejandro encinas",
            "start": 3260.48,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y que este alejandro me presente un",
            "start": 3264.7,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "informe sobre este encuentro",
            "start": 3268.78,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ver en qui\u00e9n nos puede ayudar o sea son",
            "start": 3274.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bienvenidos todos los que quieran",
            "start": 3277.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ayudarnos",
            "start": 3280.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pacificar el pa\u00eds y que se pueda en este",
            "start": 3283.15,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "caso saber",
            "start": 3288.13,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los j\u00f3venes de ayotzinapa",
            "start": 3289.94,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para volver a repetir que",
            "start": 3293.809,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "ser\u00eda de mucha utilidad y es un servicio",
            "start": 3299.329,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3304.19,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y mucha importancia para la naci\u00f3n para",
            "start": 3305.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3311.52,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3313.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se informe",
            "start": 3316.049,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que la gente nos va a",
            "start": 3319.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ayudar en esto",
            "start": 3322.75,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y quien ayude informando",
            "start": 3325.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 3330.39,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "garant\u00edas protecci\u00f3n apoyo",
            "start": 3333.45,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 3338.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y del gobierno en su",
            "start": 3340.43,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "conjunto que cualquier informaci\u00f3n",
            "start": 3344.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 3349.819,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "la persona de mi confianza absoluta para",
            "start": 3352.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 3357.65,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es alejandro encinas",
            "start": 3359.99,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tiene una relaci\u00f3n directa conmigo",
            "start": 3367.28,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y como es una persona honesta y",
            "start": 3371.75,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "responsable va a saber manejar esta",
            "start": 3376.85,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con el sigilo el cuidado",
            "start": 3381.29,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se requiere",
            "start": 3386.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entonces que se sepa",
            "start": 3389.29,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien qu\u00e9 pregunta es esto porque yo",
            "start": 3392.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "voy a estar constantemente hablando de",
            "start": 3395.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "estos temas como lo de la marcha de hoy",
            "start": 3399.44,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "regresando",
            "start": 3404.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3407.47,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "un llamado a toda la gente a que nos",
            "start": 3408.97,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ayuden todos debemos de gobernar la",
            "start": 3412.599,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "democracia es gobierno del pueblo para",
            "start": 3416.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el pueblo y con el pueblo",
            "start": 3419.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos juntos no es asunto de un solo",
            "start": 3422.74,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hombre de una mujer de",
            "start": 3426.61,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en los servidores p\u00fablicos todos tenemos",
            "start": 3429.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que ayudar",
            "start": 3433.41,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "vivir en una sociedad mejor",
            "start": 3436.08,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3439.099,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tenemos que ayudar",
            "start": 3441.1,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este hable de protecci\u00f3n civil",
            "start": 3445.37,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del director",
            "start": 3450.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "quiero que se sepa que es david long el",
            "start": 3455.95,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "director de protecci\u00f3n civil que est\u00e1",
            "start": 3460.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haciendo tambi\u00e9n muy buen trabajo porque",
            "start": 3463.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hablan adem\u00e1s del director este sin dar",
            "start": 3466.15,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "su su nombre es david le\u00f3n el encargado",
            "start": 3469.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la protecci\u00f3n civil que est\u00e1 haciendo",
            "start": 3473.829,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un buen trabajo con el apoyo de todo el",
            "start": 3476.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gobierno y de manera destacada y cima",
            "start": 3479.95,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de marina y",
            "start": 3484.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3488.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que aplican el plan dn3 y son los",
            "start": 3491.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "primeros en llegar y en ayudar a la",
            "start": 3495.03,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gente eso lo tengo que estar tambi\u00e9n",
            "start": 3498.09,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "recordando subrayando para qu\u00e9",
            "start": 3502.49,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y todos estemos informadas",
            "start": 3506.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3510.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos con una compa\u00f1era quedamos",
            "start": 3513.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de enfoque noticias yo quisiera",
            "start": 3518.01,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "preguntarle de estos 1.600 proyectos que",
            "start": 3520.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se habla de inversi\u00f3n con el sector",
            "start": 3523.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "privado cu\u00e1ntos son nuevos como como",
            "start": 3525.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "base del mecanismo de financiamiento y",
            "start": 3528.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si usted se pegar\u00eda tambi\u00e9n un poco a",
            "start": 3530.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esta figura de las apps de la asociaci\u00f3n",
            "start": 3532.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "p\u00fablica privada para poder echarlos a",
            "start": 3534.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "andar y si incluso \u00e9sta est\u00e1 pensando o",
            "start": 3536.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pens\u00e1ndose cambiar el nombre del",
            "start": 3539.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "plan nacional de infraestructura tambi\u00e9n",
            "start": 3541.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sobre ayer el senado aprob\u00f3 la",
            "start": 3543.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "flexibilizaci\u00f3n de inversi\u00f3n a las",
            "start": 3545.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "afores",
            "start": 3547.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y preguntarle si en su gobierno estaba",
            "start": 3549.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pensado podr\u00eda abrir condiciones para",
            "start": 3551.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una reforma pues profunda al sistema de",
            "start": 3553.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pensiones donde se ha mencionado",
            "start": 3556.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reiteradamente la necesidad de aumentar",
            "start": 3558.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las aportaciones de 6-5 pasarlas a 15",
            "start": 3560.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para garantizar pues una tasa de",
            "start": 3563.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reembolso a los trabajadores hasta del",
            "start": 3566.01,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "70 por ciento y no del 30 como ahora",
            "start": 3568.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "habr\u00eda condiciones pues en su gobierno",
            "start": 3570.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para buscar esta reforma profunda y",
            "start": 3572.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respecto al perd\u00f3n fiscal del sat donde",
            "start": 3574.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se mencionan pues todo tipo de",
            "start": 3577.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personalidades desde empresas",
            "start": 3579.15,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "efe se habla de que ana gabriela guevara",
            "start": 3581.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de jake o el de diego fern\u00e1ndez en fin",
            "start": 3584.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sobre esto es de alg\u00fan comentario",
            "start": 3586.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3588.85,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero fue una miscel\u00e1nea fiscal",
            "start": 3592.17,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3596.61,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "miren est\u00e1 bien la recaudaci\u00f3n",
            "start": 3598.77,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "estamos obteniendo m\u00e1s ingresos que el",
            "start": 3606.099,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 3611.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esto demuestra que hay eficiencia en el",
            "start": 3614.93,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sat y",
            "start": 3618.559,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando tambi\u00e9n los",
            "start": 3621.829,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 3624.89,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n inscribi\u00e9ndose",
            "start": 3627.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para pagar impuestos y est\u00e1n",
            "start": 3632.14,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "contribuyendo y queremos que no haya",
            "start": 3635.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 3640.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 3642.74,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "cumplamos con nuestra responsabilidad de",
            "start": 3645.63,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "contribuir a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3648.869,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 avanzando en ese prop\u00f3sito",
            "start": 3654.53,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y quienes ser\u00e1n en cuentas pendientes",
            "start": 3659.17,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y rezagos",
            "start": 3664.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces han puesto al corriente pues lo",
            "start": 3667.45,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 3671.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "e incluso en el caso de diego fern\u00e1ndez",
            "start": 3673.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de cevallos",
            "start": 3677.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "me pareci\u00f3 correcto",
            "start": 3679.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el que aceptar\u00e1",
            "start": 3682.65,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de que tiene ese adeudo",
            "start": 3686.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y que ya est\u00e1 en pl\u00e1ticas",
            "start": 3689.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3692.68,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la autoridad correspondiente para",
            "start": 3694.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ponerse al d\u00eda",
            "start": 3697.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "o sea que no evade",
            "start": 3699.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "su responsabilidad",
            "start": 3704.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dar la cara a la enfrenta",
            "start": 3708.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y as\u00ed pues este debemos de actuar todos",
            "start": 3711.68,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "cuando no estamos al corriente",
            "start": 3716.96,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en el cumplimiento de nuestras",
            "start": 3721.23,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "obligaciones",
            "start": 3723.39,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no este estar nada m\u00e1s cuestionando",
            "start": 3727.31,
            "duration": 11.529
        },
        {
            "text": "s\u00ed no lo importante es",
            "start": 3732.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "rectificar",
            "start": 3739.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no caer en la",
            "start": 3743.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 3746.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "si no rectificar",
            "start": 3748.559,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "entonces en general",
            "start": 3752.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es un llamado a todos",
            "start": 3754.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y de esa manera fortalecer la hacienda",
            "start": 3761.79,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tenemos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3765.45,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "con el sector privado",
            "start": 3769.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "con las organizaciones empresariales y",
            "start": 3773.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en efecto",
            "start": 3775.69,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en un plan conjunto",
            "start": 3777.85,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n productiva y",
            "start": 3782.21,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en infraestructura",
            "start": 3787.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds",
            "start": 3791.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 3794.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de manera conjunta ya se integr\u00f3 un",
            "start": 3797.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 3800.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mixto",
            "start": 3802.64,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es decir con",
            "start": 3804.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "servidores",
            "start": 3807.07,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y con representantes del sector",
            "start": 3810.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 3814.32,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3816.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3818.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 elaborando un plan que se va a",
            "start": 3821.43,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dar a conocer en su momento no puedo",
            "start": 3825.15,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3829.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es decir m\u00e1s porque",
            "start": 3832.82,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "el acuerdo fue que trabajemos primero",
            "start": 3835.69,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y la definici\u00f3n de los proyectos",
            "start": 3843.579,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ustedes porque ese es su trabajo y lo",
            "start": 3846.609,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "hacen muy bien pero a m\u00ed hasta me",
            "start": 3850.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sorprendi\u00f3 ahora escuchar que son 1600",
            "start": 3852.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 3856.839,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "ah bueno ya lo dijeron pues s\u00ed en",
            "start": 3859.54,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "general son 1600 proyectos y se est\u00e1",
            "start": 3864.37,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "haciendo una selecci\u00f3n y definiendo",
            "start": 3869.94,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que se puede financiar",
            "start": 3876.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3881.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 3885.14,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3888.549,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3891.64,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "financiarse",
            "start": 3893.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n privada",
            "start": 3895.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "como se pueden hacer acuerdos",
            "start": 3900.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asociaciones entre el sector p\u00fablico",
            "start": 3904.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "privado y social",
            "start": 3907.05,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito pues es reactivar la",
            "start": 3913.55,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y que haya empleos y bienestar",
            "start": 3916.88,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y es una muy buena actitud del sector",
            "start": 3921.99,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 3925.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3927.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nos hicieron la propuesta",
            "start": 3930.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n financiando los estudios",
            "start": 3934.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya se tienen",
            "start": 3942.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "terminados proyectos",
            "start": 3945.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y pronto vamos a",
            "start": 3952.81,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y presentarles",
            "start": 3955.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a ustedes ya trav\u00e9s de ustedes al pueblo",
            "start": 3958.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3961.31,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este acuerdo conjunto",
            "start": 3962.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 3968.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "actividad productiva la reactivaci\u00f3n",
            "start": 3972.589,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la actividad mejorar la",
            "start": 3975.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "actividad productiva y la creaci\u00f3n de",
            "start": 3978.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 3980.75,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda este",
            "start": 3987.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "algo important\u00edsimo",
            "start": 3991.069,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3993.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que esto nos ayudar\u00eda",
            "start": 3996.66,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "al entrar m\u00e1s",
            "start": 4001.76,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4004.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "todos juntos este empresarios de todas",
            "start": 4010.14,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4015.49,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y organizaciones",
            "start": 4016.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 4019.31,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "promoviendo esta iniciativa",
            "start": 4021.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los que contienen",
            "start": 4026.37,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "son otros tiempos ya",
            "start": 4028.23,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "este es una etapa nueva",
            "start": 4031.859,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4035.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hay reglas claras",
            "start": 4037.13,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "que eso es muy importante",
            "start": 4040.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por ejemplo definir",
            "start": 4044.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hasta donde se puede permitir inversi\u00f3n",
            "start": 4051.96,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 4056.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el sector energ\u00e9tico eso est\u00e1 muy",
            "start": 4058.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4062.69,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "ya entendido",
            "start": 4064.15,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 4069.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n producci\u00f3n petrolera",
            "start": 4071.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4076.72,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "prioridad es de la naci\u00f3n es decir pemex",
            "start": 4079.14,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "y comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4084.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4089.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues las facultades que de conformidad",
            "start": 4093.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con la constituci\u00f3n deben de ejercer",
            "start": 4097.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4101.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "representar a la naci\u00f3n",
            "start": 4104.33,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y obtener",
            "start": 4106.929,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "utilidades en beneficio de todos los",
            "start": 4111.609,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4114.799,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4117.39,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se detuvo la pol\u00edtica privatizadora en",
            "start": 4119.42,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico",
            "start": 4124.37,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "este queremos",
            "start": 4132.529,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "explicarlo de manera sencilla",
            "start": 4135.33,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "fue como un amparo",
            "start": 4139.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que las cosas queden como est\u00e1n",
            "start": 4141.68,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 4145.08,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y entregar",
            "start": 4147.429,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "107 contratos para la explotaci\u00f3n del",
            "start": 4150.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4154.19,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "representan el 20 por ciento del",
            "start": 4159.329,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "potencial petrolero del pa\u00eds",
            "start": 4163.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces se respetan esos contratos",
            "start": 4165.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y lo que se les est\u00e1 pidiendo es que se",
            "start": 4171.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "invierta como",
            "start": 4175.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se comprometieron",
            "start": 4177.37,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "para que haya producto",
            "start": 4180.38,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "el 80% restante",
            "start": 4185.79,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4189.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "administra pemex",
            "start": 4194.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esto es no se van a modificar los",
            "start": 4203.42,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "contratos que entreg\u00f3 el gobierno",
            "start": 4208.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "anterior pero ya no hay nuevas",
            "start": 4212.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "convocatorias",
            "start": 4216.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 4218.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entregando \u00e1reas",
            "start": 4221.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y particulares en exploraci\u00f3n y en",
            "start": 4225.56,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 4230.09,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4233.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esa est\u00e1",
            "start": 4235.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico",
            "start": 4239.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de que tienen que haber primeros",
            "start": 4241.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 4242.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si se entregaron esos 107 contratos y se",
            "start": 4245.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hizo el compromiso de que iba a haber",
            "start": 4248.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y que iba a aumentar la",
            "start": 4250.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 4252.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues eso tiene que convertirse",
            "start": 4255.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en hechos en realidad",
            "start": 4258.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y hasta ahora",
            "start": 4261.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "por distintos motivos",
            "start": 4263.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aumentado la producci\u00f3n",
            "start": 4267.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con esos contratos",
            "start": 4271.47,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "apenas una empresa italiana",
            "start": 4275.31,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando",
            "start": 4280.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a extraer petr\u00f3leo entonces vamos viendo",
            "start": 4283.87,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "resultados eso est\u00e1 muy definido",
            "start": 4288.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la refinaci\u00f3n",
            "start": 4291.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no se privatizan",
            "start": 4294.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4297.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas al contrario",
            "start": 4299.54,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se modernizan y se est\u00e1 creando una",
            "start": 4302.8,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "nueva para producir la gasolina",
            "start": 4307.03,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dice y otros petrol\u00edferos en",
            "start": 4310.969,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds eso est\u00e1 muy claro en el",
            "start": 4315.019,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "caso de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4317.989,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4319.46,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "54% comisi\u00f3n federal de electricidad 46%",
            "start": 4322.83,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "-sector",
            "start": 4329.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 4331.11,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo qued\u00f3",
            "start": 4333.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero el plan que se ten\u00eda",
            "start": 4335.83,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4339.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se fuesen cerrando las plantas de la",
            "start": 4341.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y que",
            "start": 4345.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el mercado",
            "start": 4347.79,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y quedar\u00e1",
            "start": 4350.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dominado",
            "start": 4353.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "por particulares al final del sexenio si",
            "start": 4355.56,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "segu\u00ed esa pol\u00edtica el plan era 25 por",
            "start": 4359.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ciento comisi\u00f3n federal",
            "start": 4363.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "75% particulares",
            "start": 4366.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ahora la propuesta es vamos a terminar",
            "start": 4370.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el 24 con la misma proporci\u00f3n y el",
            "start": 4374.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aumento de demanda",
            "start": 4377.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cubre",
            "start": 4381.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "considerando",
            "start": 4383.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el sector privado va a mantener el 46 y",
            "start": 4386.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad el",
            "start": 4391.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "54",
            "start": 4393.87,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estos son reglas claras",
            "start": 4395.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de",
            "start": 4400.28,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las telecomunicaciones",
            "start": 4404.63,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "nosotros ya hemos definido qu\u00e9",
            "start": 4407.75,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "se tiene que dar",
            "start": 4413.62,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se tiene que garantizar la",
            "start": 4416.05,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4418.73,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de telefon\u00eda m\u00f3vil",
            "start": 4420.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y de internet a todos los pueblos del",
            "start": 4422.929,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso se cree una empresa",
            "start": 4427.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del estado para garantizar ese servicio",
            "start": 4432.92,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "a las comunidades m\u00e1s apartadas y que",
            "start": 4436.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "podamos los mexicanos",
            "start": 4440.449,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y tener acceso al internet",
            "start": 4443.11,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "internet para todas y todos",
            "start": 4447.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "eso ha quedado claro de que el estado va",
            "start": 4451.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a garantizar que haya comunicaci\u00f3n",
            "start": 4456.409,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 4460.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 4463.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en las ciudades por ejemplo aqu\u00ed en la",
            "start": 4466.469,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 4469.559,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "s competencia de",
            "start": 4471.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "todas las empresas",
            "start": 4475.219,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "en igualdad de circunstancias como lo",
            "start": 4477.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "establece la constituci\u00f3n y las leyes",
            "start": 4479.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 4484.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se hicieron las reformas",
            "start": 4486.45,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "a las leyes en comunicaci\u00f3n",
            "start": 4489.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4492.789,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 que ten\u00eda que haber",
            "start": 4497.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 4499.57,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que no debe predominar una sola empresa",
            "start": 4502.21,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que no deb\u00eda de ver monopolios",
            "start": 4506.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4513.86,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4516.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "preocuparon por eso",
            "start": 4519.42,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que en la pr\u00e1ctica tambi\u00e9n habr\u00eda que",
            "start": 4521.869,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "ver si se avanz\u00f3",
            "start": 4525.349,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 4527.58,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "atendieron nada m\u00e1s el mercado",
            "start": 4530.01,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "donde les resulta negocio",
            "start": 4534.67,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y se abandono",
            "start": 4538.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del territorio nacional",
            "start": 4543.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4547.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esta comunicaci\u00f3n por telefon\u00eda celular",
            "start": 4549.34,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "por internet en el 75% del territorio",
            "start": 4554.22,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4557.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces lo que est\u00e1 muy claro es de qu\u00e9",
            "start": 4560.309,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "van a tener telefon\u00eda celular y internet",
            "start": 4565.36,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de m\u00e9xico ya empezamos",
            "start": 4570.91,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "ayer ya se firm\u00f3 un convenio entre la",
            "start": 4575.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones y una",
            "start": 4580.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "empresa que ya ten\u00eda un contrato para",
            "start": 4582.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito y se va a trabajar de",
            "start": 4586.24,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "manera conjunta con la nueva empresa que",
            "start": 4589.51,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 filial de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4594.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "electricidad para",
            "start": 4598.06,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "iniciar ya los trabajos de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4601.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por internet a todo el pa\u00eds en este mes",
            "start": 4604.67,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de octubre se comienza a trabajar",
            "start": 4608.57,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para tener comunicarnos a miles de",
            "start": 4612.87,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4616.41,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en el 2021",
            "start": 4618.52,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "vamos a tener ya comunicaci\u00f3n en aires",
            "start": 4623.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que ahora no se tiene esta comunicaci\u00f3n",
            "start": 4627.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir el compromiso de que",
            "start": 4632.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el internet sea gratuito en plazas en",
            "start": 4635.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escuelas en centros de salud",
            "start": 4638.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "entonces esto ya tambi\u00e9n est\u00e1 muy",
            "start": 4641.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "definido y as\u00ed otras cosas",
            "start": 4643.429,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "para la pregunta que me hiciste",
            "start": 4647.47,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "si quiero ver",
            "start": 4652.53,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esto nos vamos",
            "start": 4654.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed mire vamos a cuidar las pensiones de",
            "start": 4659.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 4665.67,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "somos guardianes",
            "start": 4667.17,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de esas pensiones eso se lo inform\u00f3 a",
            "start": 4670.199,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 4674.219,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4678.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a cuidar",
            "start": 4680.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sus pensiones sus ahorros",
            "start": 4683.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 4688.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer uso",
            "start": 4690.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de esas pensiones se van a cuidar no",
            "start": 4693.92,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "tenemos ning\u00fan proyecto",
            "start": 4698.989,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4703.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y financiar con pensiones",
            "start": 4705.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y algo abierto",
            "start": 4710.539,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 4713.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ning\u00fan riesgo",
            "start": 4716.89,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y si lo que planteas buscar la manera",
            "start": 4719.349,
            "duration": 11.661
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo una reforma no ahora",
            "start": 4726.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque tenemos que analizarlo bien",
            "start": 4731.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y no va a significar",
            "start": 4737.48,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "afectar a los trabajadores y de una vez",
            "start": 4742.03,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo digo no va",
            "start": 4745.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aumentarse la edad",
            "start": 4749.55,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de jubilaci\u00f3n o sea para que quede claro",
            "start": 4754.15,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en estos a\u00f1os",
            "start": 4760.07,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 4762.6,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "afectar a los trabajadores en nada",
            "start": 4767.02,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y si tenemos que buscar antes un",
            "start": 4771.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 4775.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de reestructuraci\u00f3n de pensiones",
            "start": 4777.55,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda financiera",
            "start": 4782.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para bajar",
            "start": 4786.69,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el costo financiero",
            "start": 4789.09,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ahora hay condiciones favorables los",
            "start": 4792.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "empresarios con los que nos estamos",
            "start": 4796.15,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reuniendo",
            "start": 4798.79,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que le saben a esto",
            "start": 4800.61,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n se\u00f1alando que es un momento",
            "start": 4805.389,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "importante para m\u00e9xico porque las tasas",
            "start": 4809.28,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s en el mundo est\u00e1n",
            "start": 4813.579,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "bajas",
            "start": 4817.37,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "entonces tenemos ventajas importantes",
            "start": 4819.74,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que se le tiene confianza al gobierno",
            "start": 4824.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 4827.35,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los banqueros internacionales los",
            "start": 4829.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "financieros de qu\u00e9",
            "start": 4832.62,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hay un verdadero estado de derecho",
            "start": 4836.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4839.47,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4841.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cumplimos los compromisos",
            "start": 4843.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "algunos ya se les olvid\u00f3 porque luego",
            "start": 4847.179,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "este se pone a pelear y se obnubilan",
            "start": 4851.05,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pero dijimos",
            "start": 4855.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se va a responder",
            "start": 4858.2,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ante los compromisos que se hicieron en",
            "start": 4861.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n para la construcci\u00f3n de",
            "start": 4864.739,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de texcoco y cumplimos",
            "start": 4867.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "al 100",
            "start": 4873.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4877.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no se le qued\u00f3 a deber a nadie",
            "start": 4879.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo que te ofrecemos se cumple",
            "start": 4886.949,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "entonces todo esto lo saben los",
            "start": 4892.07,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "financieros hay confianza en m\u00e9xico",
            "start": 4894.619,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "les puedo tambi\u00e9n asegurar de que se va",
            "start": 4900.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a aprobar en el congreso estados unidos",
            "start": 4904.099,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "y en canad\u00e1",
            "start": 4907.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 4909.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "independientemente de la situaci\u00f3n que",
            "start": 4913.29,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viviendo en eeuu",
            "start": 4916.03,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n que los dos partidos",
            "start": 4919.77,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "ven con buenos ojos",
            "start": 4925.37,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que se apruebe el tratado en eeuu",
            "start": 4928.949,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 4934.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los integrantes del partido republicano",
            "start": 4937.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como los del partido dem\u00f3crata que est\u00e1n",
            "start": 4939.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "separando",
            "start": 4943.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de sus diferencias",
            "start": 4945.35,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 4949.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sus diferencias pol\u00edticas electorales",
            "start": 4952.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que son propias pues de todas las",
            "start": 4954.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "democracias y que suceden en todos los",
            "start": 4957.87,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pa\u00edses este",
            "start": 4960.6,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 separando de la importancia que",
            "start": 4963.829,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiene el que se apruebe el tratado para",
            "start": 4967.309,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y el comercio de m\u00e9xico de",
            "start": 4971.149,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "eeuu y de canad\u00e1",
            "start": 4975.379,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 4978.57,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en otra pista entonces todo esto ayuda a",
            "start": 4981.239,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "que haya una",
            "start": 4986.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 4989.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "favorable que haya confianza en m\u00e9xico",
            "start": 4992.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir manteniendo esto y en",
            "start": 4997.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuanto a las pensiones decir eso es",
            "start": 5000.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decirle a los trabajadores no se",
            "start": 5003.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "preocupen este nosotros vamos a cuidar",
            "start": 5005.38,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "sus ahorros y vamos a buscar que les",
            "start": 5009.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "rindan m\u00e1s",
            "start": 5014.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros les representamos",
            "start": 5016.77,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no les vamos a perjudicar",
            "start": 5019.61,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y no vamos a arriesgar sus ahorros",
            "start": 5023.75,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 5028.06,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "buscar la forma de que tengan un retiro",
            "start": 5030.72,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "una jubilaci\u00f3n digna como lo merece",
            "start": 5034.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no hay cuando naciones",
            "start": 5047.71,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "una grieta",
            "start": 5058.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues que este ya no hay connotaciones",
            "start": 5065.25,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 5068.25,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5070.1,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un mal sue\u00f1o como una pesadilla",
            "start": 5071.739,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "y ya no te ahora este no hay con",
            "start": 5076.81,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "donaciones",
            "start": 5080.77,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y tengo tambi\u00e9n informaci\u00f3n aqu\u00ed donde",
            "start": 5083.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no nos escuchan",
            "start": 5086.33,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed entre nos les digo que est\u00e1n",
            "start": 5088.24,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "viendo con buenos ojos",
            "start": 5093.97,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 5096.949,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "el que se reforma el art\u00edculo 28 para",
            "start": 5099.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que queden prohibidas las condonaciones",
            "start": 5102.96,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "eso nos va a ayudar much\u00edsimo",
            "start": 5105.36,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5111.1,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "al estar en \u00e9l",
            "start": 5113.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 y quedar prohibida de las",
            "start": 5115.37,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "condonaciones pues ya no hay",
            "start": 5119.0,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "interpretaciones de que si un temblor y",
            "start": 5121.93,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "efecto un estado una tragedia entonces",
            "start": 5127.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed se puede",
            "start": 5130.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no cerrar este",
            "start": 5132.88,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "y cualquier posibilidad de simulaci\u00f3n",
            "start": 5138.38,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "y de utilizar este instrumento para",
            "start": 5143.03,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 5145.369,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5147.409,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "grupos o de personas porque es muy",
            "start": 5149.23,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "injusto",
            "start": 5152.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que los campesinos los obreros",
            "start": 5155.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5159.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "integrantes de clases medias",
            "start": 5161.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comerciantes peque\u00f1os medianos",
            "start": 5164.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresarios todos",
            "start": 5166.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pagamos impuestos",
            "start": 5170.43,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 5175.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hijos predilectos hijas predilectas",
            "start": 5177.51,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ahora el lenguaje de g\u00e9nero",
            "start": 5181.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 5185.54,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que no pagan o se les condonan",
            "start": 5188.44,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 5193.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces eso ya se termin\u00f3",
            "start": 5197.559,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y el que quede en la constituci\u00f3n",
            "start": 5204.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 5207.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5210.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda ojal\u00e1 y se apruebe ya le",
            "start": 5212.57,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "damos vuelta a la hoja",
            "start": 5217.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es que son cosas distintas una cuesti\u00f3n",
            "start": 5223.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es la devoluci\u00f3n que va a seguir",
            "start": 5226.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "existiendo mediante los mecanismos de",
            "start": 5228.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hacienda y otra cosa es la condonaci\u00f3n",
            "start": 5231.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de los impuestos",
            "start": 5234.76,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y miren hasta para que usaba la",
            "start": 5238.179,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de vos",
            "start": 5241.269,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "se acuerdan que",
            "start": 5243.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entregaron concesiones hemos hablado",
            "start": 5246.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5250.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en exceso para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 5251.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "llegaron a entregar 90 millones de",
            "start": 5255.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 5258.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del 40% del territorio nacional",
            "start": 5259.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que pagar un derecho pero como",
            "start": 5264.78,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "exist\u00eda el mecanismo de la condonaci\u00f3n",
            "start": 5267.9,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "se les condona van",
            "start": 5273.64,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los impuestos y segu\u00edan teniendo las",
            "start": 5276.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 5278.63,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "al momento que ya se condonan diego",
            "start": 5281.25,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n que ya no se condonan",
            "start": 5285.84,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "los impuestos ya esas concesiones las",
            "start": 5289.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n devolviendo",
            "start": 5292.93,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque este era especulativo",
            "start": 5297.909,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "entonces se pone orden es lo mismo",
            "start": 5310.539,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de las facturas falsas",
            "start": 5314.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de las empresas fantasmas",
            "start": 5321.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y crearon en los \u00faltimos a\u00f1os empresas",
            "start": 5327.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5330.73,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "hongos despu\u00e9s de la lluvia surgieron",
            "start": 5333.559,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "empresas fantasmas",
            "start": 5338.12,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "todas las investigaciones todo el lavado",
            "start": 5342.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de dinero",
            "start": 5346.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para evadir impuestos",
            "start": 5349.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5352.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eran empresas que ten\u00edan como domicilio",
            "start": 5355.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 5358.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y terrenos bald\u00edos",
            "start": 5361.16,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "casas de personas humildes que ni sab\u00edan",
            "start": 5365.76,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "o trabajadores",
            "start": 5373.559,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no empresas",
            "start": 5384.38,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "trabajadores dom\u00e9sticas accionistas",
            "start": 5386.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y despachos",
            "start": 5393.22,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5395.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "algunos se preocuparon de que ahora va a",
            "start": 5398.4,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ser delito grave",
            "start": 5403.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y si a este",
            "start": 5405.67,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nos van a aplicar",
            "start": 5410.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la ley va a ver",
            "start": 5414.11,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "juicio sumarios del sat",
            "start": 5416.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5420.75,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s sin derecho a fianza",
            "start": 5422.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 5426.73,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para",
            "start": 5429.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 5432.53,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "satan\u00e1s es su investigaci\u00f3n",
            "start": 5435.09,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5438.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "este la persona que supuestamente est\u00e1",
            "start": 5439.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "incumpliendo tiene el derecho de",
            "start": 5445.239,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "informar qu\u00e9 fue lo que compr\u00f3 porque",
            "start": 5448.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esa factura",
            "start": 5451.81,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto le cost\u00f3 lo que compr\u00f3 d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 5454.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que compro si compro una silla si",
            "start": 5457.119,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "compro una mesa",
            "start": 5460.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pues tiene que estar la silla tiene que",
            "start": 5461.77,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "estar la mesa si \u00e9l fue que enga\u00f1ado",
            "start": 5464.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pues este porque dieron una factura",
            "start": 5469.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "falsa",
            "start": 5472.639,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "tiene que considerarse ese punto de",
            "start": 5475.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 5477.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s luego",
            "start": 5481.8,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "el sat tiene que enviar este expediente",
            "start": 5485.1,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "a la procuradur\u00eda fiscal",
            "start": 5489.59,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y la procurar\u00eda fiscal hace lo propio",
            "start": 5493.219,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "investiga",
            "start": 5496.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y si considera el sat y la procurar\u00eda",
            "start": 5500.619,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "fiscal de que si hay evasi\u00f3n",
            "start": 5505.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de que sea el fraude",
            "start": 5509.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces se presenta un expediente",
            "start": 5512.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para la fiscal\u00eda general",
            "start": 5515.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y el fiscal general en este caso su",
            "start": 5519.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "representante el ministerio p\u00fablico",
            "start": 5523.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5526.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "inicia una averiguaci\u00f3n",
            "start": 5528.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se presentan las pruebas",
            "start": 5531.2,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y si en efecto hay una defraudaci\u00f3n",
            "start": 5534.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pues entonces si va al juez",
            "start": 5539.809,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "y \u00e9l fue es todav\u00eda es el que va a",
            "start": 5543.0,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "juzgar",
            "start": 5549.61,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "si hay la evasi\u00f3n pues entonces s\u00ed",
            "start": 5551.89,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es c\u00e1rcel",
            "start": 5555.219,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sin derecho a fianza",
            "start": 5557.85,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces es un procedimiento",
            "start": 5562.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5565.53,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "si la persona fue enga\u00f1ada",
            "start": 5567.4,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "es inocente present\u00f3 el proceso se va a",
            "start": 5572.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "demostrar que compr\u00f3 la silla que compr\u00f3",
            "start": 5575.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este la mesa pero realidad qu\u00e9 cosa es",
            "start": 5578.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo que suced\u00eda",
            "start": 5582.07,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda la mesa no exist\u00eda la silla",
            "start": 5586.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "eran operaciones virtuales que se hac\u00edan",
            "start": 5589.81,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en despachos",
            "start": 5594.02,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "para defraudar",
            "start": 5597.89,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "para robar",
            "start": 5600.48,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "a manos llenas",
            "start": 5603.019,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con influyentismo",
            "start": 5605.98,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "porque eso se cre\u00f3 al amparo del poder",
            "start": 5608.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5612.71,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se tolero",
            "start": 5616.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y cuanto deja de ingresar a la hacienda",
            "start": 5619.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de esa manera por esa evasi\u00f3n",
            "start": 5622.68,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se calcula que hasta 500 mil millones de",
            "start": 5627.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o",
            "start": 5630.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 5637.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "van a seguir as\u00ed las cosas no",
            "start": 5638.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y que no asusten",
            "start": 5642.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el que nada debe nada teme pueden",
            "start": 5646.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "decir all\u00ed la constituci\u00f3n que es delito",
            "start": 5650.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "grave este la corrupci\u00f3n",
            "start": 5653.11,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y es delito grave la",
            "start": 5657.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 5660.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y es delito grave el fraude electoral",
            "start": 5662.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero si no somos rateros",
            "start": 5666.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "si cumplimos con nuestra responsabilidad",
            "start": 5670.53,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "si no somos mapaches electorales que nos",
            "start": 5674.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "va a preocupar",
            "start": 5678.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nada adem\u00e1s",
            "start": 5683.409,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "si se garantiza el estado de derecho y",
            "start": 5685.54,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "este se cuidan todos los procedimientos",
            "start": 5689.46,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "legales y se tiene la posibilidad de",
            "start": 5693.73,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "recurrir a un amparo",
            "start": 5698.05,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "si existe un abuso de autoridad fin",
            "start": 5700.429,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este todo esto es importante aclararlo",
            "start": 5704.51,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "para que no sea pan y que nadie",
            "start": 5707.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y se entienda de que estas cosas ya no",
            "start": 5713.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "deben tolerarse",
            "start": 5716.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y si ya no hay uach y col",
            "start": 5721.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "o es delito grave o as\u00ed con si es delito",
            "start": 5724.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "grave la corrupci\u00f3n pues que sea tambi\u00e9n",
            "start": 5728.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delito grave la falsificaci\u00f3n de",
            "start": 5730.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "facturas y la evasi\u00f3n fiscal eso es lo",
            "start": 5733.03,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5736.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n que tal presidente alberto",
            "start": 5738.87,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez de sdp noticias s\u00f3lo para",
            "start": 5741.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aclarar sobre este apoyo que va a dar o",
            "start": 5743.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dando la federaci\u00f3n a la jefa",
            "start": 5745.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de gobierno claro es en este 2 de",
            "start": 5749.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "octubre habr\u00e1 presencia la guardia",
            "start": 5751.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacional en alg\u00fan lugar del recorrido de",
            "start": 5753.67,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la marcha es por un lado y votaba estaba",
            "start": 5758.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted hablando de los homenajes de las",
            "start": 5761.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "familias de c\u00f3mo recordar a las personas",
            "start": 5763.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que han hecho algo bueno para el pa\u00eds",
            "start": 5765.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bueno de cumplirse todos los pron\u00f3sticos",
            "start": 5768.15,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "todo lo que usted plantea como como",
            "start": 5770.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente pues usted pasar\u00e1 a la",
            "start": 5773.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "historia como una persona importante y",
            "start": 5775.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se habr\u00e1 cumplido est\u00e1 cuarta",
            "start": 5778.66,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la que hablan ustedes",
            "start": 5780.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en este sentido c\u00f3mo le gustar\u00eda usted",
            "start": 5781.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ser recordado tiene pensado algo en este",
            "start": 5784.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "aspecto",
            "start": 5787.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bueno vamos a apoyar al gobierno de la",
            "start": 5789.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ciudad que est\u00e9",
            "start": 5793.08,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "todos pendientes desde luego en primer",
            "start": 5796.239,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "lugar los ciudadanos",
            "start": 5800.289,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5802.55,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tan pronunciado por la paz eso es lo",
            "start": 5804.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5807.61,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda",
            "start": 5812.219,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5815.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cuidadosa para que no se caiga en",
            "start": 5817.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ninguna provocaci\u00f3n y",
            "start": 5820.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5823.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y no haya violencia no va a haber",
            "start": 5828.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 5831.31,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 a cargo de la ciudad s\u00ed",
            "start": 5833.46,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y lo solicita",
            "start": 5838.52,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno tiene el apoyo de la",
            "start": 5842.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 5844.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y pues de",
            "start": 5847.139,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "todas las corporaciones pero eso",
            "start": 5850.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no va",
            "start": 5855.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ser falta",
            "start": 5856.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor eso de qu\u00e9",
            "start": 5858.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que nos vamos a cruzar con sus mam\u00e1s y",
            "start": 5861.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con sus pap\u00e1s y con sus abuelos este",
            "start": 5863.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5867.51,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "les llamen la atenci\u00f3n adem\u00e1s desde",
            "start": 5870.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ahora ya desde ahora se est\u00e9 vean a sus",
            "start": 5873.41,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "nietos este ya desde hoy",
            "start": 5878.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ay\u00fadennos ah\u00ed",
            "start": 5883.239,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "y ay\u00fadennos d\u00e1ndoles consejos",
            "start": 5885.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndoles consejos y ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 5892.199,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "tarea a los adultos respetables ancianos",
            "start": 5895.079,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "respetables que",
            "start": 5900.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "son a los que m\u00e1s se les escucha",
            "start": 5903.07,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en la familia",
            "start": 5907.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "miren yo quiero terminar bien y el",
            "start": 5910.48,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pueblo as\u00ed lo decide que aprovech\u00f3 para",
            "start": 5914.08,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pedirle a los legisladores",
            "start": 5918.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que le apure con todo respeto para que",
            "start": 5922.53,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se apruebe lo de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 5926.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 5928.349,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y que se reforme el art\u00edculo 35 para que",
            "start": 5930.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se puedan llevar a cabo las consultas",
            "start": 5935.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ciudadanas necesitamos la democracia",
            "start": 5936.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 5940.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se apruebe en el caso de la",
            "start": 5942.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5946.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nosotros propusimos que se le preguntara",
            "start": 5949.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la gente si quer\u00edan que siguiera el",
            "start": 5952.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y que esa",
            "start": 5954.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consulta se llevara a cabo el mismo d\u00eda",
            "start": 5957.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n",
            "start": 5959.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "federal del 2021 dijeron que no que el",
            "start": 5962.67,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda no les propuse que se",
            "start": 5966.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adelantar\u00e1",
            "start": 5968.969,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "21 de marzo del 21 21 del 21 que es un",
            "start": 5974.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 5980.12,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "dijeron no",
            "start": 5981.83,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 despu\u00e9s acept\u00f3",
            "start": 5983.94,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que sea despu\u00e9s",
            "start": 5988.93,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n federal pero que es el 21",
            "start": 5991.63,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "un domingo",
            "start": 5996.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "plantean tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 6003.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no la solicite yo aunque no la solicite",
            "start": 6006.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 6010.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sino que sean los ciudadanos lo acepto",
            "start": 6013.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque estoy seguro",
            "start": 6016.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que si no me lo proh\u00edben yo voy a hacer",
            "start": 6019.69,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el llamamiento para que los ciudadanos",
            "start": 6023.71,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "re\u00fanan las firmas que se requieren para",
            "start": 6027.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se lleve a cabo la revocaci\u00f3n del",
            "start": 6031.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mandato entonces no hay este ning\u00fan",
            "start": 6033.76,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo pero es muy importante en el",
            "start": 6038.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 6041.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se quede establecido lo de la",
            "start": 6043.17,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato porque as\u00ed",
            "start": 6046.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llevamos a la pr\u00e1ctica el principio de",
            "start": 6049.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 6051.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y que polo tiene en todo momento el",
            "start": 6054.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 6058.219,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de cambiar la forma de su gobierno como",
            "start": 6059.86,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se establece en la constituci\u00f3n",
            "start": 6062.949,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "entonces nada de que ya me eligieron y",
            "start": 6065.45,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 6069.02,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no me pueden tocar soy intocable",
            "start": 6071.969,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6076.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a prueba",
            "start": 6078.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con la revocaci\u00f3n del mandato y esto",
            "start": 6080.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 6083.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para el presidente pero ser\u00eda",
            "start": 6085.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que aplicara para todas",
            "start": 6087.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 6090.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo lo que estoy planteando es cuando",
            "start": 6094.55,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "menos en el caso de la presidencia",
            "start": 6098.449,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "eso es lo que se propone ahora s\u00ed",
            "start": 6102.63,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la gente quiere que me quede y termino",
            "start": 6108.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en el 2024 pues lo que quiero es este",
            "start": 6112.38,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estar en paz",
            "start": 6116.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "retirarme",
            "start": 6119.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6121.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "voy a reelegirme",
            "start": 6123.11,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y tampoco este",
            "start": 6126.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 6130.5,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "meti\u00e9ndome en cuestiones pol\u00edticas ni",
            "start": 6133.07,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "siquiera de",
            "start": 6137.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mi partido",
            "start": 6141.51,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "me retiro por completo",
            "start": 6144.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no quiero nada que tenga que ver",
            "start": 6150.98,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con culto a la personalidad",
            "start": 6155.03,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no quiero que",
            "start": 6159.36,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "le pongan nombres a",
            "start": 6161.45,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "o mi nombre a las calles",
            "start": 6166.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y estatuas ni",
            "start": 6168.949,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y homenaje es nada de eso",
            "start": 6171.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo mejor es lo que queda",
            "start": 6173.87,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en la conciencia",
            "start": 6177.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6179.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los mexicanos y siempre he pensado",
            "start": 6181.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de que el pueblo",
            "start": 6186.21,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "es sabio",
            "start": 6188.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y agradecido",
            "start": 6189.969,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6192.13,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en la vieja pol\u00edtica se pensaba de que",
            "start": 6195.09,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "el pueblo era tonto",
            "start": 6198.27,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "de que no se daba cuenta de nada y que",
            "start": 6201.909,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 6207.219,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se lleva a decir del pueblo no cuenta",
            "start": 6211.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 20 236 40 bueno",
            "start": 6216.85,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "como el general c\u00e1rdenas no",
            "start": 6222.27,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero con otros s\u00ed",
            "start": 6225.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 a nosotros",
            "start": 6227.429,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "nos entendemos aqu\u00ed resolvemos y luego",
            "start": 6229.53,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "este ya damos la l\u00ednea",
            "start": 6234.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todos a obedecer y callar",
            "start": 6241.43,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "como vasallos ese era una una idea y lo",
            "start": 6245.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "otro tambi\u00e9n es que el pueblo es mal",
            "start": 6251.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "agradecido as\u00ed como el pueblo es tonto",
            "start": 6254.199,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este pueblo es mal agradecido",
            "start": 6256.69,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces por lo mismo con esa concepci\u00f3n",
            "start": 6258.25,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "era este que est\u00e1s pensando en el pueblo",
            "start": 6260.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "si el pueblo no agradece aprovecha",
            "start": 6268.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si ahora que tienes oportunidad",
            "start": 6273.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6278.3,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6280.119,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es muy agradecido",
            "start": 6283.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en mi caso",
            "start": 6286.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es el pueblo el que me ha sacado a flote",
            "start": 6290.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 6293.599,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "si no es por el pueblo pues yo no",
            "start": 6297.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 6300.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quien me sac\u00f3 cuando el desafuero",
            "start": 6302.58,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6306.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 6307.999,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "tengo una negociaci\u00f3n arriba este grupos",
            "start": 6310.55,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "de intereses creados gobiernos",
            "start": 6314.63,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 6317.059,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "nada pues la gente",
            "start": 6319.11,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este la que me defendi\u00f3",
            "start": 6323.71,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed tiene que ser siempre entonces",
            "start": 6327.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 6331.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estoy muy consciente porque",
            "start": 6334.929,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conozco la historia de que esto como",
            "start": 6338.019,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "dice en el b\u00e9isbol",
            "start": 6341.409,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no se acaba hasta que se acaba",
            "start": 6343.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este puede no llevar una buena",
            "start": 6348.29,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "trayectoria y de repente",
            "start": 6351.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para alguna raz\u00f3n",
            "start": 6356.969,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 6359.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "un mareo",
            "start": 6361.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una p\u00e9rdida de piso",
            "start": 6366.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empieza alguien a levitar",
            "start": 6370.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "al final de la vida en el \u00faltimo tramo",
            "start": 6376.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de la vida a\u00fan",
            "start": 6378.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "habiendo actuado de manera consecuente",
            "start": 6381.47,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo al final",
            "start": 6384.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente la este",
            "start": 6388.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6393.52,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6395.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "entonces por eso a los dirigentes hay",
            "start": 6396.65,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que juzgarlos",
            "start": 6400.159,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "hasta que mueren",
            "start": 6404.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6409.95,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil porque mientras se viva",
            "start": 6412.8,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "es este como ser humano se pueden",
            "start": 6418.699,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "cometer errores",
            "start": 6422.15,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces pero lo m\u00e1s importante es tener",
            "start": 6424.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conciencia de eso",
            "start": 6427.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de ser consecuente toda la vida",
            "start": 6432.06,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante bueno nos vemos",
            "start": 6437.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6439.83,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "a ver con qu\u00e9 dices",
            "start": 6446.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aventura",
            "start": 6451.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no vas a estar ma\u00f1ana aqu\u00ed",
            "start": 6452.85,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s estuve aqu\u00ed y dicen que la",
            "start": 6455.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tercera es la vencida en el d\u00eda de ayer",
            "start": 6459.719,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "usted me se\u00f1al\u00f3 dos veces y no se pudo",
            "start": 6461.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lograr este momento as\u00ed que le agradezco",
            "start": 6463.139,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la oportunidad del espacio le brind\u00f3 un",
            "start": 6465.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "saludo a todos los periodistas ac\u00e1 y",
            "start": 6467.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "gracias por permitirme primero que todo",
            "start": 6469.23,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "me convoca aqu\u00ed la conmemoraci\u00f3n de los",
            "start": 6471.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os de las desapariciones de los",
            "start": 6475.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estudiantes de ayotzinapa y tuve la",
            "start": 6476.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "oportunidad de realizar un documental",
            "start": 6479.699,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se titula ayotzinapa en m\u00ed y tambi\u00e9n",
            "start": 6481.05,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tuvimos la oportunidad ahora de",
            "start": 6484.949,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presentarlo en los pinos gracias que",
            "start": 6486.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "usted abri\u00f3 las puertas de los pinos",
            "start": 6488.429,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para el pueblo participamos de ciclo de",
            "start": 6490.139,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "documentales que se realiz\u00f3 el pasado",
            "start": 6492.719,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fin de semana y bueno ha tra\u00eddo una",
            "start": 6494.19,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "copia para dej\u00e1rsela aqu\u00ed con jes\u00fas para",
            "start": 6496.139,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "que usted tenga la oportunidad de ver mi",
            "start": 6498.449,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajo tambi\u00e9n un trabajo solidario con",
            "start": 6500.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico de parte del pueblo",
            "start": 6502.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de puerto rico puerto rico sigue",
            "start": 6504.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "solidario con mexico hoy y ha estado en",
            "start": 6507.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el pasado",
            "start": 6510.36,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en honor a el general antonio valero que",
            "start": 6511.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la lucha de independencia",
            "start": 6516.41,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 6517.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos llegado hasta ac\u00e1 y nos interesa",
            "start": 6519.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucho a los puertorrique\u00f1os y",
            "start": 6522.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "puertorrique\u00f1as que continuamos luchando",
            "start": 6524.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por nuestra independencia y nuestra",
            "start": 6526.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda muchos aqu\u00ed saben verdad que",
            "start": 6528.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos hace 120 a\u00f1os siendo",
            "start": 6531.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "colonias de eeuu quisi\u00e9ramos saber y la",
            "start": 6533.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pregunta que le voy a hacer ca\u00eda muy",
            "start": 6537.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bien en el d\u00eda de ayer porque est\u00e1bamos",
            "start": 6539.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "discutiendo la solidaridad y la justicia",
            "start": 6541.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y la igualdad en latinoam\u00e9rica y el",
            "start": 6543.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "caribe y puerto rico forma parte de esa",
            "start": 6546.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica y de ese caribe hemos",
            "start": 6549.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "luchado por por lo mismo durante tanto",
            "start": 6550.85,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6552.89,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "quisiera saber cu\u00e1l va a ser la postura",
            "start": 6554.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de su gobierno y la postura de ustedes",
            "start": 6555.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ante la onu en relaci\u00f3n al caso de la",
            "start": 6558.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n del pueblo de puerto",
            "start": 6561.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rico de la independencia nos gustar\u00eda",
            "start": 6562.76,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 6565.22,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "en su opini\u00f3n y cu\u00e1l va a ser la postura",
            "start": 6566.449,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de su gobierno entre a\u00fan en el caso de",
            "start": 6569.909,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "puerto rico gracias presidente si",
            "start": 6571.77,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nosotros nos apegamos a los principios",
            "start": 6573.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6577.889,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y no",
            "start": 6580.949,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 6584.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero la postura de m\u00e9xico siempre ha",
            "start": 6586.679,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 6590.61,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "a favor de la independencia de los",
            "start": 6593.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pueblos siempre a favor de la",
            "start": 6596.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "independencia de los pueblos",
            "start": 6599.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6602.23,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es un asunto que llevan a la pr\u00e1ctica lo",
            "start": 6604.25,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "acaba de hacer",
            "start": 6610.19,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 6612.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la un fijo",
            "start": 6613.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy clara nuestra postura en materia de",
            "start": 6616.86,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior y en los foros",
            "start": 6619.95,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "internacionales m\u00e9xico siempre va a",
            "start": 6625.22,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "seguir con esa tradici\u00f3n de",
            "start": 6628.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "luchar por la independencia de los",
            "start": 6633.869,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 6636.84,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6639.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "injerencismo",
            "start": 6641.059,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros al mismo tiempo que",
            "start": 6643.33,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "planteamos",
            "start": 6647.979,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "el que los pueblos tienen que ser libres",
            "start": 6650.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "independientes que no deben de haber",
            "start": 6653.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hegemon\u00edas",
            "start": 6655.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dominando",
            "start": 6657.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en el mundo este pues somos",
            "start": 6659.15,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "respetuosos tambi\u00e9n de la pol\u00edtica de",
            "start": 6663.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "cada pueblo",
            "start": 6667.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nunca vamos nosotros",
            "start": 6671.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y estar de acuerdo por ejemplo con una",
            "start": 6676.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 6680.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6682.08,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque nosotros hemos padecido de",
            "start": 6684.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "invasiones y no queremos que ning\u00fan",
            "start": 6687.25,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "pueblo sea invadido por otro no hay",
            "start": 6690.039,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 6693.699,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed predomina la fuerza de una naci\u00f3n",
            "start": 6696.02,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sobre otra de un pueblo sobre otro",
            "start": 6700.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6702.83,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 6704.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "felicitamos por estar aqu\u00ed este m\u00e9xico",
            "start": 6707.07,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "es un pueblo abierto",
            "start": 6711.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a la solidaridad",
            "start": 6714.489,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "al apoyo mutuo de todos los pa\u00edses",
            "start": 6717.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hermanos de todos los pa\u00edses",
            "start": 6720.71,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina del caribe si y",
            "start": 6725.68,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "queremos mucho al pueblo de puerto rico",
            "start": 6728.92,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho son pueblos hermanos",
            "start": 6731.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este y d\u00e9janos tu trabajo audiovisual es",
            "start": 6741.0,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "decir la precisi\u00f3n para ma\u00f1ana",
            "start": 6747.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6751.14,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "mejor ma\u00f1ana",
            "start": 6759.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a ver a ver la precisi\u00f3n",
            "start": 6761.62,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6765.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conforme c\u00f3modo con que la presidenta de",
            "start": 6767.249,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "su partido y la integrante de su",
            "start": 6770.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "gabinete en sus palabras hayan sido",
            "start": 6774.519,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hijas predilectas del anterior r\u00e9gimen",
            "start": 6777.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque finalmente se les perdonaron",
            "start": 6778.749,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "impuestos a ellas dos usted ha dialogado",
            "start": 6781.539,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "con ellas en alg\u00fan momento nada de este",
            "start": 6784.239,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "tema lo har\u00e1 el novio es que \u00e9ste",
            "start": 6786.28,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "eran condiciones",
            "start": 6791.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y toleradas",
            "start": 6795.659,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eran hechos tolerados",
            "start": 6798.42,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda yo legales",
            "start": 6800.929,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "te estaban",
            "start": 6804.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "establecidos en la ley",
            "start": 6807.189,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "se aplicaban estas medidas de manera",
            "start": 6810.639,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6814.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 6816.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en hacienda",
            "start": 6820.72,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s cuando llegamos nosotros pasaron",
            "start": 6823.29,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "unos meses",
            "start": 6828.99,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y se segu\u00eda andando",
            "start": 6830.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con donaciones",
            "start": 6834.22,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hasta que est\u00e9",
            "start": 6836.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 6840.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se acaba esto",
            "start": 6842.56,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda hab\u00eda ese marco legal",
            "start": 6846.09,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "o sea que lo permit\u00eda",
            "start": 6850.849,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6854.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esa concepci\u00f3n esa voluntad pol\u00edtica que",
            "start": 6856.73,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "\u00e9ste permit\u00eda o",
            "start": 6861.37,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y esa impunidad",
            "start": 6864.57,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces ya no existe eso",
            "start": 6867.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tenemos otros casos",
            "start": 6872.61,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 6877.04,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nos vamos demorando porque lleva tiempo",
            "start": 6878.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por ejemplo limpiar todo lo de aduanas",
            "start": 6883.53,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "limpiar todos los de migraci\u00f3n",
            "start": 6886.57,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pero es no tolerar",
            "start": 6891.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y cero",
            "start": 6894.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "impunidad sea quien sea",
            "start": 6897.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6901.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a permitir que nadie",
            "start": 6906.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "est\u00e9 abuse",
            "start": 6910.02,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y que legalmente",
            "start": 6913.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues no se pueda",
            "start": 6918.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "permitir estas pr\u00e1cticas eso es lo que",
            "start": 6923.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "puedo comentar",
            "start": 6926.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros tambi\u00e9n a que esa es",
            "start": 6930.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n que hemos venido diciendo",
            "start": 6934.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a utilizar nada en contra de adversarios",
            "start": 6936.68,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "o de pol\u00edticos",
            "start": 6941.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos a informarles por ejemplo de todo",
            "start": 6944.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo que hemos hecho en materia de",
            "start": 6948.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica se acuerdan que",
            "start": 6950.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quedamos que vamos a informarles",
            "start": 6951.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer",
            "start": 6954.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana o el lunes o el martes se est\u00e1",
            "start": 6957.409,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6960.829,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que les vamos a dar a",
            "start": 6962.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ustedes ya los ciudadanos sobre c\u00f3mo",
            "start": 6965.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos en materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 6968.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sea \u00e9ste como",
            "start": 6972.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estamos en esto que tanto le importa a",
            "start": 6975.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los ciudadanos y hoy en la ma\u00f1ana vimos",
            "start": 6979.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "temprano sobre detenciones que se han",
            "start": 6983.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hecho pero",
            "start": 6987.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "si se han dado cuenta ya no es exhibir",
            "start": 6990.34,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 6996.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o sea la propaganda",
            "start": 6998.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo si tenemos que dar",
            "start": 7002.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a conocer que hay detenidos",
            "start": 7004.889,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s vamos a cuidar",
            "start": 7007.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este no caer en el amarillismo",
            "start": 7010.36,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s por",
            "start": 7014.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la dignidad de las personas",
            "start": 7016.889,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7020.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero si dar a conocer que existamos",
            "start": 7021.83,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "deteniendo a",
            "start": 7025.87,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes",
            "start": 7029.33,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces todo esto lo estamos viendo",
            "start": 7032.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces no mezclar es distinta nuestra",
            "start": 7035.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 7038.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la d",
            "start": 7040.77,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "este los medios que son libres ustedes",
            "start": 7042.5,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s ese trabajo mal har\u00edan si no",
            "start": 7048.64,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "est\u00e9 indagan",
            "start": 7052.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "denuncian",
            "start": 7059.639,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "pero no me gusta personalizar no es eso",
            "start": 7063.989,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "el asunto es como si este",
            "start": 7069.449,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "y estoy yo dale y dale dale con mis",
            "start": 7073.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7077.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 7079.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s est\u00e9",
            "start": 7082.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estas se est\u00e1n portando muy bien",
            "start": 7084.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "muy bien ah\u00ed nos vemos ma\u00f1ana dios",
            "start": 7087.88,
            "duration": 4.1
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno pues vamos a recordar en este d\u00eda los hechos lamentables del 2 de octubre de 1968 tenemos que tomar en cuenta qu\u00e9 el uso de la fuerza no es la opci\u00f3n para resolver problemas que se originan por la falta de libertades y por la falta de justicia estamos en una etapa nueva en la que el uso de la fuerza ha quedado relegado no se puede hablar ni siquiera de la raz\u00f3n de estado de que el estado tiene el monopolio exclusivo del uso de la fuerza nosotros queremos vivir en una sociedad en paz sin violencia sin usar la fuerza y convencer no vencer convencer persuadir dialogar vivir en armon\u00eda vivir en paz por eso nunca m\u00e1s una represi\u00f3n en m\u00e9xico nunca m\u00e1s torturas desapariciones masacres nunca m\u00e1s un 68 y s\u00e9 est\u00e1 logrando y establecer esta nueva pol\u00edtica a pesar de provocaciones y de afanes autoritarios vamos nosotros a seguir gobernando sin violencia sin violar derechos humanos nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho hoy se garantizan como siempre lo vamos a hacer las libertades de manifestaci\u00f3n de protesta el derecho a disentir y pedimos a todos y en especial a los que van a ejercer su derecho de manifestaci\u00f3n su derecho de protesta qu\u00e9 y lo hagan de manera pac\u00edfica sin violencia los que participen con esta concepci\u00f3n con esta filosof\u00eda nos ayuden para aislar a provocadores y ayudar\u00e1 no caer en provocaciones no significa enfrentar a los provocadores s\u00ed no a hacerse a un lado exhortarlos llamarlos la que ese no es el camino fuera m\u00e1s caras y la lucha por la justicia que lucha por la libertad por la democracia no tiene por qu\u00e9 ocultar su rostro tiene que dar la cara y tampoco puede traer armas sean estas piedras o petardos amarillas nada de eso no se requiere esas formas esas maneras de todas de todas maneras va a estar pendiente de la autoridad porque es nuestra funci\u00f3n a estar al cargo de llevar a cabo el seguimiento de toda esta manifestaci\u00f3n sin pedirla desde luego la jefa de gobierno y vamos a apoyar todo lo que ella decide vemos muy bien el que participe en civiles estudios de blanco es el momento de llamar a la paz y que no nos confundan o no mientan porque lo m\u00e1s importante de un revolucionario verdadero es la honestidad la congruencia entonces no hay un gobierno autoritario y no es para culpar al gobierno actual de represi\u00f3n ni siquiera tenemos recomendaciones de la comisi\u00f3n de derechos humanos por violar derechos humanos y no se ha permitido ning\u00fan exceso de las autoridades de modo que vamos a estar apoyando a la jefa de gobierno y al mismo tiempo pues no olvidar el 68 por qu\u00e9 pues es el inicio de la etapa nueva de un hecho lamentable de represi\u00f3n surge la esperanza de un m\u00e9xico nuevo distinto mejor no fue en vano ese sacrificio esa noche a partir de ah\u00ed empieza a ver una apertura y eso nos permite que se lleven a cabo los cambios en el pa\u00eds y que ahora se este iniciando una transformaci\u00f3n y garantiz\u00e1ndose las libertades y estableci\u00e9ndose un verdadero estado de derecho y una aut\u00e9ntica democracia que ese es el prop\u00f3sito que tenemos entonces hacer este exhorto este llamado ya ayer tambi\u00e9n este es otro tema pero tambi\u00e9n importante expresamos nuestras condolencias por la p\u00e9rdida del maestro miguel le\u00f3n-portilla historiador de primer orden defensor de los pueblos originarios estudioso d las culturas prehisp\u00e1nicas de la filosof\u00eda de la lengua d la concepci\u00f3n del mundo que ten\u00edan las comunidades los pueblos se desarrollaron antes de la conquista antes de la llegada de los espa\u00f1oles antes de la invasi\u00f3n extranjera entonces el maestro miguel le\u00f3n-portilla pues una instituci\u00f3n en esta materia fue muy lamentable su p\u00e9rdida claro ya como una edad avanzada pero siempre un hombre trabajador vigoroso l\u00facido inteligente ese es el recuerdo que tenemos de \u00e9l y nos da pues este tristeza y al mismo tiempo celebramos mexicano as\u00ed hay aportado tanto a la historia de nuestro pa\u00eds si este yo estoy seguro que la secreta de cultura todo esto siempre de acuerdo con familiares tiene que ser con la voluntad de los familiares lo que ellos este nos solicite gobierno bajo este a llevar a cabo acciones sin consulta sin la voluntad de los familiares en todos los casos la historia se usaba mucho o sea hay ejemplos de c\u00f3mo el gobierno el estado este apropiada este difuntos de quienes perd\u00edan la vida e los hac\u00edan rehenes hasta muertos hay muchos casos as\u00ed en estudio por ejemplo el presidente de lerdo se fue al exilio se enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz y por eso tuvo que irse y vivi\u00f3 en nueva york solo pobre y cuando muere manda por suyo d\u00eda es que era muy bueno para este tipo de acciones a mariano escobedo a traer el cuerpo y homenajes y ya no este podr\u00eda ser nada a lerdo ya estaba muerto y al final usado x su adversario por quien lo hab\u00eda este expulsado del pa\u00eds esto lo vio lo observaba los llamar\u00eda iglesias que tambi\u00e9n hab\u00eda tenido enfrentamientos con porfirio d\u00edaz regresa al pa\u00eds despu\u00e9s del exilio y le dice a los hijos cuando yo muera no quiero que vengan apoderarse de m\u00ed es en homenajes porque no estoy de acuerdo con la pol\u00edtica que se est\u00e1 llevando a cabo y fue lo que enfrente y es destruyeron pol\u00edticamente entonces como este me van a hacer homenajes y ya le dej\u00f3 recomendado a los hijos que si mor\u00eda usaran dinero un ahorro que ten\u00eda para sus humedades y que si llegaban a quererse llevar el cuerpo les dijeran que no que lo iba a hacer la familia algo es importante porque en efecto nueve iglesias iban sobre van por \u00e9l y los familiares dicen no ya mi pap\u00e1 nos dej\u00f3 hasta el dinero del funeral y nos pidi\u00f3 como quer\u00eda que fuese su funeral la dignidad juan rasgo eso lo mismo con los hijos o sus familias entonces en todo esto es mejor ser respetos y la familia sea la que decide este hasta d\u00f3nde se hacen los reconocimientos desde luego el mejor reconocimiento que ustedes recordarlos a estos personajes tan distinguidos con cari\u00f1o y en el caso de portilla o de cualquier personaje pues lo mejor es leer su obra este tenerlo siempre es un buen sitio es un buen lugar pero bueno eso es lo de hoy no hay otro tema ayer hicimos una gira por la costa de oaxaca ten\u00edamos que ir a visitar en el hospital de jamiltepec en la costa de oaxaca y al mismo tiempo aprovechamos para atender pues los da\u00f1os que causan ardan porque fue un hurac\u00e1n qu\u00e9 s\u00e9 desenvolvi\u00f3 que se produjo junto al pac\u00edfico su trayectoria de sur a norte afortunadamente ya este se volvi\u00f3 tormenta tropical se le llama ya no hay m\u00e1s que lluvias pero si afecto no mucho pero toda la costa chiapas oaxaca guerrero michoac\u00e1n con lima jalisco sinaloa sonora entonces estamos ah\u00ed ayudando y ayer me acompa\u00f1\u00f3 el coordinador de protecci\u00f3n civil y se qued\u00f3 all\u00e1 en la zona atendiendo las peticiones estudios toda la regi\u00f3n de la costa chica de oaxaca y ya no tenemos ahora ese pendiente en cuanto a protecci\u00f3n civil eso es b\u00e1sicamente lo veo antonio l\u00f3pez de la raz\u00f3n buenos d\u00edas este lunes la raz\u00f3n da a conocer que autoridades capitalinas tienen bajo la lupa precisamente a cuatro grupos radicales estos cuatro grupos son integrados principalmente de mujeres pero est\u00e1n liderados por hombres quienes fungen como halcones y se encargan pues de resguardar la seguridad de estos grupos estos grupos radicales cuentan con con chats en whatsapp algunos nombrados muerte al ganar cash violadoras en estos grupos ellas establecen sus log\u00edsticas para violentar las manifestaciones pac\u00edficas as\u00ed como determinar sus rutas de escape e incluso puntos de reuni\u00f3n donde van a festejar si pues si todo sale conforme a lo planeado en esa materia el presidente preguntarle pues si ustedes ya tienen informaci\u00f3n acerca de estos grupos si est\u00e1n siendo patrocinados por la oposici\u00f3n qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto muchas gracias bueno esto lo maneja este el gobierno en la ciudad y e deben tener toda la informaci\u00f3n aunque nosotros ya no hacemos espionaje solo inteligencia pero no se hace esta investigaci\u00f3n para enfrentar sobre todo a las bandas de delincuentes toda la parte pol\u00edtica ya se suprimi\u00f3 si debe de haber esta investigaci\u00f3n cuando se trata de violencia no tengo yo m\u00e1s informaci\u00f3n en estas reuniones de gabinete nole nole encima toda vez que ellos vandalizan instalaciones federales pero no este es nuestro prop\u00f3sito se\u00f1alar a nadie si tiene la informaci\u00f3n se sabe todo miren ahora que no hay espionaje tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n que antes por qu\u00e9 quien m\u00e1s nos informa es la gente es que es un gobierno apoyado por los ciudadanos entonces la gente es la que nos ayuda qu\u00e9 le dir\u00eda yo a los que se tapan la cara dice este en capucha y hacen estos actos que tengan cuidado porque en una de esas este los voy a acusar con sus mam\u00e1s con sus pap\u00e1s con sus abuelos porque estoy seguro que los abuelos las mam\u00e1s los ropas no est\u00e1n de acuerdo me dejo de llamar a andr\u00e9s manuel estoy seguro qu\u00e9 los ven o los ver\u00edan como mal creados que no deben de estar haciendo eso le dar\u00edan hasta sus jalones de oreja tras sus apps eso tambi\u00e9n este entonces vamos a procurar que se manifiesten todos los que recuerdan que no olvidan lo de la represi\u00f3n del 68 en paz qu\u00e9 merecen todo nuestro reconocimiento todo nuestro respeto pues es lo de los familiares del j\u00f3venes de ayotzinapa que est\u00e9 hacen su manifestaci\u00f3n porque tienen el dolor de no encontrar a sus hijos es una causa justa humanitaria y llegan estos provocadores les echan a perder esta manifestaci\u00f3n entonces cuidar estas provocaciones sobre la si compa\u00f1eros por cien te saldr\u00e1 hilera de grupo lar esa comunicaci\u00f3n es la empresa mejor herencia del per\u00edodo neoliberal y de emilio lozoya fichada por su corrupci\u00f3n en pemex documentada en perforaci\u00f3n y servicios ha causado da\u00f1o patrimonial a la naci\u00f3n valuada en millones de d\u00f3lares lo m\u00e1s sorprendente es que le han renovado contratos en esta nueva administraci\u00f3n como el n\u00famero 42 40 41 87 qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto asimismo en jalpa de m\u00e9ndez tabasco su tierra natal esta misma empresa mex hoy por la perforaci\u00f3n del pozo c\u00edvico uno est\u00e1 llevando a cabo malas pr\u00e1cticas como son quema excesiva de gas y contaminaci\u00f3n del agua que cada d\u00eda da\u00f1a m\u00e1s la salud de la poblaci\u00f3n y le solicitan su ayuda gracias al tomo en cuenta la petici\u00f3n que voy a ver voy a solicitarle al director de pemex que me informe sobre esto que est\u00e1s planteando con jes\u00fas todo lo que tengas se prepara una mujer t\u00fa le voy a hacer dos planteamientos presidente buenos d\u00edas el fondo el fondo monetario internacional cr\u00e9dito flexible con el fondo monetario internacional que vence el 31 de este mes y el secretario de hacienda dice que se va a renovar que no es una deuda pero que si es como una amortizaci\u00f3n por si se llegara a utilizar a m\u00ed me gustar\u00eda que le explicara a la gente de a pie cu\u00e1l es ese objetivo o por qu\u00e9 se hace ese sea solicit\u00f3 al fondo monetario porque obviamente siempre pues los economistas y los sofistas pues lo utilizan para el golpeteo y me gustar\u00eda que lo explicar\u00e1 o se lo explicara a sus seguidores presidente si s fondo que no se utiliza es decir que no se ejerce es para tener solidez en las finanzas p\u00fablicas ante alguna contingencia es un fondo que se suscribi\u00f3 hace alg\u00fan tiempo y los t\u00e9cnicos nuestros recomiendan que se mantenga para no generar ninguna inestabilidad ning\u00fan nerviosismo vale m\u00e1s que sobre y no que falte que se tenga ah\u00ed nosotros tenemos una econom\u00eda sana completamente admirable hasta por los organismos financieros internacionales cada vez lo reconocen m\u00e1s la banca internacional habla de equilibrios macroecon\u00f3micos y que la econom\u00eda de m\u00e9xico esta s\u00f3lida no tenemos ninguno asomo de crisis de recesi\u00f3n se acuerdan ustedes como se habl\u00f3 de que se pod\u00eda caer en recesi\u00f3n de que nos iban a bajar la calificaci\u00f3n pues nada de eso ya es noticia al contrario un argumento que utiliz\u00f3 el banco de mexico para bajar la tasa de inter\u00e9s fue que la econom\u00eda de m\u00e9xico est\u00e1 consolidada fuerte estoy hablando de una instituci\u00f3n aut\u00f3noma independiente entonces lo del fondo monetario internacional es por eso ellos este te est\u00e1n dando la confianza al gobierno de m\u00e9xico y se considera que se puede mantener ese fondo que no es gastar este dinero d cr\u00e9dito a aumentar la deuda nosotros tenemos un compromiso que se est\u00e1 cumpliendo de no aumentar la deuda p\u00fablica despu\u00e9s decir qu\u00e9 este con relaci\u00f3n al producto interno bruto al pib y este a\u00f1o es un poco menor la deuda se ha reducido todav\u00eda no termine el a\u00f1o porque puede ser que aumente un poco pero no va a hacer mayor que el a\u00f1o pasado la deuda p\u00fablica es decir no va a aumentar en t\u00e9rminos reales la deuda p\u00fablica esto es muy importante porque no estamos financiando el gasto con deuda se est\u00e1 financiando el gasto fundamentalmente con los ahorros por no permitir la corrupci\u00f3n y por llevar a cabo un gobierno a usted sin excesos y es muy sencillo de explicar que es la desde austeridad en estos tiempos la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3 el a\u00f1o pasado tres mil millones de pesos y este a\u00f1o vamos a ejercer 800 cuando mucho 1000 cu\u00e1nto es el ahorro dos mil millones y as\u00ed el gobierno en general entonces eso es lo que nos permite poder financiar los programas de bienestar y con eso estamos financiando el desarrollo b\u00e1sicamente es eso ya no es contratar deuda es ya un acuerdo que se tiene suscrito de tiempo atr\u00e1s se va a ratificar nada m\u00e1s si el fondo monetario internacional- as\u00ed lo decide pero la informaci\u00f3n que tenemos es que ellos est\u00e1n de acuerdo en que se mantenga esta operaci\u00f3n y me presento soy marco antonio olvera columnista del diario digital bajo palabra por aquellos que los compa\u00f1eros que est\u00e1n aqu\u00ed que dicen que no escribo pero que escrib\u00eda era octavio paz- y fuentes por el proto thema presidente usted la semana pasada cuando vino el subsecretario alejandro encinas pidi\u00f3 a la gente en general para que le ayude a informar si es que tiene informes sobre paradero de los estudiantes desaparecidos de dioxina para en ese sentido presidente tambi\u00e9n hay voces dentro de la sociedad que que piden ayudarle a su gobierno como es el caso de algunas decenas de polic\u00edas que pues pr\u00e1cticamente siguen ah\u00ed viendo si se regresan a la guardia nacional finalmente lo despiden hay encabezados por el se\u00f1or nicol\u00e1s gonz\u00e1lez perr\u00edn donde quien fue quien \u00e9l fue quien captur\u00f3 al chapo y est\u00e1 pidiendo que pues lo escuchen porque tiene hay un tema de seguridad o c\u00f3mo recuperar la paz y la seguridad qu\u00e9 opina de esto presidente que debe ser este escuchado y que est\u00e9 yo le voy a pedir a alejandro encinas que lo reciben para que est\u00e9 platiqu\u00e9 con \u00e9l ese es el compromiso el tema es que \u00e9l ha tocado puertas con el secretario de seguridad alfonso durazo y ha hecho caso omiso el secretario de duraci\u00f3n por eso que platiqu\u00e9 con alejandro encinas y que este alejandro me presente un informe sobre este encuentro ver en qui\u00e9n nos puede ayudar o sea son bienvenidos todos los que quieran ayudarnos pacificar el pa\u00eds y que se pueda en este caso saber donde est\u00e1n los j\u00f3venes de ayotzinapa aqu\u00ed aprovecho para volver a repetir que ser\u00eda de mucha utilidad y es un servicio d y mucha importancia para la naci\u00f3n para nuestro pa\u00eds el qu\u00e9 se informe yo estoy seguro que la gente nos va a ayudar en esto y quien ayude informando va a tener garant\u00edas protecci\u00f3n apoyo del presidente de la rep\u00fablica y del gobierno en su conjunto que cualquier informaci\u00f3n que tengan la persona de mi confianza absoluta para este caso es alejandro encinas tiene una relaci\u00f3n directa conmigo y como es una persona honesta y responsable va a saber manejar esta informaci\u00f3n con el sigilo el cuidado que se requiere entonces que se sepa qu\u00e9 bien qu\u00e9 pregunta es esto porque yo voy a estar constantemente hablando de estos temas como lo de la marcha de hoy regresando es un llamado a toda la gente a que nos ayuden todos debemos de gobernar la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo todos juntos no es asunto de un solo hombre de una mujer de en los servidores p\u00fablicos todos tenemos que ayudar vivir en una sociedad mejor todos tenemos que ayudar tambi\u00e9n este hable de protecci\u00f3n civil del director quiero que se sepa que es david long el director de protecci\u00f3n civil que est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n muy buen trabajo porque hablan adem\u00e1s del director este sin dar su su nombre es david le\u00f3n el encargado de la protecci\u00f3n civil que est\u00e1 haciendo un buen trabajo con el apoyo de todo el gobierno y de manera destacada y cima de la secretar\u00eda de marina y de la secretar\u00eda de la defensa que aplican el plan dn3 y son los primeros en llegar y en ayudar a la gente eso lo tengo que estar tambi\u00e9n recordando subrayando para qu\u00e9 y todos estemos informadas [M\u00fasica] vamos con una compa\u00f1era quedamos de enfoque noticias yo quisiera preguntarle de estos 1.600 proyectos que se habla de inversi\u00f3n con el sector privado cu\u00e1ntos son nuevos como como base del mecanismo de financiamiento y si usted se pegar\u00eda tambi\u00e9n un poco a esta figura de las apps de la asociaci\u00f3n p\u00fablica privada para poder echarlos a andar y si incluso \u00e9sta est\u00e1 pensando o est\u00e1 pens\u00e1ndose cambiar el nombre del plan nacional de infraestructura tambi\u00e9n sobre ayer el senado aprob\u00f3 la flexibilizaci\u00f3n de inversi\u00f3n a las afores y preguntarle si en su gobierno estaba pensado podr\u00eda abrir condiciones para una reforma pues profunda al sistema de pensiones donde se ha mencionado reiteradamente la necesidad de aumentar las aportaciones de 6-5 pasarlas a 15 para garantizar pues una tasa de reembolso a los trabajadores hasta del 70 por ciento y no del 30 como ahora habr\u00eda condiciones pues en su gobierno para buscar esta reforma profunda y respecto al perd\u00f3n fiscal del sat donde se mencionan pues todo tipo de personalidades desde empresas efe se habla de que ana gabriela guevara de jake o el de diego fern\u00e1ndez en fin sobre esto es de alg\u00fan comentario presidente pero fue una miscel\u00e1nea fiscal este miren est\u00e1 bien la recaudaci\u00f3n estamos obteniendo m\u00e1s ingresos que el a\u00f1o pasado esto demuestra que hay eficiencia en el sat y nos est\u00e1n ayudando tambi\u00e9n los contribuyentes que est\u00e1n inscribi\u00e9ndose para pagar impuestos y est\u00e1n contribuyendo y queremos que no haya evasi\u00f3n fiscal que todos cumplamos con nuestra responsabilidad de contribuir a la hacienda p\u00fablica y se est\u00e1 avanzando en ese prop\u00f3sito y quienes ser\u00e1n en cuentas pendientes y rezagos entonces han puesto al corriente pues lo est\u00e1n haciendo e incluso en el caso de diego fern\u00e1ndez de cevallos me pareci\u00f3 correcto el que aceptar\u00e1 de que tiene ese adeudo y que ya est\u00e1 en pl\u00e1ticas con la autoridad correspondiente para ponerse al d\u00eda o sea que no evade su responsabilidad dar la cara a la enfrenta y as\u00ed pues este debemos de actuar todos cuando no estamos al corriente en el cumplimiento de nuestras obligaciones no este estar nada m\u00e1s cuestionando s\u00ed no lo importante es rectificar no caer en la autocomplacencia si no rectificar entonces en general es un llamado a todos y de esa manera fortalecer la hacienda p\u00fablica tenemos muy buena relaci\u00f3n con el sector privado con las organizaciones empresariales y en efecto se est\u00e1 trabajando en un plan conjunto de inversi\u00f3n productiva y en infraestructura para el pa\u00eds estamos trabajando de manera conjunta ya se integr\u00f3 un equipo mixto es decir con servidores p\u00fablicos y con representantes del sector empresarial nacional y este se est\u00e1 elaborando un plan que se va a dar a conocer en su momento no puedo este es decir m\u00e1s porque el acuerdo fue que trabajemos primero y la definici\u00f3n de los proyectos ustedes porque ese es su trabajo y lo hacen muy bien pero a m\u00ed hasta me sorprendi\u00f3 ahora escuchar que son 1600 proyectos ah bueno ya lo dijeron pues s\u00ed en general son 1600 proyectos y se est\u00e1 haciendo una selecci\u00f3n y definiendo que se puede financiar con presupuesto p\u00fablico qu\u00e9 puede financiarse con inversi\u00f3n privada como se pueden hacer acuerdos asociaciones entre el sector p\u00fablico privado y social el prop\u00f3sito pues es reactivar la econom\u00eda y que haya empleos y bienestar y es una muy buena actitud del sector empresarial ellos nos hicieron la propuesta ellos est\u00e1n financiando los estudios ya se tienen terminados proyectos y pronto vamos a y presentarles a ustedes ya trav\u00e9s de ustedes al pueblo de mexico este acuerdo conjunto todo lo que tiene que ver con la actividad productiva la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica la actividad mejorar la actividad productiva y la creaci\u00f3n de infraestructura que ser\u00eda este algo important\u00edsimo x que esto nos ayudar\u00eda al entrar m\u00e1s y el crecimiento econ\u00f3mico todos juntos este empresarios de todas las y organizaciones qu\u00e9 est\u00e1n promoviendo esta iniciativa los que contienen son otros tiempos ya este es una etapa nueva y hay reglas claras que eso es muy importante por ejemplo definir hasta donde se puede permitir inversi\u00f3n privada en el sector energ\u00e9tico eso est\u00e1 muy claro ya entendido lo que es exploraci\u00f3n producci\u00f3n petrolera la prioridad es de la naci\u00f3n es decir pemex y comisi\u00f3n federal de electricidad tienen pues las facultades que de conformidad con la constituci\u00f3n deben de ejercer para representar a la naci\u00f3n y obtener utilidades en beneficio de todos los mexicanos ya se detuvo la pol\u00edtica privatizadora en el sector energ\u00e9tico este queremos explicarlo de manera sencilla fue como un amparo que las cosas queden como est\u00e1n llegaron y entregar 107 contratos para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo representan el 20 por ciento del potencial petrolero del pa\u00eds entonces se respetan esos contratos y lo que se les est\u00e1 pidiendo es que se invierta como se comprometieron para que haya producto el 80% restante lo administra pemex esto es no se van a modificar los contratos que entreg\u00f3 el gobierno anterior pero ya no hay nuevas convocatorias para seguir entregando \u00e1reas y particulares en exploraci\u00f3n y en producci\u00f3n de petr\u00f3leo adem\u00e1s esa est\u00e1 l\u00f3gico de que tienen que haber primeros resultados si se entregaron esos 107 contratos y se hizo el compromiso de que iba a haber inversi\u00f3n y que iba a aumentar la producci\u00f3n pues eso tiene que convertirse en hechos en realidad y hasta ahora por distintos motivos aumentado la producci\u00f3n qu\u00e9 tiene que ver con esos contratos apenas una empresa italiana est\u00e1 empezando a extraer petr\u00f3leo entonces vamos viendo resultados eso est\u00e1 muy definido la refinaci\u00f3n no se privatizan las refiner\u00edas al contrario se modernizan y se est\u00e1 creando una nueva para producir la gasolina y \u00e9l dice y otros petrol\u00edferos en nuestro pa\u00eds eso est\u00e1 muy claro en el caso de la comisi\u00f3n federal de electricidad 54% comisi\u00f3n federal de electricidad 46% -sector privado c\u00f3mo qued\u00f3 pero el plan que se ten\u00eda era que se fuesen cerrando las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad y que el mercado y quedar\u00e1 dominado por particulares al final del sexenio si segu\u00ed esa pol\u00edtica el plan era 25 por ciento comisi\u00f3n federal 75% particulares ahora la propuesta es vamos a terminar el 24 con la misma proporci\u00f3n y el aumento de demanda cubre considerando el sector privado va a mantener el 46 y la comisi\u00f3n federal de electricidad el 54 estos son reglas claras lo mismo en el caso de las telecomunicaciones nosotros ya hemos definido qu\u00e9 se tiene que dar comunicaci\u00f3n se tiene que garantizar la comunicaci\u00f3n de telefon\u00eda m\u00f3vil y de internet a todos los pueblos del pa\u00eds por eso se cree una empresa del estado para garantizar ese servicio a las comunidades m\u00e1s apartadas y que podamos los mexicanos y tener acceso al internet internet para todas y todos eso ha quedado claro de que el estado va a garantizar que haya comunicaci\u00f3n pero hay regiones en las ciudades por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad de mexico s competencia de todas las empresas en igualdad de circunstancias como lo establece la constituci\u00f3n y las leyes pero qu\u00e9 sucedi\u00f3 se hicieron las reformas a las leyes en comunicaci\u00f3n y s\u00ed s\u00ed estableci\u00f3 que ten\u00eda que haber competencia que no debe predominar una sola empresa que no deb\u00eda de ver monopolios pues s\u00ed preocuparon por eso que en la pr\u00e1ctica tambi\u00e9n habr\u00eda que ver si se avanz\u00f3 de todas formas atendieron nada m\u00e1s el mercado donde les resulta negocio y se abandono la mayor\u00eda del territorio nacional no hay esta comunicaci\u00f3n por telefon\u00eda celular por internet en el 75% del territorio nacional entonces lo que est\u00e1 muy claro es de qu\u00e9 van a tener telefon\u00eda celular y internet todos los pueblos de m\u00e9xico ya empezamos ayer ya se firm\u00f3 un convenio entre la secretaria de comunicaciones y una empresa que ya ten\u00eda un contrato para este prop\u00f3sito y se va a trabajar de manera conjunta con la nueva empresa que se cre\u00f3 filial de la comisi\u00f3n federal de electricidad para iniciar ya los trabajos de comunicaci\u00f3n por internet a todo el pa\u00eds en este mes de octubre se comienza a trabajar para tener comunicarnos a miles de pueblos a m\u00e1s tardar en el 2021 vamos a tener ya comunicaci\u00f3n en aires que ahora no se tiene esta comunicaci\u00f3n y vamos a cumplir el compromiso de que el internet sea gratuito en plazas en escuelas en centros de salud entonces esto ya tambi\u00e9n est\u00e1 muy definido y as\u00ed otras cosas para la pregunta que me hiciste si quiero ver esto nos vamos s\u00ed mire vamos a cuidar las pensiones de los trabajadores somos guardianes de esas pensiones eso se lo inform\u00f3 a los trabajadores vamos a cuidar sus pensiones sus ahorros no vamos hacer uso de esas pensiones se van a cuidar no tenemos ning\u00fan proyecto para y financiar con pensiones y algo abierto porque no queremos ning\u00fan riesgo y si lo que planteas buscar la manera de llevar a cabo una reforma no ahora porque tenemos que analizarlo bien y no va a significar afectar a los trabajadores y de una vez lo digo no va aumentarse la edad de jubilaci\u00f3n o sea para que quede claro en estos a\u00f1os no vamos a afectar a los trabajadores en nada y si tenemos que buscar antes un mecanismo de reestructuraci\u00f3n de pensiones de ingenier\u00eda financiera para bajar el costo financiero ahora hay condiciones favorables los empresarios con los que nos estamos reuniendo que le saben a esto est\u00e1n se\u00f1alando que es un momento importante para m\u00e9xico porque las tasas de inter\u00e9s en el mundo est\u00e1n bajas entonces tenemos ventajas importantes que se le tiene confianza al gobierno saben los banqueros internacionales los financieros de qu\u00e9 hay un verdadero estado de derecho de qu\u00e9 nosotros cumplimos los compromisos algunos ya se les olvid\u00f3 porque luego este se pone a pelear y se obnubilan pero dijimos se va a responder ante los compromisos que se hicieron en la construcci\u00f3n para la construcci\u00f3n de el aeropuerto de texcoco y cumplimos al 100 todo no se le qued\u00f3 a deber a nadie lo que te ofrecemos se cumple entonces todo esto lo saben los financieros hay confianza en m\u00e9xico les puedo tambi\u00e9n asegurar de que se va a aprobar en el congreso estados unidos y en canad\u00e1 el tratado independientemente de la situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo en eeuu tengo informaci\u00f3n que los dos partidos ven con buenos ojos que se apruebe el tratado en eeuu tanto los integrantes del partido republicano como los del partido dem\u00f3crata que est\u00e1n separando de sus diferencias este tema sus diferencias pol\u00edticas electorales que son propias pues de todas las democracias y que suceden en todos los pa\u00edses este se est\u00e1 separando de la importancia que tiene el que se apruebe el tratado para la econom\u00eda y el comercio de m\u00e9xico de eeuu y de canad\u00e1 eso est\u00e1 en otra pista entonces todo esto ayuda a que haya una actitud favorable que haya confianza en m\u00e9xico y vamos a seguir manteniendo esto y en cuanto a las pensiones decir eso es decirle a los trabajadores no se preocupen este nosotros vamos a cuidar sus ahorros y vamos a buscar que les rindan m\u00e1s nosotros les representamos no les vamos a perjudicar y no vamos a arriesgar sus ahorros y vamos a buscar la forma de que tengan un retiro una jubilaci\u00f3n digna como lo merece no hay cuando naciones una grieta pues que este ya no hay connotaciones que eso fue un mal sue\u00f1o como una pesadilla y ya no te ahora este no hay con donaciones y tengo tambi\u00e9n informaci\u00f3n aqu\u00ed donde no nos escuchan est\u00e9 aqu\u00ed entre nos les digo que est\u00e1n viendo con buenos ojos en el congreso el que se reforma el art\u00edculo 28 para que queden prohibidas las condonaciones eso nos va a ayudar much\u00edsimo incluso al estar en \u00e9l art\u00edculo 28 y quedar prohibida de las condonaciones pues ya no hay interpretaciones de que si un temblor y efecto un estado una tragedia entonces s\u00ed se puede no cerrar este y cualquier posibilidad de simulaci\u00f3n y de utilizar este instrumento para beneficio d grupos o de personas porque es muy injusto que los campesinos los obreros ustedes integrantes de clases medias comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios todos pagamos impuestos existen hijos predilectos hijas predilectas ahora el lenguaje de g\u00e9nero del r\u00e9gimen que no pagan o se les condonan los impuestos entonces eso ya se termin\u00f3 y el que quede en la constituci\u00f3n establecido es es una garant\u00eda ojal\u00e1 y se apruebe ya le damos vuelta a la hoja es que son cosas distintas una cuesti\u00f3n es la devoluci\u00f3n que va a seguir existiendo mediante los mecanismos de hacienda y otra cosa es la condonaci\u00f3n de los impuestos y miren hasta para que usaba la condonaci\u00f3n de vos se acuerdan que entregaron concesiones hemos hablado aqu\u00ed en exceso para la explotaci\u00f3n minera llegaron a entregar 90 millones de hect\u00e1reas del 40% del territorio nacional ten\u00edan que pagar un derecho pero como exist\u00eda el mecanismo de la condonaci\u00f3n se les condona van los impuestos y segu\u00edan teniendo las concesiones al momento que ya se condonan diego perd\u00f3n que ya no se condonan los impuestos ya esas concesiones las est\u00e1n devolviendo porque este era especulativo entonces se pone orden es lo mismo de las facturas falsas de las empresas fantasmas y crearon en los \u00faltimos a\u00f1os empresas como hongos despu\u00e9s de la lluvia surgieron empresas fantasmas todas las investigaciones todo el lavado de dinero para evadir impuestos este eran empresas que ten\u00edan como domicilio fiscal y terrenos bald\u00edos casas de personas humildes que ni sab\u00edan o trabajadores no empresas trabajadores dom\u00e9sticas accionistas y despachos por qu\u00e9 algunos se preocuparon de que ahora va a ser delito grave y si a este nos van a aplicar la ley va a ver juicio sumarios del sat ah despu\u00e9s sin derecho a fianza no es as\u00ed no es as\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para informar satan\u00e1s es su investigaci\u00f3n y este la persona que supuestamente est\u00e1 incumpliendo tiene el derecho de informar qu\u00e9 fue lo que compr\u00f3 porque esa factura cu\u00e1nto le cost\u00f3 lo que compr\u00f3 d\u00f3nde est\u00e1 lo que compro si compro una silla si compro una mesa pues tiene que estar la silla tiene que estar la mesa si \u00e9l fue que enga\u00f1ado pues este porque dieron una factura falsa tiene que considerarse ese punto de vista pero adem\u00e1s luego el sat tiene que enviar este expediente a la procuradur\u00eda fiscal y la procurar\u00eda fiscal hace lo propio investiga y si considera el sat y la procurar\u00eda fiscal de que si hay evasi\u00f3n de que sea el fraude entonces se presenta un expediente para la fiscal\u00eda general y el fiscal general en este caso su representante el ministerio p\u00fablico pues inicia una averiguaci\u00f3n y se presentan las pruebas y si en efecto hay una defraudaci\u00f3n pues entonces si va al juez y \u00e9l fue es todav\u00eda es el que va a juzgar si hay la evasi\u00f3n pues entonces s\u00ed es c\u00e1rcel sin derecho a fianza entonces es un procedimiento ahora si la persona fue enga\u00f1ada es inocente present\u00f3 el proceso se va a demostrar que compr\u00f3 la silla que compr\u00f3 este la mesa pero realidad qu\u00e9 cosa es lo que suced\u00eda no exist\u00eda la mesa no exist\u00eda la silla eran operaciones virtuales que se hac\u00edan en despachos para defraudar para robar a manos llenas con influyentismo porque eso se cre\u00f3 al amparo del poder p\u00fablico se tolero y cuanto deja de ingresar a la hacienda p\u00fablica de esa manera por esa evasi\u00f3n se calcula que hasta 500 mil millones de pesos al a\u00f1o entonces como van a seguir as\u00ed las cosas no y que no asusten adem\u00e1s el que nada debe nada teme pueden decir all\u00ed la constituci\u00f3n que es delito grave este la corrupci\u00f3n y es delito grave la y evasi\u00f3n fiscal y es delito grave el fraude electoral pero si no somos rateros si cumplimos con nuestra responsabilidad si no somos mapaches electorales que nos va a preocupar nada adem\u00e1s si se garantiza el estado de derecho y este se cuidan todos los procedimientos legales y se tiene la posibilidad de recurrir a un amparo si existe un abuso de autoridad fin este todo esto es importante aclararlo para que no sea pan y que nadie y se entienda de que estas cosas ya no deben tolerarse y si ya no hay uach y col o es delito grave o as\u00ed con si es delito grave la corrupci\u00f3n pues que sea tambi\u00e9n delito grave la falsificaci\u00f3n de facturas y la evasi\u00f3n fiscal eso es lo que se est\u00e1 haciendo perd\u00f3n que tal presidente alberto rodr\u00edguez de sdp noticias s\u00f3lo para aclarar sobre este apoyo que va a dar o que est\u00e1 dando la federaci\u00f3n a la jefa de gobierno claro es en este 2 de octubre habr\u00e1 presencia la guardia nacional en alg\u00fan lugar del recorrido de la marcha es por un lado y votaba estaba usted hablando de los homenajes de las familias de c\u00f3mo recordar a las personas que han hecho algo bueno para el pa\u00eds bueno de cumplirse todos los pron\u00f3sticos todo lo que usted plantea como como presidente pues usted pasar\u00e1 a la historia como una persona importante y se habr\u00e1 cumplido est\u00e1 cuarta transformaci\u00f3n de la que hablan ustedes en este sentido c\u00f3mo le gustar\u00eda usted ser recordado tiene pensado algo en este aspecto bueno vamos a apoyar al gobierno de la ciudad que est\u00e9 todos pendientes desde luego en primer lugar los ciudadanos qu\u00e9 s\u00e9 tan pronunciado por la paz eso es lo primero la polic\u00eda pero cuidadosa para que no se caiga en ninguna provocaci\u00f3n y qu\u00e9 y no haya violencia no va a haber represi\u00f3n y est\u00e1 a cargo de la ciudad s\u00ed y lo solicita jefe de gobierno tiene el apoyo de la guardia nacional y pues de todas las corporaciones pero eso no va ser falta est\u00e1 mejor eso de qu\u00e9 que nos vamos a cruzar con sus mam\u00e1s y con sus pap\u00e1s y con sus abuelos este para qu\u00e9 les llamen la atenci\u00f3n adem\u00e1s desde ahora ya desde ahora se est\u00e9 vean a sus nietos este ya desde hoy ay\u00fadennos ah\u00ed y ay\u00fadennos d\u00e1ndoles consejos d\u00e1ndoles consejos y ah\u00ed se los dejo de tarea a los adultos respetables ancianos respetables que son a los que m\u00e1s se les escucha en la familia miren yo quiero terminar bien y el pueblo as\u00ed lo decide que aprovech\u00f3 para pedirle a los legisladores que le apure con todo respeto para que se apruebe lo de la revocaci\u00f3n del mandato y que se reforme el art\u00edculo 35 para que se puedan llevar a cabo las consultas ciudadanas necesitamos la democracia participativa ojal\u00e1 y se apruebe en el caso de la revocaci\u00f3n del mandato nosotros propusimos que se le preguntara a la gente si quer\u00edan que siguiera el presidente de la rep\u00fablica y que esa consulta se llevara a cabo el mismo d\u00eda de la elecci\u00f3n federal del 2021 dijeron que no que el mismo d\u00eda no les propuse que se adelantar\u00e1 21 de marzo del 21 21 del 21 que es un domingo dijeron no ya est\u00e1 despu\u00e9s acept\u00f3 que sea despu\u00e9s de la elecci\u00f3n federal pero que es el 21 un domingo plantean tambi\u00e9n qu\u00e9 no la solicite yo aunque no la solicite el presidente sino que sean los ciudadanos lo acepto porque estoy seguro que si no me lo proh\u00edben yo voy a hacer el llamamiento para que los ciudadanos re\u00fanan las firmas que se requieren para que se lleve a cabo la revocaci\u00f3n del mandato entonces no hay este ning\u00fan obst\u00e1culo pero es muy importante en el fondo que se quede establecido lo de la revocaci\u00f3n del mandato porque as\u00ed llevamos a la pr\u00e1ctica el principio de que el pueblo pone y el pueblo quita y que polo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno como se establece en la constituci\u00f3n entonces nada de que ya me eligieron y seis a\u00f1os no me pueden tocar soy intocable no a prueba con la revocaci\u00f3n del mandato y esto aplica para el presidente pero ser\u00eda important\u00edsimo que aplicara para todas las autoridades yo lo que estoy planteando es cuando menos en el caso de la presidencia eso es lo que se propone ahora s\u00ed la gente quiere que me quede y termino en el 2024 pues lo que quiero es este estar en paz retirarme no voy a reelegirme y tampoco este voy a estar meti\u00e9ndome en cuestiones pol\u00edticas ni siquiera de mi partido me retiro por completo tambi\u00e9n no quiero nada que tenga que ver con culto a la personalidad no quiero que le pongan nombres a o mi nombre a las calles y estatuas ni y homenaje es nada de eso lo mejor es lo que queda en la conciencia d los mexicanos y siempre he pensado de que el pueblo es sabio y agradecido por qu\u00e9 en la vieja pol\u00edtica se pensaba de que el pueblo era tonto de que no se daba cuenta de nada y que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos se lleva a decir del pueblo no cuenta en los a\u00f1os 20 236 40 bueno como el general c\u00e1rdenas no pero con otros s\u00ed ac\u00e1 a nosotros nos entendemos aqu\u00ed resolvemos y luego este ya damos la l\u00ednea todos a obedecer y callar como vasallos ese era una una idea y lo otro tambi\u00e9n es que el pueblo es mal agradecido as\u00ed como el pueblo es tonto tambi\u00e9n este pueblo es mal agradecido entonces por lo mismo con esa concepci\u00f3n era este que est\u00e1s pensando en el pueblo si el pueblo no agradece aprovecha si ahora que tienes oportunidad no el pueblo es muy agradecido en mi caso es el pueblo el que me ha sacado a flote en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles si no es por el pueblo pues yo no estar\u00eda aqu\u00ed quien me sac\u00f3 cuando el desafuero adelante pero la gente tengo una negociaci\u00f3n arriba este grupos de intereses creados gobiernos extranjeros nada pues la gente este la que me defendi\u00f3 as\u00ed tiene que ser siempre entonces qu\u00e9 m\u00e1s tambi\u00e9n estoy muy consciente porque conozco la historia de que esto como dice en el b\u00e9isbol no se acaba hasta que se acaba este puede no llevar una buena trayectoria y de repente para alguna raz\u00f3n viene un mareo una p\u00e9rdida de piso empieza alguien a levitar al final de la vida en el \u00faltimo tramo de la vida a\u00fan habiendo actuado de manera consecuente durante mucho tiempo al final como se dice coloquialmente la este y s\u00ed entonces por eso a los dirigentes hay que juzgarlos hasta que mueren entonces este no es f\u00e1cil porque mientras se viva es este como ser humano se pueden cometer errores entonces pero lo m\u00e1s importante es tener conciencia de eso de ser consecuente toda la vida eso es lo m\u00e1s importante bueno nos vemos ma\u00f1ana a ver con qu\u00e9 dices aventura no vas a estar ma\u00f1ana aqu\u00ed despu\u00e9s estuve aqu\u00ed y dicen que la tercera es la vencida en el d\u00eda de ayer usted me se\u00f1al\u00f3 dos veces y no se pudo lograr este momento as\u00ed que le agradezco la oportunidad del espacio le brind\u00f3 un saludo a todos los periodistas ac\u00e1 y gracias por permitirme primero que todo me convoca aqu\u00ed la conmemoraci\u00f3n de los cinco a\u00f1os de las desapariciones de los estudiantes de ayotzinapa y tuve la oportunidad de realizar un documental que se titula ayotzinapa en m\u00ed y tambi\u00e9n tuvimos la oportunidad ahora de presentarlo en los pinos gracias que usted abri\u00f3 las puertas de los pinos para el pueblo participamos de ciclo de documentales que se realiz\u00f3 el pasado fin de semana y bueno ha tra\u00eddo una copia para dej\u00e1rsela aqu\u00ed con jes\u00fas para que usted tenga la oportunidad de ver mi trabajo tambi\u00e9n un trabajo solidario con el pueblo de m\u00e9xico de parte del pueblo de puerto rico puerto rico sigue solidario con mexico hoy y ha estado en el pasado en honor a el general antonio valero que particip\u00f3 en la lucha de independencia de mexico hemos llegado hasta ac\u00e1 y nos interesa mucho a los puertorrique\u00f1os y puertorrique\u00f1as que continuamos luchando por nuestra independencia y nuestra soberan\u00eda muchos aqu\u00ed saben verdad que nosotros llevamos hace 120 a\u00f1os siendo colonias de eeuu quisi\u00e9ramos saber y la pregunta que le voy a hacer ca\u00eda muy bien en el d\u00eda de ayer porque est\u00e1bamos discutiendo la solidaridad y la justicia y la igualdad en latinoam\u00e9rica y el caribe y puerto rico forma parte de esa latinoam\u00e9rica y de ese caribe hemos luchado por por lo mismo durante tanto tiempo quisiera saber cu\u00e1l va a ser la postura de su gobierno y la postura de ustedes ante la onu en relaci\u00f3n al caso de la autodeterminaci\u00f3n del pueblo de puerto rico de la independencia nos gustar\u00eda saber en su opini\u00f3n y cu\u00e1l va a ser la postura de su gobierno entre a\u00fan en el caso de puerto rico gracias presidente si nosotros nos apegamos a los principios de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y no intervenci\u00f3n pero la postura de m\u00e9xico siempre ha sido a favor de la independencia de los pueblos siempre a favor de la independencia de los pueblos esto es un asunto que llevan a la pr\u00e1ctica lo acaba de hacer el secretario de relaciones exteriores en la un fijo muy clara nuestra postura en materia de pol\u00edtica exterior y en los foros internacionales m\u00e9xico siempre va a seguir con esa tradici\u00f3n de luchar por la independencia de los pueblos sin injerencismo nosotros al mismo tiempo que planteamos el que los pueblos tienen que ser libres independientes que no deben de haber hegemon\u00edas dominando en el pa\u00eds en el mundo este pues somos respetuosos tambi\u00e9n de la pol\u00edtica de cada pueblo nunca vamos nosotros y estar de acuerdo por ejemplo con una invasi\u00f3n nunca porque nosotros hemos padecido de invasiones y no queremos que ning\u00fan pueblo sea invadido por otro no hay derecho aqu\u00ed predomina la fuerza de una naci\u00f3n sobre otra de un pueblo sobre otro entonces usted felicitamos por estar aqu\u00ed este m\u00e9xico es un pueblo abierto a la solidaridad al apoyo mutuo de todos los pa\u00edses hermanos de todos los pa\u00edses de am\u00e9rica latina del caribe si y queremos mucho al pueblo de puerto rico mucho mucho mucho son pueblos hermanos este y d\u00e9janos tu trabajo audiovisual es decir la precisi\u00f3n para ma\u00f1ana [Aplausos] mejor ma\u00f1ana a ver a ver la precisi\u00f3n estos conforme c\u00f3modo con que la presidenta de su partido y la integrante de su gabinete en sus palabras hayan sido hijas predilectas del anterior r\u00e9gimen porque finalmente se les perdonaron impuestos a ellas dos usted ha dialogado con ellas en alg\u00fan momento nada de este tema lo har\u00e1 el novio es que \u00e9ste eran condiciones y toleradas eran hechos tolerados les dir\u00eda yo legales te estaban establecidos en la ley se aplicaban estas medidas de manera este legales en hacienda es m\u00e1s cuando llegamos nosotros pasaron unos meses y se segu\u00eda andando con donaciones hasta que est\u00e9 dijimos se acaba esto porque hab\u00eda hab\u00eda ese marco legal o sea que lo permit\u00eda y tambi\u00e9n esa concepci\u00f3n esa voluntad pol\u00edtica que \u00e9ste permit\u00eda o y esa impunidad entonces ya no existe eso y as\u00ed tenemos otros casos en d\u00f3nde nos vamos demorando porque lleva tiempo por ejemplo limpiar todo lo de aduanas limpiar todos los de migraci\u00f3n pero es no tolerar corrupci\u00f3n y cero impunidad sea quien sea entonces este no vamos nosotros a permitir que nadie est\u00e9 abuse y que legalmente pues no se pueda permitir estas pr\u00e1cticas eso es lo que puedo comentar no vamos nosotros tambi\u00e9n a que esa es otra cuesti\u00f3n que hemos venido diciendo a utilizar nada en contra de adversarios o de pol\u00edticos vamos a informarles por ejemplo de todo lo que hemos hecho en materia de seguridad p\u00fablica se acuerdan que quedamos que vamos a informarles lo vamos a hacer ma\u00f1ana o el lunes o el martes se est\u00e1 trabajando la informaci\u00f3n que les vamos a dar a ustedes ya los ciudadanos sobre c\u00f3mo vamos en materia de seguridad p\u00fablica sea \u00e9ste como estamos en esto que tanto le importa a los ciudadanos y hoy en la ma\u00f1ana vimos temprano sobre detenciones que se han hecho pero si se han dado cuenta ya no es exhibir a nadie o sea la propaganda pero al mismo tiempo si tenemos que dar a conocer que hay detenidos tom\u00e1s vamos a cuidar este no caer en el amarillismo y adem\u00e1s por la dignidad de las personas y pero si dar a conocer que existamos deteniendo a presuntos delincuentes entonces todo esto lo estamos viendo entonces no mezclar es distinta nuestra postura la d este los medios que son libres ustedes y adem\u00e1s ese trabajo mal har\u00edan si no est\u00e9 indagan denuncian pero no me gusta personalizar no es eso el asunto es como si este y estoy yo dale y dale dale con mis adversarios los conservadores que adem\u00e1s est\u00e9 estas se est\u00e1n portando muy bien muy bien ah\u00ed nos vemos ma\u00f1ana dios",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:00.680627"
}