{
    "video_id": "W-MDb-UpolQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/W-MDb-UpolQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAe26AofrwcD8c91YMk3KbDqAE9Lg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=W-MDb-UpolQ",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Sahuayo de Morelos, Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3593,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 21.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 23.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 25.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 27.65,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 29.39,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 37.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 57.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 68.57,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 80.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 85.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 91.06,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 93.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1",
            "start": 105.159,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 126.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 138.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 140.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la guardia nacional el presidente",
            "start": 142.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 144.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 146.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 149.69,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "integran la l\u00ednea de honor el doctor",
            "start": 161.819,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alfonso durazo monta\u00f1o secretario de",
            "start": 164.81,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 167.849,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 175.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 178.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 180.31,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 186.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 189.95,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ingeniero silvano aureoles conejo",
            "start": 196.73,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de michoac\u00e1n",
            "start": 199.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "licenciado l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel",
            "start": 209.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "coordinador de asesores de presidencia",
            "start": 213.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comisario general luis rodr\u00edguez bucio",
            "start": 221.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 224.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de estado",
            "start": 231.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mayor miguel hurtado ochoa comandante de",
            "start": 233.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la d\u00e9cimo segunda regi\u00f3n militar",
            "start": 236.61,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "arquitecto jes\u00fas g\u00f3mez g\u00f3mez presidente",
            "start": 243.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "municipal de sahuayo michoac\u00e1n",
            "start": 247.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 255.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mayor sergio armando barrera salcedo",
            "start": 257.739,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "comandante de la 21 zona militar",
            "start": 260.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comisario jefe fidel mondrag\u00f3n rivero",
            "start": 268.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinador estatal de la guardia",
            "start": 271.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 273.45,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales",
            "start": 279.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comisarios jefes inspectores oficiales",
            "start": 281.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tropa y guardia nacional representantes",
            "start": 285.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en",
            "start": 288.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "general as\u00ed como de quienes nos siguen",
            "start": 290.889,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "por internet a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 293.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sociales en todo el mundo reciban todos",
            "start": 295.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 298.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "har\u00e1 uso de la palabra el ingeniero",
            "start": 306.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "silvano aureoles conejo gobernador del",
            "start": 309.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado de michoac\u00e1n",
            "start": 312.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes",
            "start": 322.76,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de m\u00e9xico licenciado",
            "start": 327.35,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a",
            "start": 332.11,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "sahuayo bienvenido",
            "start": 336.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a esta hermosa regi\u00f3n de michoac\u00e1n",
            "start": 339.139,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "y poder saludar y estar presente con la",
            "start": 342.88,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "gente trabajadora y noble de sahuayo",
            "start": 348.79,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "gracias por visitarnos una vez m\u00e1s",
            "start": 352.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "saludar tambi\u00e9n al secretario de",
            "start": 358.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seguridad de protecci\u00f3n ciudadana doctor",
            "start": 362.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alfonso brazo gracias amigo por tu",
            "start": 365.36,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "visita",
            "start": 368.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "al general",
            "start": 370.129,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "sandoval secretario de la defensa",
            "start": 372.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nacional al almirante ojeda secretario",
            "start": 375.52,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "de marina saludar al paisano y amigo",
            "start": 379.09,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "bueno dos paisanos",
            "start": 385.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al general rodr\u00edguez ruso comandante de",
            "start": 388.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la guardia nacional michoacano vamos a",
            "start": 390.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "darle un aplauso fuerte a nuestro",
            "start": 393.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "paisano bienvenido",
            "start": 395.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a tu tierra y a nuestro querido",
            "start": 399.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y amigo l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel",
            "start": 403.36,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 405.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro",
            "start": 407.61,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "saludo al general hurtado comandante de",
            "start": 409.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la doceava regi\u00f3n militar a la que",
            "start": 412.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pertenece michoac\u00e1n al general barrera",
            "start": 415.06,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "comandante de la 21 zona militar y sin",
            "start": 418.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "duda el mejor coordinador de la guardia",
            "start": 422.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "nacional en los estados",
            "start": 424.3,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el general mondrag\u00f3n muchas gracias mi",
            "start": 425.56,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 427.93,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y agradecer mucho",
            "start": 429.569,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esta visita del se\u00f1or presidente",
            "start": 432.72,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que nos honra con ser el primer estado",
            "start": 436.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "donde se inaugura los cuarteles de la",
            "start": 439.87,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "guardia nacional agradecer en todo lo",
            "start": 443.99,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "que vale al se\u00f1or presidente municipal a",
            "start": 448.19,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "jesus por el apoyo presidente virtual de",
            "start": 452.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sahuayo por todo el apoyo el respaldo",
            "start": 457.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para que en este municipio tambi\u00e9n se",
            "start": 459.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "construyera este cuartel de la guardia",
            "start": 463.85,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nacional as\u00ed en un esfuerzo conjunto del",
            "start": 467.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica del gobierno",
            "start": 471.889,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "del estado y del municipio es que se",
            "start": 475.52,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "construyen estas instalaciones con la",
            "start": 479.3,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "entrega y compromiso de los ingenieros",
            "start": 484.11,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "militares que pues han hecho milagros en",
            "start": 487.75,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "poco tiempo para terminar estas obras y",
            "start": 491.05,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que michoac\u00e1n sea el primer estado donde",
            "start": 495.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "formalmente se inauguran estas",
            "start": 499.24,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 501.97,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "hay que decir con mucha claridad",
            "start": 503.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el pueblo de michoac\u00e1n estamos muy",
            "start": 509.79,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "agradecidos con el se\u00f1or presidente de",
            "start": 513.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 517.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gracias licenciado andr\u00e9s manuel por el",
            "start": 519.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "apoyo a michoac\u00e1n en esta tarea en la",
            "start": 522.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tarea de seguridad hemos trabajado de",
            "start": 526.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "manera muy coordinada y cercana con el",
            "start": 529.89,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 533.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "empezando por el acompa\u00f1amiento",
            "start": 536.49,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "permanente de el secretario durazo y",
            "start": 539.81,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "todo el gabinete de seguridad federal y",
            "start": 545.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en esta etapa con el inicio de",
            "start": 549.87,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "las operaciones de la guardia nacional",
            "start": 554.279,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a tener m\u00e1s y",
            "start": 557.99,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "mejor resultados como los ciudadanos la",
            "start": 563.31,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gente en general as\u00ed lo espera hay",
            "start": 567.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esperanza mucha esperanza en la guardia",
            "start": 571.17,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nacional y estoy seguro que trabajando",
            "start": 575.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de manera coordinada y de manera",
            "start": 579.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conjunta se habr\u00e1 de alcanzar ese",
            "start": 582.51,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es muy importante y hay que",
            "start": 586.08,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 590.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con toda la claridad",
            "start": 592.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es muy importante que cuidemos",
            "start": 595.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esta naciente y joven instituci\u00f3n que es",
            "start": 598.4,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el resultado de una iniciativa del",
            "start": 603.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente de la republica que cont\u00f3 con",
            "start": 606.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el apoyo total de todas las fuerzas",
            "start": 609.95,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas por eso la guardia nacional",
            "start": 613.52,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "nace con mucha legitimidad y con todo el",
            "start": 617.62,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "andamiaje jur\u00eddico pero tambi\u00e9n con",
            "start": 623.21,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "mucha esperanza y apoyo de la sociedad",
            "start": 627.89,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque enfrentar el reto que hoy tenemos",
            "start": 632.279,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 635.87,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "no es un asunto sencillo",
            "start": 639.709,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el presidente lo ha dicho con mucha",
            "start": 643.059,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 646.299,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la violencia y la inseguridad",
            "start": 648.0,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "tiene or\u00edgenes y ese origen est\u00e1 en el",
            "start": 651.139,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "rezago y las dificultades de car\u00e1cter",
            "start": 656.689,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "social que padece m\u00e9xico por muchos a\u00f1os",
            "start": 659.839,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "pero en esta nueva ruta en esta nueva",
            "start": 665.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estrategia con la creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 669.389,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 672.12,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y ya entrar en operaciones con todo el",
            "start": 673.939,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "conjunto de medidas y de programas",
            "start": 678.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sociales que ha puesto en marcha el",
            "start": 681.259,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 684.079,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "se habr\u00e1 de caminar en las dos pistas",
            "start": 686.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "para que por un lado se atiendan las",
            "start": 689.95,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "causas estructurales que generan la",
            "start": 694.399,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "violencia y la inseguridad y por el otro",
            "start": 698.839,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "lado la poblaci\u00f3n tenga la certeza de",
            "start": 701.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que hay quien los cuide de que hay quien",
            "start": 706.37,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "garantice la seguridad la guardia",
            "start": 708.68,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1 integrada por mujeres y",
            "start": 711.589,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "hombres valientes comprometidos leales",
            "start": 716.269,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que siempre est\u00e1n al servicio del pueblo",
            "start": 720.94,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de mexico los soldados y los marinos de",
            "start": 724.579,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mexico en cualquier contingencia ante",
            "start": 727.73,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cualquier desastre los primeros en",
            "start": 731.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "llegar son nuestros soldados y nuestros",
            "start": 734.209,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "marinos por eso quiero reiterar mi",
            "start": 737.81,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "agradecimiento al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 740.149,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "mi gran sandoval secretario de defensa",
            "start": 743.959,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "a los marinos de m\u00e9xico se\u00f1or o",
            "start": 747.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "almirante ojeda y les pido a los",
            "start": 750.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presentes que les demos un fuerte",
            "start": 752.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aplauso a nuestras fuerzas armadas por",
            "start": 754.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todo el apoyo que nos dan",
            "start": 757.63,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina dos de las",
            "start": 763.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "grandes instituciones de mexico",
            "start": 766.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ampliamente respetados y queridos por el",
            "start": 768.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 771.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de ellos est\u00e1 compuesto mayoritariamente",
            "start": 772.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional",
            "start": 775.82,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "por eso hay la garant\u00eda y la certeza de",
            "start": 778.95,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 resultados efectivos y que la",
            "start": 783.57,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "guardia nacional habr\u00e1 de ser garante en",
            "start": 788.76,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "un tema que es muy complejo como lo es",
            "start": 792.81,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la violencia y la inseguridad sin duda",
            "start": 796.31,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el mayor reto que tiene hoy m\u00e9xico y que",
            "start": 800.61,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "tenemos como sociedad porque hemos hecho",
            "start": 803.64,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se han hecho cosas",
            "start": 807.709,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero ha sido insuficiente el flagelo el",
            "start": 810.49,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "problema subsiste y tenemos que cerrar",
            "start": 815.589,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "filas caminar juntos poner todo lo que",
            "start": 820.089,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "est\u00e9 de nuestro lado para que le hagamos",
            "start": 823.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "frente al principal la principal",
            "start": 826.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n del pueblo de m\u00e9xico y de",
            "start": 830.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n pedirle algo se\u00f1or presidente",
            "start": 833.41,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que platicado en reiteradas ocasiones",
            "start": 836.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con el secretario de durazo",
            "start": 839.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si no fortalecemos si no acompa\u00f1amos a",
            "start": 842.67,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los municipios para que tambi\u00e9n",
            "start": 847.53,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "fortalezcan su capacidad institucional y",
            "start": 850.14,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "municipios estado y federaci\u00f3n poder",
            "start": 854.84,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "hacerle frente en condiciones m\u00e1s de",
            "start": 859.08,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mayor fortaleza en el abono eslab\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 863.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil hasta ahora y con mayor rezago son",
            "start": 867.26,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "los municipios del pa\u00eds y michoac\u00e1n no",
            "start": 871.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es la excepci\u00f3n s\u00f3lo tenemos dos",
            "start": 876.03,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 878.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cumplen o que tienen su estado de fuerza",
            "start": 880.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como lo establece el sistema nacional de",
            "start": 884.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ciudad p\u00fablica el resto es muy precario",
            "start": 886.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y es entendible porque no se tienen los",
            "start": 889.24,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para esta tarea y",
            "start": 893.08,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la necesidad de que los apoyemos",
            "start": 897.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para que puedan cumplir con lo que la",
            "start": 901.029,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n les mandata en el art\u00edculo",
            "start": 903.64,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "115 constitucional y estoy seguro que si",
            "start": 906.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fortalecemos los municipios",
            "start": 911.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los estados y ahora con la guardia",
            "start": 914.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacional y el apoyo permanente que",
            "start": 917.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tenemos de las tropas regulares tanto",
            "start": 920.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito como marina vamos a ganar",
            "start": 923.29,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "esta batalla",
            "start": 927.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo el se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 929.779,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "reiterarle mi gratitud",
            "start": 932.6,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el m\u00edo y del pueblo de michoac\u00e1n por el",
            "start": 936.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apoyo recibido en un tema dif\u00edcil",
            "start": 938.83,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "complejo que era atender el tema",
            "start": 942.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "magisterial gracias por apoyarnos para",
            "start": 946.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que a ninguna maestra o maestro se le",
            "start": 950.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "deje de pagar su salario y con ello",
            "start": 953.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "garantizamos que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 957.0,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tengan clase porque aqu\u00ed lo m\u00e1s",
            "start": 961.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "importante son las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y",
            "start": 964.21,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que puedan tener clases el otro es el",
            "start": 968.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajo que estamos haciendo ya en",
            "start": 972.91,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "materia de salud y cuente con conmigo va",
            "start": 975.34,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a ser m\u00e1s concreto cuente con nuestra",
            "start": 980.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tarea presidente porque comparto su",
            "start": 983.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque la poblaci\u00f3n sobre",
            "start": 985.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todo sobre todos los m\u00e1s necesitados",
            "start": 988.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tengan los servicios de salud que",
            "start": 992.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "necesitan cuente con michoac\u00e1n cuente",
            "start": 995.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conmigo felicidades",
            "start": 998.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "enhorabuena",
            "start": 1000.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por lo que hoy hacemos aqu\u00ed en sahuayo",
            "start": 1002.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se entrega formalmente las",
            "start": 1006.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 1010.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "felicidades a la guardia nacional y",
            "start": 1012.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1014.18,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el comisario general luis rodr\u00edguez",
            "start": 1028.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n comandante de la guardia nacional",
            "start": 1031.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 1032.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1049.93,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1053.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1055.37,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ingeniero silvano aureoles conejo",
            "start": 1057.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de michoac\u00e1n de",
            "start": 1059.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ocampo",
            "start": 1061.54,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds presencia sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 1063.21,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 1065.929,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "almirante rafael lo que da dur\u00e1n",
            "start": 1069.19,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 1071.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 1073.539,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1076.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "licenciado l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel",
            "start": 1079.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "coordinador de asesores de la",
            "start": 1081.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica'",
            "start": 1083.179,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "arquitecto jes\u00fas g\u00f3mez g\u00f3mez presidente",
            "start": 1085.66,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "municipal de sahuayo de morelos",
            "start": 1088.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los presidentes municipales de",
            "start": 1092.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "chavinda cojumatl\u00e1n marcos castellanos",
            "start": 1095.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "villamar y los reyes autoridades",
            "start": 1097.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "militares policiales servidores p\u00fablicos",
            "start": 1101.4,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1105.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n distinguidas invitadas e",
            "start": 1107.53,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 1111.22,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "uno de los principales retos que hoy",
            "start": 1113.149,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enfrenta el pa\u00eds es el de la seguridad",
            "start": 1115.159,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tal como lo ha expresado de",
            "start": 1117.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manera reiterada el presidente de la",
            "start": 1120.859,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1122.659,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "atender de manera prioritaria las",
            "start": 1125.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "condiciones que generan o dan paso a la",
            "start": 1127.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actividad que altera la seguridad",
            "start": 1129.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y la convivencia entre las",
            "start": 1131.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comunidades es desde el 1\u00ba de diciembre",
            "start": 1133.65,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del 2018 una l\u00ednea de trabajo distintiva",
            "start": 1137.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de la actual administraci\u00f3n",
            "start": 1141.09,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "prueba de esto es el motivo que nos",
            "start": 1143.87,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tiene reunidos",
            "start": 1145.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de la",
            "start": 1147.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional en este municipio de",
            "start": 1150.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sahuayo de morelos sitio emblem\u00e1tico de",
            "start": 1153.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "actividades culturales comerciales y",
            "start": 1156.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "productivas",
            "start": 1160.06,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el proyecto es construir en michoac\u00e1n un",
            "start": 1162.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "total de 22 cuarteles para la todav\u00eda",
            "start": 1165.87,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nueva instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1168.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica casi todos los cuarteles",
            "start": 1171.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al 100% de avance lo que demuestra",
            "start": 1176.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un notable esfuerzo institucional y",
            "start": 1179.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presupuestario del gobierno federal",
            "start": 1182.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de desplegar al personal de",
            "start": 1186.169,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la guardia nacional de manera permanente",
            "start": 1188.389,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en las primeras 150 regiones de un total",
            "start": 1191.149,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de 266 en las que se divide se dividi\u00f3",
            "start": 1194.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el territorio del pa\u00eds implica que la",
            "start": 1198.139,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "disuasi\u00f3n como una funci\u00f3n exclusiva de",
            "start": 1201.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la autoridad y del estado en general es",
            "start": 1204.649,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "una realidad",
            "start": 1207.47,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dicha cobertura geogr\u00e1fica es posible",
            "start": 1209.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gracias al apoyo de mi general",
            "start": 1212.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional para",
            "start": 1214.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la construcci\u00f3n de las",
            "start": 1217.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instalaciones que alojar\u00e1n a los",
            "start": 1219.81,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "integrantes de la instituci\u00f3n",
            "start": 1221.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n al igual que las que se",
            "start": 1225.97,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "construyen en otras partes del pa\u00eds",
            "start": 1229.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuenta con cocina comedor sala de",
            "start": 1231.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica almacenes alojamientos",
            "start": 1235.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "oficinas administrativas \u00e1reas de",
            "start": 1239.19,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "adiestramiento f\u00edsico adem\u00e1s de la",
            "start": 1242.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de infraestructura",
            "start": 1244.69,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "perimetral para el resguardo f\u00edsico",
            "start": 1246.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resguardo f\u00edsico del personal las",
            "start": 1248.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instalaciones y los recursos materiales",
            "start": 1251.29,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "con la que est\u00e1n dotados",
            "start": 1252.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cabe destacar que son instalaciones que",
            "start": 1256.999,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "observan los criterios de austeridad y",
            "start": 1260.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "funcionalidad mismas que responden a un",
            "start": 1261.979,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejercicio transparente del ejercicio de",
            "start": 1264.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los recursos p\u00fablicos que son la gu\u00eda en",
            "start": 1267.739,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica federal y por",
            "start": 1271.039,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ende de la guardia nacional",
            "start": 1273.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "quiero destacar tambi\u00e9n que el predio",
            "start": 1277.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fue donado por el municipio lo que",
            "start": 1279.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "indica el compromiso de colaboraci\u00f3n y",
            "start": 1281.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n entre este el gobierno del",
            "start": 1284.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado y la federaci\u00f3n un aut\u00e9ntico",
            "start": 1287.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ejemplo de trabajo conjunto a favor de",
            "start": 1290.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda",
            "start": 1293.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "con la entrega de estas obras se",
            "start": 1296.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "refuerza como se\u00f1ale la exclusiva",
            "start": 1298.529,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "capacidad de disuasi\u00f3n misma que se suma",
            "start": 1301.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a las actividades de proximidad cuya",
            "start": 1304.35,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "principal misi\u00f3n es que la guardia",
            "start": 1307.32,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "nacional se encuentre de manera",
            "start": 1309.359,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "permanente cerca de la sociedad y",
            "start": 1311.539,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "dispuesta a acudir en su apoyo en",
            "start": 1314.909,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "cualquier circunstancia y momento",
            "start": 1317.279,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "ambas variables es decir disuasi\u00f3n y",
            "start": 1321.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "proximidad son el toque distintivo de la",
            "start": 1325.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nueva estrategia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1328.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sustentada en la prevenci\u00f3n misma que se",
            "start": 1330.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "refuerza a su vez con los importantes",
            "start": 1333.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programas sociales del gobierno de",
            "start": 1335.84,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1338.75,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en estos t\u00e9rminos para alcanzar tan",
            "start": 1340.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "relevantes objetivos en cada curso que",
            "start": 1343.929,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "se imparta en las aulas de esta",
            "start": 1346.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n en el planeo y puesta en",
            "start": 1348.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de cada operativo el absoluto",
            "start": 1351.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos es un",
            "start": 1354.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inherente fundamental a la naciente",
            "start": 1357.22,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "doctrina de la guardia nacional",
            "start": 1359.59,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el esquema es claro si la guardia",
            "start": 1363.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional lleg\u00f3 para permanecer y a",
            "start": 1366.62,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta presencia y movilidad",
            "start": 1369.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aunado a un moderno sistema de",
            "start": 1372.55,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "comunicaciones es como se alcanzar\u00e1 la",
            "start": 1374.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "meta de recuperar la tranquilidad en",
            "start": 1377.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corto plazo en todos y cada uno de los",
            "start": 1379.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "rincones de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1382.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en ning\u00fan momento",
            "start": 1386.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desplazar\u00e1 o sustituir\u00e1 la",
            "start": 1388.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "responsabilidad y competencias de las",
            "start": 1391.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad estatales o",
            "start": 1393.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "municipales por el contrario a trav\u00e9s de",
            "start": 1396.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las coordinaciones regionales y de las",
            "start": 1399.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sesiones de las mesas de seguridad en",
            "start": 1402.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds es c\u00f3mo se toman acuerdos",
            "start": 1404.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mismos que se traducen en tareas que",
            "start": 1407.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "deben articularse con las fuerzas de los",
            "start": 1410.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1412.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este es el principio fundamental de",
            "start": 1415.44,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n las operaciones conjuntas",
            "start": 1417.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "articular\u00e1n los esfuerzos para prevenir",
            "start": 1421.009,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "los delitos y actuar con firmeza en",
            "start": 1423.299,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "contra de quienes infrinjan la ley y",
            "start": 1426.059,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alteren la convivencia",
            "start": 1428.61,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "tal y como lo se\u00f1alara recientemente el",
            "start": 1432.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "secretario general de la defensa",
            "start": 1434.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nacional la cooperaci\u00f3n",
            "start": 1435.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "interinstitucional y de los gobiernos",
            "start": 1437.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "federal estatal y municipal son junto",
            "start": 1440.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con la confianza ciudadana los",
            "start": 1444.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "principales recursos para que m\u00e9xico",
            "start": 1446.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "procese con \u00e9xito los antagonismos que",
            "start": 1448.59,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hoy enfrenta",
            "start": 1451.59,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la anterior explicaci\u00f3n en buena medida",
            "start": 1453.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aporta elementos para entender el porqu\u00e9",
            "start": 1456.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la incorporaci\u00f3n de 21.000 170 nuevos",
            "start": 1459.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "integrantes hasta diciembre pasado",
            "start": 1462.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mismos que se encuentran en fase de",
            "start": 1465.3,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n lo que demuestra por un",
            "start": 1467.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lado el compromiso de estos ciudadanos",
            "start": 1470.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por servir al pa\u00eds y a la sociedad y por",
            "start": 1472.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el otro que la opci\u00f3n vocacional de la",
            "start": 1475.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guardia nacional es atractiva y de",
            "start": 1478.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n profesional",
            "start": 1480.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "deseo aprovechar esta oportunidad para",
            "start": 1483.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hacer una invitaci\u00f3n a las y los j\u00f3venes",
            "start": 1486.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de esta parte del pa\u00eds para que se sumen",
            "start": 1489.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a las filas de la guardia nacional es",
            "start": 1492.99,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "una buena opci\u00f3n para servirle a m\u00e9jico",
            "start": 1496.14,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador los",
            "start": 1499.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "michoacanos le reconocemos su tes\u00f3n",
            "start": 1502.759,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ejemplar y ejemplar compromiso para",
            "start": 1505.96,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "cumplir con el anhelo de construir un",
            "start": 1509.299,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s justo y seguro cuenta con",
            "start": 1511.249,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuente usted con la guardia nacional",
            "start": 1514.399,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para tan elevadas metas muchas gracias",
            "start": 1516.729,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general lu\u00eds",
            "start": 1538.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 1541.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 1543.94,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1551.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y como antes",
            "start": 1554.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1556.19,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "gobernador del estado",
            "start": 1558.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del gabinete de seguridad",
            "start": 1560.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 1563.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas",
            "start": 1566.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1569.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a todos buenas tardes",
            "start": 1573.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la seguridad ciudadana es una condici\u00f3n",
            "start": 1576.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "indispensable y factor esencial para que",
            "start": 1578.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las personas se desarrollen y puedan",
            "start": 1581.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realizar sus actividades cotidianas en",
            "start": 1584.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un ambiente de paz y tranquilidad",
            "start": 1587.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "garantizarla implica un proceso para",
            "start": 1590.09,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fortalecer y proteger el orden civil",
            "start": 1592.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico haciendo frente a la",
            "start": 1595.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "violencia y amenazas que atentan contra",
            "start": 1597.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la sociedad para alcanzar una",
            "start": 1599.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "convivencia segura y pac\u00edfica las",
            "start": 1601.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "soluciones en materia de seguridad",
            "start": 1605.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "requieren de una pol\u00edtica integral",
            "start": 1607.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enfocada al bienestar de la sociedad la",
            "start": 1609.47,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito un eficaz acceso a",
            "start": 1612.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la justicia el respeto a la ley y una",
            "start": 1615.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n basada en valores tambi\u00e9n",
            "start": 1618.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "exigen la convergencia de esfuerzos y",
            "start": 1621.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una adecuada coordinaci\u00f3n entre las",
            "start": 1623.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "distintas diferentes instancias",
            "start": 1625.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "federales estatales y municipales",
            "start": 1627.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aspectos que est\u00e1n contemplados en los",
            "start": 1631.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "objetivos de la estrategia nacional de",
            "start": 1634.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica que ha puesto en",
            "start": 1637.73,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "marcha el gobierno de mexico y que",
            "start": 1639.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "precisamente atiende las causas que",
            "start": 1642.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "originan la inseguridad",
            "start": 1645.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hoy con la inauguraci\u00f3n de estas nuevas",
            "start": 1648.48,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "instalaciones para una compa\u00f1\u00eda de la",
            "start": 1651.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "guardia nacional en sahuayo de morelos",
            "start": 1653.669,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n quedan de manifiesto las",
            "start": 1656.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acciones que se han emprendido en la",
            "start": 1658.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n para brindar",
            "start": 1660.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "certidumbre y tranquilidad a los",
            "start": 1662.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1665.64,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este cuartel construido por ingenieros",
            "start": 1667.559,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "militares es un edificio de calidad",
            "start": 1670.259,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "c\u00f3modo seguro y funcional condiciones",
            "start": 1672.929,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que son indispensables para el",
            "start": 1677.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "desarrollo de las actividades",
            "start": 1678.809,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "administrativas operativas y log\u00edsticas",
            "start": 1680.899,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "que desde aqu\u00ed realizar\u00e1 el personal",
            "start": 1684.889,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "adscrito a esta coordinaci\u00f3n regional",
            "start": 1687.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1692.269,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "estos cuarteles de la guardia nacional",
            "start": 1694.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se inauguran hoy son un claro",
            "start": 1696.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ejemplo de su compromiso con los",
            "start": 1700.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos encaminado a hacer de nuestro",
            "start": 1701.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un m\u00e9xico m\u00e1s seguro y en paz el",
            "start": 1704.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuerpo de ingenieros militares seguir\u00e1n",
            "start": 1708.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyando este esfuerzo que realiza para",
            "start": 1711.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cumplir con la meta de 236 compa\u00f1\u00edas de",
            "start": 1713.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "guardia nacional que se construir\u00e1n en a",
            "start": 1718.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de tres a\u00f1os en todo el",
            "start": 1721.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "territorio nacional con el objetivo de",
            "start": 1723.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tener un despliegue permanente en las 32",
            "start": 1726.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 1729.68,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "los soldados de tierra mar y aire vemos",
            "start": 1732.82,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional a una dependencia",
            "start": 1737.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hermana con la que trabajamos unidos y",
            "start": 1740.409,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de manera coordinada conscientes de que",
            "start": 1743.559,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "las acciones que realizamos en conjunto",
            "start": 1746.679,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "tienen como fin el bienestar del pueblo",
            "start": 1748.86,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "seguiremos enfocando los esfuerzos con",
            "start": 1753.09,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "el fin de que la guardia nacional como",
            "start": 1755.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "usted lo propuso desde el inicio de su",
            "start": 1758.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n sea un legado para el",
            "start": 1760.84,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "pa\u00eds una instituci\u00f3n al servicio de",
            "start": 1763.419,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "mexico y un referente a nivel",
            "start": 1766.149,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1768.45,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "distinguido auditorio sahuayo",
            "start": 1770.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tiene una ubicaci\u00f3n privilegiada colinda",
            "start": 1775.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con el estado de jalisco al igual que",
            "start": 1777.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cercano con jiquilpan",
            "start": 1779.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se encuentran en este centro econ\u00f3mico",
            "start": 1783.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como hace un rato se mencion\u00f3 un centro",
            "start": 1785.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agroproductivo y comercial de lo que se",
            "start": 1788.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llama la ci\u00e9nega de chapala lo cual",
            "start": 1791.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "explica la importancia de la regi\u00f3n pero",
            "start": 1793.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en contraste con estas caracter\u00edsticas",
            "start": 1796.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "particulares en sahuayo como en otros",
            "start": 1798.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lugares del pa\u00eds se presentan",
            "start": 1802.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades delictivas que necesitan ser",
            "start": 1804.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atendidas por ello el establecimiento",
            "start": 1807.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del personal de la guardia nacional en",
            "start": 1810.41,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el municipio resalta su importancia",
            "start": 1813.65,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "lo anterior est\u00e1 alineado con el nuevo",
            "start": 1817.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esquema de seguridad que se desarrolla",
            "start": 1819.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y que contempla el",
            "start": 1821.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "establecimiento de esta corporaci\u00f3n",
            "start": 1824.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "profesional orientada a la prevenci\u00f3n",
            "start": 1825.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del delito y a la preservaci\u00f3n de la",
            "start": 1829.049,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica con un enfoque de",
            "start": 1831.659,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "proximidad y comunicaci\u00f3n permanente con",
            "start": 1833.909,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los ciudadanos en esta labor cercana con",
            "start": 1837.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la sociedad la actuaci\u00f3n de sus",
            "start": 1840.69,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "integrantes se rige por la doctrina",
            "start": 1843.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "policial fundada en el pleno respeto a",
            "start": 1845.519,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y al uso leg\u00edtimo",
            "start": 1849.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la fuerza",
            "start": 1851.309,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres de la guardia nacional",
            "start": 1853.86,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntanse orgullosos del uniforme que",
            "start": 1857.56,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "portan de la instituci\u00f3n que representan",
            "start": 1859.99,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y de la funci\u00f3n que realizan sigan",
            "start": 1863.97,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "cumpliendo sus responsabilidades como",
            "start": 1868.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hasta ahora con marcado sentido del",
            "start": 1871.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "deber y poniendo encima de cualquier",
            "start": 1873.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "circunstancia los principios que lo",
            "start": 1876.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rigen de legalidad objetividad",
            "start": 1879.61,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eficiencia profesionalismo honradez y",
            "start": 1882.61,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos en cada",
            "start": 1887.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "soldado y marino siempre encontrar\u00e1n a",
            "start": 1890.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero en servicio a la patria con",
            "start": 1893.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "su correcto actuar engrandezcan a la",
            "start": 1897.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "guardia nacional y honren el lema de",
            "start": 1899.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "justicia y paz siempre en beneficio de",
            "start": 1902.38,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "los mexicanos muchas gracias",
            "start": 1906.16,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1918.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el licenciado",
            "start": 1921.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1923.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "amigas amigos de sahuayo",
            "start": 1930.919,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1934.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edaz qu\u00e9 es",
            "start": 1939.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 1942.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el amor y de la amistad",
            "start": 1944.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estar con ustedes adem\u00e1s",
            "start": 1952.48,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "iniciando la inauguraci\u00f3n de",
            "start": 1957.97,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "estos cuarteles de la guardia nacional",
            "start": 1962.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo coment\u00e9 hace un momento el pan lo",
            "start": 1969.149,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "repito ahora lo dijo muy bien el general",
            "start": 1974.729,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 1979.379,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "real crescencio sandoval",
            "start": 1981.81,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "es muy importante el enfoque integral",
            "start": 1985.549,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 1993.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad y de la",
            "start": 1995.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1997.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no se quiera",
            "start": 2000.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y enfrentar este flagelo de la violencia",
            "start": 2003.82,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "solo con medidas coercitivas con el uso",
            "start": 2007.8,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de la fuerza",
            "start": 2013.23,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "eso demostr\u00f3",
            "start": 2017.12,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que no funciona",
            "start": 2020.15,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 2022.909,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la violencia no se puede apagar el fuego",
            "start": 2026.149,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con el fuego no se puede enfrentar el",
            "start": 2028.909,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "mal con el mal",
            "start": 2032.029,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 2034.33,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2037.69,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y no olvidar que la paz y la",
            "start": 2039.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 2042.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2046.97,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no es mala por naturaleza",
            "start": 2049.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ser humano no es malo por naturaleza no",
            "start": 2055.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nacimos o nacemos malos",
            "start": 2058.669,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "son las circunstancias",
            "start": 2062.87,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "las que llevan algunos a tomar el camino",
            "start": 2065.659,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales",
            "start": 2069.72,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "por eso si tenemos una sociedad mejor",
            "start": 2072.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2077.149,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a tener m\u00e1s seguridad m\u00e1s paz",
            "start": 2078.94,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tranquilidad",
            "start": 2083.389,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ese es el enfoque que tenemos que darle",
            "start": 2086.57,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 2090.22,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "asunto de garantizar",
            "start": 2092.829,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2097.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que se atiendan las causas",
            "start": 2100.5,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se rescate al campo",
            "start": 2104.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del abandono en que se encuentra que se",
            "start": 2107.78,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "apoya a los productores",
            "start": 2110.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo",
            "start": 2114.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se dirijan",
            "start": 2117.28,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fondos apoyar a ejidatarios a comuneros",
            "start": 2120.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1os propietarios",
            "start": 2124.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se compre a precios justos lo que",
            "start": 2129.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "producen los campesinos",
            "start": 2133.609,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que haya precios de garant\u00eda",
            "start": 2136.97,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se garantice el derecho",
            "start": 2142.71,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "del pueblo a la educaci\u00f3n a la salud",
            "start": 2145.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que nadie se quede sin la posibilidad de",
            "start": 2150.34,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 2153.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y que no importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 2154.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "social de los padres porque la educaci\u00f3n",
            "start": 2157.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no es un privilegio es un derecho de",
            "start": 2160.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2163.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por eso nuestro programa de becas",
            "start": 2165.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todos los niveles de escolaridad es muy",
            "start": 2172.069,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2175.819,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y decirles que se est\u00e1n entregando becas",
            "start": 2177.609,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "a 11 millones de estudiantes",
            "start": 2182.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2187.17,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto en el pa\u00eds",
            "start": 2189.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2192.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es muy importante atender a los j\u00f3venes",
            "start": 2198.26,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que el que ya no est\u00e1 estudiando y no",
            "start": 2202.99,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tiene empleo",
            "start": 2206.77,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "que se le den opciones",
            "start": 2209.0,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "que pueda trabajar como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2213.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con el programa 'j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2217.699,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2219.38,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "hay 900.000 j\u00f3venes contratados",
            "start": 2220.82,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando como aprendices",
            "start": 2225.509,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "novecientos mil que se les asegura",
            "start": 2229.85,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 2234.1,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para que de esta forma",
            "start": 2237.96,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "puedan tener ocupaci\u00f3n porque ya lo",
            "start": 2242.18,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "saben ustedes el pueblo es sabio es un",
            "start": 2246.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de veces mejor tener a los",
            "start": 2252.11,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la",
            "start": 2253.79,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "calle",
            "start": 2255.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 2256.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si atendemos todo esto",
            "start": 2261.31,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pues vamos a tener una sociedad mejor y",
            "start": 2265.339,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tener m\u00e1s facilidades",
            "start": 2269.42,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema de la",
            "start": 2275.96,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 2277.549,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "si no hay bienestar aunque tengamos",
            "start": 2279.069,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "un polic\u00eda de cada esquina",
            "start": 2283.92,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "nos van a seguir robando",
            "start": 2288.079,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2292.549,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no atendemos las causas pues no vamos a",
            "start": 2295.55,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "terminar nunca de llenar las c\u00e1rceles",
            "start": 2300.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es lamentable que los que pierden la",
            "start": 2305.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2309.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2311.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2312.81,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la c\u00e1rcel la mayor\u00eda son",
            "start": 2314.17,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2317.38,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "duele la tristeza",
            "start": 2319.109,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 2321.999,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 2325.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se rescata al campo que se impulse en",
            "start": 2328.859,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "las actividades productivas que haya",
            "start": 2331.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "empleo que mejoren los salarios que se",
            "start": 2332.91,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "atienda a los j\u00f3venes que haya bienestar",
            "start": 2337.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como que esa base",
            "start": 2343.68,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2346.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "repito va a ser m\u00e1s f\u00e1cil serenar al",
            "start": 2347.589,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2351.13,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "desde luego no es suficiente con el",
            "start": 2354.239,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2359.529,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "hace falta que",
            "start": 2361.299,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "trabajemos de manera organizada como se",
            "start": 2364.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo para garantizar la",
            "start": 2367.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica antes",
            "start": 2370.98,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito hac\u00eda lo que le correspond\u00eda",
            "start": 2374.48,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2381.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 2382.87,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "actuaba tambi\u00e9n por su cuenta",
            "start": 2385.86,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas estatales lo mismo las",
            "start": 2389.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales",
            "start": 2393.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la polic\u00eda federal tambi\u00e9n con",
            "start": 2395.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "su propia estrategia",
            "start": 2398.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ahora no ahora estamos juntos",
            "start": 2401.91,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los que me acompa\u00f1an secretarios",
            "start": 2406.04,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "marina de seguridad de la defensa",
            "start": 2410.07,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "el comandante de la guardia nacional nos",
            "start": 2417.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "reunimos todos los d\u00edas",
            "start": 2420.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2423.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 2427.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esto ayuda mucho",
            "start": 2430.049,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "yo personalmente con el apoyo de este",
            "start": 2434.619,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad recibo el reporte",
            "start": 2439.269,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "el parte",
            "start": 2443.019,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de los delitos cometidos en las \u00faltimas",
            "start": 2444.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "24 horas",
            "start": 2448.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas a las seis de la ma\u00f1ana",
            "start": 2451.52,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "sabemos qu\u00e9 delitos en donde se cometen",
            "start": 2453.2,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "y tomamos decisiones todos los d\u00edas",
            "start": 2458.619,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "si vemos que una regi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2463.94,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy afectada por la inseguridad por",
            "start": 2469.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "la violencia se toman medidas para",
            "start": 2473.05,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a reforzar",
            "start": 2478.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "acciones operativas",
            "start": 2480.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hace poco se descompuso mucho la",
            "start": 2484.49,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en guanajuato",
            "start": 2488.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y tomamos una decisi\u00f3n",
            "start": 2492.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "agrupar y de enviar m\u00e1s elementos",
            "start": 2498.91,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y ahora estamos",
            "start": 2505.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "logrando esta acci\u00f3n a cargo de la",
            "start": 2507.73,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa est\u00e1 logrando",
            "start": 2512.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n en la incidencia",
            "start": 2515.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "delictiva en guanajuato todav\u00eda falta",
            "start": 2518.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2521.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "si no estuvi\u00e9semos pendientes diario si",
            "start": 2523.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "el presidente se enterar\u00e1",
            "start": 2529.319,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de vez en cuando si solo recibiera un",
            "start": 2532.359,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "reporte una tarjeta cada semana de lo",
            "start": 2536.349,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "que sucede en esta materia pues entonces",
            "start": 2541.42,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos avanzar",
            "start": 2545.65,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 2548.069,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y con perseverancia",
            "start": 2550.019,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "porque este es el tema que m\u00e1s le",
            "start": 2555.569,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "importa y le preocupa a nuestro pueblo",
            "start": 2560.009,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tuvo",
            "start": 2563.809,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2568.369,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 2570.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desde luego tambi\u00e9n la virtud de",
            "start": 2573.45,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "proponer la reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 2578.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para crear la guardia nacional",
            "start": 2582.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "porque hicimos un diagn\u00f3stico saben que",
            "start": 2587.16,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo cont\u00e1bamos",
            "start": 2591.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "36.000 elementos de la polic\u00eda federal",
            "start": 2595.83,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pero de esos 36.000 elementos efectivos",
            "start": 2601.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "efectivos 10.000",
            "start": 2604.59,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "26000",
            "start": 2608.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dedicados a trabajos administrativos",
            "start": 2610.599,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y con esos 10.000 ten\u00edamos que enfrentar",
            "start": 2615.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los delitos federales en todo el pa\u00eds",
            "start": 2622.71,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no era posible eso",
            "start": 2629.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mientras el estado mexicano cuenta con",
            "start": 2631.63,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "dos instituciones que son ejemplares",
            "start": 2635.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa y la secretar\u00eda",
            "start": 2640.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de marina la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2642.06,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "con 230 mil elementos",
            "start": 2644.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 2650.43,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "con 65.000 elementos pero no se pod\u00edan",
            "start": 2653.019,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "utilizar estos elementos ni del ej\u00e9rcito",
            "start": 2661.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ni la marina porque la constituci\u00f3n",
            "start": 2664.48,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "no les permit\u00eda hacer labores de",
            "start": 2668.65,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2673.66,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "s\u00ed desde luego",
            "start": 2675.68,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la marina",
            "start": 2678.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ten\u00edan como funci\u00f3n",
            "start": 2681.339,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica la defensa de nuestro territorio",
            "start": 2683.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la seguridad nacional",
            "start": 2691.35,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si el problema principal es la seguridad",
            "start": 2697.08,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como no",
            "start": 2702.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "utilizar la experiencia el",
            "start": 2705.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "profesionalismo el n\u00famero de elementos",
            "start": 2708.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las instalaciones",
            "start": 2711.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de estas dos instituciones para darle",
            "start": 2714.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tranquilidad seguridad al pueblo de",
            "start": 2718.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2720.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por eso se present\u00f3 la reforma a la",
            "start": 2722.55,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que se permitiera que",
            "start": 2727.17,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina participar\u00e1n en",
            "start": 2732.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2736.23,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "afortunadamente como aqu\u00ed lo coment\u00f3",
            "start": 2738.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el gobernador de michoac\u00e1n",
            "start": 2741.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas pol\u00edticas lo",
            "start": 2744.77,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entendieron",
            "start": 2746.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y se reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 2748.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "fue un\u00e1nime la aprobaci\u00f3n en el congreso",
            "start": 2752.859,
            "duration": 11.291
        },
        {
            "text": "y esto dio lugar a que se tenga esta",
            "start": 2759.2,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "guardia nacional que est\u00e1 todav\u00eda en",
            "start": 2764.15,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2769.82,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 desplegando pero miren llevamos",
            "start": 2771.55,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "14 meses de gobierno lo dec\u00eda yo es y",
            "start": 2775.05,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "culpa y en 14 meses ya tenemos cerca de",
            "start": 2779.44,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "80 mil elementos de la guardia nacional",
            "start": 2785.44,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "les comentaba que la polic\u00eda federal",
            "start": 2789.27,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "contaba con 36.000 elementos y efectivos",
            "start": 2793.49,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 2798.14,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en 14 meses tenemos 80 mil elementos",
            "start": 2800.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda",
            "start": 2806.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2808.079,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "en 20 a\u00f1os desde que se fund\u00f3",
            "start": 2811.54,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2815.94,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ocuparon no se preocuparon en crear",
            "start": 2819.49,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "instalaciones si mandaban a polic\u00edas",
            "start": 2824.33,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "federales a un estado a veces ten\u00edan que",
            "start": 2829.01,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "hospedarse en hoteles",
            "start": 2833.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en campamentos de manera indigna",
            "start": 2839.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estamos inaugurando aqu\u00ed en michoac\u00e1n",
            "start": 2844.19,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "69 cuarteles como estos",
            "start": 2849.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 22 en michoac\u00e1n",
            "start": 2854.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 2859.12,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este de sahuayo 22 de michoac\u00e1n",
            "start": 2861.17,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "y comentaba yo que de aqu\u00ed",
            "start": 2867.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n un originario adem\u00e1s del",
            "start": 2871.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "general c\u00e1rdenas y de",
            "start": 2874.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "morelos y de ocampo porque",
            "start": 2877.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda explicar la historia de",
            "start": 2880.64,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sin los michoacanos",
            "start": 2882.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed tambi\u00e9n era originario un",
            "start": 2892.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "general que yo admiro mucho",
            "start": 2896.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 2898.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que fue seminarista pero un hombre",
            "start": 2900.53,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "entregado con convicciones \u00edntegro",
            "start": 2906.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "quedar francisco j m\u00fasica y \u00e9l dec\u00eda",
            "start": 2909.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hechos no palabras",
            "start": 2913.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9 importante que estemos ya",
            "start": 2919.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entregando estas instalaciones a la",
            "start": 2924.13,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2926.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "repito 69 hay 13 m\u00e1s que est\u00e1n por",
            "start": 2927.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "terminarse y este a\u00f1o vamos a construir",
            "start": 2931.4,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "80 adicionales es decir vamos a tener ya",
            "start": 2935.53,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 70 75 por ciento de",
            "start": 2942.16,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "todas las instalaciones porque esa es",
            "start": 2946.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "otra cosa importante decidimos como",
            "start": 2949.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 2952.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "dividir en regiones el pa\u00eds",
            "start": 2954.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y vamos a tener",
            "start": 2959.2,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "266 coordinaciones territoriales en todo",
            "start": 2962.24,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds as\u00ed como esta de sahuayo como la",
            "start": 2967.35,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ley que el pan son 266 en todo el",
            "start": 2970.83,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "territorio de modo que se va",
            "start": 2974.97,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y garantizar la protecci\u00f3n de la gente",
            "start": 2979.41,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de los ciudadanos yo vengo",
            "start": 2983.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a sahuayo a decirles que no vamos",
            "start": 2988.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nosotros a fallarles eso que les quede",
            "start": 2992.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muy claro luchamos muchos a\u00f1os para",
            "start": 2996.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n y",
            "start": 3000.2,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "no vamos a traicionar al pueblo",
            "start": 3004.49,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vamos adelante",
            "start": 3012.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que las cosas verdaderamente",
            "start": 3015.109,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "cambien beneficios nuestro pueblo",
            "start": 3018.23,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no solo de nosotros de nuestra",
            "start": 3022.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n sino sobre todo de los que",
            "start": 3026.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos",
            "start": 3029.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nuestros nietos ya nosotros est\u00e1bamos de",
            "start": 3032.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "salida y hasta podemos decir gracias a",
            "start": 3036.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la vida que nos ha dado tanto pero",
            "start": 3039.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos que pensar en los que vienen",
            "start": 3042.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 3045.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3048.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y vamos a lograr la cuarta",
            "start": 3051.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 3054.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y se va a acabar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3056.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y se va a acabar la impunidad",
            "start": 3060.13,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y va a haber justicia",
            "start": 3063.06,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 3065.509,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para terminar",
            "start": 3071.04,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "y decirles a los integrantes de la",
            "start": 3072.869,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "guardia nacional que es un privilegio un",
            "start": 3076.289,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "honor el poder servir en estos tiempos",
            "start": 3081.69,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 3085.88,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "sientan que es una tarea",
            "start": 3092.5,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "es una misi\u00f3n fundamental",
            "start": 3096.7,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a hacer todo lo que",
            "start": 3101.6,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "podamos ya lo estamos haciendo para que",
            "start": 3106.91,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "tengan buenos salarios prestaciones",
            "start": 3110.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3119.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corresponderles bien",
            "start": 3122.01,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que ustedes est\u00e9n a",
            "start": 3125.46,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "la altura de las circunstancias",
            "start": 3130.32,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "se sientan",
            "start": 3135.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como los que son",
            "start": 3137.01,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pueblo uniformado el soldado es pueblo",
            "start": 3140.1,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 3144.72,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y que piensen que les necesitamos",
            "start": 3146.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "les necesitan sus familiares sus padres",
            "start": 3152.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sus abuelos",
            "start": 3156.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para que todo el pueblo tenga paz y",
            "start": 3159.49,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tenga tranquilidad",
            "start": 3163.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3166.46,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y pensar mucho en la misi\u00f3n que tienen",
            "start": 3169.25,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "que no caigan en la tentaci\u00f3n",
            "start": 3174.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3178.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la deshonestidad",
            "start": 3179.95,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "que sean incorruptibles",
            "start": 3182.39,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3189.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es el problema que tenemos en m\u00e9xico",
            "start": 3190.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "desgraciadamente es el c\u00e1ncer que estaba",
            "start": 3194.06,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "destruyendo nuestro pa\u00eds la corrupci\u00f3n",
            "start": 3197.49,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que sean capaces",
            "start": 3201.67,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y decidan mejor es de dar pobreza a sus",
            "start": 3205.14,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hijos que deshonra",
            "start": 3209.789,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3212.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sean gentes de bien",
            "start": 3214.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que recuerden siempre como todos debemos",
            "start": 3216.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de recordar",
            "start": 3220.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que solo siendo buenos podemos ser",
            "start": 3222.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 3225.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y que debemos de fortalecer los valores",
            "start": 3227.34,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "culturales morales",
            "start": 3232.859,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "espiritual es la felicidad aut\u00e9ntica",
            "start": 3235.41,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "verdadera no es acumular bienes",
            "start": 3240.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 3242.89,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos fama la verdadera felicidad es",
            "start": 3245.75,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estar bien con uno mismo",
            "start": 3250.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 3254.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la",
            "start": 3258.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad",
            "start": 3260.23,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos adelante a transformar a m\u00e9xico y",
            "start": 3263.69,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "a darle paz seguridad a nuestro pueblo",
            "start": 3268.339,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigas amigos",
            "start": 3273.38,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias por participar en esta",
            "start": 3277.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n yo me siento repito muy contento",
            "start": 3281.65,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de estar en sahuayo este es un pueblo",
            "start": 3285.01,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "trabajador un pueblo de comerciantes que",
            "start": 3289.44,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "llegaban a vender sombreros y mercanc\u00edas",
            "start": 3296.76,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "hasta el sureste hasta mi tierra hasta",
            "start": 3302.12,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "mi agua tengo muy buenos amigos aqu\u00ed en",
            "start": 3306.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sahuayo",
            "start": 3311.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y amigos que fueron de mi familia y",
            "start": 3313.47,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "gente la de sahuayo gente luchona gente",
            "start": 3318.17,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "trabajadora que merece todo mi respeto y",
            "start": 3323.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "toda mi admiraci\u00f3n y ya saben que amor",
            "start": 3328.14,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "con amor se paga muchas gracias",
            "start": 3332.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se rendir\u00e1n los honores correspondientes",
            "start": 3351.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 3353.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 3355.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se les",
            "start": 3357.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "invita a entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3360.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3389.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3410.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 3413.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3416.74,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3419.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3423.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 3436.869,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3451.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica e",
            "start": 3474.05,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 3476.42,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural",
            "start": 3477.76,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 3479.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 3482.18,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3553.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se hace una cordial invitaci\u00f3n al",
            "start": 3580.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica para que",
            "start": 3582.07,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 un recorrido por las",
            "start": 3584.05,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "instalaciones inauguradas",
            "start": 3585.16,
            "duration": 3.05
        }
    ],
    "transcription_text": " damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas i d mejor no no y e y y canad\u00e1 ah preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador integran la l\u00ednea de honor el doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina ingeniero silvano aureoles conejo gobernador del estado de michoac\u00e1n licenciado l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel coordinador de asesores de presidencia comisario general luis rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor miguel hurtado ochoa comandante de la d\u00e9cimo segunda regi\u00f3n militar arquitecto jes\u00fas g\u00f3mez g\u00f3mez presidente municipal de sahuayo michoac\u00e1n general de brigada diplomado de estado mayor sergio armando barrera salcedo comandante de la 21 zona militar comisario jefe fidel mondrag\u00f3n rivero coordinador estatal de la guardia nacional tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales comisarios jefes inspectores oficiales tropa y guardia nacional representantes de medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general as\u00ed como de quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida har\u00e1 uso de la palabra el ingeniero silvano aureoles conejo gobernador del estado de michoac\u00e1n muchas gracias muy buenas tardes se\u00f1or presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a sahuayo bienvenido a esta hermosa regi\u00f3n de michoac\u00e1n y poder saludar y estar presente con la gente trabajadora y noble de sahuayo gracias por visitarnos una vez m\u00e1s saludar tambi\u00e9n al secretario de seguridad de protecci\u00f3n ciudadana doctor alfonso brazo gracias amigo por tu visita al general sandoval secretario de la defensa nacional al almirante ojeda secretario de marina saludar al paisano y amigo bueno dos paisanos al general rodr\u00edguez ruso comandante de la guardia nacional michoacano vamos a darle un aplauso fuerte a nuestro paisano bienvenido a tu tierra y a nuestro querido compa\u00f1ero y amigo l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel muchas gracias l\u00e1zaro saludo al general hurtado comandante de la doceava regi\u00f3n militar a la que pertenece michoac\u00e1n al general barrera comandante de la 21 zona militar y sin duda el mejor coordinador de la guardia nacional en los estados el general mondrag\u00f3n muchas gracias mi general y agradecer mucho esta visita del se\u00f1or presidente que nos honra con ser el primer estado donde se inaugura los cuarteles de la guardia nacional agradecer en todo lo que vale al se\u00f1or presidente municipal a jesus por el apoyo presidente virtual de sahuayo por todo el apoyo el respaldo para que en este municipio tambi\u00e9n se construyera este cuartel de la guardia nacional as\u00ed en un esfuerzo conjunto del gobierno de la rep\u00fablica del gobierno del estado y del municipio es que se construyen estas instalaciones con la entrega y compromiso de los ingenieros militares que pues han hecho milagros en poco tiempo para terminar estas obras y que michoac\u00e1n sea el primer estado donde formalmente se inauguran estas instalaciones hay que decir con mucha claridad el pueblo de michoac\u00e1n estamos muy agradecidos con el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica gracias licenciado andr\u00e9s manuel por el apoyo a michoac\u00e1n en esta tarea en la tarea de seguridad hemos trabajado de manera muy coordinada y cercana con el gabinete de seguridad empezando por el acompa\u00f1amiento permanente de el secretario durazo y todo el gabinete de seguridad federal y adem\u00e1s en esta etapa con el inicio de las operaciones de la guardia nacional estoy seguro que vamos a tener m\u00e1s y mejor resultados como los ciudadanos la gente en general as\u00ed lo espera hay esperanza mucha esperanza en la guardia nacional y estoy seguro que trabajando de manera coordinada y de manera conjunta se habr\u00e1 de alcanzar ese prop\u00f3sito es muy importante y hay que decirlo con toda la claridad es muy importante que cuidemos esta naciente y joven instituci\u00f3n que es el resultado de una iniciativa del presidente de la republica que cont\u00f3 con el apoyo total de todas las fuerzas pol\u00edticas por eso la guardia nacional nace con mucha legitimidad y con todo el andamiaje jur\u00eddico pero tambi\u00e9n con mucha esperanza y apoyo de la sociedad porque enfrentar el reto que hoy tenemos de garantizar la paz y la tranquilidad no es un asunto sencillo el presidente lo ha dicho con mucha claridad la violencia y la inseguridad tiene or\u00edgenes y ese origen est\u00e1 en el rezago y las dificultades de car\u00e1cter social que padece m\u00e9xico por muchos a\u00f1os pero en esta nueva ruta en esta nueva estrategia con la creaci\u00f3n de la guardia nacional y ya entrar en operaciones con todo el conjunto de medidas y de programas sociales que ha puesto en marcha el gobierno de mexico se habr\u00e1 de caminar en las dos pistas para que por un lado se atiendan las causas estructurales que generan la violencia y la inseguridad y por el otro lado la poblaci\u00f3n tenga la certeza de que hay quien los cuide de que hay quien garantice la seguridad la guardia nacional est\u00e1 integrada por mujeres y hombres valientes comprometidos leales que siempre est\u00e1n al servicio del pueblo de mexico los soldados y los marinos de mexico en cualquier contingencia ante cualquier desastre los primeros en llegar son nuestros soldados y nuestros marinos por eso quiero reiterar mi agradecimiento al ej\u00e9rcito mexicano mi gran sandoval secretario de defensa a los marinos de m\u00e9xico se\u00f1or o almirante ojeda y les pido a los presentes que les demos un fuerte aplauso a nuestras fuerzas armadas por todo el apoyo que nos dan el ej\u00e9rcito y la marina dos de las grandes instituciones de mexico ampliamente respetados y queridos por el pueblo de ellos est\u00e1 compuesto mayoritariamente en la guardia nacional por eso hay la garant\u00eda y la certeza de que habr\u00e1 resultados efectivos y que la guardia nacional habr\u00e1 de ser garante en un tema que es muy complejo como lo es la violencia y la inseguridad sin duda el mayor reto que tiene hoy m\u00e9xico y que tenemos como sociedad porque hemos hecho se han hecho cosas pero ha sido insuficiente el flagelo el problema subsiste y tenemos que cerrar filas caminar juntos poner todo lo que est\u00e9 de nuestro lado para que le hagamos frente al principal la principal preocupaci\u00f3n del pueblo de m\u00e9xico y de michoac\u00e1n pedirle algo se\u00f1or presidente que platicado en reiteradas ocasiones con el secretario de durazo si no fortalecemos si no acompa\u00f1amos a los municipios para que tambi\u00e9n fortalezcan su capacidad institucional y municipios estado y federaci\u00f3n poder hacerle frente en condiciones m\u00e1s de mayor fortaleza en el abono eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil hasta ahora y con mayor rezago son los municipios del pa\u00eds y michoac\u00e1n no es la excepci\u00f3n s\u00f3lo tenemos dos municipios cumplen o que tienen su estado de fuerza como lo establece el sistema nacional de ciudad p\u00fablica el resto es muy precario y es entendible porque no se tienen los recursos suficientes para esta tarea y de ah\u00ed la necesidad de que los apoyemos para que puedan cumplir con lo que la constituci\u00f3n les mandata en el art\u00edculo 115 constitucional y estoy seguro que si fortalecemos los municipios los estados y ahora con la guardia nacional y el apoyo permanente que tenemos de las tropas regulares tanto del ej\u00e9rcito como marina vamos a ganar esta batalla por \u00faltimo el se\u00f1or presidente quiero reiterarle mi gratitud el m\u00edo y del pueblo de michoac\u00e1n por el apoyo recibido en un tema dif\u00edcil complejo que era atender el tema magisterial gracias por apoyarnos para que a ninguna maestra o maestro se le deje de pagar su salario y con ello garantizamos que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os tengan clase porque aqu\u00ed lo m\u00e1s importante son las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y que puedan tener clases el otro es el trabajo que estamos haciendo ya en materia de salud y cuente con conmigo va a ser m\u00e1s concreto cuente con nuestra tarea presidente porque comparto su preocupaci\u00f3n porque la poblaci\u00f3n sobre todo sobre todos los m\u00e1s necesitados tengan los servicios de salud que necesitan cuente con michoac\u00e1n cuente conmigo felicidades enhorabuena por lo que hoy hacemos aqu\u00ed en sahuayo que se entrega formalmente las instalaciones de la guardia nacional felicidades a la guardia nacional y muchas gracias el comisario general luis rodr\u00edguez visi\u00f3n comandante de la guardia nacional har\u00e1 uso de la palabra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos ingeniero silvano aureoles conejo gobernador del estado de michoac\u00e1n de ocampo general lu\u00eds presencia sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante rafael lo que da dur\u00e1n secretario de marina doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciado l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel coordinador de asesores de la presidencia de la rep\u00fablica' arquitecto jes\u00fas g\u00f3mez g\u00f3mez presidente municipal de sahuayo de morelos seg\u00fan los presidentes municipales de chavinda cojumatl\u00e1n marcos castellanos villamar y los reyes autoridades militares policiales servidores p\u00fablicos representantes de los medios de comunicaci\u00f3n distinguidas invitadas e invitados uno de los principales retos que hoy enfrenta el pa\u00eds es el de la seguridad p\u00fablica tal como lo ha expresado de manera reiterada el presidente de la rep\u00fablica atender de manera prioritaria las condiciones que generan o dan paso a la actividad que altera la seguridad p\u00fablica y la convivencia entre las comunidades es desde el 1\u00ba de diciembre del 2018 una l\u00ednea de trabajo distintiva de la actual administraci\u00f3n prueba de esto es el motivo que nos tiene reunidos la inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional en este municipio de sahuayo de morelos sitio emblem\u00e1tico de actividades culturales comerciales y productivas el proyecto es construir en michoac\u00e1n un total de 22 cuarteles para la todav\u00eda nueva instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en la pr\u00e1ctica casi todos los cuarteles est\u00e1n al 100% de avance lo que demuestra un notable esfuerzo institucional y presupuestario del gobierno federal la decisi\u00f3n de desplegar al personal de la guardia nacional de manera permanente en las primeras 150 regiones de un total de 266 en las que se divide se dividi\u00f3 el territorio del pa\u00eds implica que la disuasi\u00f3n como una funci\u00f3n exclusiva de la autoridad y del estado en general es una realidad dicha cobertura geogr\u00e1fica es posible gracias al apoyo de mi general secretario de la defensa nacional para llevar a cabo la construcci\u00f3n de las instalaciones que alojar\u00e1n a los integrantes de la instituci\u00f3n esta instituci\u00f3n al igual que las que se construyen en otras partes del pa\u00eds cuenta con cocina comedor sala de atenci\u00f3n m\u00e9dica almacenes alojamientos oficinas administrativas \u00e1reas de adiestramiento f\u00edsico adem\u00e1s de la construcci\u00f3n de infraestructura perimetral para el resguardo f\u00edsico resguardo f\u00edsico del personal las instalaciones y los recursos materiales con la que est\u00e1n dotados cabe destacar que son instalaciones que observan los criterios de austeridad y funcionalidad mismas que responden a un ejercicio transparente del ejercicio de los recursos p\u00fablicos que son la gu\u00eda en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal y por ende de la guardia nacional quiero destacar tambi\u00e9n que el predio fue donado por el municipio lo que indica el compromiso de colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre este el gobierno del estado y la federaci\u00f3n un aut\u00e9ntico ejemplo de trabajo conjunto a favor de la ciudadan\u00eda con la entrega de estas obras se refuerza como se\u00f1ale la exclusiva capacidad de disuasi\u00f3n misma que se suma a las actividades de proximidad cuya principal misi\u00f3n es que la guardia nacional se encuentre de manera permanente cerca de la sociedad y dispuesta a acudir en su apoyo en cualquier circunstancia y momento ambas variables es decir disuasi\u00f3n y proximidad son el toque distintivo de la nueva estrategia de seguridad p\u00fablica sustentada en la prevenci\u00f3n misma que se refuerza a su vez con los importantes programas sociales del gobierno de mexico en estos t\u00e9rminos para alcanzar tan relevantes objetivos en cada curso que se imparta en las aulas de esta instalaci\u00f3n en el planeo y puesta en pr\u00e1ctica de cada operativo el absoluto respeto a los derechos humanos es un inherente fundamental a la naciente doctrina de la guardia nacional el esquema es claro si la guardia nacional lleg\u00f3 para permanecer y a trav\u00e9s de esta presencia y movilidad aunado a un moderno sistema de comunicaciones es como se alcanzar\u00e1 la meta de recuperar la tranquilidad en corto plazo en todos y cada uno de los rincones de nuestro pa\u00eds la guardia nacional en ning\u00fan momento desplazar\u00e1 o sustituir\u00e1 la responsabilidad y competencias de las fuerzas de seguridad estatales o municipales por el contrario a trav\u00e9s de las coordinaciones regionales y de las sesiones de las mesas de seguridad en todo el pa\u00eds es c\u00f3mo se toman acuerdos mismos que se traducen en tareas que deben articularse con las fuerzas de los tres \u00f3rdenes de gobierno este es el principio fundamental de actuaci\u00f3n las operaciones conjuntas articular\u00e1n los esfuerzos para prevenir los delitos y actuar con firmeza en contra de quienes infrinjan la ley y alteren la convivencia tal y como lo se\u00f1alara recientemente el secretario general de la defensa nacional la cooperaci\u00f3n interinstitucional y de los gobiernos federal estatal y municipal son junto con la confianza ciudadana los principales recursos para que m\u00e9xico procese con \u00e9xito los antagonismos que hoy enfrenta la anterior explicaci\u00f3n en buena medida aporta elementos para entender el porqu\u00e9 de la incorporaci\u00f3n de 21.000 170 nuevos integrantes hasta diciembre pasado mismos que se encuentran en fase de capacitaci\u00f3n lo que demuestra por un lado el compromiso de estos ciudadanos por servir al pa\u00eds y a la sociedad y por el otro que la opci\u00f3n vocacional de la guardia nacional es atractiva y de proyecci\u00f3n profesional deseo aprovechar esta oportunidad para hacer una invitaci\u00f3n a las y los j\u00f3venes de esta parte del pa\u00eds para que se sumen a las filas de la guardia nacional es una buena opci\u00f3n para servirle a m\u00e9jico se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador los michoacanos le reconocemos su tes\u00f3n ejemplar y ejemplar compromiso para cumplir con el anhelo de construir un pa\u00eds m\u00e1s justo y seguro cuenta con cuente usted con la guardia nacional para tan elevadas metas muchas gracias hace uso de la palabra el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y como antes supremo de las fuerzas armadas gobernador del estado compa\u00f1eros del gabinete de seguridad presidente municipal compa\u00f1eros de armas representantes de medios de comunicaci\u00f3n a todos buenas tardes la seguridad ciudadana es una condici\u00f3n indispensable y factor esencial para que las personas se desarrollen y puedan realizar sus actividades cotidianas en un ambiente de paz y tranquilidad garantizarla implica un proceso para fortalecer y proteger el orden civil democr\u00e1tico haciendo frente a la violencia y amenazas que atentan contra la sociedad para alcanzar una convivencia segura y pac\u00edfica las soluciones en materia de seguridad requieren de una pol\u00edtica integral enfocada al bienestar de la sociedad la prevenci\u00f3n del delito un eficaz acceso a la justicia el respeto a la ley y una educaci\u00f3n basada en valores tambi\u00e9n exigen la convergencia de esfuerzos y una adecuada coordinaci\u00f3n entre las distintas diferentes instancias federales estatales y municipales aspectos que est\u00e1n contemplados en los objetivos de la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica que ha puesto en marcha el gobierno de mexico y que precisamente atiende las causas que originan la inseguridad hoy con la inauguraci\u00f3n de estas nuevas instalaciones para una compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional en sahuayo de morelos michoac\u00e1n quedan de manifiesto las acciones que se han emprendido en la presente administraci\u00f3n para brindar certidumbre y tranquilidad a los mexicanos este cuartel construido por ingenieros militares es un edificio de calidad c\u00f3modo seguro y funcional condiciones que son indispensables para el desarrollo de las actividades administrativas operativas y log\u00edsticas que desde aqu\u00ed realizar\u00e1 el personal adscrito a esta coordinaci\u00f3n regional se\u00f1or presidente estos cuarteles de la guardia nacional que se inauguran hoy son un claro ejemplo de su compromiso con los mexicanos encaminado a hacer de nuestro pa\u00eds un m\u00e9xico m\u00e1s seguro y en paz el cuerpo de ingenieros militares seguir\u00e1n apoyando este esfuerzo que realiza para cumplir con la meta de 236 compa\u00f1\u00edas de guardia nacional que se construir\u00e1n en a trav\u00e9s de tres a\u00f1os en todo el territorio nacional con el objetivo de tener un despliegue permanente en las 32 entidades federativas los soldados de tierra mar y aire vemos en la guardia nacional a una dependencia hermana con la que trabajamos unidos y de manera coordinada conscientes de que las acciones que realizamos en conjunto tienen como fin el bienestar del pueblo seguiremos enfocando los esfuerzos con el fin de que la guardia nacional como usted lo propuso desde el inicio de su administraci\u00f3n sea un legado para el pa\u00eds una instituci\u00f3n al servicio de mexico y un referente a nivel internacional distinguido auditorio sahuayo tiene una ubicaci\u00f3n privilegiada colinda con el estado de jalisco al igual que aqu\u00ed cercano con jiquilpan se encuentran en este centro econ\u00f3mico como hace un rato se mencion\u00f3 un centro agroproductivo y comercial de lo que se llama la ci\u00e9nega de chapala lo cual explica la importancia de la regi\u00f3n pero en contraste con estas caracter\u00edsticas particulares en sahuayo como en otros lugares del pa\u00eds se presentan actividades delictivas que necesitan ser atendidas por ello el establecimiento del personal de la guardia nacional en el municipio resalta su importancia lo anterior est\u00e1 alineado con el nuevo esquema de seguridad que se desarrolla en todo el pa\u00eds y que contempla el establecimiento de esta corporaci\u00f3n profesional orientada a la prevenci\u00f3n del delito y a la preservaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica con un enfoque de proximidad y comunicaci\u00f3n permanente con los ciudadanos en esta labor cercana con la sociedad la actuaci\u00f3n de sus integrantes se rige por la doctrina policial fundada en el pleno respeto a los derechos humanos y al uso leg\u00edtimo de la fuerza mujeres y hombres de la guardia nacional si\u00e9ntanse orgullosos del uniforme que portan de la instituci\u00f3n que representan y de la funci\u00f3n que realizan sigan cumpliendo sus responsabilidades como hasta ahora con marcado sentido del deber y poniendo encima de cualquier circunstancia los principios que lo rigen de legalidad objetividad eficiencia profesionalismo honradez y respeto a los derechos humanos en cada soldado y marino siempre encontrar\u00e1n a un compa\u00f1ero en servicio a la patria con su correcto actuar engrandezcan a la guardia nacional y honren el lema de justicia y paz siempre en beneficio de los mexicanos muchas gracias escuchemos el mensaje que dirige el presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de sahuayo me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes d\u00edaz qu\u00e9 es el d\u00eda el amor y de la amistad estar con ustedes adem\u00e1s iniciando la inauguraci\u00f3n de estos cuarteles de la guardia nacional lo coment\u00e9 hace un momento el pan lo repito ahora lo dijo muy bien el general secretario real crescencio sandoval es muy importante el enfoque integral enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia no se quiera y enfrentar este flagelo de la violencia solo con medidas coercitivas con el uso de la fuerza eso demostr\u00f3 que no funciona no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y no olvidar que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia la gente no es mala por naturaleza ser humano no es malo por naturaleza no nacimos o nacemos malos son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales por eso si tenemos una sociedad mejor vamos a tener m\u00e1s seguridad m\u00e1s paz m\u00e1s tranquilidad ese es el enfoque que tenemos que darle a este asunto de garantizar la seguridad p\u00fablica que se atiendan las causas se rescate al campo del abandono en que se encuentra que se apoya a los productores como lo estamos haciendo se dirijan fondos apoyar a ejidatarios a comuneros a peque\u00f1os propietarios se compre a precios justos lo que producen los campesinos que haya precios de garant\u00eda se garantice el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n a la salud que nadie se quede sin la posibilidad de estudiar y que no importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica social de los padres porque la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo por eso nuestro programa de becas todos los niveles de escolaridad es muy importante y decirles que se est\u00e1n entregando becas a 11 millones de estudiantes nunca se hab\u00eda visto en el pa\u00eds y tambi\u00e9n es muy importante atender a los j\u00f3venes que el que ya no est\u00e1 estudiando y no tiene empleo que se le den opciones que pueda trabajar como se est\u00e1 haciendo con el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro hay 900.000 j\u00f3venes contratados que est\u00e1n trabajando como aprendices novecientos mil que se les asegura salario m\u00ednimo para que de esta forma puedan tener ocupaci\u00f3n porque ya lo saben ustedes el pueblo es sabio es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle no es as\u00ed si atendemos todo esto pues vamos a tener una sociedad mejor y entonces vamos a tener m\u00e1s facilidades para enfrentar el problema de la inseguridad si no hay bienestar aunque tengamos un polic\u00eda de cada esquina nos van a seguir robando s\u00ed no atendemos las causas pues no vamos a terminar nunca de llenar las c\u00e1rceles es lamentable que los que pierden la vida 2 qu\u00e9 est\u00e1n en la c\u00e1rcel la mayor\u00eda son j\u00f3venes duele la tristeza entonces tenemos que atender las causas se rescata al campo que se impulse en las actividades productivas que haya empleo que mejoren los salarios que se atienda a los j\u00f3venes que haya bienestar como que esa base ya repito va a ser m\u00e1s f\u00e1cil serenar al pa\u00eds eso es lo que se est\u00e1 haciendo desde luego no es suficiente con el bienestar hace falta que trabajemos de manera organizada como se est\u00e1 haciendo para garantizar la seguridad p\u00fablica antes el ej\u00e9rcito hac\u00eda lo que le correspond\u00eda la secretaria de marina actuaba tambi\u00e9n por su cuenta las polic\u00edas estatales lo mismo las polic\u00edas municipales exist\u00eda la polic\u00eda federal tambi\u00e9n con su propia estrategia ahora no ahora estamos juntos los que me acompa\u00f1an secretarios marina de seguridad de la defensa el comandante de la guardia nacional nos reunimos todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana estamos trabajando de manera coordinada esto ayuda mucho yo personalmente con el apoyo de este gabinete de seguridad recibo el reporte el parte de los delitos cometidos en las \u00faltimas 24 horas todos los d\u00edas a las seis de la ma\u00f1ana sabemos qu\u00e9 delitos en donde se cometen y tomamos decisiones todos los d\u00edas si vemos que una regi\u00f3n del pa\u00eds est\u00e1 muy afectada por la inseguridad por la violencia se toman medidas para a reforzar acciones operativas hace poco se descompuso mucho la situaci\u00f3n en guanajuato y tomamos una decisi\u00f3n agrupar y de enviar m\u00e1s elementos y ahora estamos logrando esta acci\u00f3n a cargo de la secretar\u00eda de la defensa est\u00e1 logrando la disminuci\u00f3n en la incidencia delictiva en guanajuato todav\u00eda falta pero si no estuvi\u00e9semos pendientes diario si el presidente se enterar\u00e1 de vez en cuando si solo recibiera un reporte una tarjeta cada semana de lo que sucede en esta materia pues entonces no podr\u00edamos avanzar estamos trabajando de manera coordinada y con perseverancia porque este es el tema que m\u00e1s le importa y le preocupa a nuestro pueblo tambi\u00e9n se tuvo la suerte desde luego tambi\u00e9n la virtud de proponer la reforma a la constituci\u00f3n para crear la guardia nacional porque hicimos un diagn\u00f3stico saben que s\u00f3lo cont\u00e1bamos 36.000 elementos de la polic\u00eda federal pero de esos 36.000 elementos efectivos efectivos 10.000 26000 m\u00e1s dedicados a trabajos administrativos y con esos 10.000 ten\u00edamos que enfrentar los delitos federales en todo el pa\u00eds no era posible eso mientras el estado mexicano cuenta con dos instituciones que son ejemplares la secretaria de defensa y la secretar\u00eda de marina la secretar\u00eda de la defensa con 230 mil elementos la secretaria de marina con 65.000 elementos pero no se pod\u00edan utilizar estos elementos ni del ej\u00e9rcito ni la marina porque la constituci\u00f3n no les permit\u00eda hacer labores de seguridad p\u00fablica s\u00ed desde luego el ej\u00e9rcito la marina ten\u00edan como funci\u00f3n b\u00e1sica la defensa de nuestro territorio la seguridad nacional si el problema principal es la seguridad p\u00fablica como no utilizar la experiencia el profesionalismo el n\u00famero de elementos las instalaciones de estas dos instituciones para darle tranquilidad seguridad al pueblo de mexico por eso se present\u00f3 la reforma a la constituci\u00f3n para que se permitiera que el ej\u00e9rcito y la marina participar\u00e1n en labores de seguridad p\u00fablica afortunadamente como aqu\u00ed lo coment\u00f3 el gobernador de michoac\u00e1n todas las fuerzas pol\u00edticas lo entendieron y se reform\u00f3 la constituci\u00f3n fue un\u00e1nime la aprobaci\u00f3n en el congreso y esto dio lugar a que se tenga esta guardia nacional que est\u00e1 todav\u00eda en proceso se est\u00e1 desplegando pero miren llevamos 14 meses de gobierno lo dec\u00eda yo es y culpa y en 14 meses ya tenemos cerca de 80 mil elementos de la guardia nacional les comentaba que la polic\u00eda federal contaba con 36.000 elementos y efectivos 10.000 en 14 meses tenemos 80 mil elementos la polic\u00eda federal en 20 a\u00f1os desde que se fund\u00f3 no s\u00e9 ocuparon no se preocuparon en crear instalaciones si mandaban a polic\u00edas federales a un estado a veces ten\u00edan que hospedarse en hoteles en campamentos de manera indigna estamos inaugurando aqu\u00ed en michoac\u00e1n 69 cuarteles como estos en el pa\u00eds 22 en michoac\u00e1n as\u00ed como este de sahuayo 22 de michoac\u00e1n y comentaba yo que de aqu\u00ed es tambi\u00e9n un originario adem\u00e1s del general c\u00e1rdenas y de morelos y de ocampo porque no se podr\u00eda explicar la historia de m\u00e9xico sin los michoacanos de aqu\u00ed tambi\u00e9n era originario un general que yo admiro mucho revolucionario que fue seminarista pero un hombre entregado con convicciones \u00edntegro quedar francisco j m\u00fasica y \u00e9l dec\u00eda hechos no palabras imag\u00ednense qu\u00e9 importante que estemos ya entregando estas instalaciones a la guardia nacional repito 69 hay 13 m\u00e1s que est\u00e1n por terminarse y este a\u00f1o vamos a construir 80 adicionales es decir vamos a tener ya pr\u00e1cticamente el 70 75 por ciento de todas las instalaciones porque esa es otra cosa importante decidimos como estrategia dividir en regiones el pa\u00eds y vamos a tener 266 coordinaciones territoriales en todo el pa\u00eds as\u00ed como esta de sahuayo como la ley que el pan son 266 en todo el territorio de modo que se va y garantizar la protecci\u00f3n de la gente la protecci\u00f3n de los ciudadanos yo vengo a sahuayo a decirles que no vamos nosotros a fallarles eso que les quede muy claro luchamos muchos a\u00f1os para llevar a cabo una transformaci\u00f3n y no vamos a traicionar al pueblo vamos adelante para que las cosas verdaderamente cambien beneficios nuestro pueblo no solo de nosotros de nuestra generaci\u00f3n sino sobre todo de los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos ya nosotros est\u00e1bamos de salida y hasta podemos decir gracias a la vida que nos ha dado tanto pero tenemos que pensar en los que vienen detr\u00e1s de nosotros s\u00ed y vamos a lograr la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y se va a acabar la corrupci\u00f3n y se va a acabar la impunidad y va a haber justicia me canso ganso para terminar y decirles a los integrantes de la guardia nacional que es un privilegio un honor el poder servir en estos tiempos para garantizar la paz y la tranquilidad sientan que es una tarea es una misi\u00f3n fundamental nosotros vamos a hacer todo lo que podamos ya lo estamos haciendo para que tengan buenos salarios prestaciones vamos a corresponderles bien lo que queremos es que ustedes est\u00e9n a la altura de las circunstancias se sientan como los que son pueblo uniformado el soldado es pueblo uniformado y que piensen que les necesitamos les necesitan sus familiares sus padres sus abuelos para que todo el pueblo tenga paz y tenga tranquilidad por eso y pensar mucho en la misi\u00f3n que tienen que no caigan en la tentaci\u00f3n d la deshonestidad que sean incorruptibles qu\u00e9 s\u00e9 es el problema que tenemos en m\u00e9xico desgraciadamente es el c\u00e1ncer que estaba destruyendo nuestro pa\u00eds la corrupci\u00f3n que sean capaces y decidan mejor es de dar pobreza a sus hijos que deshonra qu\u00e9 sean gentes de bien que recuerden siempre como todos debemos de recordar que solo siendo buenos podemos ser felices y que debemos de fortalecer los valores culturales morales espiritual es la felicidad aut\u00e9ntica verdadera no es acumular bienes materiales t\u00edtulos fama la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad vamos adelante a transformar a m\u00e9xico y a darle paz seguridad a nuestro pueblo muchas gracias amigas amigos muchas gracias por participar en esta reuni\u00f3n yo me siento repito muy contento de estar en sahuayo este es un pueblo trabajador un pueblo de comerciantes que llegaban a vender sombreros y mercanc\u00edas hasta el sureste hasta mi tierra hasta mi agua tengo muy buenos amigos aqu\u00ed en sahuayo y amigos que fueron de mi familia y gente la de sahuayo gente luchona gente trabajadora que merece todo mi respeto y toda mi admiraci\u00f3n y ya saben que amor con amor se paga muchas gracias se rendir\u00e1n los honores correspondientes al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional bien ahora 9 no y ah a m\u00ed no el presidente de la republica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional i se hace una cordial invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica para que realiz\u00f3 un recorrido por las instalaciones inauguradas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:30.913881"
}