{
    "video_id": "W1VlpNJGFj4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/W1VlpNJGFj4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBhtYg8c2DgzFjsKTAYM9hBkVm6qw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=W1VlpNJGFj4",
    "video_title": "Crece apoyo al campo con programa Producci\u00f3n para el Bienestar",
    "video_length_seconds": 2277,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente de la",
            "start": 0.35,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4.07,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 7.069,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros campesinos y compa\u00f1eras",
            "start": 9.0,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "campesinas de la tierra caliente de",
            "start": 12.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n amigos y amigas",
            "start": 16.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e9xico licenciado",
            "start": 18.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ha",
            "start": 21.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "establecido que el rescate del campo es",
            "start": 24.579,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una prioridad de su gobierno y uno de",
            "start": 28.54,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "los motores principales de la cuarta",
            "start": 31.719,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 34.809,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se rescatar\u00e1 el campo del abandono",
            "start": 37.75,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo haremos por razones de soberan\u00eda",
            "start": 41.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "alimentaria justicia social respeto a",
            "start": 44.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "los derechos humanos reactivaci\u00f3n de la",
            "start": 48.91,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional y reconstrucci\u00f3n de la",
            "start": 51.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cohesi\u00f3n social en el marco del",
            "start": 55.149,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "desarrollo productivo la autosuficiencia",
            "start": 58.27,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "alimentaria constituye la tarea central",
            "start": 62.23,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "se trata de producir los alimentos que",
            "start": 65.939,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 69.399,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s en primer lugar que las familias",
            "start": 71.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que producen alimentos coman",
            "start": 75.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "saludablemente y vivan bien",
            "start": 77.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dejaremos atr\u00e1s las pol\u00edticas",
            "start": 81.59,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "neoliberales de dependencia alimentaria",
            "start": 83.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que nos han llevado a importar la mayor",
            "start": 86.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "parte de los alimentos as\u00ed como los",
            "start": 90.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "insumos para producirlos en este",
            "start": 93.5,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "contexto el presidente l\u00f3pez obrador ha",
            "start": 97.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "decidido venir aqu\u00ed a huetamo a la",
            "start": 101.959,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tierra caliente de michoac\u00e1n para dar a",
            "start": 105.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "conocer el programa producci\u00f3n para el",
            "start": 108.409,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bienestar que hoy se presenta ante",
            "start": 112.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ustedes para apoyar al peque\u00f1o y mediano",
            "start": 115.549,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "productor con liquidez para la",
            "start": 118.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de alimentos principalmente",
            "start": 121.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz y frijol como uno de los 25",
            "start": 123.56,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios del gobierno de",
            "start": 126.759,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el programa producci\u00f3n para",
            "start": 129.979,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "el bienestar apoyar a 2.8 millones de",
            "start": 133.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y medianos productores de",
            "start": 137.93,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cultivos b\u00e1sicos con cuotas de 1.600",
            "start": 141.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pesos por hect\u00e1rea por ciclo para",
            "start": 145.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "productores y hasta 5 hect\u00e1reas y de mil",
            "start": 148.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos por hect\u00e1rea por ciclo para que",
            "start": 151.939,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de 5 y hasta 20 hect\u00e1reas los",
            "start": 155.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "productores deben estar inscritos en el",
            "start": 159.139,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "censo del bienestar y en el prado padr\u00f3n",
            "start": 161.54,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con predios georreferenciados de la",
            "start": 164.689,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura este programa",
            "start": 167.299,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "integra al programa proagro fusi\u00f3n al",
            "start": 171.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "programa primar e incorpora a",
            "start": 174.709,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "productores ind\u00edgenas antes excluidos",
            "start": 177.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el monto del programa producci\u00f3n para el",
            "start": 182.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bienestar ser\u00e1 de 12 mil millones de",
            "start": 185.39,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pesos el tope de apoyos miren esto que",
            "start": 189.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es muy importante y lo decidi\u00f3 el",
            "start": 193.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presidente se reduce el monto de apoyos",
            "start": 195.83,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de 80 a 20 hect\u00e1reas para concentrarse",
            "start": 200.06,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente en los peque\u00f1os y medianos",
            "start": 205.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "productores que representan el 90 por",
            "start": 209.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ciento de las unidades de producci\u00f3n con",
            "start": 213.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este cambio al respecto al pro agro se",
            "start": 216.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "liberaron m\u00e1s de 1500 millones de pesos",
            "start": 220.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lo que permitir\u00e1 incluir por primera vez",
            "start": 223.48,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "a 250 mil productores ind\u00edgenas de ma\u00edz",
            "start": 227.15,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y frijol en localidades con m\u00e1s de 70%",
            "start": 231.95,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n ind\u00edgena adem\u00e1s a cada",
            "start": 236.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "productor ind\u00edgena se le asignar\u00e1 un",
            "start": 239.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "joven aprendiz de preferencia a su hijo",
            "start": 243.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "e hija para fortalecer la actividad",
            "start": 246.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "productiva familiar capacitar a los",
            "start": 249.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para el trabajo de campo abrir",
            "start": 252.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el paso a la cena al relevo generacional",
            "start": 254.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y arraigarlos a las comunidades por el",
            "start": 257.23,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres as\u00ed lo",
            "start": 260.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ha afirmado el presidente de la",
            "start": 264.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 267.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el programa producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 270.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "apoyar a los cultivos b\u00e1sicos de 8",
            "start": 273.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas en todo el pa\u00eds la",
            "start": 276.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en el sureste inform\u00f3 a s\u00ed mismo",
            "start": 279.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y compa\u00f1eros y",
            "start": 283.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras que se llenaron tambi\u00e9n",
            "start": 286.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alrededor de mil millones de pesos que",
            "start": 289.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "antes se desviaban del programa programa",
            "start": 291.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primas porque se duplicaban con el",
            "start": 294.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proagro y porque se canalizaban a",
            "start": 297.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "intermediarios recursos que nunca",
            "start": 300.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "llegaban a los verdaderos productores",
            "start": 303.11,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "una caracter\u00edstica del programa",
            "start": 305.35,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar es que ser\u00e1",
            "start": 308.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "un programa de fomento productivo para",
            "start": 310.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia alimentaria y dejar\u00e1",
            "start": 314.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ser un programa asistencialista como",
            "start": 316.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo eran sus antecesores primero y esto",
            "start": 319.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es de lo m\u00e1s importante y que nunca",
            "start": 322.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda sucedido y hoy lo estamos",
            "start": 325.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "haciendo por instrucciones del",
            "start": 328.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 330.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "despertar\u00e1 el apoyo con anticipaci\u00f3n a",
            "start": 332.93,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "las siembras es cierto no es cierto que",
            "start": 336.35,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ya lo tienen",
            "start": 339.289,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "antes se entregaban los apoyos ya",
            "start": 342.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "concluidas las cosechas o hasta un a\u00f1o",
            "start": 345.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en un hecho sin precedentes con",
            "start": 348.8,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "su instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente en este",
            "start": 352.97,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "d\u00eda se estar\u00e1n dispersando apoyos",
            "start": 356.509,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente en todo el pa\u00eds a un",
            "start": 360.069,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de peque\u00f1os productores con un",
            "start": 362.81,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "monto de 5 mil 400 millones de pesos a",
            "start": 366.379,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "favor de los peque\u00f1os y medianos",
            "start": 371.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "productores en los municipios de recate",
            "start": 373.009,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recalentados se estar\u00e1n despertando",
            "start": 376.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "apoyos para 4 mil 150 productores para",
            "start": 379.219,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "favor del cultivo de 20.000 hect\u00e1reas se",
            "start": 383.419,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "apoyar\u00e1 con m\u00e1s recursos a los",
            "start": 387.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "productores m\u00e1s peque\u00f1os y de las",
            "start": 390.229,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "localidades ind\u00edgenas y de la alta y muy",
            "start": 392.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alta marginaci\u00f3n se vincular a este",
            "start": 395.509,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "programa producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 398.419,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "con nosotros programas prioritarios de",
            "start": 400.61,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de agricultura",
            "start": 403.61,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de fertilizantes",
            "start": 405.52,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito ganadero a la palabra precios de",
            "start": 408.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y canasta b\u00e1sica",
            "start": 411.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al respecto se\u00f1or presidente quisi\u00e9ramos",
            "start": 414.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proponerle la complementaci\u00f3n del",
            "start": 417.449,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "programa de distribuci\u00f3n de",
            "start": 419.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fertilizantes con la distribuci\u00f3n de",
            "start": 420.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "semillas h\u00edbridas a muy bajo costo a",
            "start": 423.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los almacenes y tiendas de",
            "start": 425.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "diconsa segal mex todo esto en conjunto",
            "start": 427.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 incrementar la producci\u00f3n y",
            "start": 431.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "productividad de alimentos b\u00e1sicos",
            "start": 434.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disminuir las importaciones mejorar el",
            "start": 436.55,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ingreso de las familias crear empleos",
            "start": 440.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mejorar la alimentaci\u00f3n de las familias",
            "start": 443.04,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y contribuir a arraigar a los j\u00f3venes en",
            "start": 445.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el campo lo anterior se\u00f1or presidente",
            "start": 448.979,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con el entusiasmo la colaboraci\u00f3n y el",
            "start": 452.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "consenso de sectores productivos y",
            "start": 455.729,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "agroindustriales del pa\u00eds que aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 458.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "representados que han expresado su",
            "start": 461.789,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "voluntad de sumar voluntades esfuerzos y",
            "start": 464.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "capacidades junto con su gobierno se\u00f1or",
            "start": 468.06,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "presidente para alcanzar juntos",
            "start": 470.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia alimentaria en este",
            "start": 473.009,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sentido se ha afirmado ante usted los",
            "start": 475.83,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "productores de michoac\u00e1n y de todo el",
            "start": 478.259,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el acuerdo nacional para la",
            "start": 479.969,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria",
            "start": 482.189,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de esta forma compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 484.11,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con producci\u00f3n para el",
            "start": 486.509,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bienestar y la autosuficiencia",
            "start": 489.629,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alimentaria juntos gobiernos y sectores",
            "start": 491.029,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "productivos sociales y privados",
            "start": 495.149,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contribuyamos a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 497.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el campo muchas gracias",
            "start": 499.889,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 503.33,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "les pedimos permanecer de pie de favor",
            "start": 524.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en esos momentos se realizar\u00e1 la entrega",
            "start": 527.579,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de apoyos a productores del programa",
            "start": 529.98,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar recibe del",
            "start": 531.769,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "municipio de san lucas el ciudadano",
            "start": 534.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "guillermo mondrag\u00f3n palacios",
            "start": 537.149,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "del municipio de car\u00e1cuaro la ciudadana",
            "start": 565.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mar\u00eda blanca g\u00f3mez huerta",
            "start": 568.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 573.55,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "del municipio de tiquicheo ciudadana",
            "start": 584.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "mar\u00eda olivia cortes m\u00e1s fiel",
            "start": 587.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "del municipio de huetamo le\u00f3n el le\u00f3n",
            "start": 600.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "arz\u00e1te",
            "start": 603.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "del municipio de tuzantla la ciudadana",
            "start": 618.63,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "natividad cepeda esquivel",
            "start": 622.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo pero no menos importante",
            "start": 642.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recibe del municipio de nocup\u00e9taro el",
            "start": 644.65,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ciudadano cuauht\u00e9moc campos nieto",
            "start": 647.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "les brindamos un fuerte aplauso a los",
            "start": 664.32,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "productores beneficiados del programa",
            "start": 666.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 668.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escucharemos a",
            "start": 677.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n el mensaje que nos dirige",
            "start": 680.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 682.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 683.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 687.43,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 688.33,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 693.699,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "luego estamos",
            "start": 695.79,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de la tierra caliente",
            "start": 698.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caliente caliente",
            "start": 701.5,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 703.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 706.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 709.13,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 712.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a tratar",
            "start": 714.209,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "de ser breve",
            "start": 715.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque traemos demora y todav\u00eda vamos a",
            "start": 717.84,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "altamirano",
            "start": 722.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 724.329,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y decirles",
            "start": 726.63,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que debemos de procurar",
            "start": 729.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 733.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el parecer de ustedes",
            "start": 736.54,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pero siento que debemos de procurar la",
            "start": 738.769,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "unidad de todo el pueblo",
            "start": 742.489,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "o quieren pelearse",
            "start": 749.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 751.77,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 753.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieren",
            "start": 755.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pleito",
            "start": 759.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o reconciliaci\u00f3n",
            "start": 760.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 763.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que",
            "start": 765.86,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "quieren pleito",
            "start": 767.81,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que levanten la mano los que quieren la",
            "start": 771.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 773.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 774.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hay que unirnos",
            "start": 781.27,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "si queremos pleito hay que",
            "start": 783.64,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "declararle",
            "start": 788.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pleito a la corrupci\u00f3n",
            "start": 791.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 801.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 803.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 805.48,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr me canso ganso",
            "start": 808.99,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 812.72,
            "duration": 12.25
        },
        {
            "text": "pero no a pelearnos entre hermanos",
            "start": 818.769,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "paisanos que se gana con el pleito nada",
            "start": 824.97,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 la campa\u00f1a saben cu\u00e1l es el",
            "start": 829.44,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "partido ahora el que rifa el mejor",
            "start": 833.53,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "partido el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 837.67,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "verdad por eso mucho gusto",
            "start": 845.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que ese acto de reconciliaci\u00f3n",
            "start": 848.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo estamos",
            "start": 852.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de todo el pueblo de la tierra caliente",
            "start": 855.529,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n del pa\u00eds que nos acompa\u00f1en",
            "start": 857.72,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "dirigentes espirituales pastores",
            "start": 862.93,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 866.85,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "las religiones evang\u00e9licas que est\u00e9n",
            "start": 868.579,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n libres pensadores y que",
            "start": 871.519,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "contemos con la presencia de el",
            "start": 875.299,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "arzobispo de michoac\u00e1n carlos garf\u00edas",
            "start": 879.799,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 888.57,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para lograr la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 892.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y a eso venimos agua estamos aqu\u00ed se",
            "start": 896.05,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 899.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "e iniciar el programa",
            "start": 900.74,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n para el bienestar de apoyo",
            "start": 903.51,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "a los productores a quien no estamos",
            "start": 908.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos iniciando el programa para todo",
            "start": 911.88,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de apoyo a los productores",
            "start": 914.97,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y ustedes creen",
            "start": 919.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y ustedes creen que yo no sab\u00eda a d\u00f3nde",
            "start": 921.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ven\u00eda y de que estaban caldeados los",
            "start": 925.24,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "\u00e1nimos pues claro que s\u00ed",
            "start": 927.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero por eso vengo",
            "start": 930.499,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 932.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 937.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "me quedo all\u00e1 la ciudad de m\u00e9xico una",
            "start": 939.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n controlada para que nada m\u00e1s",
            "start": 943.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pasen los aplaudidores los d\u00edas queman",
            "start": 948.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incienso no aqu\u00ed venimos a hablar",
            "start": 951.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "abiertamente de frente",
            "start": 953.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sin guardaespaldas",
            "start": 960.37,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 964.28,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 967.64,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa por llegar tarde pero",
            "start": 970.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya no hay avi\u00f3n ni helic\u00f3pteros",
            "start": 973.5,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 976.95,
            "duration": 13.85
        },
        {
            "text": "pero vamos al grano mire se va a apoyar",
            "start": 985.2,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "a productores sean comuneros ejidatarios",
            "start": 990.8,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios se les va a",
            "start": 995.66,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "entregar un apoyo de manera directa como",
            "start": 998.67,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo mencion\u00f3 v\u00edctor su\u00e1rez",
            "start": 1003.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "subsecretario de agricultura van a",
            "start": 1005.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "recibir un apoyo de manera directa pero",
            "start": 1010.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es el apoyo al campo vengo a",
            "start": 1012.71,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "decirles tambi\u00e9n que ya se est\u00e1n",
            "start": 1016.58,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "distribuyendo los apoyos para los",
            "start": 1021.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "adultos mayores que van a tener el doble",
            "start": 1025.55,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de lo que recib\u00eda",
            "start": 1028.73,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1032.01,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "cuanto les entregaba mil 160 pesos cada",
            "start": 1034.709,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "dos meses ahora son dos mil 550 pesos",
            "start": 1039.959,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cada dos meses",
            "start": 1043.26,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y parejo",
            "start": 1046.9,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "no solo para quienes no tienen la",
            "start": 1049.04,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "seguridad social porque no se les daba a",
            "start": 1055.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los que tienen pensi\u00f3n de lista del",
            "start": 1059.63,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguro ahora es parejo para todos",
            "start": 1062.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1066.43,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1066.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para los trabajadores que tienen",
            "start": 1069.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pensiones del seguro para los maestros",
            "start": 1071.25,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "jubilados para los jubilados del",
            "start": 1074.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito todos los adultos mayores tiene",
            "start": 1077.909,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el derecho a la pensi\u00f3n es universal y",
            "start": 1081.99,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "lo mismo todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os con",
            "start": 1086.539,
            "duration": 11.171
        },
        {
            "text": "discapacidad todos a qu\u00e9 huetamo en todo",
            "start": 1093.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n van a tener su pensi\u00f3n igual",
            "start": 1097.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que la de los adultos mayores",
            "start": 1100.799,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos cincuenta pesos",
            "start": 1103.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1108.78,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "becas para los estudiantes como nunca se",
            "start": 1110.559,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "hab\u00edan entregado becas",
            "start": 1115.779,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "las distancias infantiles de manera",
            "start": 1119.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "directa se les va a entregar un apoyo",
            "start": 1122.4,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "por cada ni\u00f1o de estancias infantiles a",
            "start": 1126.27,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "los padres 1.600 pesos cada dos meses",
            "start": 1130.35,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "por ni\u00f1o directo a los padres se van a",
            "start": 1135.35,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "entregar becas a los que estudian la",
            "start": 1140.82,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "primaria y la secundaria igual",
            "start": 1144.48,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "1600 pesos cada dos veces en el caso de",
            "start": 1148.41,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la preparatoria aqu\u00ed en huetamo hay como",
            "start": 1152.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "600 estudiantes de preparatoria de",
            "start": 1155.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "colegio de bachilleres nivel medio",
            "start": 1159.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "superior todos beca todos los que",
            "start": 1161.14,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estudian la preparatoria",
            "start": 1164.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1167.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la universidad de familias",
            "start": 1169.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400",
            "start": 1172.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 1176.12,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1178.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en las normales becas y",
            "start": 1180.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes si hay un joven",
            "start": 1185.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "leng\u00fceta o en cualquier pueblo cualquier",
            "start": 1188.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "municipio de la tierra caliente en",
            "start": 1192.27,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "cualquier municipio de michoac\u00e1n yo no",
            "start": 1193.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene trabajo va a ser contratado y se",
            "start": 1195.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le va a pagar un sueldo va a estar",
            "start": 1198.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "primero de aprendiz en un taller en una",
            "start": 1201.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tienda en un comercio en una peque\u00f1a",
            "start": 1204.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "empresa en el campo en la ciudad tres",
            "start": 1208.92,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mil 600 pesos mensuales de aprendiz",
            "start": 1211.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para cu\u00e1ntos j\u00f3venes es este programa",
            "start": 1218.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 1221.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no se va a quedar un joven sin",
            "start": 1224.45,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "oportunidad de estudio y de trabajo",
            "start": 1227.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s se le va a dar la espalda a",
            "start": 1230.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes porque se desat\u00f3 entre otras",
            "start": 1233.39,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cosas la inseguridad y la violencia",
            "start": 1236.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque se abandon\u00f3 el campo se dejaron",
            "start": 1238.57,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de crear empleos no le preocup\u00f3 nunca al",
            "start": 1243.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gobierno la situaci\u00f3n del pueblo y se",
            "start": 1247.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 a los j\u00f3venes que ahora estamos",
            "start": 1249.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pagando las consecuencias pues ya no va",
            "start": 1251.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a ser as\u00ed no vamos a utilizar la fuerza",
            "start": 1254.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no vamos a reprimir al pueblo va a haber",
            "start": 1257.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "bienestar porque la paz y la",
            "start": 1260.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tranquilidad son brutos de la justicia",
            "start": 1262.52,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1266.27,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hablando como el representante de",
            "start": 1275.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la ganadera de vuelta le dec\u00eda que hay",
            "start": 1278.18,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "quienes tienen",
            "start": 1282.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ganados que se dedican a la cr\u00eda de",
            "start": 1287.059,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "ganado va a haber un programa y voy a",
            "start": 1289.61,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pedirle a david monreal que es el",
            "start": 1293.35,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "coordinador del programa de ganader\u00eda",
            "start": 1297.169,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que venga aqu\u00ed a huetamo porque vamos a",
            "start": 1298.49,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "entregar cr\u00e9ditos a la palabra para",
            "start": 1302.149,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ganaderos en qu\u00e9 consiste ese programa",
            "start": 1306.129,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se los explico se entregan 510",
            "start": 1309.35,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "novillonas vacas un semental y se",
            "start": 1312.97,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "entrega ese cr\u00e9dito sin intereses a",
            "start": 1317.419,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pagar en cuatro a\u00f1os con las cr\u00edas as\u00ed",
            "start": 1320.629,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "se va a apoyar la ganader\u00eda y vamos a",
            "start": 1326.029,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "atender el problema del agua",
            "start": 1330.619,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "esta empresa que ya lleva tiempo es lo",
            "start": 1333.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que hoy en la ma\u00f1ana dije acerca de una",
            "start": 1338.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica en morelos",
            "start": 1341.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "voy a ir el domingo all\u00e1 a presentar el",
            "start": 1343.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "problema porque ya se invirti\u00f3 all\u00e1",
            "start": 1346.55,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mucho dinero casi",
            "start": 1349.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "25 mil millones de pesos y no se puede",
            "start": 1355.29,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conectar la planta que alumbrar\u00eda a todo",
            "start": 1359.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el estado de morelos porque hay un",
            "start": 1362.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "conflicto social pues vamos a",
            "start": 1364.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "enfrentarlo vamos a hablar con la gente",
            "start": 1366.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque ese dinero que est\u00e1 ah\u00ed es dinero",
            "start": 1368.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de todo el pueblo ni modo que digamos",
            "start": 1371.8,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lucieron otros gobiernos ah\u00ed se queda a",
            "start": 1373.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00ed no me importa no no porque es dinero",
            "start": 1375.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del presupuesto y el dinero del",
            "start": 1378.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero del pueblo voy a",
            "start": 1380.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "enfrentarlo lo mismo les digo aqu\u00ed con",
            "start": 1383.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo de la empresa que ya est\u00e1 a punto de",
            "start": 1386.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "terminarse pero no se puede porque hay",
            "start": 1389.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "problema va a venir aqu\u00ed a vuelta la de",
            "start": 1392.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "conagua",
            "start": 1396.52,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "una especialista va a venir aqu\u00ed y va a",
            "start": 1398.57,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hablar con los productores que me dicen",
            "start": 1402.769,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es que s\u00e9",
            "start": 1405.289,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hizo un contrato para hacer unas casas",
            "start": 1407.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para los afectados y todav\u00eda no terminan",
            "start": 1411.53,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las casas me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 1414.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mire cuando es esto",
            "start": 1418.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya lleva tiempo pero lo que me preocupa",
            "start": 1421.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es que ahora ya las casas para terminar",
            "start": 1424.38,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "las se requieren 80 millones de pesos",
            "start": 1429.22,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1435.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como vamos a estar de qui\u00e9n es ese",
            "start": 1438.01,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "dinero a ver de qui\u00e9n es el pueblo",
            "start": 1441.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1446.179,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "va a venir",
            "start": 1448.0,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "blanca jim\u00e9nez la directora de conagua",
            "start": 1449.799,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "va a venir aqu\u00ed hacer una reuni\u00f3n y",
            "start": 1453.489,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hablar y hablar y dialogar todo lo que",
            "start": 1455.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sea necesario para resolver problemas",
            "start": 1458.739,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "porque si no no vamos a salir adelante y",
            "start": 1461.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "tengan confianza tenemos ya la f\u00f3rmula",
            "start": 1464.95,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no es tan secreta",
            "start": 1469.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1472.269,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 1475.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los ejemplos recientes no estaban",
            "start": 1477.99,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acostumbrados los de arriba a que no",
            "start": 1483.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos y cuando los pagaban",
            "start": 1485.91,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se les devolv\u00eda tiempo de impuestos en",
            "start": 1490.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el pueblo",
            "start": 1493.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque el que compr\u00f3 una mercanc\u00eda tiene",
            "start": 1495.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que pagar un impuesto ah\u00ed va incluido un",
            "start": 1498.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "impuesto ah\u00ed va el iva y tiene m\u00e1s pues",
            "start": 1500.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los trabajadores que tienen que pagar",
            "start": 1504.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "impuestos no en la renta los",
            "start": 1506.75,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comerciantes los empresarios con los",
            "start": 1507.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "primero arriba no pagan impuestos o",
            "start": 1510.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1n y se les devolv\u00eda llegamos al",
            "start": 1514.27,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "gobierno y estaba una denuncia",
            "start": 1517.85,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "presentada en la suprema corte ya con un",
            "start": 1523.1,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "proyecto de un ministro en donde se",
            "start": 1526.4,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estaba planteando que se le devolviera",
            "start": 1531.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta a los ex",
            "start": 1534.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de la empresa modelo saben cu\u00e1nto",
            "start": 1538.25,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que devolverles 35 mil millones de",
            "start": 1542.42,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pesos porque esa planta se vendi\u00f3 en 250",
            "start": 1547.25,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos bueno 250 mil",
            "start": 1552.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones para tener una idea son",
            "start": 1556.16,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os o m\u00e1s del presupuesto de",
            "start": 1559.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n bueno y ya estaba en la",
            "start": 1562.789,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n pero otros ministros ya",
            "start": 1566.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "entendiendo de qu\u00e9 son otros tiempos",
            "start": 1572.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pues dijeron no no se puede es una",
            "start": 1574.6,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "injusticia c\u00f3mo se van a devolver 35 mil",
            "start": 1578.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos y se ech\u00f3 para atr\u00e1s",
            "start": 1581.57,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esa resoluci\u00f3n cu\u00e1nto nos ahorramos 35",
            "start": 1585.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 1589.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "otro ejemplo",
            "start": 1593.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde que llegamos no estaban",
            "start": 1596.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contabilizados los homicidios pero si",
            "start": 1599.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "los que se robaban de combustible el",
            "start": 1602.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "famoso wash y col",
            "start": 1606.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto se robada",
            "start": 1610.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "un promedio de 800 pipas diarias",
            "start": 1614.39,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas en dinero 65 mil millones de",
            "start": 1619.33,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o",
            "start": 1624.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "65.000 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 1628.049,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "hasta que dije basta se acab\u00f3 el guachi",
            "start": 1632.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "col se acabe el guachi cola arriba y se",
            "start": 1636.59,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "acabe el guachi col abajo",
            "start": 1639.17,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se ha terminado porque estaba",
            "start": 1644.62,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "bien arraigado tolerado protegido",
            "start": 1648.75,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "bueno pero ya no son las 800 pipas que",
            "start": 1655.75,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "se roban ahora 40 de 800 al d\u00eda de ayer",
            "start": 1659.83,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "40 si seguimos as\u00ed cu\u00e1nto nos vamos a",
            "start": 1665.16,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "ahorrar ya no se van a perder 65 mil",
            "start": 1669.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "millones nos vamos a ahorrar por lo bajo",
            "start": 1674.86,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "50 mil millones de pesos entonces deja o",
            "start": 1677.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no deja combatir a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1681.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el problema de m\u00e9xico de que de eso",
            "start": 1686.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "claro el problema de m\u00e9xico no es la",
            "start": 1689.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "falta de presupuesto el problema de",
            "start": 1692.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n de los de arriba",
            "start": 1694.299,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aclararlo porque el pueblo de",
            "start": 1697.95,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pueblo honesto un pueblo",
            "start": 1701.679,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "trabajador el problema est\u00e1 arriba y",
            "start": 1706.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos ya acabando la corrupci\u00f3n de",
            "start": 1709.809,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "arriba para abajo vamos a barrer el pa\u00eds",
            "start": 1712.72,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n como se barren las",
            "start": 1715.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "escaleras y vuelvo a repetir me canso",
            "start": 1717.789,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gancho",
            "start": 1720.82,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1727.82,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y resolviendo los problemas miren",
            "start": 1730.35,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "son muchos cuando el ap\u00f3stol de la",
            "start": 1736.22,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "democracia francisco i madero enfrent\u00f3 a",
            "start": 1740.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz que llevaba 34 a\u00f1os en la",
            "start": 1745.22,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1749.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esto que enfrentamos ahora es parecido",
            "start": 1751.11,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "dicen neoliberalismo no es neoporfirismo",
            "start": 1755.7,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tard\u00f3 36 a\u00f1os este periodo",
            "start": 1761.37,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfiristas cuando",
            "start": 1768.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "madero enfrenta la dictadura porfirista",
            "start": 1772.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dice una frase",
            "start": 1777.309,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "b\u00edblica",
            "start": 1780.81,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "retoma una frase b\u00edblica dice madero el",
            "start": 1782.759,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico tiene hambre y sed de",
            "start": 1788.549,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1791.639,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 1795.149,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pero que les pido que entendamos que es",
            "start": 1797.53,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "un proceso de transformaci\u00f3n que nos va",
            "start": 1804.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a llevar alg\u00fan tiempo vamos a atender",
            "start": 1806.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todas las demandas vamos a atender las",
            "start": 1809.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "demandas de los maestros",
            "start": 1813.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1818.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 1822.36,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "ni modo que no reconozcan que ya envi\u00e9",
            "start": 1825.1,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "una reforma a la constituci\u00f3n para que",
            "start": 1832.59,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se cancele la mal llamada reforma",
            "start": 1837.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 1839.71,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hueso",
            "start": 1844.55,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1846.96,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "iniciativa d",
            "start": 1849.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "otras organizaciones de otros dirigentes",
            "start": 1853.26,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "no fue una decisi\u00f3n nuestra y me estoy",
            "start": 1856.61,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "poniendo de acuerdo con el gobernador de",
            "start": 1862.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y no quiero",
            "start": 1864.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no quiero pleitos no vamos a poner de",
            "start": 1868.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acuerdo para dar soluci\u00f3n a los",
            "start": 1872.58,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "problemas de educaci\u00f3n en michoac\u00e1n",
            "start": 1874.41,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1877.72,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1881.779,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les dijo a los maestros",
            "start": 1883.45,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "efe m",
            "start": 1886.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tengan un poco de paciencia",
            "start": 1889.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se va a resolver el problema todo se va",
            "start": 1892.15,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a atender en el sexenio es mi compromiso",
            "start": 1895.54,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pero no lo puedo hacer de la noche a la",
            "start": 1899.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y tambi\u00e9n aprovecho puede",
            "start": 1903.79,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "decirles miren yo vengo de la oposici\u00f3n",
            "start": 1906.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "acabo de ver mi expediente",
            "start": 1912.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n de lo que dec\u00eda \u00e9l de m\u00ed",
            "start": 1917.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os que investigan",
            "start": 1920.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque estaba en la oposici\u00f3n entonces",
            "start": 1925.29,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "s\u00e9 lo que es luchar por causas justas",
            "start": 1928.88,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decirles solo decirles que no",
            "start": 1933.29,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "se puede ser rebelde sin causa",
            "start": 1939.57,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1943.27,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "de intransigencias y que sean esperando",
            "start": 1948.899,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "que as\u00ed me van a provocar y que voy a",
            "start": 1952.229,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "usar la fuerza p\u00fablica para que me",
            "start": 1956.19,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "acusen de represor de autoritario no yo",
            "start": 1961.859,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "no soy lo mismo",
            "start": 1965.489,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no voy a caer en ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 1970.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo esos que se la dan de",
            "start": 1974.63,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "muy radicales si se analiza bien son muy",
            "start": 1978.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1983.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "porque no quieren la transformaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 1985.67,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "casualidad que hubieron gobiernos",
            "start": 1989.78,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "durante 12 a\u00f1os conservadores y nunca",
            "start": 1993.91,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tuvieron problemas entramos nosotros y",
            "start": 1999.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ahora si le salen muy radicales",
            "start": 2003.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2006.01,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2006.15,
            "duration": 13.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2017.159,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "tolerancia nada no debemos de tener",
            "start": 2019.58,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "enemigos si acaso p\u00e9rez o si acaso",
            "start": 2025.23,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "adversarios no odiar",
            "start": 2029.809,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "eso que dicen",
            "start": 2033.389,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ni perd\u00f3n ni olvido yo no estoy de",
            "start": 2036.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acuerdo puede ser que olvid\u00f3 no pero",
            "start": 2038.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n s\u00ed porque no tienes ojos para no",
            "start": 2040.85,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "perdonar",
            "start": 2044.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y hace falta la reconciliaci\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 2048.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 el problema en la educaci\u00f3n",
            "start": 2054.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 el problema en la salud a lo",
            "start": 2057.04,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mejor peor",
            "start": 2060.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "aunque pasa en la salud no hay m\u00e9dicos",
            "start": 2062.589,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en los centros de salud en los",
            "start": 2067.21,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hospitales no hay medicinas eso que",
            "start": 2068.979,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llaman seguro popular ni es seguro ni es",
            "start": 2072.219,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2075.069,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2077.909,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hay medicinas as\u00ed en guant\u00e1namo",
            "start": 2080.649,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos trabajadores de la salud",
            "start": 2087.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hay contratados de manera eventual o por",
            "start": 2090.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "honorarios en el pa\u00eds 80.000",
            "start": 2094.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadores hay quienes tienen hasta 10",
            "start": 2097.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "15 20 a\u00f1os trabajando de eventuales que",
            "start": 2100.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer vamos a masificar los",
            "start": 2104.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se va a regularizar tambi\u00e9n a los",
            "start": 2107.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud pero lo",
            "start": 2109.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mismo no es para ma\u00f1ana no",
            "start": 2112.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vamos a ver primero qui\u00e9n tiene m\u00e1s",
            "start": 2117.08,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad cu\u00e1l ha sido el desempe\u00f1o y a",
            "start": 2119.75,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n le va a tocar este a\u00f1o a que el",
            "start": 2124.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo as\u00ed hasta que termine el",
            "start": 2128.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobierno pero voy a dejar basificados a",
            "start": 2131.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la salud es mi",
            "start": 2134.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compromiso y no s\u00f3lo eso voy a",
            "start": 2138.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "garantizar lo que establece el art\u00edculo",
            "start": 2140.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "4\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho del",
            "start": 2143.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 2145.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos y se puede",
            "start": 2148.73,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo saben cu\u00e1nto compra",
            "start": 2153.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el gobierno de medicinas 80.000 millones",
            "start": 2156.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2159.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "si no se robaron ese dinero alcanza para",
            "start": 2162.119,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entregar la medicina gratis a todo el",
            "start": 2166.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2169.019,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 es lo que ven\u00eda pasando",
            "start": 2171.2,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que vend\u00edan medicinas aliste",
            "start": 2174.22,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "al seguro a la secretar\u00eda de salud se",
            "start": 2179.75,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 2182.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "digestivas l\u00e1ser breve pero ya no en la",
            "start": 2190.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tierra caliente me estoy calentando",
            "start": 2193.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cabeza fr\u00eda coraz\u00f3n caliente",
            "start": 2195.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pero mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2200.22,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "voy a regresar a la tierra caliente",
            "start": 2202.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no puedo decir que aguantamos porque hay",
            "start": 2209.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "otros municipios pero si va a ser a la",
            "start": 2214.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tierra caliente de michoac\u00e1n para que le",
            "start": 2217.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "demos seguimiento a todos los programas",
            "start": 2221.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed sigamos hablando no va a haber",
            "start": 2223.23,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "divorcio entre pueblo y gobierno es",
            "start": 2227.16,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 2231.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el pueblo que viva la tierra caliente de",
            "start": 2235.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2239.1,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "kevin a michoac\u00e1n",
            "start": 2241.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que viva morelos",
            "start": 2244.359,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que viva melchor ocampo",
            "start": 2247.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "viva la sal o calderas",
            "start": 2250.289,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "de vida francisco j m\u00fasica",
            "start": 2252.65,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2256.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2261.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2262.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2271.19,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2273.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2274.01,
            "duration": 4.409
        }
    ],
    "transcription_text": " con su permiso se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador compa\u00f1eros campesinos y compa\u00f1eras campesinas de la tierra caliente de michoac\u00e1n amigos y amigas el presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ha establecido que el rescate del campo es una prioridad de su gobierno y uno de los motores principales de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds se rescatar\u00e1 el campo del abandono lo haremos por razones de soberan\u00eda alimentaria justicia social respeto a los derechos humanos reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda nacional y reconstrucci\u00f3n de la cohesi\u00f3n social en el marco del desarrollo productivo la autosuficiencia alimentaria constituye la tarea central se trata de producir los alimentos que consumimos quiz\u00e1s en primer lugar que las familias que producen alimentos coman saludablemente y vivan bien dejaremos atr\u00e1s las pol\u00edticas neoliberales de dependencia alimentaria que nos han llevado a importar la mayor parte de los alimentos as\u00ed como los insumos para producirlos en este contexto el presidente l\u00f3pez obrador ha decidido venir aqu\u00ed a huetamo a la tierra caliente de michoac\u00e1n para dar a conocer el programa producci\u00f3n para el bienestar que hoy se presenta ante ustedes para apoyar al peque\u00f1o y mediano productor con liquidez para la producci\u00f3n de alimentos principalmente de ma\u00edz y frijol como uno de los 25 proyectos prioritarios del gobierno de la rep\u00fablica el programa producci\u00f3n para el bienestar apoyar a 2.8 millones de peque\u00f1os y medianos productores de cultivos b\u00e1sicos con cuotas de 1.600 pesos por hect\u00e1rea por ciclo para productores y hasta 5 hect\u00e1reas y de mil pesos por hect\u00e1rea por ciclo para que tienen m\u00e1s de 5 y hasta 20 hect\u00e1reas los productores deben estar inscritos en el censo del bienestar y en el prado padr\u00f3n con predios georreferenciados de la secretar\u00eda de agricultura este programa integra al programa proagro fusi\u00f3n al programa primar e incorpora a productores ind\u00edgenas antes excluidos el monto del programa producci\u00f3n para el bienestar ser\u00e1 de 12 mil millones de pesos el tope de apoyos miren esto que es muy importante y lo decidi\u00f3 el presidente se reduce el monto de apoyos de 80 a 20 hect\u00e1reas para concentrarse \u00fanicamente en los peque\u00f1os y medianos productores que representan el 90 por ciento de las unidades de producci\u00f3n con este cambio al respecto al pro agro se liberaron m\u00e1s de 1500 millones de pesos lo que permitir\u00e1 incluir por primera vez a 250 mil productores ind\u00edgenas de ma\u00edz y frijol en localidades con m\u00e1s de 70% de poblaci\u00f3n ind\u00edgena adem\u00e1s a cada productor ind\u00edgena se le asignar\u00e1 un joven aprendiz de preferencia a su hijo e hija para fortalecer la actividad productiva familiar capacitar a los j\u00f3venes para el trabajo de campo abrir el paso a la cena al relevo generacional y arraigarlos a las comunidades por el bien de todos primero los pobres as\u00ed lo ha afirmado el presidente de la rep\u00fablica el programa producci\u00f3n para el bienestar apoyar a los cultivos b\u00e1sicos de 8 millones de hect\u00e1reas en todo el pa\u00eds la mayor\u00eda en el sureste inform\u00f3 a s\u00ed mismo se\u00f1or presidente y compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que se llenaron tambi\u00e9n alrededor de mil millones de pesos que antes se desviaban del programa programa primas porque se duplicaban con el proagro y porque se canalizaban a intermediarios recursos que nunca llegaban a los verdaderos productores una caracter\u00edstica del programa producci\u00f3n para el bienestar es que ser\u00e1 un programa de fomento productivo para la autosuficiencia alimentaria y dejar\u00e1 de ser un programa asistencialista como lo eran sus antecesores primero y esto es de lo m\u00e1s importante y que nunca antes hab\u00eda sucedido y hoy lo estamos haciendo por instrucciones del presidente de l\u00f3pez obrador despertar\u00e1 el apoyo con anticipaci\u00f3n a las siembras es cierto no es cierto que ya lo tienen antes se entregaban los apoyos ya concluidas las cosechas o hasta un a\u00f1o despu\u00e9s en un hecho sin precedentes con su instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente en este d\u00eda se estar\u00e1n dispersando apoyos simult\u00e1neamente en todo el pa\u00eds a un mill\u00f3n de peque\u00f1os productores con un monto de 5 mil 400 millones de pesos a favor de los peque\u00f1os y medianos productores en los municipios de recate recalentados se estar\u00e1n despertando apoyos para 4 mil 150 productores para favor del cultivo de 20.000 hect\u00e1reas se apoyar\u00e1 con m\u00e1s recursos a los productores m\u00e1s peque\u00f1os y de las localidades ind\u00edgenas y de la alta y muy alta marginaci\u00f3n se vincular a este programa producci\u00f3n para el bienestar con nosotros programas prioritarios de la secretar\u00eda de agricultura distribuci\u00f3n de fertilizantes cr\u00e9dito ganadero a la palabra precios de garant\u00eda y canasta b\u00e1sica al respecto se\u00f1or presidente quisi\u00e9ramos proponerle la complementaci\u00f3n del programa de distribuci\u00f3n de fertilizantes con la distribuci\u00f3n de semillas h\u00edbridas a muy bajo costo a trav\u00e9s de los almacenes y tiendas de diconsa segal mex todo esto en conjunto permitir\u00e1 incrementar la producci\u00f3n y productividad de alimentos b\u00e1sicos disminuir las importaciones mejorar el ingreso de las familias crear empleos mejorar la alimentaci\u00f3n de las familias y contribuir a arraigar a los j\u00f3venes en el campo lo anterior se\u00f1or presidente con el entusiasmo la colaboraci\u00f3n y el consenso de sectores productivos y agroindustriales del pa\u00eds que aqu\u00ed est\u00e1n representados que han expresado su voluntad de sumar voluntades esfuerzos y capacidades junto con su gobierno se\u00f1or presidente para alcanzar juntos la autosuficiencia alimentaria en este sentido se ha afirmado ante usted los productores de michoac\u00e1n y de todo el pa\u00eds el acuerdo nacional para la autosuficiencia alimentaria de esta forma compa\u00f1eros y compa\u00f1eras se\u00f1or presidente con producci\u00f3n para el bienestar y la autosuficiencia alimentaria juntos gobiernos y sectores productivos sociales y privados contribuyamos a la cuarta transformaci\u00f3n en el campo muchas gracias [Aplausos] les pedimos permanecer de pie de favor en esos momentos se realizar\u00e1 la entrega de apoyos a productores del programa producci\u00f3n para el bienestar recibe del municipio de san lucas el ciudadano guillermo mondrag\u00f3n palacios del municipio de car\u00e1cuaro la ciudadana mar\u00eda blanca g\u00f3mez huerta [M\u00fasica] del municipio de tiquicheo ciudadana mar\u00eda olivia cortes m\u00e1s fiel del municipio de huetamo le\u00f3n el le\u00f3n arz\u00e1te del municipio de tuzantla la ciudadana natividad cepeda esquivel y por \u00faltimo pero no menos importante recibe del municipio de nocup\u00e9taro el ciudadano cuauht\u00e9moc campos nieto les brindamos un fuerte aplauso a los productores beneficiados del programa producci\u00f3n para el bienestar damas y caballeros escucharemos a continuaci\u00f3n el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos luego estamos de la tierra caliente caliente caliente [Aplausos] me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes voy a tratar de ser breve porque traemos demora y todav\u00eda vamos a altamirano solo y decirles que debemos de procurar no s\u00e9 el parecer de ustedes pero siento que debemos de procurar la unidad de todo el pueblo o quieren pelearse [Aplausos] a ver qu\u00e9 quieren pleito o reconciliaci\u00f3n [Aplausos] a ver que levanten la mano los que quieren pleito que levanten la mano los que quieren la reconciliaci\u00f3n [Aplausos] hay que unirnos si queremos pleito hay que declararle pleito a la corrupci\u00f3n acabar con la corrupci\u00f3n [Aplausos] desterrar la corrupci\u00f3n y lo vamos a lograr me canso ganso [Aplausos] pero no a pelearnos entre hermanos paisanos que se gana con el pleito nada ya pas\u00f3 la campa\u00f1a saben cu\u00e1l es el partido ahora el que rifa el mejor partido el pueblo de m\u00e9xico verdad por eso mucho gusto que ese acto de reconciliaci\u00f3n aqu\u00ed tengo estamos de todo el pueblo de la tierra caliente de michoac\u00e1n del pa\u00eds que nos acompa\u00f1en dirigentes espirituales pastores d las religiones evang\u00e9licas que est\u00e9n aqu\u00ed tambi\u00e9n libres pensadores y que contemos con la presencia de el arzobispo de michoac\u00e1n carlos garf\u00edas todos juntos para lograr la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y a eso venimos agua estamos aqu\u00ed se decidi\u00f3 e iniciar el programa de producci\u00f3n para el bienestar de apoyo a los productores a quien no estamos estamos iniciando el programa para todo el pa\u00eds de apoyo a los productores y ustedes creen y ustedes creen que yo no sab\u00eda a d\u00f3nde ven\u00eda y de que estaban caldeados los \u00e1nimos pues claro que s\u00ed pero por eso vengo [Aplausos] s\u00ed no me quedo all\u00e1 la ciudad de m\u00e9xico una reuni\u00f3n controlada para que nada m\u00e1s pasen los aplaudidores los d\u00edas queman incienso no aqu\u00ed venimos a hablar abiertamente de frente sin guardaespaldas [Aplausos] y tambi\u00e9n ofrezco disculpa por llegar tarde pero ya no hay avi\u00f3n ni helic\u00f3pteros [Aplausos] pero vamos al grano mire se va a apoyar a productores sean comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios se les va a entregar un apoyo de manera directa como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 v\u00edctor su\u00e1rez subsecretario de agricultura van a recibir un apoyo de manera directa pero no s\u00f3lo es el apoyo al campo vengo a decirles tambi\u00e9n que ya se est\u00e1n distribuyendo los apoyos para los adultos mayores que van a tener el doble de lo que recib\u00eda [Aplausos] cuanto les entregaba mil 160 pesos cada dos meses ahora son dos mil 550 pesos cada dos meses y parejo no solo para quienes no tienen la seguridad social porque no se les daba a los que tienen pensi\u00f3n de lista del seguro ahora es parejo para todos [Aplausos] [M\u00fasica] para los trabajadores que tienen pensiones del seguro para los maestros jubilados para los jubilados del ej\u00e9rcito todos los adultos mayores tiene el derecho a la pensi\u00f3n es universal y lo mismo todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os con discapacidad todos a qu\u00e9 huetamo en todo michoac\u00e1n van a tener su pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores dos mil quinientos cincuenta pesos y becas para los estudiantes como nunca se hab\u00edan entregado becas las distancias infantiles de manera directa se les va a entregar un apoyo por cada ni\u00f1o de estancias infantiles a los padres 1.600 pesos cada dos meses por ni\u00f1o directo a los padres se van a entregar becas a los que estudian la primaria y la secundaria igual 1600 pesos cada dos veces en el caso de la preparatoria aqu\u00ed en huetamo hay como 600 estudiantes de preparatoria de colegio de bachilleres nivel medio superior todos beca todos los que estudian la preparatoria [Aplausos] que est\u00e1n en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales [Aplausos] los que est\u00e1n en las normales becas y todos los j\u00f3venes si hay un joven leng\u00fceta o en cualquier pueblo cualquier municipio de la tierra caliente en cualquier municipio de michoac\u00e1n yo no tiene trabajo va a ser contratado y se le va a pagar un sueldo va a estar primero de aprendiz en un taller en una tienda en un comercio en una peque\u00f1a empresa en el campo en la ciudad tres mil 600 pesos mensuales de aprendiz para cu\u00e1ntos j\u00f3venes es este programa para todos no se va a quedar un joven sin oportunidad de estudio y de trabajo nunca m\u00e1s se le va a dar la espalda a los j\u00f3venes porque se desat\u00f3 entre otras cosas la inseguridad y la violencia porque se abandon\u00f3 el campo se dejaron de crear empleos no le preocup\u00f3 nunca al gobierno la situaci\u00f3n del pueblo y se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes que ahora estamos pagando las consecuencias pues ya no va a ser as\u00ed no vamos a utilizar la fuerza no vamos a reprimir al pueblo va a haber bienestar porque la paz y la tranquilidad son brutos de la justicia [Aplausos] aqu\u00ed hablando como el representante de la ganadera de vuelta le dec\u00eda que hay quienes tienen ganados que se dedican a la cr\u00eda de ganado va a haber un programa y voy a pedirle a david monreal que es el coordinador del programa de ganader\u00eda que venga aqu\u00ed a huetamo porque vamos a entregar cr\u00e9ditos a la palabra para ganaderos en qu\u00e9 consiste ese programa se los explico se entregan 510 novillonas vacas un semental y se entrega ese cr\u00e9dito sin intereses a pagar en cuatro a\u00f1os con las cr\u00edas as\u00ed se va a apoyar la ganader\u00eda y vamos a atender el problema del agua esta empresa que ya lleva tiempo es lo que hoy en la ma\u00f1ana dije acerca de una termoel\u00e9ctrica en morelos voy a ir el domingo all\u00e1 a presentar el problema porque ya se invirti\u00f3 all\u00e1 mucho dinero casi 25 mil millones de pesos y no se puede conectar la planta que alumbrar\u00eda a todo el estado de morelos porque hay un conflicto social pues vamos a enfrentarlo vamos a hablar con la gente porque ese dinero que est\u00e1 ah\u00ed es dinero de todo el pueblo ni modo que digamos lucieron otros gobiernos ah\u00ed se queda a m\u00ed no me importa no no porque es dinero del presupuesto y el dinero del presupuesto es dinero del pueblo voy a enfrentarlo lo mismo les digo aqu\u00ed con lo de la empresa que ya est\u00e1 a punto de terminarse pero no se puede porque hay problema va a venir aqu\u00ed a vuelta la de conagua una especialista va a venir aqu\u00ed y va a hablar con los productores que me dicen es que s\u00e9 hizo un contrato para hacer unas casas para los afectados y todav\u00eda no terminan las casas me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n mire cuando es esto ya lleva tiempo pero lo que me preocupa es que ahora ya las casas para terminar las se requieren 80 millones de pesos imag\u00ednense como vamos a estar de qui\u00e9n es ese dinero a ver de qui\u00e9n es el pueblo por eso va a venir blanca jim\u00e9nez la directora de conagua va a venir aqu\u00ed hacer una reuni\u00f3n y hablar y hablar y dialogar todo lo que sea necesario para resolver problemas porque si no no vamos a salir adelante y tengan confianza tenemos ya la f\u00f3rmula no es tan secreta es acabar con la corrupci\u00f3n poner los ejemplos recientes no estaban acostumbrados los de arriba a que no pagaban impuestos y cuando los pagaban se les devolv\u00eda tiempo de impuestos en m\u00e9xico el pueblo porque el que compr\u00f3 una mercanc\u00eda tiene que pagar un impuesto ah\u00ed va incluido un impuesto ah\u00ed va el iva y tiene m\u00e1s pues los trabajadores que tienen que pagar impuestos no en la renta los comerciantes los empresarios con los primero arriba no pagan impuestos o pagar\u00e1n y se les devolv\u00eda llegamos al gobierno y estaba una denuncia presentada en la suprema corte ya con un proyecto de un ministro en donde se estaba planteando que se le devolviera el impuesto sobre la renta a los ex due\u00f1os de la empresa modelo saben cu\u00e1nto hab\u00eda que devolverles 35 mil millones de pesos porque esa planta se vendi\u00f3 en 250 mil millones de pesos bueno 250 mil millones para tener una idea son cuatro a\u00f1os o m\u00e1s del presupuesto de michoac\u00e1n bueno y ya estaba en la resoluci\u00f3n pero otros ministros ya entendiendo de qu\u00e9 son otros tiempos pues dijeron no no se puede es una injusticia c\u00f3mo se van a devolver 35 mil millones de pesos y se ech\u00f3 para atr\u00e1s esa resoluci\u00f3n cu\u00e1nto nos ahorramos 35 mil millones de pesos otro ejemplo desde que llegamos no estaban contabilizados los homicidios pero si los que se robaban de combustible el famoso wash y col saben cu\u00e1nto se robada un promedio de 800 pipas diarias cu\u00e1ntas en dinero 65 mil millones de pesos al a\u00f1o 65.000 millones de pesos al a\u00f1o hasta que dije basta se acab\u00f3 el guachi col se acabe el guachi cola arriba y se acabe el guachi col abajo todav\u00eda no se ha terminado porque estaba bien arraigado tolerado protegido bueno pero ya no son las 800 pipas que se roban ahora 40 de 800 al d\u00eda de ayer 40 si seguimos as\u00ed cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar ya no se van a perder 65 mil millones nos vamos a ahorrar por lo bajo 50 mil millones de pesos entonces deja o no deja combatir a la corrupci\u00f3n el problema de m\u00e9xico de que de eso claro el problema de m\u00e9xico no es la falta de presupuesto el problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n de los de arriba tambi\u00e9n aclararlo porque el pueblo de m\u00e9xico es un pueblo honesto un pueblo trabajador el problema est\u00e1 arriba y estamos ya acabando la corrupci\u00f3n de arriba para abajo vamos a barrer el pa\u00eds de corrupci\u00f3n como se barren las escaleras y vuelvo a repetir me canso gancho vamos y resolviendo los problemas miren son muchos cuando el ap\u00f3stol de la democracia francisco i madero enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz que llevaba 34 a\u00f1os en la presidencia esto que enfrentamos ahora es parecido dicen neoliberalismo no es neoporfirismo cu\u00e1nto tard\u00f3 36 a\u00f1os este periodo neoliberal o neoporfiristas cuando madero enfrenta la dictadura porfirista dice una frase b\u00edblica retoma una frase b\u00edblica dice madero el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos pero que les pido que entendamos que es un proceso de transformaci\u00f3n que nos va a llevar alg\u00fan tiempo vamos a atender todas las demandas vamos a atender las demandas de los maestros [Aplausos] ya empezamos ni modo que no reconozcan que ya envi\u00e9 una reforma a la constituci\u00f3n para que se cancele la mal llamada reforma educativa hueso fue iniciativa d otras organizaciones de otros dirigentes no fue una decisi\u00f3n nuestra y me estoy poniendo de acuerdo con el gobernador de michoac\u00e1n y no quiero no quiero pleitos no vamos a poner de acuerdo para dar soluci\u00f3n a los problemas de educaci\u00f3n en michoac\u00e1n [Aplausos] pero tambi\u00e9n les dijo a los maestros efe m tengan un poco de paciencia se va a resolver el problema todo se va a atender en el sexenio es mi compromiso pero no lo puedo hacer de la noche a la ma\u00f1ana y tambi\u00e9n aprovecho puede decirles miren yo vengo de la oposici\u00f3n acabo de ver mi expediente gobernaci\u00f3n de lo que dec\u00eda \u00e9l de m\u00ed hace 40 a\u00f1os que investigan porque estaba en la oposici\u00f3n entonces s\u00e9 lo que es luchar por causas justas nada m\u00e1s decirles solo decirles que no se puede ser rebelde sin causa [Aplausos] de intransigencias y que sean esperando que as\u00ed me van a provocar y que voy a usar la fuerza p\u00fablica para que me acusen de represor de autoritario no yo no soy lo mismo no voy a caer en ninguna provocaci\u00f3n tambi\u00e9n les digo esos que se la dan de muy radicales si se analiza bien son muy conservadores porque no quieren la transformaci\u00f3n qu\u00e9 casualidad que hubieron gobiernos durante 12 a\u00f1os conservadores y nunca tuvieron problemas entramos nosotros y ahora si le salen muy radicales [Risas] [Aplausos] tambi\u00e9n tolerancia nada no debemos de tener enemigos si acaso p\u00e9rez o si acaso adversarios no odiar eso que dicen ni perd\u00f3n ni olvido yo no estoy de acuerdo puede ser que olvid\u00f3 no pero perd\u00f3n s\u00ed porque no tienes ojos para no perdonar y hace falta la reconciliaci\u00f3n y as\u00ed como est\u00e1 el problema en la educaci\u00f3n as\u00ed est\u00e1 el problema en la salud a lo mejor peor aunque pasa en la salud no hay m\u00e9dicos en los centros de salud en los hospitales no hay medicinas eso que llaman seguro popular ni es seguro ni es popular [Aplausos] hay medicinas as\u00ed en guant\u00e1namo saben cu\u00e1ntos trabajadores de la salud hay contratados de manera eventual o por honorarios en el pa\u00eds 80.000 trabajadores hay quienes tienen hasta 10 15 20 a\u00f1os trabajando de eventuales que tenemos que hacer vamos a masificar los se va a regularizar tambi\u00e9n a los trabajadores del sector salud pero lo mismo no es para ma\u00f1ana no vamos a ver primero qui\u00e9n tiene m\u00e1s antig\u00fcedad cu\u00e1l ha sido el desempe\u00f1o y a qui\u00e9n le va a tocar este a\u00f1o a que el pr\u00f3ximo as\u00ed hasta que termine el gobierno pero voy a dejar basificados a todos los trabajadores de la salud es mi compromiso y no s\u00f3lo eso voy a garantizar lo que establece el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos y se puede volvemos a lo mismo saben cu\u00e1nto compra el gobierno de medicinas 80.000 millones de pesos si no se robaron ese dinero alcanza para entregar la medicina gratis a todo el pueblo pero qu\u00e9 es lo que ven\u00eda pasando pol\u00edticos que vend\u00edan medicinas aliste al seguro a la secretar\u00eda de salud se acab\u00f3 se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n digestivas l\u00e1ser breve pero ya no en la tierra caliente me estoy calentando cabeza fr\u00eda coraz\u00f3n caliente pero mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes voy a regresar a la tierra caliente no puedo decir que aguantamos porque hay otros municipios pero si va a ser a la tierra caliente de michoac\u00e1n para que le demos seguimiento a todos los programas y aqu\u00ed sigamos hablando no va a haber divorcio entre pueblo y gobierno es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo que viva la tierra caliente de michoac\u00e1n kevin a michoac\u00e1n que viva morelos que viva melchor ocampo viva la sal o calderas de vida francisco j m\u00fasica viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:14:32.970998"
}