{
    "video_id": "W2DGUOUiMUI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/W2DGUOUiMUI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB0D4F2DqNCf7z4e_2Qaiz0sH3d8g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=W2DGUOUiMUI",
    "video_title": "M\u00e9xico y Estados Unidos mantienen cooperaci\u00f3n con respeto a soberan\u00eda. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9502,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como este",
            "start": 978.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 981.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nos corresponde informar sobre la",
            "start": 985.49,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 991.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "alrededor del d\u00eda 20 pero ma\u00f1ana",
            "start": 995.089,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "es 20 de noviembre de modo que lo vamos",
            "start": 999.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a hacer el d\u00eda de hoy",
            "start": 1003.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre lo",
            "start": 1005.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 1008.0,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "un mes c\u00f3mo vamos en esta materia vienen",
            "start": 1010.73,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "los integrantes de el gabinete de",
            "start": 1016.55,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1020.209,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad encargado de",
            "start": 1023.3,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "despacho",
            "start": 1025.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el cardo mej\u00eda berdeja",
            "start": 1027.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el secretario la defensa de mis",
            "start": 1033.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez el",
            "start": 1035.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 1038.1,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 1040.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1042.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "luis rodr\u00edguez buceo comandante de la",
            "start": 1044.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1047.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1050.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como ayer no alcanzamos a",
            "start": 1052.5,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y responder todas las preguntas",
            "start": 1056.19,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sobre lo relacionado con \u00e9l",
            "start": 1060.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cienfuegos",
            "start": 1063.89,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "invitamos a",
            "start": 1066.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el secreto de relaciones exteriores que",
            "start": 1069.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ahora viene marcelo ebrad para que est\u00e9",
            "start": 1071.13,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n con ustedes",
            "start": 1074.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "contin\u00fae informando sobre este asunto",
            "start": 1081.82,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de modo que comenzamos",
            "start": 1086.57,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "con ricardo mej\u00eda",
            "start": 1089.539,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso social",
            "start": 1103.35,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente vamos a comenzar con el",
            "start": 1105.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 1108.809,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en primer t\u00e9rmino el tema de homicidios",
            "start": 1110.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dolosos",
            "start": 1113.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "seguimos en la l\u00ednea de contenci\u00f3n se",
            "start": 1115.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fren\u00f3 el crecimiento exponencial que",
            "start": 1118.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ven\u00eda desde el 2015",
            "start": 1121.63,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a la fecha se fren\u00f3 el crecimiento desde",
            "start": 1125.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el inicio de la administraci\u00f3n y",
            "start": 1128.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguimos en la l\u00ednea de contenci\u00f3n con",
            "start": 1130.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un muy peque\u00f1o incremento del mes de",
            "start": 1134.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "septiembre al mes de octubre con dos mil",
            "start": 1136.89,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "944 homicidios dolosos al mes de octubre",
            "start": 1140.15,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "siguiente lo que es importante se\u00f1alar",
            "start": 1145.61,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1 localizado los puntos de",
            "start": 1149.48,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mayor incidencia de homicidio es decir",
            "start": 1154.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no es un tema desde luego de todo el",
            "start": 1156.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es un tema localizado en 12 puntos",
            "start": 1159.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del rompecabezas que corresponde a todo",
            "start": 1162.77,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "el territorio nacional siguiente",
            "start": 1167.16,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 desglosado",
            "start": 1171.91,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "los homicidios dolosos en lo que va de",
            "start": 1174.659,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "enero a octubre del presente a\u00f1o y",
            "start": 1178.409,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "podemos ver que en seis entidades del",
            "start": 1181.409,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es decir seis estados de la",
            "start": 1184.289,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "republica concentran el 52 por ciento de",
            "start": 1186.389,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas de homicidio doloso",
            "start": 1191.129,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "es decir 26 estados del pa\u00eds son el el",
            "start": 1193.77,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "48% de todos los homicidios y s\u00f3lo en",
            "start": 1199.46,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "seis estados est\u00e1 el 52% que es",
            "start": 1202.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "guanajuato baja california el estado de",
            "start": 1205.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico chihuahua jalisco y michoac\u00e1n y",
            "start": 1208.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tenemos estados que tienen menos de una",
            "start": 1212.46,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de homicidio diario como son los",
            "start": 1216.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "casos que vemos en esta gr\u00e1fica",
            "start": 1220.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "destacando los casos de yucat\u00e1n baja",
            "start": 1224.12,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "california campeche tlaxcala y otros que",
            "start": 1226.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tienen menos de 100 v\u00edctimas de",
            "start": 1229.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "homicidio en todo lo que va del a\u00f1o",
            "start": 1232.35,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1233.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante verlo tambi\u00e9n",
            "start": 1236.62,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "desagregado por municipios",
            "start": 1239.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "15 municipios del pa\u00eds concentran casi",
            "start": 1243.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la tercera parte del total de los",
            "start": 1247.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "homicidios es decir 15 concentran el",
            "start": 1250.65,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "28.7 que son estos 15 municipios",
            "start": 1253.38,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el municipio con mayor incidencia es",
            "start": 1258.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tijuana decide ju\u00e1rez le\u00f3n celaya",
            "start": 1261.59,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n kgm zamora guadalajara acapulco",
            "start": 1264.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "chihuahua benito ju\u00e1rez quintana roo",
            "start": 1268.85,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "irapuato ensenada salamanca y morelia",
            "start": 1271.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay el 28.7 por ciento de los",
            "start": 1275.049,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "homicidios lo que significa que en dos",
            "start": 1278.33,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en el resto de los 2.465 est\u00e1 el otro",
            "start": 1281.48,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "70% siguiente",
            "start": 1285.64,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "en 21 estados del pa\u00eds ha disminuido el",
            "start": 1288.999,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "total de homicidios dolosos y ha",
            "start": 1293.379,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aumentado en 11 es decir en las dos",
            "start": 1296.169,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "terceras partes del pa\u00eds ha disminuido",
            "start": 1299.169,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la incidencia de homicidios lo",
            "start": 1301.599,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 1303.489,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el caso de guanajuato que se le ha dado",
            "start": 1305.389,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n especial hay una baja del",
            "start": 1307.609,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mes pasado de septiembre de 406 a el mes",
            "start": 1311.179,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "de octubre con 383 siguiente",
            "start": 1316.309,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "esto es muy importante es la incidencia",
            "start": 1320.57,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "delictiva nacional del fuero federal es",
            "start": 1323.84,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "decir los delitos federales aqu\u00ed desde",
            "start": 1328.309,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que arranc\u00f3 la administraci\u00f3n del",
            "start": 1332.539,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador hay una",
            "start": 1333.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tendencia marcada a la baja que viene",
            "start": 1336.139,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desde antes de la pandemia porque",
            "start": 1340.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "algunos cr\u00edticos han dicho que bajaron",
            "start": 1342.019,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los delitos porque est\u00e1 el tema la",
            "start": 1344.57,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pandemia no ya ven\u00eda desde antes y se",
            "start": 1346.429,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sigue manteniendo la tendencia a la baja",
            "start": 1349.039,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en la incidencia delictiva federal",
            "start": 1351.529,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1354.379,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo estos son los delitos",
            "start": 1355.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "federales del fuero federal",
            "start": 1360.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de 11 delitos",
            "start": 1363.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "10 presentaron una disminuci\u00f3n",
            "start": 1366.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entre otros delitos en materia de",
            "start": 1369.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hidrocarburos delitos electorales",
            "start": 1373.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "delitos financieros delitos",
            "start": 1375.33,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "patrimoniales delitos cometidos por",
            "start": 1378.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos contra la salud",
            "start": 1380.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fiscales con armas de fuego entre otros",
            "start": 1384.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "delitos y se ha incrementado el de",
            "start": 1386.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada con 49.5 por",
            "start": 1389.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciento aqu\u00ed hay que explicar tambi\u00e9n que",
            "start": 1393.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tiene que ver con que se han",
            "start": 1395.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "judicializado m\u00e1s casos ligados a la",
            "start": 1397.27,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada siguiente",
            "start": 1400.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en cuanto a la incidencia del fuero",
            "start": 1403.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 1405.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de 18 delitos de alto impacto",
            "start": 1407.29,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "15 presentan una disminuci\u00f3n",
            "start": 1411.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo tenemos del que presenta la",
            "start": 1415.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mayor disminuci\u00f3n al que menos",
            "start": 1418.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n por ejemplo el robo en",
            "start": 1420.37,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico en lo que va de enero",
            "start": 1422.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a octubre del 2020 comparativamente a",
            "start": 1426.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los mismos meses del 2019 hay una baja",
            "start": 1429.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de 40 por ciento",
            "start": 1432.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en secuestro por ejemplo hay una baja de",
            "start": 1435.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "36.6 por ciento robo de ganado 26.6 por",
            "start": 1438.57,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "ciento robo de veh\u00edculos 24.6 transporte",
            "start": 1442.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "publico 23.9 un delito muy importante",
            "start": 1447.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para la gente que anda en la calle el",
            "start": 1451.96,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda",
            "start": 1454.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "robo a transe\u00fante ha bajado 23.8 casa",
            "start": 1455.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n menos 23.3 y el conjunto de",
            "start": 1459.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los robos es decir todo el conjunto de",
            "start": 1463.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "robos hay un promedio de 21 puntos 7 por",
            "start": 1465.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ciento siguiente",
            "start": 1468.55,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "destacan de igual manera robo a negocios",
            "start": 1471.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lesiones dolosas roben transporte",
            "start": 1473.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "individual extorsi\u00f3n violaci\u00f3n trata de",
            "start": 1475.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas que delitos suben bueno ya",
            "start": 1477.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dijimos homicidio un ligero incremento",
            "start": 1480.41,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de 1.1 por ciento feminicidio 1.5 y",
            "start": 1483.41,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "violencia familiar 3.4 es decir 15",
            "start": 1488.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "delitos de 18 de alto impacto han bajado",
            "start": 1491.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sustantivamente siguiente",
            "start": 1494.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el caso del robo de veh\u00edculos",
            "start": 1497.33,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que hay una disminuci\u00f3n de 24.6 por",
            "start": 1501.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1505.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viene claramente una tendencia que",
            "start": 1507.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "insisto es desde el arranque de la",
            "start": 1509.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n siguiente",
            "start": 1511.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n por desglosado por entidad",
            "start": 1514.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "federativa siguiente",
            "start": 1517.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante ha disminuido el robo",
            "start": 1520.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos en 29 entidades del pa\u00eds y",
            "start": 1523.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solo aumentado en tres pr\u00e1cticamente",
            "start": 1526.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds va a la baja en robo de",
            "start": 1528.91,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos siguiente aqu\u00ed est\u00e1 el mapa",
            "start": 1530.92,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "podemos ubicar los puntos",
            "start": 1535.19,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en la parte de baja california un poco",
            "start": 1539.43,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "por el lado de jalisco y por el lado del",
            "start": 1542.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "\u00e1rea metropolitana la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1547.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero en general vemos el mapa del pa\u00eds",
            "start": 1548.85,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pintado de verde siguiente",
            "start": 1550.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "feminicidios",
            "start": 1554.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hay una variaci\u00f3n del mes pasado de 79",
            "start": 1556.41,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "delitos de v\u00edctimas contra 76 en el mes",
            "start": 1560.03,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "de octubre y del pico que tuvimos ya hay",
            "start": 1566.37,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "una tendencia a la baja siguiente",
            "start": 1570.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 por entidad federativa el",
            "start": 1573.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "feminicidio destacando el mayor n\u00famero",
            "start": 1575.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en evidentemente es el estado m\u00e1s",
            "start": 1578.99,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "poblado del pa\u00eds estado de m\u00e9xico",
            "start": 1581.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veracruz ciudad de m\u00e9xico y por taza de",
            "start": 1583.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "habitantes destaca colima morelos nuevo",
            "start": 1586.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "le\u00f3n entre otros siguiente",
            "start": 1589.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay mayor n\u00famero de entidades",
            "start": 1593.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que una disminuci\u00f3n son 17 entidades",
            "start": 1596.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contra el aumento en 15 siguiente",
            "start": 1598.64,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en secuestro aqu\u00ed hay una ca\u00edda muy",
            "start": 1602.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1604.89,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "muy importante en cuanto a eventos hay",
            "start": 1607.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n del 30 y 8.8 por ciento",
            "start": 1612.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "entre el per\u00edodo enero-octubre 2020",
            "start": 1616.0,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "comparativamente al mismo periodo del",
            "start": 1619.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "2019 siguiente",
            "start": 1621.53,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "en cuanto a v\u00edctimas de secuestro",
            "start": 1624.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay una baja muy sensible",
            "start": 1627.639,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de 36.6 por ciento en el mismo per\u00edodo",
            "start": 1632.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "decir se ha logrado contener y hay",
            "start": 1635.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estados como veracruz donde hay una baja",
            "start": 1637.899,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "espectacular en el tema de reducci\u00f3n de",
            "start": 1640.51,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "secuestro siguiente y aqu\u00ed est\u00e1n algunos",
            "start": 1643.69,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de los resultados hay dos mil 446",
            "start": 1646.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "detenidos esto es un trabajo conjunto de",
            "start": 1650.049,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "conace guardia nacional y las unidades",
            "start": 1653.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antisecuestros de todo el pa\u00eds se han",
            "start": 1656.519,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "desarticulado a 270 bandas y se han",
            "start": 1659.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "liberado a mil 78 v\u00edctimas estas",
            "start": 1663.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas corresponden al 65 por ciento",
            "start": 1666.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de todas las v\u00edctimas que hubo en el",
            "start": 1669.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mismo per\u00edodo siguiente",
            "start": 1672.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en cuanto al robo total es decir todo el",
            "start": 1676.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tipo de robos casa habitaci\u00f3n transporte",
            "start": 1678.55,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ganado transe\u00fantes casa habitaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 1681.36,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la l\u00ednea de tendencia tambi\u00e9n hacia",
            "start": 1686.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "abajo es decir que es lo que m\u00e1s le",
            "start": 1688.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "afecta al ciudadano el ser afectado en",
            "start": 1691.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su vivienda cuando va a la calle cuando",
            "start": 1694.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "toma alg\u00fan transporte p\u00fablico etc\u00e9tera",
            "start": 1696.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n de 21.7 en el",
            "start": 1699.25,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "per\u00edodo enero-octubre del 2020 siguiente",
            "start": 1703.6,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el desglose nuevamente por por",
            "start": 1707.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entidad federativa siguiente y",
            "start": 1711.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "apreciamos aqu\u00ed que en cuanto a robos",
            "start": 1714.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n en 30 entidades del",
            "start": 1717.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds solamente aumentado en dos estados",
            "start": 1721.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el tema del robo en",
            "start": 1726.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todas sus modalidades siguientes",
            "start": 1730.2,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en cuanto al robo hidrocarburos que fue",
            "start": 1732.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una instrucci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 1735.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "republica desde el 21 de diciembre",
            "start": 1736.87,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del 21 de diciembre al 15 de noviembre",
            "start": 1740.78,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o se ha evitado el robo de 116",
            "start": 1743.15,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "mil 648 millones de pesos lo que",
            "start": 1750.65,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "equivale a un ahorro diario de 162.9",
            "start": 1755.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "millones de pesos todos los d\u00edas y se",
            "start": 1758.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sigue trabajando al respecto siguiente",
            "start": 1762.2,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en cuanto a qu\u00e9 estados concentran la",
            "start": 1766.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva el 70 el 72.5",
            "start": 1770.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por ciento de las carpetas de",
            "start": 1774.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n corresponden a siete",
            "start": 1776.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estados destacando el caso de hidalgo",
            "start": 1779.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "donde ya se puso en marcha un operativo",
            "start": 1781.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coordinado por la secretar\u00eda de la",
            "start": 1784.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "defensa nacional siguiente",
            "start": 1786.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este es un tema que el presidente",
            "start": 1789.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha dado una instrucci\u00f3n muy",
            "start": 1791.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisa que es la prevenci\u00f3n de tom\u00e1s de",
            "start": 1793.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "casetas desde que se lleg\u00f3 al inicio la",
            "start": 1796.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ya hab\u00eda una tendencia a",
            "start": 1801.27,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tomar las casetas con algunos pretextos",
            "start": 1804.51,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "para sustraer recursos al erario y",
            "start": 1808.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "afectar tambi\u00e9n a los usuarios de las",
            "start": 1812.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "v\u00edas de comunicaci\u00f3n al d\u00eda de hoy se",
            "start": 1814.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "han evitado p\u00e9rdidas por 8 mil 608",
            "start": 1818.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1822.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de perdidas en un operativo que se ha",
            "start": 1825.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ido desarrollando de manera paulatina se",
            "start": 1828.419,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 en tlalpan y tepotzotl\u00e1n que son",
            "start": 1831.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las casetas de salida de la ciudad de",
            "start": 1835.289,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mexico en estas zonas ya no rauch 5 mil",
            "start": 1837.87,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "350 millones de pesos",
            "start": 1841.49,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "en baja california y palmillas 2633",
            "start": 1844.82,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "en las casetas de san mart\u00edn san marco",
            "start": 1849.639,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "chalco y otras del estado de mexico 454",
            "start": 1852.279,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos en nayarit que",
            "start": 1856.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "recientemente se encabez\u00f3 un operativo",
            "start": 1859.539,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por parte de la guardia nacional van del",
            "start": 1862.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "29 de septiembre a la fecha 83 millones",
            "start": 1866.049,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de pesos en baja california y palmillas",
            "start": 1869.559,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "2 mil 633 aqu\u00ed hay una instrucci\u00f3n",
            "start": 1873.309,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "precisa de continuar y se ha venido",
            "start": 1875.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "desarrollando evitando excesos en el uso",
            "start": 1878.259,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la fuerza y asegurando ya la",
            "start": 1881.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de p\u00e9rdidas siguiente",
            "start": 1885.099,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "en cuanto a actividades de bloqueo de",
            "start": 1888.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuentas con operaciones presumiblemente",
            "start": 1891.19,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas al en octubre de este mes en",
            "start": 1894.61,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "octubre se bloquearon 6 mil 294 cuentas",
            "start": 1898.6,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "con un acumulado durante el a\u00f1o 2020 de",
            "start": 1903.49,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "19 mil 622 cuentas es decir ha habido un",
            "start": 1907.51,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "crecimiento de casas de 3 mil m\u00e1s de",
            "start": 1911.86,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "6.500 cuentas del 2019 al 2020 siguiente",
            "start": 1916.9,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en cuanto a dinero",
            "start": 1922.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en octubre de este a\u00f1o se bloquearon",
            "start": 1925.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuentas que equivalen a 502 millones de",
            "start": 1927.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pesos y hay un total acumulado en el a\u00f1o",
            "start": 1931.17,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "de 7 mil 935 millones de pesos siguiente",
            "start": 1934.41,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "esta es otra pol\u00edtica tambi\u00e9n que ha",
            "start": 1940.039,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "marcado el presidente de la republica",
            "start": 1942.559,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trasladar de reclusorios estatales a",
            "start": 1944.739,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "centros federales de reinserci\u00f3n social",
            "start": 1948.739,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a personas privadas de la libertad",
            "start": 1951.049,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "para evitar la saturaci\u00f3n en los penales",
            "start": 1954.809,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "locales durante esta administraci\u00f3n se",
            "start": 1958.11,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "han trasladado a 3600 dos personas",
            "start": 1961.169,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "privadas de la libertad a los diferentes",
            "start": 1964.889,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "reclusorios federales siguen y en cuanto",
            "start": 1967.409,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "operativos contra la extorsi\u00f3n al",
            "start": 1971.519,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "interior de centros penitenciarios se",
            "start": 1973.769,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "han cancelado llamadas en 35 centros",
            "start": 1976.379,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "penitenciarios se han anulado 22 mil 341",
            "start": 1979.95,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "aparatos de telefon\u00eda y se han detectado",
            "start": 1984.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "20 mil 953",
            "start": 1987.889,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "ser\u00eda seria cuanto por parte de la",
            "start": 1992.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y le pasamos la",
            "start": 1995.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estafeta aqu\u00ed al general fusi\u00f3n",
            "start": 1998.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas voy a permitir",
            "start": 2010.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "dar los avances los avances que tenemos",
            "start": 2015.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional durante el mes de",
            "start": 2017.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "noviembre la fuerza operativa con la que",
            "start": 2020.2,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "se cuenta ya rebasa los 98 mil 282",
            "start": 2024.31,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "elementos de los cuales desplegados",
            "start": 2029.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos lo que ser\u00eda un 85 por ciento",
            "start": 2031.9,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y en actividades de apoyo un 15 por",
            "start": 2035.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciento que representan las cantidades",
            "start": 2038.91,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se muestran aqu\u00ed ya \u00fanicamente",
            "start": 2041.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos 123 elementos del aceite de",
            "start": 2044.15,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "marina que nos est\u00e1n apoyando",
            "start": 2048.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y es personal que no va a pasar la",
            "start": 2050.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "guardia pero que a\u00fan contin\u00faa apoyando",
            "start": 2053.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las actividades de seguridad p\u00fablica de",
            "start": 2055.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la guardia nacional tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2057.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "1.670 adem\u00e1s de la fuerza operativa este",
            "start": 2060.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es personalmente este es personal de las",
            "start": 2064.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "unidades especializadas que",
            "start": 2066.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "principalmente labora en la ciudad de",
            "start": 2068.7,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2071.01,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "continuamos con las 176 coordinaciones",
            "start": 2072.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "regionales adelante de los coordinadores",
            "start": 2074.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estatales y los efectivos que hay en",
            "start": 2078.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cada estado son los que se muestran en",
            "start": 2080.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina nada m\u00e1s destac\u00f3 el cambio en",
            "start": 2083.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este mes del coordinador estatal en el",
            "start": 2086.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estado de chiapas y el coordinador",
            "start": 2089.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estatal el coordinador que corresponde a",
            "start": 2092.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico son los que",
            "start": 2094.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cambiaron en este en este mes adelante",
            "start": 2096.3,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en cuanto a reclutamiento la meta sigue",
            "start": 2100.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siendo los tres a\u00f1os los 50.000",
            "start": 2104.39,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "elementos el 2021 se cumpli\u00f3 en",
            "start": 2107.03,
            "duration": 12.059
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o 2020 de 21.470 que tenemos",
            "start": 2112.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "como meta reclutar y hoy vamos a un",
            "start": 2119.089,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "avance de 81 por ciento que significan",
            "start": 2122.24,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "17 mil 372 elementos que son los hombres",
            "start": 2124.4,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "y mujeres que sea que han sido",
            "start": 2129.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "reclutados en este",
            "start": 2132.289,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 2134.97,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hay un incremento de 1.114 altas en",
            "start": 2137.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el mes pasado adelante",
            "start": 2140.049,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "el examen de control de confianza que es",
            "start": 2144.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "uno de los requisitos para obtener el",
            "start": 2146.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "certificado \u00fanico policial y por lo cual",
            "start": 2148.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "necesitamos tener que todo el personal",
            "start": 2151.34,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tenga su examen de control de confianza",
            "start": 2155.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno tenemos un universo por para",
            "start": 2158.87,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "evaluar por parte de las crea defensa",
            "start": 2162.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional de un poco m\u00e1s de 59.000 hemos",
            "start": 2163.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "evaluado 14.000 con los resultados est\u00e1n",
            "start": 2167.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2169.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aprobados un poco m\u00e1s de 10.000 y no",
            "start": 2171.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aprobados tres mil 339 418 todav\u00eda",
            "start": 2174.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos pendiente del resultado del",
            "start": 2178.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "examen en el caso de semana esta es la",
            "start": 2180.09,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cifra de tres mil 843 en el universo",
            "start": 2183.03,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "evaluar",
            "start": 2188.37,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "cuatro mil 702 aprobados y mil no",
            "start": 2190.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aprobados en el caso del personal que",
            "start": 2192.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "viene de la polic\u00eda federal",
            "start": 2195.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el total ha sido evaluado",
            "start": 2197.77,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y pr\u00e1cticamente todos han sido aprobados",
            "start": 2201.25,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2206.13,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en cuanto a la construcci\u00f3n de cuarteles",
            "start": 2208.549,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos las mismas metas de el a\u00f1o",
            "start": 2210.849,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pasado de 81 todav\u00eda tenemos 3",
            "start": 2213.949,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y tres instalaciones en construcci\u00f3n que",
            "start": 2218.589,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "son las que est\u00e1n en el estado de",
            "start": 2221.559,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "durango y en este a\u00f1o 2010 2020 son 91",
            "start": 2223.65,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "construcciones en total ya cons",
            "start": 2229.469,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "terminadas 9 y todav\u00eda nos quedan 82 en",
            "start": 2234.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n adelante",
            "start": 2237.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el adiestramiento",
            "start": 2240.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el adiestramiento de la guardia",
            "start": 2243.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional el curso de formaci\u00f3n inicial",
            "start": 2245.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional tambi\u00e9n es otro",
            "start": 2248.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de los requisitos que debemos descubrir",
            "start": 2251.51,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "para tener el certificado \u00fanico policial",
            "start": 2253.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nos continuamos avanzando y actualmente",
            "start": 2255.339,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "tenemos nueve centros de adiestramiento",
            "start": 2258.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "divididos en diferentes estados de la",
            "start": 2261.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con las cifras que se anotan",
            "start": 2264.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en cada uno de ellos de manera que para",
            "start": 2266.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "personal de nuevo ingreso personal que",
            "start": 2269.99,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "va entrando tenemos cuatro mil 161",
            "start": 2272.69,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "elementos que van en la semana 3 de 20 y",
            "start": 2276.109,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el personal ya veterano tenemos",
            "start": 2280.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "actualmente tres mil 436",
            "start": 2283.67,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "ellos solamente hacen ocho semanas y van",
            "start": 2286.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en la tercera semana",
            "start": 2289.299,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "esto este adiestramiento se inici\u00f3 el",
            "start": 2291.63,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pasado d\u00eda 3 de noviembre adelante",
            "start": 2293.97,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "este es un este es un",
            "start": 2298.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el punto que queremos recalcar en esta",
            "start": 2301.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 2304.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en virtud de que el personal de sedena y",
            "start": 2306.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "semar obtiene sus ascensos a trav\u00e9s de",
            "start": 2309.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus propios mecanismos porque en los",
            "start": 2312.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os que que permanecen",
            "start": 2314.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sin definirse todav\u00eda a su paso la",
            "start": 2320.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "guardia seguir\u00e1n teniendo los mismos",
            "start": 2322.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "derechos y obligaciones y por lo tanto",
            "start": 2324.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "su ascenso se van a dar en su en sedena",
            "start": 2326.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "o en marina de pero en el caso del",
            "start": 2330.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personal que viene de publicidad federal",
            "start": 2332.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya la",
            "start": 2335.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los ex\u00e1menes de promoci\u00f3n tocan nos",
            "start": 2337.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tocan como guardia nacional y bueno pues",
            "start": 2341.119,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n es principalmente como un",
            "start": 2343.67,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo y es principal y tambi\u00e9n para",
            "start": 2346.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "cubrir vacantes si los requisitos para",
            "start": 2349.549,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "cada uno para estos ex\u00e1menes son",
            "start": 2354.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "principalmente la edad el tiempo de",
            "start": 2357.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "servicios la antig\u00fcedad que se tiene en",
            "start": 2359.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el grado la buena conducta y la buena",
            "start": 2362.39,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "salud que estamos considerando que sea y",
            "start": 2364.76,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "estamos actualmente en un proceso de",
            "start": 2370.42,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n del personal que va a tener",
            "start": 2372.589,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "derecho a participar en esta promoci\u00f3n y",
            "start": 2374.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vendr\u00e1 la convocatoria en el",
            "start": 2377.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "siguiente mes",
            "start": 2379.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los ex\u00e1menes queremos hacerlos en el mes",
            "start": 2381.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de enero y tener los resultados en el",
            "start": 2384.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mes de febrero para que si es posible",
            "start": 2387.23,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "tener el poder a poder dar resultados y",
            "start": 2391.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que \u00e9l hace el ascenso a los que pasen",
            "start": 2395.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sea con fecha primero de marzo o en el",
            "start": 2397.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mes de marzo",
            "start": 2400.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos un universo para la",
            "start": 2402.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n general que va del grado de",
            "start": 2405.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "suboficial inspector de 7.600 un",
            "start": 2408.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elementos ellos har\u00e1n un examen f\u00edsico",
            "start": 2411.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un examen m\u00e9dico y un examen de cultura",
            "start": 2414.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2417.66,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "para la promoci\u00f3n superior tenemos un",
            "start": 2419.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "universo de 41 participantes que va de",
            "start": 2421.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inspector jefe a comisario jefe ellos",
            "start": 2425.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solamente har\u00edan un examen f\u00edsico un",
            "start": 2428.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "examen m\u00e9dico y una revisi\u00f3n de su",
            "start": 2431.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trayectoria profesional",
            "start": 2433.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todo esto lo haremos con apoyo de la",
            "start": 2435.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "defensa nacional a trav\u00e9s de su centro",
            "start": 2437.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 2440.26,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanos",
            "start": 2442.75,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2444.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "continuamos con pr\u00e1cticamente ya se ha",
            "start": 2446.569,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "concluido la entrega de equipo vestuario",
            "start": 2449.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y equipo al personal que est\u00e1 desplegado",
            "start": 2453.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y quiero destacar un poco que se han",
            "start": 2455.369,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ministrado un poco m\u00e1s de 94.000",
            "start": 2459.42,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "uniformes de campo que es este nuevo",
            "start": 2462.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "color un poco m\u00e1s oscuro que el anterior",
            "start": 2464.609,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que la primera administraci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2466.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues dada la \u00e9poca invernal son muy",
            "start": 2470.279,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "\u00fatiles las chamarras invernales chalecos",
            "start": 2472.77,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "antibalas esto es muy importante porque",
            "start": 2476.069,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "muchos de los chalecos con los que el",
            "start": 2478.049,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personal de la guardia cuenta ya son",
            "start": 2480.24,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "tienen una caducidad que ya ha vencido",
            "start": 2483.049,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n destac\u00f3 el material de primer",
            "start": 2485.779,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mes de aqu\u00ed del primer respondiente para",
            "start": 2490.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "personal que va a tierra y personal que",
            "start": 2493.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "va en un veh\u00edculo",
            "start": 2495.329,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "adelante bueno como resultados",
            "start": 2497.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importantes solamente destacar que en",
            "start": 2501.05,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las en los casi 50.000 kil\u00f3metros de",
            "start": 2503.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "carreteras federales que cubre la",
            "start": 2507.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "guardia nacional en este mes se",
            "start": 2508.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "recuperaron por el 476 veh\u00edculos que",
            "start": 2510.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaban con reporte de robo lo que",
            "start": 2514.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "deriv\u00f3 en la detenci\u00f3n de 135 personas",
            "start": 2516.81,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se atendieron 876 accidentes se",
            "start": 2519.15,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "pusieron a disposici\u00f3n de 486 detenidos",
            "start": 2524.85,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "infracciones y levantadas 26 mil 4 245",
            "start": 2530.51,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "por diversas faltas cometidas al",
            "start": 2535.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reglamento de tr\u00e1nsito en carreteras",
            "start": 2538.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "federales y en este mes tenemos",
            "start": 2540.84,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "registrados 87 que se aseguraron 87",
            "start": 2545.48,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "animales ex\u00f3ticos o en peligro de",
            "start": 2549.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n todos los cuales son puestos a",
            "start": 2552.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la profepa y de la",
            "start": 2555.15,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2557.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2560.349,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "otros resultados importantes que",
            "start": 2562.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "quisiera destacar en esta ocasi\u00f3n es los",
            "start": 2564.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que realizan la direcci\u00f3n cient\u00edfica que",
            "start": 2566.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 ataques en este caso ataques",
            "start": 2570.73,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cibern\u00e9ticos al sector privado como se",
            "start": 2573.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muestran aqu\u00ed m\u00e1s de 6.300 incidentes de",
            "start": 2576.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad en este mes destacan los",
            "start": 2579.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ataques a las compa\u00f1\u00edas alestra",
            "start": 2581.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "monterrey y en excel tambi\u00e9n a la unam a",
            "start": 2583.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la universidad michoacana de san nicol\u00e1s",
            "start": 2588.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de hidalgo y a la universidad aut\u00f3noma",
            "start": 2589.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la laguna en desactivaci\u00f3n de sitios",
            "start": 2592.64,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "web fue un poco fueron 222 sitios web",
            "start": 2596.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ap\u00f3crifos que observaban a instancias",
            "start": 2600.13,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "como el instituto para devolver al",
            "start": 2602.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado el registro nacional de",
            "start": 2605.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a la loter\u00eda nacional al grupo",
            "start": 2607.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "azucarero camps a la empresa honda fonda",
            "start": 2611.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y el grupo lala",
            "start": 2614.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "continuamos participando en operativos",
            "start": 2617.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda de personas desaparecidas en",
            "start": 2619.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "varios estados de la rep\u00fablica y tambi\u00e9n",
            "start": 2623.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 66 casos de investigaci\u00f3n estos",
            "start": 2626.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "son ya dirigidos por el ministerio",
            "start": 2630.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de delitos de tipo cibern\u00e9tico",
            "start": 2632.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tratan sobre todo pornograf\u00eda",
            "start": 2635.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "infantil trata de personas secuestro",
            "start": 2638.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "amenazas y de desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 2640.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2644.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en la misma direcci\u00f3n que al cient\u00edfico",
            "start": 2646.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contin\u00faa desarrollando la campa\u00f1a",
            "start": 2648.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional de ciberseguridad est\u00e1 inici\u00f3",
            "start": 2650.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en el mes de marzo su espacio su",
            "start": 2653.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "objetivo es crear un espacio de",
            "start": 2655.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sensibilizaci\u00f3n y concientizar sobre el",
            "start": 2657.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "uso seguro y responsable de las",
            "start": 2660.869,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n se tiene",
            "start": 2662.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya una visita a esta a esta campa\u00f1a de",
            "start": 2664.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 13 millones lo cual ha ayudado",
            "start": 2669.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para crear precisamente esa",
            "start": 2673.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sensibilizaci\u00f3n y conscientes con 7",
            "start": 2676.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n del uso de esta",
            "start": 2678.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda lo que hemos denominado",
            "start": 2681.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "operativo nacional si luego ciber",
            "start": 2685.41,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "guardi\u00e1n es en colaboraci\u00f3n",
            "start": 2687.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "principalmente con las fiscal\u00edas de los",
            "start": 2690.109,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "estados en este caso tenemos resultados",
            "start": 2693.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda el estado de guanajuato",
            "start": 2696.599,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "no volvi\u00f3 en pueblo y el estado de",
            "start": 2698.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se detuvieron cuatro personas",
            "start": 2700.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ligados personas principalmente a la",
            "start": 2702.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pornograf\u00eda infantil a trav\u00e9s de",
            "start": 2705.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 2707.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2708.99,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo destacar el resultado en el",
            "start": 2710.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "servicio que se proporciona en la",
            "start": 2714.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "seguridad de salas de juicio oral m\u00e1s de",
            "start": 2717.23,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "22 mil 756 servicios el traslado de",
            "start": 2721.07,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "personas privadas de su libertad",
            "start": 2725.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a veces de un penal a otro o ser",
            "start": 2729.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llevados a las salas precisamente de los",
            "start": 2733.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "guys florales tuvimos en este mes cuatro",
            "start": 2736.05,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mil 799 traslados",
            "start": 2738.99,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para ello usamos en cuatro ocasiones",
            "start": 2742.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este aviones o helic\u00f3pteros de la",
            "start": 2745.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guardia nacional derivado de la",
            "start": 2747.67,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "distancia a la que se tiene que",
            "start": 2749.89,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "trasladar o al riesgo que representan",
            "start": 2751.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las personas que se trasladan ser\u00eda",
            "start": 2753.339,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "cuanto por la guardia nacional",
            "start": 2755.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2767.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "siguiendo con la tem\u00e1tica de la",
            "start": 2769.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del les vamos a presentar",
            "start": 2773.02,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el despliegue territorial de todas las",
            "start": 2776.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuerzas federales tenemos la secretar\u00eda",
            "start": 2779.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional efectivo 165 mil",
            "start": 2781.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "454 igualmente la secretaria de marina",
            "start": 2784.75,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "con 51 1930 la guardia nacional 99 1952",
            "start": 2787.52,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las fuerzas operativas son las que est\u00e1n",
            "start": 2793.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el despliegue es este lo que se",
            "start": 2795.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presentando y otras actividades",
            "start": 2798.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n operando tenemos que la",
            "start": 2800.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea tiene 73 aeronaves la",
            "start": 2803.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina 215 buques y",
            "start": 2805.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "embarcaciones y la guardia nacional 35",
            "start": 2808.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aeronaves vamos a presentarles estas que",
            "start": 2810.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed de azul ahorita para que vean",
            "start": 2815.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n distribuidos el personal la",
            "start": 2816.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que sigue por favor en lo que se refiere",
            "start": 2818.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a operaciones para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2821.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "paz personal 88 mil 613 qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2822.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacen hay una estrategia de protecci\u00f3n",
            "start": 2827.24,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 2829.4,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "en los estados de baja california",
            "start": 2830.33,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 2831.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durango guanajuato jalisco guerrero",
            "start": 2833.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n nuevo le\u00f3n oaxaca sinaloa y",
            "start": 2836.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tamaulipas igualmente hay una",
            "start": 2839.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2841.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nacional en las 32 estatales y 176",
            "start": 2843.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "regionales para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2848.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "paz en lo que se refiere a operaciones",
            "start": 2850.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de intercepci\u00f3n terrestre en 59 puestos",
            "start": 2851.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "militares de seguridad",
            "start": 2854.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "igualmente 15 operaciones de",
            "start": 2856.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intercepci\u00f3n a\u00e9rea y operaciones de",
            "start": 2858.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "intersecci\u00f3n mar\u00edtimas que son",
            "start": 2861.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permanentes se han patrullado 3 millones",
            "start": 2862.58,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "184 mil 256 kil\u00f3metros para la",
            "start": 2866.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito en carreteras de",
            "start": 2870.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional",
            "start": 2872.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "igualmente se aplica permanentemente la",
            "start": 2874.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ley federal de armas de fuego y control",
            "start": 2876.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de explosivos en todo el territorio",
            "start": 2878.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asimismo hay acciones para disminuir los",
            "start": 2880.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "\u00edndices de violencia y garantizar el",
            "start": 2883.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y social en todo el",
            "start": 2886.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la que sigue por favor en lo que se",
            "start": 2888.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "refiere al plan de n 13 al plan marina y",
            "start": 2891.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el plan de la guardia nacional para",
            "start": 2893.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la emergencia sanitaria del",
            "start": 2895.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cobi 19 se han hecho las siguientes",
            "start": 2897.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 2899.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con cuarenta y ocho mil ocho elementos",
            "start": 2900.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se han atendido 1.388 pacientes",
            "start": 2903.26,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "acumul\u00e1ndose un total de 13 mil 136",
            "start": 2907.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas desde el inicio de la pandemia",
            "start": 2910.369,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "igualmente se ha dado seguridad a 398",
            "start": 2912.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "instalaciones hospitalarias de las",
            "start": 2916.849,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "cuales 238 son del imms y 160 de lin",
            "start": 2919.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "xavi igualmente se han dado 63 centros",
            "start": 2923.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sanitarios en aeropuertos en apoyo a la",
            "start": 2926.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "sanidad internacional se han instalado",
            "start": 2929.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en 94 instalaciones hospitalarias",
            "start": 2933.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "militares y navales se han acondicionado",
            "start": 2936.49,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y reconvertido 10 de atenci\u00f3n mixta y 84",
            "start": 2938.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente para atenciones del comit\u00e9",
            "start": 2943.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "igualmente hay un reacondicionamiento de",
            "start": 2946.25,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "32 hospitales de linz ave e",
            "start": 2949.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "instalaciones de 10 centros de",
            "start": 2951.109,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aislamiento voluntario se han elaborado",
            "start": 2953.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y distribuidos 596 mil raciones",
            "start": 2955.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "calientes en los estados de colima",
            "start": 2959.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "guanajuato y guerrero igualmente",
            "start": 2961.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se han establecido 302 filtros",
            "start": 2964.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sanitarios en todo el pa\u00eds la que sigue",
            "start": 2967.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "siguiendo con este mismo plan sean tres",
            "start": 2970.03,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "mil 286 personas han sido trasladadas en",
            "start": 2974.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "52 operaciones de transporte a\u00e9reo",
            "start": 2977.839,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "humanitario se han confeccionado 2",
            "start": 2980.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "millones 946 mil 44 piezas de vestuarios",
            "start": 2982.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hospitalarios elaborados tanto en las",
            "start": 2987.04,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas de vector y equipo de la",
            "start": 2989.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina como la secretar\u00eda",
            "start": 2990.859,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional se han efectuado",
            "start": 2993.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "99 mil 277 actividades de patrullaje y",
            "start": 2995.589,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "perifoneo igualmente hay un centro de",
            "start": 2999.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estables y un establecimiento de y se le",
            "start": 3002.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llama centro nacional y 15 centros",
            "start": 3006.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estatales donde se coordina toda esta",
            "start": 3008.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "contingencia",
            "start": 3010.48,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "igualmente en transporte de v\u00eda",
            "start": 3011.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "terrestre se han trasladado 222",
            "start": 3013.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "toneladas de medicamentos equipos de",
            "start": 3016.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y vestuario acumulando un",
            "start": 3019.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "total de 7 mil 838 toneladas desde el",
            "start": 3021.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "inicio de la pandemia igualmente en lo",
            "start": 3025.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se refiere a transporte a\u00e9reo",
            "start": 3029.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se han transportado 10 toneladas de",
            "start": 3031.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "medicamento equipo de protecci\u00f3n y",
            "start": 3033.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "material hospitalario acumul\u00e1ndose un",
            "start": 3036.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "total de 397 toneladas en lo que se",
            "start": 3038.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "refiere a la recepci\u00f3n catalogaci\u00f3n y",
            "start": 3041.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de 43 contenedores en el",
            "start": 3043.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puerto de manzanillo se han acumulado a",
            "start": 3047.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la fecha 79 contenedores de insumos",
            "start": 3049.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de donde se han distribuido a",
            "start": 3051.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las diferentes partes del pa\u00eds la que",
            "start": 3053.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sigue en lo que se refiere a operaciones",
            "start": 3056.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del golfo y pasillo y con operaciones de",
            "start": 3059.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda de marina se encuentran con 6",
            "start": 3061.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mil 333 elementos que hacen las",
            "start": 3063.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siguientes actividades de 321",
            "start": 3066.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "operaciones de guardia costera en zonas",
            "start": 3068.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "marinas de los litorales mexicanos",
            "start": 3070.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "igualmente coadyuvan en el orden interno",
            "start": 3071.88,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y en apoyo a las autoridades",
            "start": 3074.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "federales estatales y municipales se",
            "start": 3076.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "combate el tr\u00e1fico de armas de personas",
            "start": 3079.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y de mercanc\u00edas e igualmente se",
            "start": 3082.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contribuye a la vigilancia de \u00e1reas",
            "start": 3084.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "naturales protegidas y a la conservaci\u00f3n",
            "start": 3086.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del medio ambiente marino",
            "start": 3089.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "igualmente se ejerce presencia en los",
            "start": 3091.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diferentes regiones del pa\u00eds a trav\u00e9s de",
            "start": 3093.55,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "72 estaciones navales",
            "start": 3095.77,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la que sigue en lo que se refiere a",
            "start": 3098.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "operaciones navales para la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3100.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la ley contamos con cuatro mil 701",
            "start": 3101.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elementos se hacen las operaciones en la",
            "start": 3105.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "zona de campesinos se lleva a cabo",
            "start": 3107.93,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "operaciones contra el mercado il\u00edcito de",
            "start": 3109.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "combustible prevenir y controlar",
            "start": 3111.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n en el mar por vertimientos",
            "start": 3113.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera operaci\u00f3n de camarones ahorita",
            "start": 3116.11,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1 implementando ya que se",
            "start": 3119.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 la veda se desde luego",
            "start": 3120.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "salvaguarda de la vida humana en la mar",
            "start": 3123.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "patrullaje a\u00e9reo mar\u00edtimo para evitar",
            "start": 3124.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "robos interdicci\u00f3n mar\u00edtima realizar",
            "start": 3126.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "operaciones de guardia costera para las",
            "start": 3129.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vigilancias zonas marinas mexicanas",
            "start": 3131.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y lo que se refiere a la",
            "start": 3133.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vaquita marina en el alto golfo que se",
            "start": 3135.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mantiene permanentemente operaciones ah\u00ed",
            "start": 3137.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para evitar ese il\u00edcito la que sigue por",
            "start": 3140.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "favor en lo que se refiere a portaci\u00f3n",
            "start": 3143.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima y portuaria protecci\u00f3n de",
            "start": 3145.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad en los puertos hay mil 157",
            "start": 3147.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "elementos desplegados donde se ejerce",
            "start": 3149.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vigilancia inspecci\u00f3n y control en el",
            "start": 3152.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "interior de los recintos portuarios se",
            "start": 3155.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "han realizado 600 operaciones en este",
            "start": 3157.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "per\u00edodo se coadyuva con las autoridades",
            "start": 3160.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fiscales y aduanales para prevenir el",
            "start": 3162.59,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico",
            "start": 3164.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "de mercanc\u00eda por medio de revisiones",
            "start": 3165.14,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "conjuntas",
            "start": 3167.66,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "igualmente tratar de neutralizar las",
            "start": 3168.799,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "acciones cuando la delincuencia",
            "start": 3170.809,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "organizada intenta utilizar ese medio",
            "start": 3171.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para los transportes il\u00edcitos se han",
            "start": 3174.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asegurado 29 paquetes con presuntas",
            "start": 3177.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cargas il\u00edcitas la que sigue por favor",
            "start": 3179.359,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a operaciones de",
            "start": 3181.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate salvaguarda de la",
            "start": 3184.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vida humana en la mar la secretar\u00eda de",
            "start": 3185.9,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "marina cuenta con 33 estaciones de",
            "start": 3187.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate en los en el golfo y",
            "start": 3190.789,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el pac\u00edfico con 714 elementos 77",
            "start": 3193.279,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "embarcaciones y con de una manera se",
            "start": 3197.569,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apoya a ba\u00f1istas a turistas etc\u00e9tera y o",
            "start": 3200.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aquellos embarcaciones que salen y piden",
            "start": 3203.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "auxilio para apoyo se han efectuado de",
            "start": 3205.88,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "18 rescates a n\u00e1ufragos 11 evacuaciones",
            "start": 3209.68,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en la mar y un rescate terrestre",
            "start": 3213.589,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como 79 a 79 personas para salvar",
            "start": 3215.569,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "salvaguardia de la vida humana en la mar",
            "start": 3220.39,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "le cedo la palabra al general",
            "start": 3223.01,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "crescencio",
            "start": 3225.529,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y continuando con el efectivo desplegado",
            "start": 3232.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el territorio nacional sobre las tres",
            "start": 3235.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 3238.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adelante por favor en lo que es el",
            "start": 3239.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cumplimiento de la misi\u00f3n de seguridad",
            "start": 3243.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de instalaciones estrat\u00e9gicas tenemos un",
            "start": 3244.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "efectivo total de 7 mil 343 elementos",
            "start": 3247.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "realizando esta tarea d\u00e1ndole la",
            "start": 3251.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a las instalaciones",
            "start": 3253.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas que hay alrededor de todo",
            "start": 3255.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional",
            "start": 3259.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "incluyendo las presas que tenemos en la",
            "start": 3260.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "louis le\u00f3n e instalaciones de pemex",
            "start": 3263.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instalaciones de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3266.69,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "electricidad las que son de mayor",
            "start": 3268.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importancia es la que sigue por favor",
            "start": 3271.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en operaciones para el combate il\u00edcito",
            "start": 3273.71,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el combustible tenemos 2 mil 725",
            "start": 3277.15,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "elementos realizando esta tarea d\u00e1ndole",
            "start": 3281.14,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "seguridad a 8 ductos prioritarios para",
            "start": 3284.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pemex en 9 entidades federativas tenemos",
            "start": 3287.33,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "vigilancias a trav\u00e9s de patrullajes a",
            "start": 3292.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del empleo de drones se han",
            "start": 3295.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "realizado en este mes en la localizaci\u00f3n",
            "start": 3299.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de 428 tomas clandestinas y m\u00e1s de un",
            "start": 3302.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de litros de combustible",
            "start": 3305.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "asegurado la que sigue por favor en",
            "start": 3308.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguridad de erradicaci\u00f3n de plant\u00edos",
            "start": 3311.119,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "siete mil 412 elementos realizando esta",
            "start": 3313.28,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "actividad tambi\u00e9n con 22 aeronaves que",
            "start": 3318.41,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "colaboran en la localizaci\u00f3n la",
            "start": 3323.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fumigaci\u00f3n de plant\u00edos y el transporte",
            "start": 3325.91,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de tropas a las \u00e1reas que son m\u00e1s",
            "start": 3328.79,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "inaccesibles para el personal y donde se",
            "start": 3331.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ubican estos plant\u00edos tambi\u00e9n se ha",
            "start": 3334.369,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "localizado una pista clandestina en",
            "start": 3336.76,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 3339.53,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "destacamentos de vigilancia y puestos de",
            "start": 3341.849,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "control para poder detener el tr\u00e1fico",
            "start": 3344.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ilegal de enervantes de armas y",
            "start": 3347.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "numerario la que sigue por favor en el",
            "start": 3351.4,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "plan migrante y frontera sur continuamos",
            "start": 3354.4,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "con despliegues en la frontera norte",
            "start": 3356.589,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tres mil 834 elementos y en frontera sur",
            "start": 3359.849,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "cuatro mil 16 elementos se han rescatado",
            "start": 3363.609,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "4 mil 192 emigrantes a estos migrantes",
            "start": 3366.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se les proporciona alimentaci\u00f3n y hemos",
            "start": 3371.26,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "distribuido 12 mil 325 oraciones a",
            "start": 3375.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "personal de migrantes que se encuentran",
            "start": 3379.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ubicados en tijuana y el ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 3382.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante el plan dn3 el plan harina y",
            "start": 3385.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "plan guardia nacional para la atenci\u00f3n a",
            "start": 3388.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "chiapas quintana roo tabasco y yucat\u00e1n",
            "start": 3391.39,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en la actualidad tenemos siete mil 856",
            "start": 3395.29,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hombres el trabajo ha sido intenso",
            "start": 3399.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "continuamos moviendo tropas a las \u00e1reas",
            "start": 3401.82,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que se que se tienen mayor necesidad",
            "start": 3405.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tanto de guardia nacional de marina y de",
            "start": 3407.29,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y de defensa se han estado atendiendo a",
            "start": 3411.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de c\u00e9lulas m\u00e9dicas y",
            "start": 3416.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "odontol\u00f3gicas la salud de los",
            "start": 3419.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "damnificados a trav\u00e9s de cocinas",
            "start": 3421.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunitarias y de tortilladoras le damos",
            "start": 3424.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la alimentaci\u00f3n hay diferente equipo que",
            "start": 3427.09,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando a estas \u00e1reas como equipos",
            "start": 3431.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de buceo tenemos equipos de b\u00fasqueda y",
            "start": 3435.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rescate binomios can\u00f3filos maquinaria",
            "start": 3437.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesada que est\u00e1 en el \u00e1rea",
            "start": 3440.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mantenemos efectivos en las tres fases",
            "start": 3443.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de estos planes que es en prevenci\u00f3n en",
            "start": 3445.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la de auxilio y recuperaci\u00f3n las de",
            "start": 3449.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n son yucat\u00e1n chiapas y",
            "start": 3451.75,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "quintana roo que que ya est\u00e1n",
            "start": 3454.33,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de un proceso m\u00e1s avanzado sobre la",
            "start": 3457.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de estos planes que se han",
            "start": 3461.229,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hecho reconocimientos en lo que es",
            "start": 3463.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tabasco y chiapas y yucat\u00e1n para poder",
            "start": 3466.359,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "evacuar a las personas que se han visto",
            "start": 3468.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "afectadas se siguen operando albergues y",
            "start": 3472.089,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "seguimos con el desazolve de las",
            "start": 3476.4,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "diferentes calles y \u00e1reas que est\u00e1n en",
            "start": 3479.499,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este en villahermosa macuspana y el",
            "start": 3482.109,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reforzamiento de bordos a trav\u00e9s de los",
            "start": 3486.009,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "r\u00edos la que sigue por favor",
            "start": 3487.869,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como ya mencion\u00e9 las c\u00e9lulas de",
            "start": 3492.28,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "intendencia y las cocinas comunitarias",
            "start": 3494.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son las que est\u00e1n realizando esta",
            "start": 3495.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "actividad de distribuci\u00f3n de raciones",
            "start": 3498.13,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "calientes a los diferentes albergues",
            "start": 3499.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llevamos 27 mil 584 raciones",
            "start": 3501.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "distribuidas",
            "start": 3505.03,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sean tambi\u00e9n ha hecho llegar a los",
            "start": 3507.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "damnificados m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 3511.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "art\u00edculos e insumos de primera necesidad",
            "start": 3513.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos la cantidad 124 mil 604",
            "start": 3516.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "personas apoyadas que se han hecho",
            "start": 3520.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vuelos log\u00edsticos para el traslado de",
            "start": 3522.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estos insumos a las diferentes \u00e1reas 109",
            "start": 3524.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "toneladas tres mil ochocientos cincuenta",
            "start": 3527.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "despensas bombas de equipo y material",
            "start": 3530.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se necesita para para auxiliar a las",
            "start": 3533.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "personas para poder extraer las aguas de",
            "start": 3536.78,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas de inundaci\u00f3n 6.432 consultas",
            "start": 3539.84,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas la que sigue por",
            "start": 3545.15,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3547.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos los resultados del estado",
            "start": 3548.71,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "mexicano en este que es del mes de",
            "start": 3550.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "octubre lo que llevamos de noviembre",
            "start": 3555.339,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hicimos unas tablas para comparar lo que",
            "start": 3557.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es el trabajo que se hizo en el 2019 con",
            "start": 3560.349,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "lo que llevamos en el 2020 aqu\u00ed vamos a",
            "start": 3563.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ver los kilogramos de marihuana que se",
            "start": 3567.58,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "han asegurado en octubre 24 mil 643",
            "start": 3570.76,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "en coca\u00edna seis mil 499 kilogramos en",
            "start": 3576.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hero\u00edna en octubre tuvimos tres",
            "start": 3583.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "kilogramos en goma de opio seis",
            "start": 3584.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "kilogramos en fentanilo en perdona",
            "start": 3588.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mentanfetaminas noventa 980 kilogramos",
            "start": 3591.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en octubre pero aqu\u00ed quiero resaltar en",
            "start": 3594.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que llevamos ahorita en los",
            "start": 3597.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diecinueve d\u00edas de noviembre nueve mil",
            "start": 3600.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "307 kilogramos de metanfetaminas xy si",
            "start": 3603.66,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "nos vamos al v\u00ednculo por favor",
            "start": 3608.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "este es un aseguramiento del 5 de",
            "start": 3612.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "noviembre en culiac\u00e1n sinaloa con m\u00e1s de",
            "start": 3614.17,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "3 toneladas de metanfetaminas y otros de",
            "start": 3618.49,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "este material 2 2.5 kilogramos de opio",
            "start": 3622.359,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "para fumar 1.6 kilogramos de fentanilo",
            "start": 3627.039,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un kilogramo de coca\u00edna m\u00e1s largas desde",
            "start": 3630.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 3634.539,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "otro aseguramiento el d\u00eda 17 de",
            "start": 3636.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "noviembre en san lorenzo sinaloa con m\u00e1s",
            "start": 3640.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de 6 toneladas de metanfetaminas y otros",
            "start": 3643.55,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "precursores qu\u00edmicos son 22 y",
            "start": 3647.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aseguramientos importantes en sinaloa",
            "start": 3651.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que un lado al que el mes pasado realiz\u00f3",
            "start": 3653.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina que tambi\u00e9n",
            "start": 3658.0,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s de 6 toneladas tambi\u00e9n en",
            "start": 3660.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sinaloa de metanfetaminas y precursores",
            "start": 3662.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que sigue estas son fotograf\u00edas",
            "start": 3665.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de este \u00faltimo aseguramiento adelante",
            "start": 3668.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3673.22,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "regresamos aqu\u00ed en la comparaci\u00f3n de el",
            "start": 3675.05,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "2019 2020 en todos estos que ya mencion\u00e9",
            "start": 3679.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todas estas drogas tenemos aqu\u00ed la",
            "start": 3684.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "diferencia en un 58% m\u00e1s de marihuana",
            "start": 3687.09,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que se ha asegurado en este 2020 un 97",
            "start": 3691.5,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s en coca\u00edna 1 298% m\u00e1s de",
            "start": 3695.88,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "goma de opio",
            "start": 3702.03,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "un 139 m\u00e1s de metanfetaminas y tambi\u00e9n",
            "start": 3703.849,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "resaltar aqu\u00ed el fentanilo un 518 m\u00e1s de",
            "start": 3709.069,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "fentanilo en el 2019 aseguramos 184",
            "start": 3714.319,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "kilogramos de esta droga en lo que va",
            "start": 3718.609,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "del 2000 20 mil 137 kilogramos de",
            "start": 3721.729,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "fentanilo asegurado adelante",
            "start": 3726.47,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "en cuanto a d\u00f3lares americanos moneda",
            "start": 3730.789,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nacional armas de fuego cartuchos",
            "start": 3734.959,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "cargadores granadas tambi\u00e9n ha sido",
            "start": 3736.459,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "importante el aseguramiento que se ha",
            "start": 3738.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "realizado y aqu\u00ed voy a resaltar en esta",
            "start": 3742.91,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "tabla de comparaci\u00f3n 2019 2020 en",
            "start": 3745.88,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares americanos 130 por ciento m\u00e1s en",
            "start": 3749.539,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "el 19 fueron 7 millones 7 puntos 9",
            "start": 3754.669,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares en lo que va del",
            "start": 3757.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "2020 17 puntos 9 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3760.329,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "asegurados en moneda nacional 1 532%",
            "start": 3763.63,
            "duration": 11.139
        },
        {
            "text": "19.3 millones de pesos 70 19 122 puntos",
            "start": 3769.779,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "3 millones de pesos en el 2020 son",
            "start": 3774.769,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos que se les quitan a",
            "start": 3777.519,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada",
            "start": 3780.679,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que son la parte que m\u00e1s se afecta con",
            "start": 3783.169,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso disminuimos la posibilidad de",
            "start": 3788.299,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de la delincuencia organizada",
            "start": 3790.969,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y armas de fuego tambi\u00e9n un 71 por",
            "start": 3793.309,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 3796.549,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por arriba de lo que se logr\u00f3 en el 19",
            "start": 3797.509,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "un 136 por ciento en cartuchos un 68 por",
            "start": 3800.569,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s en cargadores y un 77 por",
            "start": 3804.799,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s en granadas adelante en",
            "start": 3807.559,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "detenidos tambi\u00e9n ha sido un incremento",
            "start": 3810.949,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante en comparaci\u00f3n con el 2010 19",
            "start": 3813.369,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos en en octubre 1520",
            "start": 3817.069,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "detenidos dos mil 132 veh\u00edculos",
            "start": 3820.659,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "asegurados nueve aeronaves aseguradas en",
            "start": 3824.389,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "octubre y orit en lo que va de noviembre",
            "start": 3828.469,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dos estas aeronaves normalmente trae el",
            "start": 3829.999,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "enervante metanfetaminas fentanilo todo",
            "start": 3834.169,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tipo de enervantes que trafican las",
            "start": 3837.019,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales cinco",
            "start": 3840.079,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "embarcaciones en octubre 15 laboratorios",
            "start": 3842.419,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en octubre localizados y destruidos el",
            "start": 3845.649,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "grita llevamos cuatro y en una pista de",
            "start": 3850.009,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aterrizaje y aqu\u00ed la comparaci\u00f3n tenemos",
            "start": 3853.189,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "un 69 por ciento m\u00e1s de detenidos en el",
            "start": 3855.829,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 3860.119,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "un 98 por ciento m\u00e1s de veh\u00edculos",
            "start": 3861.75,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "asegurados y un 78 por ciento m\u00e1s de",
            "start": 3864.09,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aeronaves aseguradas en cuanto a",
            "start": 3868.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vacaciones laboratorios y pistas el",
            "start": 3871.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porcentaje es menor en la comparaci\u00f3n de",
            "start": 3874.35,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "lo que se hizo en el 2019 adelante",
            "start": 3877.11,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en cuanto a erradicaci\u00f3n de plant\u00edos de",
            "start": 3881.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "marihuana y amapola las hect\u00e1reas que en",
            "start": 3884.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "octubre se destruyeron fueron 377 de",
            "start": 3888.23,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "amapola y 300 de marihuana en lo que va",
            "start": 3891.86,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de noviembre 362 de amapola 159 de",
            "start": 3896.54,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "marihuana esto va increment\u00e1ndose en los",
            "start": 3901.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "periodos los meses que en los que se",
            "start": 3904.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene que poner un esfuerzo mayor en",
            "start": 3906.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuanto a la presencia de personal",
            "start": 3910.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trabajando en esto porque los plant\u00edos",
            "start": 3911.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en pleno crecimiento y aqu\u00ed",
            "start": 3914.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "podemos observar en la comparaci\u00f3n de 19",
            "start": 3917.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y 20 en marihuana hemos incrementado un",
            "start": 3919.79,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "96% del trabajo y en y en amapola",
            "start": 3923.23,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "llevamos el 8 por ciento en los",
            "start": 3927.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "efectivos que mencion\u00e9 eran m\u00e1s de 7000",
            "start": 3931.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que tenemos en estas actividades en",
            "start": 3933.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que es sinaloa durango chihuahua y",
            "start": 3936.86,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "guerrero es todo",
            "start": 3939.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3957.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario se\u00f1or subsecretario",
            "start": 3960.51,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or comandante de la guardia",
            "start": 3964.15,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dimensiones",
            "start": 3965.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores buenos d\u00edas",
            "start": 3968.539,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 3971.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3975.079,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "como ves en su conocimiento",
            "start": 3978.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nos inform\u00f3 lo siguiente despu\u00e9s de",
            "start": 3981.67,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "celebrar a la audiencia en nueva york' y",
            "start": 3984.819,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "acordada por la jueza a cargo",
            "start": 3986.559,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en los eeuu",
            "start": 3989.63,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se desestimaron los cargos",
            "start": 3992.539,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "presentados por el departamento de",
            "start": 3995.099,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "justicia de eeuu en contra del general",
            "start": 3997.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sin fuegos",
            "start": 3999.749,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "fue trasladado a nueva york al",
            "start": 4001.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "aeropuerto y de ah\u00ed a mexico",
            "start": 4004.27,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "arrib\u00f3 a mexico a las 18 40 horas",
            "start": 4008.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al hangar de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4011.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ubicado en el aeropuerto de",
            "start": 4013.74,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "toluca estado de m\u00e9xico",
            "start": 4016.23,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "una nave goldstein 4 matr\u00edcula en 40",
            "start": 4019.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "meses del gobierno de los estados unidos",
            "start": 4024.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica la cual proced\u00eda del",
            "start": 4026.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aeropuerto de nueva jersey una vez",
            "start": 4029.53,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "arribada dicha aeronave",
            "start": 4032.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se le realizaron las tareas de recepci\u00f3n",
            "start": 4036.839,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a las 18 45 descendi\u00f3 el general de",
            "start": 4039.059,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n en retiro ex secretario la",
            "start": 4043.349,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "defensa nacional salvador cienfuegos",
            "start": 4045.719,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "zepeda vestido de ropa formal y corbata",
            "start": 4047.999,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a su descenso",
            "start": 4053.329,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informan la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4056.079,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se le acompa\u00f1\u00f3 hacia una sala",
            "start": 4057.849,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "privada en las oficinas del citado",
            "start": 4061.029,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hangar de la fiscal\u00eda general donde se",
            "start": 4062.739,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "le practic\u00f3 con su anuencia un dictamen",
            "start": 4066.309,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pericial m\u00e9dico para la constancia de su",
            "start": 4070.359,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estado de salud al arrib\u00f3 a nuestro pa\u00eds",
            "start": 4073.479,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el cual result\u00f3 favorable",
            "start": 4075.849,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "posterior a ello",
            "start": 4078.95,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el agente del ministerio p\u00fablico de la",
            "start": 4081.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n le notific\u00f3 formalmente al",
            "start": 4083.68,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "general sin fuegos",
            "start": 4088.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la existencia de una investigaci\u00f3n en",
            "start": 4090.51,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "la que \u00e9l se encuentra involucrado",
            "start": 4093.93,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "carpeta que fue iniciada por esta",
            "start": 4097.029,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica dice el",
            "start": 4101.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "comunicado con la informaci\u00f3n que se",
            "start": 4103.819,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 del departamento de justicia de",
            "start": 4106.94,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "los eeuu de am\u00e9rica",
            "start": 4109.609,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y en lo sucesivo",
            "start": 4112.589,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n estar\u00e1 a cargo de las",
            "start": 4114.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autoridades mexicanas a trav\u00e9s de esta",
            "start": 4117.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica el",
            "start": 4120.13,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "general cienfuegos se dio por notificado",
            "start": 4122.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y proporcion\u00f3 toda su informaci\u00f3n",
            "start": 4127.529,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personal y de contacto incluyendo",
            "start": 4129.69,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "domicilio y tel\u00e9fono celular",
            "start": 4132.659,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "donde puede ser localizado y citado para",
            "start": 4135.839,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "las diligencias a que haya lugar",
            "start": 4139.29,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y ordene el ministerio p\u00fablico de la",
            "start": 4142.779,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n manifestando su total",
            "start": 4145.239,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n",
            "start": 4148.569,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "de atender los requerimientos propios de",
            "start": 4150.589,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 4152.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a las 19 horas con 12 minutos",
            "start": 4155.02,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "el general cienfuegos zepeda se retir\u00f3",
            "start": 4158.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de las oficinas de la fiscal\u00eda general",
            "start": 4162.069,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica en el hangar de toluca",
            "start": 4163.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico termin\u00e1ndose as\u00ed las",
            "start": 4166.029,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "diligencias ministeriales",
            "start": 4168.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "correspondientes hasta ah\u00ed la",
            "start": 4169.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4172.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica destacar\u00eda yo lo siguiente",
            "start": 4175.24,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "para est\u00e1 este informe a ustedes ya la",
            "start": 4177.94,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4182.049,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "el acuerdo de la jueza en eeuu que",
            "start": 4184.109,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 en este caso fue en sentido",
            "start": 4189.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "favorable a lo que solicit\u00f3 el",
            "start": 4191.429,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "departamento de justicia",
            "start": 4193.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y apunt\u00f3 las juezas",
            "start": 4196.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4199.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "su decisi\u00f3n",
            "start": 4202.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se basa tambi\u00e9n en que tiene toda la",
            "start": 4205.43,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "certeza",
            "start": 4207.98,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "de que en m\u00e9xico se va a realizar la",
            "start": 4209.73,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n correspondiente",
            "start": 4211.47,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4213.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4216.9,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "confianza tanto en los eeuu",
            "start": 4218.449,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como en mexico",
            "start": 4223.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de que la investigaci\u00f3n correspondiente",
            "start": 4225.58,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una investigaci\u00f3n",
            "start": 4228.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares",
            "start": 4232.389,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "de efectividad y de honestidad",
            "start": 4235.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y se conf\u00eda",
            "start": 4239.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se respalda",
            "start": 4242.29,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y",
            "start": 4244.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "al poder judicial de mexico en lo cual",
            "start": 4246.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nos parece algo muy significativo",
            "start": 4248.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "proveniendo",
            "start": 4250.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de las autoridades",
            "start": 4252.62,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n judiciales en los eeuu",
            "start": 4255.34,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "efectivamente como ya lo se\u00f1al\u00f3 se\u00f1or",
            "start": 4259.75,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "presidente esto no hab\u00eda ocurrido no",
            "start": 4261.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tiene precedente",
            "start": 4263.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y no tenemos la menor duda de que la",
            "start": 4266.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la republica llevar\u00e1",
            "start": 4268.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a cabo a cargo del doctor",
            "start": 4271.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gertz manero una investigaci\u00f3n a la",
            "start": 4273.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "altura del prestigio de mexico",
            "start": 4276.65,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y de la dignidad de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4279.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 4283.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nos instruy\u00f3",
            "start": 4285.82,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que dij\u00e9ramos con prudencia",
            "start": 4288.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pero siempre con firmeza y claridad",
            "start": 4292.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 4295.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4298.33,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "defender su dignidad",
            "start": 4300.239,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y de sus instituciones y de nuestras",
            "start": 4303.39,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 4306.15,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "si de vender la dignidad pero de ninguna",
            "start": 4308.639,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan modo permitir impunidad",
            "start": 4312.389,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de suerte que m\u00e9xico ha hecho eso se\u00f1or",
            "start": 4316.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente defender su dignidad su",
            "start": 4318.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "prestigio",
            "start": 4322.17,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4324.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pues se habr\u00e1 de hacer justicia conforme",
            "start": 4327.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a lo que la ley mexicana dispone las",
            "start": 4330.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "investigaciones que llevara a cabo la",
            "start": 4332.55,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4334.5,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "sobre esta base",
            "start": 4338.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se ratifican las bases que deben guiar",
            "start": 4340.7,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses",
            "start": 4344.21,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "si hay alguna investigaci\u00f3n indagatoria",
            "start": 4347.219,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "indicio",
            "start": 4350.269,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de colusi\u00f3n",
            "start": 4352.43,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "con la delincuencia",
            "start": 4357.31,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que se la haga del conocimiento a la",
            "start": 4361.07,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "autoridad mexicana",
            "start": 4362.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico sabr\u00e1 aplicar la ley",
            "start": 4364.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que quienes resulten responsables en su",
            "start": 4370.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caso de acuerdo a esas leyes sean",
            "start": 4372.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "procesados juzgados y en su caso",
            "start": 4374.83,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sentenciados en mexico por m\u00e9xico",
            "start": 4376.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y no en otros pa\u00edses",
            "start": 4380.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y esa esa es la base",
            "start": 4384.01,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que ha alentado este acuerdo",
            "start": 4387.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y que hemos informado con toda",
            "start": 4391.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transparencia lo que se ha convenido lo",
            "start": 4393.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que se ha conversado y lo que se ha",
            "start": 4395.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sostenido con las autoridades de eeuu",
            "start": 4397.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "finaliz\u00f3 este comentario se\u00f1alando el",
            "start": 4400.99,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la canciller\u00eda del",
            "start": 4404.72,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 4406.49,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "al fiscal general de los estados unidos",
            "start": 4408.18,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "william burns",
            "start": 4410.43,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y lo hago extensivo desde luego al se\u00f1or",
            "start": 4412.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 4415.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "al doctor al doctor alejandro gertz",
            "start": 4416.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "manero muchas gracias",
            "start": 4419.47,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando se\u00f1or presiente",
            "start": 4422.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bueno qued\u00f3 pendiente ayer",
            "start": 4427.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en ver\u00f3nica",
            "start": 4431.949,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4434.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4438.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya todos los dem\u00e1s",
            "start": 4440.11,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "gracias presidente ver\u00f3nica espinoza de",
            "start": 4443.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "proceso m\u00e9xico sigue siendo el pa\u00eds en",
            "start": 4445.439,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el que mueren m\u00e1s periodistas asesinados",
            "start": 4449.159,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en el mundo las cifras no bajan y desde",
            "start": 4450.989,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su elecci\u00f3n 18 periodistas han sido",
            "start": 4453.629,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "asesinados el \u00faltimo en guanajuato donde",
            "start": 4456.119,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n que prometieron el",
            "start": 4459.799,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y el suyo en su",
            "start": 4462.749,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00faltima visita pues parece que no est\u00e1",
            "start": 4465.059,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dando los resultados que tendr\u00eda que",
            "start": 4466.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "darse ojal\u00e1 puede hablar de esto en",
            "start": 4469.649,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "septiembre sostuvo que el compromiso de",
            "start": 4471.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "su gobierno es que se aclaren todos los",
            "start": 4473.819,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "homicidios de periodistas pero hasta",
            "start": 4476.369,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e1s del 90% siguen es impunes como",
            "start": 4478.949,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el caso de regina mart\u00ednez corresponsal",
            "start": 4483.209,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de proceso en veracruz desde hace 8",
            "start": 4485.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "meses 25 medios en el mundo investigamos",
            "start": 4487.439,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la de la violencia contra los",
            "start": 4490.829,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "periodistas en m\u00e9xico queremos saber",
            "start": 4492.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "concretamente presidente qu\u00e9 medidas va",
            "start": 4495.269,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a tomar m\u00e1s all\u00e1 de intenciones",
            "start": 4498.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "declaradas para estar seguros de que los",
            "start": 4500.669,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "responsables de estos cr\u00edmenes ser\u00e1n",
            "start": 4503.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "juzgados y que esta guerra contra los",
            "start": 4505.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "periodistas ser\u00e1 detenida",
            "start": 4507.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y mi segunda pregunta sobre el mismo",
            "start": 4509.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asunto estos 25 medios trabajamos en un",
            "start": 4511.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso emblem\u00e1tico que es el de regina",
            "start": 4514.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez hemos encontrado que las",
            "start": 4516.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "autoridades trataron de alterar la",
            "start": 4518.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "escena del crimen que dejaron l\u00edneas sin",
            "start": 4520.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "investigar y datos de que regina fue",
            "start": 4522.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "asesinada por su trabajo period\u00edstico",
            "start": 4525.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puede tomar la decisi\u00f3n hoy de reabrir",
            "start": 4527.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el caso reabrir el caso de regina",
            "start": 4530.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez y que se realice una",
            "start": 4533.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n independiente gracias y",
            "start": 4535.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 4538.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando la violencia",
            "start": 4540.89,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que se hered\u00f3",
            "start": 4545.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 4548.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las malas pol\u00edticas p\u00fablicas que se",
            "start": 4551.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "aplicaron durante el periodo neoliberal",
            "start": 4555.54,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sobre todo por el abandono al pueblo el",
            "start": 4559.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "abandono a los j\u00f3venes",
            "start": 4563.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y el orientar al gobierno solo al saqueo",
            "start": 4567.52,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4571.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todo esto agravado por querer enfrentar",
            "start": 4575.79,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el problema una vez",
            "start": 4579.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4583.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "expuesto una vez que",
            "start": 4591.1,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a grabar la situaci\u00f3n",
            "start": 4595.58,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "solo mediante el uso de la fuerza",
            "start": 4600.11,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "incluso declara hasta la guerra",
            "start": 4603.93,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4608.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cambiando",
            "start": 4610.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya esa estrategia",
            "start": 4613.239,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "ya no es s\u00f3lo lo coercitivo",
            "start": 4616.01,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "se atienden las causas de la violencia",
            "start": 4620.67,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero es un proceso",
            "start": 4624.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque se da\u00f1\u00f3 mucho al pa\u00eds durante",
            "start": 4627.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal",
            "start": 4630.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y es un proceso de transici\u00f3n donde",
            "start": 4634.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos que enfrentar lo que",
            "start": 4638.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "viene de atr\u00e1s",
            "start": 4641.62,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "siempre repito de que no termina",
            "start": 4644.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de morir lo viejo",
            "start": 4649.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 4652.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "termina de nacer lo nuevo en eso estamos",
            "start": 4654.89,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "desde luego ya son otras bases ya no es",
            "start": 4659.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4663.479,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "ya no se permite la corrupci\u00f3n no se",
            "start": 4665.2,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "permite la impunidad",
            "start": 4669.73,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4673.92,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "estamos garantizando la paz y la",
            "start": 4675.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 4678.409,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4681.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no hemos podido detener",
            "start": 4684.409,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "como quisi\u00e9ramos la violencia hemos",
            "start": 4690.02,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "avanzado pero nos falta",
            "start": 4694.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "en el caso de los cr\u00edmenes a periodistas",
            "start": 4697.98,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "pues se siguen presentando",
            "start": 4703.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 4707.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4710.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 4715.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "buscando que no queden impunes",
            "start": 4717.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4723.17,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ninguna raz\u00f3n",
            "start": 4724.93,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "para que no se aclaren esos homicidios",
            "start": 4729.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esos asesinatos",
            "start": 4733.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nosotros no protegemos a ning\u00fan grupo",
            "start": 4736.22,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "de intereses creados no protegemos a la",
            "start": 4741.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 4745.85,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "com\u00fan y a la delincuencia de cuello",
            "start": 4749.81,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "blanco nosotros llegamos aqu\u00ed",
            "start": 4751.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para representar al pueblo y para servir",
            "start": 4755.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 4758.19,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "solo le debemos al pueblo",
            "start": 4760.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "lo que representamos",
            "start": 4763.0,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entonces estamos trabajando en eso",
            "start": 4766.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "en el caso de guanajuato ya",
            "start": 4769.73,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda estatal detuvo",
            "start": 4775.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "presuntos responsables en otros casos",
            "start": 4781.76,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hemos tambi\u00e9n hecho lo mismo",
            "start": 4785.09,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "le voy a pedir",
            "start": 4788.37,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 4790.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que aclare la situaci\u00f3n",
            "start": 4793.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4797.389,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "cada uno de los periodistas que han",
            "start": 4798.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "perdido de la vida",
            "start": 4801.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 casos hay detenidos",
            "start": 4803.239,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 casos todav\u00eda no se detiene a",
            "start": 4806.98,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4811.9,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que se explique aqu\u00ed",
            "start": 4813.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo que se ha hecho",
            "start": 4816.2,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que venga el subsecretario de derechos",
            "start": 4819.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 4824.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en lo que planteas de regina estoy",
            "start": 4825.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "totalmente de acuerdo",
            "start": 4827.89,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que se busque",
            "start": 4830.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el procedimiento para reabrir el caso",
            "start": 4834.5,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es un compromiso presidente es un",
            "start": 4837.989,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4840.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed a regina",
            "start": 4841.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1\u00f3",
            "start": 4845.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4849.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el \u00e9xodo por la democracia cubri\u00f3",
            "start": 4850.659,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "todo nuestro",
            "start": 4855.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "andar toda nuestra",
            "start": 4858.86,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "en trayectoria en veracruz",
            "start": 4861.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "1990-91",
            "start": 4868.51,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "como reportera del proceso",
            "start": 4871.5,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4875.78,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la conoc\u00ed muy bien una periodista",
            "start": 4877.989,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "incorruptible profesional",
            "start": 4883.539,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4887.55,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 4889.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vemos la forma legal de que se reabra",
            "start": 4892.989,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "del caso si es que est\u00e1",
            "start": 4896.86,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "he archivado",
            "start": 4902.17,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "yo no sab\u00eda qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4904.9,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hubiese cerrado el caso",
            "start": 4910.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pero si es as\u00ed los re abrimos y se hace",
            "start": 4913.36,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 4917.679,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "tenemos ahora pues condiciones",
            "start": 4921.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 4925.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque no hay contubernio",
            "start": 4927.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces podemos",
            "start": 4931.33,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y conocer toda la verdad c\u00f3mo es nuestro",
            "start": 4934.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "compromiso de saber la verdad",
            "start": 4938.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y castigar a los responsables y se est\u00e1",
            "start": 4941.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haciendo en el caso de los j\u00f3venes de",
            "start": 4944.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ayotzinapa",
            "start": 4947.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y en otros",
            "start": 4949.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes",
            "start": 4955.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y actos",
            "start": 4957.949,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de autoritarismo que quedaron sin",
            "start": 4960.24,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "castigo no estamos cerrando nada todo",
            "start": 4965.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierto y tenemos que hacer",
            "start": 4968.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4973.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el caso ha hablado de que ya no puede",
            "start": 4975.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de que no ha podido controlarse en la",
            "start": 4978.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "violencia yo le preguntaba sobre esto",
            "start": 4979.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque hace unos meses a mediados de a\u00f1o",
            "start": 4981.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estuvo usted haya y hubo un compromiso",
            "start": 4983.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de reforzar la coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 4985.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gobierno del estado no est\u00e1 funcionando",
            "start": 4987.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 dando resultados qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4989.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en falta es que",
            "start": 4991.67,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los dije hace unos d\u00edas",
            "start": 4993.94,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "te dejo",
            "start": 4997.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5000.479,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "arraigar",
            "start": 5003.88,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5005.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a grupos de la delincuencia",
            "start": 5006.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 5011.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sino contubernio",
            "start": 5014.989,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "e impunidad",
            "start": 5018.469,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "no se atendi\u00f3 el problema",
            "start": 5021.429,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "y creci\u00f3 mucho",
            "start": 5025.84,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "desde abajo desde las colonias",
            "start": 5030.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en los municipios",
            "start": 5034.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5037.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y enfrentarlo",
            "start": 5039.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando tiempo",
            "start": 5042.73,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 costando trabajo",
            "start": 5046.31,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero estamos dedicados a eso porque si",
            "start": 5049.699,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "vemos la informaci\u00f3n es el estado con",
            "start": 5054.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s homicidios",
            "start": 5057.17,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "estamos hablando del 12 por ciento en",
            "start": 5060.239,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "promedio en homicidios a nivel nacional",
            "start": 5064.23,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y si hemos logrado una disminuci\u00f3n pero",
            "start": 5069.429,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no es considerable",
            "start": 5074.439,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si no pone en la gr\u00e1fica de guanajuato",
            "start": 5076.539,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero vamos a continuar",
            "start": 5082.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5086.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vamos a seguir insistiendo en que no",
            "start": 5088.5,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "debe haber",
            "start": 5091.83,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "y asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 5093.67,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entre autoridades",
            "start": 5098.059,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y las bandas de delincuentes estatal",
            "start": 5100.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sobre eso presidente hay alguna",
            "start": 5104.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre autoridades",
            "start": 5106.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estatales o municipales hay denuncias",
            "start": 5108.45,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que se han presentado con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5110.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5113.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esto es lo que hay",
            "start": 5115.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a",
            "start": 5128.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a otros meses ha habido una disminuci\u00f3n",
            "start": 5132.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pero m\u00ednima",
            "start": 5134.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y estamos este",
            "start": 5138.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y ocup\u00e1ndonos",
            "start": 5141.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5145.51,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y enfrentar esto",
            "start": 5147.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo",
            "start": 5153.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a ver si tienen la gr\u00e1fica de ayer desde",
            "start": 5156.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de misiles",
            "start": 5159.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es el estado ahora",
            "start": 5171.75,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s requiere de nuestra atenci\u00f3n",
            "start": 5175.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ya se dio el informe ah\u00ed",
            "start": 5181.91,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "estados en d\u00f3nde",
            "start": 5186.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se concentrar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 5191.969,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "la violencia sobre todo lo que tiene que",
            "start": 5194.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ver con homicidios",
            "start": 5196.87,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "puedo decir de todos los delitos",
            "start": 5198.94,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "solo homicidio es donde hemos tenido m\u00e1s",
            "start": 5203.07,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dificultad",
            "start": 5207.71,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero ha habido una disminuci\u00f3n",
            "start": 5210.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "considerable en todos",
            "start": 5212.19,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y tiene que ver la mayor parte de estos",
            "start": 5215.36,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "homicidios con la delincuencia",
            "start": 5218.989,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y organizada",
            "start": 5224.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "miren ayer en 13 estados no hubo meses",
            "start": 5228.49,
            "duration": 12.95
        },
        {
            "text": "y fue el d\u00eda de ayer uno de los d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 5235.31,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "bajos en cuanto a homicidios",
            "start": 5241.44,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "57",
            "start": 5245.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 5248.53,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "8 de los 57",
            "start": 5255.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en guanajuato",
            "start": 5259.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "14%",
            "start": 5263.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces tu pregunta por qu\u00e9",
            "start": 5266.039,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "porque hechos ra\u00edces",
            "start": 5270.01,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se produjo una descomposici\u00f3n social",
            "start": 5275.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que hay que atender",
            "start": 5279.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense",
            "start": 5282.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5284.34,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "y demuestra que no basta solo",
            "start": 5286.45,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "con el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5291.489,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s buscar el bienestar",
            "start": 5294.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 5297.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay que buscar",
            "start": 5299.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 5301.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en lo social en lo espiritual",
            "start": 5303.82,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque guanajuato es de los estados con",
            "start": 5308.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico en los \u00faltimos",
            "start": 5310.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 5312.89,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "donde se han instalado plantas",
            "start": 5315.14,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "para producir autom\u00f3viles o autopartes",
            "start": 5319.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y sin embargo",
            "start": 5325.179,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "que se padece el problema",
            "start": 5327.949,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 5330.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero eso no es nada m\u00e1s atender lo",
            "start": 5333.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico hay que atender lo social hay",
            "start": 5336.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que fortalecer los valores",
            "start": 5339.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hay que evitar la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 5342.88,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 5345.34,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "es un trabajo que se tiene que hacer de",
            "start": 5347.489,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "abajo hacia arriba lo estamos haciendo",
            "start": 5350.909,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "pero lleva tiempo",
            "start": 5353.34,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y lo otro que es",
            "start": 5355.4,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "indispensable que no haya vinculaci\u00f3n de",
            "start": 5359.409,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la delincuencia que no se vendan las",
            "start": 5365.36,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "plazas",
            "start": 5367.249,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5370.43,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no se proteja a la delincuencia desde",
            "start": 5372.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales",
            "start": 5376.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o desde los gobiernos estatales son del",
            "start": 5381.409,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 5384.05,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5385.719,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se marque bien que se pinte bien la raya",
            "start": 5387.619,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "la frontera entre delincuencia y",
            "start": 5391.689,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 5395.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "si hay denuncias espec\u00edficas sobre sobre",
            "start": 5396.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esto presidente porque lo ha subrayado",
            "start": 5398.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mucho s\u00ed creo que \u00e9ste",
            "start": 5400.18,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "existen la fiscal\u00eda informaci\u00f3n sobre",
            "start": 5404.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esto ya hay denuncias presentadas la",
            "start": 5407.91,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 5411.81,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "finalmente sobre periodistas nada m\u00e1s",
            "start": 5414.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para insistir en este compromiso adem\u00e1s",
            "start": 5416.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de lo que habla de las investigaciones",
            "start": 5418.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como como estar seguros de que realmente",
            "start": 5420.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se va a frenar esta guerra contra los",
            "start": 5423.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "periodistas en m\u00e9xico presidente bueno",
            "start": 5426.16,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "de su parte primero es de que no hay",
            "start": 5428.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 5433.469,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "no se va a dejar de investigar ning\u00fan",
            "start": 5436.91,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "crimen",
            "start": 5442.31,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y siempre se va",
            "start": 5444.93,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "procurar que haya justicia",
            "start": 5449.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es un gobierno para proteger a todos los",
            "start": 5453.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ciudadanos el que represento",
            "start": 5456.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esa es mi misi\u00f3n",
            "start": 5460.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces no vamos a dejar este ning\u00fan",
            "start": 5463.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "delito sin que se investigue",
            "start": 5467.54,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y no importa de qui\u00e9n se trate",
            "start": 5470.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay fueros no hay privilegios",
            "start": 5479.989,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "el gobierno no es una asociaci\u00f3n",
            "start": 5483.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "delictuosa",
            "start": 5485.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el gobierno representa al pueblo y est\u00e1",
            "start": 5489.889,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para proteger el pueblo al pueblo y para",
            "start": 5492.05,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "garantizar la felicidad del pueblo",
            "start": 5494.899,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo pero",
            "start": 5497.88,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "que del compromiso de que viene",
            "start": 5500.239,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 5502.989,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5506.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para informar sobre",
            "start": 5508.71,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "los homicidios a periodistas y lo que se",
            "start": 5511.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en materia de protecci\u00f3n a",
            "start": 5515.639,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "los periodistas",
            "start": 5519.36,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n desgraciadamente",
            "start": 5521.96,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "han perdido la vida periodistas",
            "start": 5526.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el sistema de protecci\u00f3n",
            "start": 5531.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces que nos explique en qu\u00e9",
            "start": 5534.07,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "condiciones han dado esos cr\u00edmenes y que",
            "start": 5537.08,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se ha hecho",
            "start": 5539.99,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5541.93,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a cuanto sea de cu\u00e1ntas personas se les",
            "start": 5543.75,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ha detenido",
            "start": 5547.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a cuantos responsables se tiene en la",
            "start": 5551.13,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 5554.25,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los casos en donde no se ha",
            "start": 5556.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "avanzado y que nos traiga una propuesta",
            "start": 5558.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los del r\u00e9gimen",
            "start": 5562.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n flores corresponsal de contrapeso",
            "start": 5574.719,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "digital presidente el d\u00eda de ayer cuando",
            "start": 5577.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el general cienfuegos a nuestro",
            "start": 5580.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds al enterarse la gente a trav\u00e9s de",
            "start": 5581.869,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las redes sociales del comunicado de la",
            "start": 5584.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda empez\u00f3 a ver un descontento en",
            "start": 5586.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un sector de la poblaci\u00f3n amplio por el",
            "start": 5589.34,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "proceder de solo notificarle al general",
            "start": 5592.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del proceso en su contra y dejarlo en",
            "start": 5594.289,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "libertad presidente que mente presidente",
            "start": 5596.539,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje le manda usted a la gente",
            "start": 5599.36,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que ha sido agraviada en varios sexenios",
            "start": 5601.28,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "con injusticias un ejemplo los padres de",
            "start": 5603.469,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los 43 desaparecidos de ayotzinapa o las",
            "start": 5606.769,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "familias de los asesinados del casino",
            "start": 5609.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "royale s\u00f3lo por mencionar algunas de las",
            "start": 5611.989,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "masacres que ocurrieron en sexenios",
            "start": 5614.42,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "anteriores porque el sentir del pueblo",
            "start": 5615.949,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es que parece ser que sigue la justicia",
            "start": 5618.019,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "selectiva parece ser que el general",
            "start": 5619.429,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cuenta con mucha suerte porque ayer",
            "start": 5622.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "dorm\u00eda en una celda y hoy est\u00e1 muy",
            "start": 5624.65,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tranquilo en su casa y por ejemplo casos",
            "start": 5627.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como el de israel vallarta que lleva 15",
            "start": 5631.039,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "a\u00f1os preso gracias a un montaje donde",
            "start": 5633.65,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 5637.19,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "periodista y participaron varias",
            "start": 5639.849,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "autoridades no lo quieren dejar libre",
            "start": 5641.809,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente esto es un mensaje el",
            "start": 5644.15,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sentir del pueblo es de que no ha",
            "start": 5647.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cambiado nada",
            "start": 5650.389,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje usted le manda directamente",
            "start": 5652.099,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al pueblo que vot\u00f3 por usted porque hoy",
            "start": 5654.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "si hay un descontento en la sociedad nos",
            "start": 5657.099,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los han hecho saber a trav\u00e9s del",
            "start": 5660.32,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "programa que nosotros tenemos el d\u00eda de",
            "start": 5661.969,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ayer reventaron las redes sociales en",
            "start": 5664.489,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muchos programas de youtube y nos",
            "start": 5666.53,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "pidieron que vini\u00e9ramos si le",
            "start": 5669.199,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1ramos a usted se\u00f1or presidente",
            "start": 5670.639,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje le manda a la poblaci\u00f3n por",
            "start": 5672.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5675.829,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "el general pues hoy est\u00e1 impunemente en",
            "start": 5677.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "su casa y con las acusaciones que tiene",
            "start": 5681.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de eeuu \u00e9ste quisiera saber qu\u00e9 mensaje",
            "start": 5684.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "le manda a la poblaci\u00f3n gritarle a una",
            "start": 5688.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "segunda pregunta se\u00f1or presidente bueno",
            "start": 5689.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es decirle a todos los mexicanos que",
            "start": 5691.72,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "tengan confianza",
            "start": 5694.21,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que nosotros tenemos el compromiso de no",
            "start": 5695.989,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "fallarle al pueblo",
            "start": 5699.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5702.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todos los casos pendientes",
            "start": 5704.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de injusticias",
            "start": 5710.79,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "se van a seguir atendiendo se van",
            "start": 5713.05,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "aclarando se castiga a los responsables",
            "start": 5716.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que no es lo mismo",
            "start": 5720.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo que pasa que cuesta trabajo",
            "start": 5723.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se acepte",
            "start": 5726.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de que las cosas",
            "start": 5729.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya no son iguales",
            "start": 5734.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "yo entiendo la opini\u00f3n de la gente el",
            "start": 5736.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sentido de la gente si se da un caso",
            "start": 5741.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como el del en cienfuegos se puede",
            "start": 5743.82,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "interpretar de que ya estamos como los",
            "start": 5749.6,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores protegiendo o lo",
            "start": 5755.76,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s mencionando llevando a cabo",
            "start": 5759.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5762.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y una justicia selectiva",
            "start": 5765.38,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "dando impunidad pues todo eso",
            "start": 5769.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5772.81,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "obedece",
            "start": 5774.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la realidad y no tiene nada que ver con",
            "start": 5777.53,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "lo que somos",
            "start": 5781.01,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "se aplica la ley",
            "start": 5784.289,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por parejo",
            "start": 5787.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "al margen de la ley nada por encima de",
            "start": 5790.44,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la ley nadie",
            "start": 5794.13,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5796.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que tengan confianza yo no voy a",
            "start": 5799.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo",
            "start": 5802.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 5805.69,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5808.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "piensen en dos cosas",
            "start": 5811.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 5815.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no debe de haber impunidad",
            "start": 5817.29,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5820.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "no podemos aceptar",
            "start": 5822.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que se fabrique en delitos",
            "start": 5826.79,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "su fuerte no la venganza no s\u00f3lo eso",
            "start": 5830.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sino consider\u00f3 que es una gran",
            "start": 5833.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "injusticia",
            "start": 5835.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "juzgar a inocentes",
            "start": 5841.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "eso la autoridad competente lo tendr\u00e1",
            "start": 5845.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que aclarar",
            "start": 5849.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "no porque se trata de",
            "start": 5852.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "agencias o instancias judiciales de",
            "start": 5856.399,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses ya",
            "start": 5861.239,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "este ellos",
            "start": 5864.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5869.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5871.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "poseedores",
            "start": 5874.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la rectitud y de la justicia",
            "start": 5877.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto se fue creando",
            "start": 5882.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque no estaban a la altura de las",
            "start": 5885.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "autoridades de m\u00e9xico y se fue creando",
            "start": 5887.98,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "esa idea de que haya si aqu\u00ed no all\u00e1 as\u00ed",
            "start": 5891.9,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "este los castigan aqu\u00ed no los castillo",
            "start": 5899.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5903.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ahora es distinto lo comentaba yo ayer",
            "start": 5906.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya hay un cambio",
            "start": 5909.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "las autoridades en mexico en este caso",
            "start": 5913.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda en mexico",
            "start": 5916.51,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "va a hacerse cargo de la investigaci\u00f3n",
            "start": 5919.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5923.85,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5925.79,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "a resolver",
            "start": 5927.34,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "si existe existen elementos para juzgar",
            "start": 5929.489,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "al general",
            "start": 5934.249,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cienfuegos o no",
            "start": 5936.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5941.46,
            "duration": 1.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5942.12,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5943.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 5945.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "acusar a nadie",
            "start": 5952.97,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "si no hay pruebas por consignas no",
            "start": 5955.51,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "por pol\u00edtica no",
            "start": 5961.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por venganza no",
            "start": 5964.85,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "es justicia y considero repito que es",
            "start": 5967.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "una gran injusticia",
            "start": 5970.639,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5973.369,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5974.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sujete a alguien a proceso que se",
            "start": 5977.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enjuicia a alguien incluso que se",
            "start": 5981.43,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "encarcele a alguien",
            "start": 5983.75,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que es inocente",
            "start": 5986.07,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "una injusticia",
            "start": 5991.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y nosotros lo que queremos es que no",
            "start": 5993.57,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "haya injusticias",
            "start": 5995.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tipo",
            "start": 5999.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6002.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si una persona sea quien sea cometi\u00f3 un",
            "start": 6003.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 6007.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6009.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 6010.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "demuestra que se ha juzgado que no hay",
            "start": 6012.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6016.05,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n no fabricar delitos",
            "start": 6017.97,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "antes eso era muy com\u00fan",
            "start": 6022.68,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6025.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de que hay inocentes",
            "start": 6027.219,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "clc",
            "start": 6030.77,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y encarcelaba",
            "start": 6033.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero el pueblo presidente es la",
            "start": 6036.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "confianza del pueblo radica en usted es",
            "start": 6039.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo que ellos presionan nosotros",
            "start": 6042.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "confiamos en el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 6044.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador no confiamos en el poder",
            "start": 6045.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "judicial incluso lo han dicho no",
            "start": 6048.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "confiamos en la fiscal\u00eda porque con el",
            "start": 6051.31,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "respeto que usted me merece el se\u00f1or",
            "start": 6053.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente el fiscal tiene much\u00edsimos",
            "start": 6054.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "casos atorados este sea ha habido una",
            "start": 6057.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lentitud y es a lo que se refiere el",
            "start": 6060.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pueblo dice confiamos en la palabra del",
            "start": 6063.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente pero en el poder judicial no",
            "start": 6066.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda no porque sino ha",
            "start": 6068.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "avanzado en el caso de los eau ya nos",
            "start": 6071.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dicen qu\u00e9 garant\u00edas hay de que al",
            "start": 6073.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "general cienfuegos \u00e9ste no se le haga un",
            "start": 6076.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pacto de impunidad se ha avanzado",
            "start": 6080.77,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en todos los casos y yo le tengo",
            "start": 6084.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "confianza al fiscal",
            "start": 6088.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero",
            "start": 6090.84,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que van a haber",
            "start": 6094.43,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 6099.64,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "como no te va a ser distinto ahora si",
            "start": 6102.4,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "antes estos hechos no suced\u00edan",
            "start": 6108.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estamos sentando las bases de",
            "start": 6114.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una nueva forma",
            "start": 6120.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de impartir justicia",
            "start": 6123.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 sucede con el general en",
            "start": 6127.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cienfuegos pues demuestra de que hay",
            "start": 6131.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 6135.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "en el gobierno de mexico",
            "start": 6137.77,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 6141.389,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "no permitir\u00edan",
            "start": 6144.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6146.36,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "que se llevara a cabo",
            "start": 6148.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 6151.989,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "operaciones se traslad\u00f3 para que en",
            "start": 6155.05,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sea juzgado",
            "start": 6159.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "si resulta responsable el general",
            "start": 6161.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cienfuegos entonces es decir la gente",
            "start": 6165.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tengan confianza",
            "start": 6168.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y hacer valer tambi\u00e9n nuestra soberan\u00eda",
            "start": 6171.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6178.469,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6181.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "se puede permitir",
            "start": 6182.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6186.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "agencias",
            "start": 6188.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del extranjero juzguen a mexicanos",
            "start": 6192.03,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 6197.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 6199.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6205.06,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "existen acuerdos de cooperaci\u00f3n",
            "start": 6207.08,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "que se tienen que respetar",
            "start": 6211.429,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que hay un acuerdo de",
            "start": 6218.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 6220.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en esta materia",
            "start": 6222.79,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6225.9,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "no nos enteramos",
            "start": 6228.7,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de que va a ser detenido o que est\u00e1",
            "start": 6233.41,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "abierto en investigaci\u00f3n",
            "start": 6238.42,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "contra un mexicano quien sea en este",
            "start": 6241.079,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "caso el crear al ser fuegos",
            "start": 6244.229,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9 son los acuerdos de",
            "start": 6247.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 6249.46,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "porque no nos tienen confianza",
            "start": 6251.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a las anteriores administraciones por",
            "start": 6255.159,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6257.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces lo podr\u00edamos decir lo mismo",
            "start": 6258.33,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no les tenemos confianza",
            "start": 6262.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces por eso creo yo",
            "start": 6270.58,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un hecho que reafirma de que",
            "start": 6273.59,
            "duration": 11.899
        },
        {
            "text": "somos un pa\u00eds libre soberano",
            "start": 6281.75,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tenemos que agradecer",
            "start": 6286.67,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "que as\u00ed lo han entendido las autoridades",
            "start": 6290.79,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 6296.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no solo en este caso",
            "start": 6299.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "han habido otros",
            "start": 6302.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "casos d\u00f3nde",
            "start": 6305.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nos han ofrecido",
            "start": 6309.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que env\u00edan",
            "start": 6312.84,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y personal",
            "start": 6316.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6320.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y perseguir bandas de delincuentes bueno",
            "start": 6321.95,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "hubo la propuesta de convertir",
            "start": 6327.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "delincuentes a narcotraficantes en",
            "start": 6334.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "terroristas",
            "start": 6337.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y se nos consult\u00f3 y dijimos no",
            "start": 6339.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6344.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque al tener esa categor\u00eda",
            "start": 6347.26,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de terroristas pues entonces",
            "start": 6351.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cualquier el pa\u00eds",
            "start": 6355.219,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "podr\u00eda intervenir de manera directa en",
            "start": 6357.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "asuntos que solo nos corresponden a",
            "start": 6360.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6362.44,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6364.91,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ha habido una buena cooperaci\u00f3n",
            "start": 6369.29,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nos sorprendi\u00f3 esto del general",
            "start": 6373.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cienfuegos en el sentido de que \u00e9ste no",
            "start": 6375.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos",
            "start": 6380.37,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de repente el embajador de eeuu le",
            "start": 6383.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informa al secretario de relaciones",
            "start": 6387.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sector de relaciones me informa",
            "start": 6388.83,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6393.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6393.74,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "si existe un acuerdo de colaboraci\u00f3n",
            "start": 6395.72,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "y si debe de prevalecer la confianza",
            "start": 6400.53,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nosotros no somos encubridores",
            "start": 6404.539,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "no somos c\u00f3mplices de nadie",
            "start": 6408.79,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n diciendo de qu\u00e9",
            "start": 6413.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6416.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "amenazamos con expulsar",
            "start": 6418.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6422.4,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "los agentes de",
            "start": 6423.53,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de corporaciones y extranjeras",
            "start": 6426.849,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no amenazamos a nadie lo \u00fanico que",
            "start": 6429.969,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "hicimos fue",
            "start": 6433.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda diplom\u00e1tica",
            "start": 6435.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 6438.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nuestra inconformidad",
            "start": 6441.0,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y no se entendieron muy bien",
            "start": 6444.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 6448.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este resolvi\u00f3 en esta primera instancia",
            "start": 6449.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el problema ahora la fiscal\u00eda es la que",
            "start": 6453.11,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "va a llevar a cabo la investigaci\u00f3n",
            "start": 6456.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y esperarnos y tambi\u00e9n decirles ya no",
            "start": 6459.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "vamos a seguir informando m\u00e1s sea solo",
            "start": 6463.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que lo amerite si ustedes preguntan pues",
            "start": 6466.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "voy a tener que contestar pero me",
            "start": 6471.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda m\u00e1s precisamente por la",
            "start": 6473.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "independencia y la autonom\u00eda de la",
            "start": 6476.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que sea esta dependencia la que",
            "start": 6478.53,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "est\u00e9 tratando ya este asunto por \u00faltimo",
            "start": 6483.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "presidente ya para concluir sobre este",
            "start": 6488.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mismo tema el el d\u00eda de ayer el general",
            "start": 6490.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "francisco gallardo sostuvo que el c\u00f3digo",
            "start": 6493.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de justicia militar establece una pena",
            "start": 6496.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n de 30 a 70 a\u00f1os para el",
            "start": 6498.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "soldado que coopere con el crimen",
            "start": 6500.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "organizado adem\u00e1s de la baja de las",
            "start": 6502.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas lo que ser\u00eda procedente",
            "start": 6504.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para el general cienfuegos de",
            "start": 6506.55,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comprobarse las acusaciones hechas en",
            "start": 6507.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "eeuu nada m\u00e1s quiero hacerle una peque\u00f1a",
            "start": 6509.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pregunta sobre este tema",
            "start": 6512.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respecto al secretario de la defensa",
            "start": 6515.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nacional si nos podr\u00edan dar una",
            "start": 6516.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "oportunidad de que aclare este tema el",
            "start": 6520.13,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 6523.8,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "gertz manero en conjunto con el",
            "start": 6524.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa si lo podr\u00eda si",
            "start": 6526.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "podr\u00edan venir a una ma\u00f1anera para que",
            "start": 6528.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "puedan aclarar este tema lo tiene que",
            "start": 6530.55,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hacer el fiscal",
            "start": 6532.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no est\u00e9",
            "start": 6534.349,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 6538.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en especulaciones en conjeturas dice el",
            "start": 6539.91,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo seg\u00fan tu pregunta militar",
            "start": 6544.11,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "establece que al que se vinculen con",
            "start": 6550.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 6555.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "puede ser castigado con 30 a\u00f1os de",
            "start": 6560.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n sin nada m\u00e1s que para eso",
            "start": 6564.01,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "aunque lo establezca el c\u00f3digo se tiene",
            "start": 6568.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que probar",
            "start": 6571.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "si existe si ese delito",
            "start": 6573.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6579.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 6583.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6585.42,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 6587.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "o de espect\u00e1culo",
            "start": 6589.15,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tenemos que demostrar",
            "start": 6593.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y como en todos los expertos",
            "start": 6596.55,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6600.63,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "opinando",
            "start": 6602.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta el new york times'",
            "start": 6610.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "the washington post",
            "start": 6613.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pues este en sus notas",
            "start": 6616.739,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "se equivocaron",
            "start": 6620.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque no amenazamos nosotros de",
            "start": 6623.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n",
            "start": 6627.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a los agentes",
            "start": 6629.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 6632.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "queremos que se nos informe",
            "start": 6633.96,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y que se respeten los acuerdos de",
            "start": 6637.96,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 6642.61,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "y esos acuerdos de cooperaci\u00f3n tienen un",
            "start": 6644.449,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sustento",
            "start": 6647.389,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cuando se trata de autoridades",
            "start": 6649.469,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "honorables es el sustento es la",
            "start": 6651.809,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 6655.499,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "eso fue todo",
            "start": 6657.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 no pones lo que",
            "start": 6659.72,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo en washington post",
            "start": 6664.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el buen excepcional",
            "start": 6670.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "albert marquet",
            "start": 6681.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bueno hoy dice el bols\u00f3n que m\u00e9xico",
            "start": 6686.139,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "presion\u00f3 a los eeuu para lograr que se",
            "start": 6689.709,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "retiraran los cargos",
            "start": 6695.499,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en los siguientes",
            "start": 6709.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el sol",
            "start": 6713.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6716.75,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico al menos hoy",
            "start": 6719.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6723.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "respecto a el caso general sin fuegos",
            "start": 6725.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que permiten explicar que yo quisiera",
            "start": 6729.1,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6733.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precisar lo que usted est\u00e1 se\u00f1alando",
            "start": 6735.29,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo que est\u00e1 defendiendo no",
            "start": 6739.33,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estamos defendiendo una persona",
            "start": 6742.84,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pero lo que toda mexicanos eeuu tiene",
            "start": 6745.59,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "derecho se lo defendamos desde el punto",
            "start": 6748.53,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vista consular lo acompa\u00f1e que lo que",
            "start": 6750.869,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "est\u00e1 defendiendo m\u00e9xico es un principio",
            "start": 6753.929,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la persona racional sin fuego va a ser",
            "start": 6757.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sujeto a una investigaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 6761.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para eso se pidi\u00f3 a eeuu todo su",
            "start": 6762.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "evidencia no quieren siquiera llegar a",
            "start": 6765.04,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6766.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 6768.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sujeto a un proceso",
            "start": 6771.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n",
            "start": 6773.76,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "para eso se requiri\u00f3 la evidencia el",
            "start": 6776.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "departamento de justicia",
            "start": 6778.309,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "de modo que para m\u00e9xico no existe el",
            "start": 6782.91,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "escenario de impunidad",
            "start": 6785.28,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ser\u00edan",
            "start": 6788.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy costoso para m\u00e9xico haber optado por",
            "start": 6790.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tener esa conversi\u00f3n con eeuu lograr que",
            "start": 6794.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se desestime por primera vez en la",
            "start": 6797.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "historia los cargos contra un ex",
            "start": 6799.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "secretario en este caso de la defensa",
            "start": 6801.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se ha retornado a m\u00e9xico y logr\u00f3 no",
            "start": 6803.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hacer nada",
            "start": 6806.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "yo ser\u00eda casi suicida para eso mejor no",
            "start": 6807.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "decimos nada se queda all\u00e1",
            "start": 6810.81,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que defiende m\u00e9xico",
            "start": 6814.1,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "un principio cu\u00e1l es ese principio",
            "start": 6817.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay una resoluci\u00f3n que digo es el",
            "start": 6822.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e9xico tiene que tener una",
            "start": 6824.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica como \u00e9l",
            "start": 6826.78,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "la tiene",
            "start": 6828.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y un poder judicial como est\u00e1 ahora como",
            "start": 6829.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo los cambios en el poder",
            "start": 6832.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "judicial de m\u00e9xico capaz de",
            "start": 6834.31,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "juzgar conforme a derecho' exacto",
            "start": 6838.4,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "a cualquier persona a cualquier ciudad y",
            "start": 6841.889,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en especial a los m\u00e1s altos funciones",
            "start": 6845.189,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el principio es",
            "start": 6848.059,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "toda indagatoria investigaci\u00f3n",
            "start": 6850.77,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n mensajes",
            "start": 6854.9,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todo lo que ocurra en territorio",
            "start": 6858.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nacional que sea del conocimiento de una",
            "start": 6861.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "agencia de otro pa\u00eds con el que tenemos",
            "start": 6863.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un convenio de cooperaci\u00f3n que se basa",
            "start": 6866.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el respeto a la soberan\u00eda mutua debe",
            "start": 6869.41,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ser comunicado a mexico",
            "start": 6872.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero el punto est\u00e1 establecido desde",
            "start": 6874.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "1992 es una obligaci\u00f3n",
            "start": 6877.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escrito",
            "start": 6880.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todas las investigaciones deben ser",
            "start": 6882.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "compartidas al gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 6885.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que dijo m\u00e9xico amenaz\u00f3 que",
            "start": 6888.51,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "iba a haber aqu\u00ed est\u00e1 el convenio",
            "start": 6891.48,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "tenemos cooperaci\u00f3n en todo armas buena",
            "start": 6895.54,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "caballero enfrentan y los 518 por ciento",
            "start": 6901.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de aumento por las acciones de la",
            "start": 6904.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional y el",
            "start": 6907.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad que presente de",
            "start": 6909.25,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 6911.44,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "en que en recuperar en impedir que 60",
            "start": 6913.679,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os llegan los eeuu por eso es tan",
            "start": 6917.309,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "importante la cooperaci\u00f3n conmigo 518",
            "start": 6919.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "proyecto no lo tienen las agencias eeuu",
            "start": 6921.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los aumentos",
            "start": 6923.82,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si revisas los hijos",
            "start": 6925.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entonces en s\u00edntesis un principio",
            "start": 6927.68,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "respecto a ese acuerdo",
            "start": 6930.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se informa lo que los mismos no",
            "start": 6933.989,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "se viol\u00f3 el acuerdo s\u00ed",
            "start": 6937.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y eso fueron que dijo m\u00e9xico en",
            "start": 6940.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consecuencia si se viol\u00f3 el acuerdo no",
            "start": 6942.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estoy hablando de la persona del",
            "start": 6945.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "principio de la soberan\u00eda de m\u00e9xico",
            "start": 6947.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces si ese acuerdo no es el respeto",
            "start": 6951.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que va a ocurrir nada",
            "start": 6953.67,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s mandamos una noticia",
            "start": 6957.57,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a ocurrir cu\u00e1l es el desenlace",
            "start": 6961.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuve preguntar\u00edas oiga si no fue",
            "start": 6964.35,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "informado verlo en m\u00e9xico y es la",
            "start": 6966.69,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de informar qu\u00e9 es lo que ves",
            "start": 6967.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico pues lo que hicimos lo que",
            "start": 6970.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mejor denunci\u00f3 el presidente",
            "start": 6972.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganlo muy muy simple esto hay dos",
            "start": 6975.27,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 6979.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o se repara",
            "start": 6981.01,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es la violaci\u00f3n al acuerdo que existe",
            "start": 6986.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entre ambos o entonces nosotros",
            "start": 6988.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pondremos sobre la mesa revisar toda la",
            "start": 6990.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n por ejemplo quien lo puso en",
            "start": 6992.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "duda nosotros no",
            "start": 6995.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces el cierro lo que m\u00e9xico hizo",
            "start": 6998.139,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fue plantear esto exacto como lo estoy",
            "start": 7001.749,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "diciendo con todo respeto y debemos",
            "start": 7003.519,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reconocer que el fiscal general",
            "start": 7006.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se dio cuenta que as\u00ed es es facebook y",
            "start": 7008.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n le asiste la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 7011.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para quien va a determinar si el general",
            "start": 7014.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cienfuegos o quienes resulten en esta",
            "start": 7017.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n son son culpables",
            "start": 7020.179,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "y quien nos va a sentenciar en su caso",
            "start": 7024.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por la autoridad mexicana es desde el",
            "start": 7027.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "principio ahora concluy\u00f3 nosotros no",
            "start": 7030.219,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos partir del principio de que",
            "start": 7034.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ser\u00e1n sancionados investigados",
            "start": 7036.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aquellos que sean sometidos a proceso en",
            "start": 7038.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eeuu bueno pues entonces si pensamos de",
            "start": 7041.71,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ese modo",
            "start": 7043.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos renunciando a hacer una",
            "start": 7045.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n independiente",
            "start": 7048.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por supuesto que jam\u00e1s vamos a aceptar",
            "start": 7051.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "eso si hay un defecto una deficiencia",
            "start": 7053.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestras instituciones que se modifiquen",
            "start": 7055.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esas instituciones que est\u00e1n a la altura",
            "start": 7057.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del pueblo de m\u00e9xico y este presidente",
            "start": 7059.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ordenados de un principio ese su empe\u00f1o",
            "start": 7061.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y ese principio vale la pena es la",
            "start": 7065.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esencia de todo lo que estamos haciendo",
            "start": 7067.95,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 7070.31,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como es algo as\u00ed como dir\u00edan los",
            "start": 7073.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 7077.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "reponer el procedimiento",
            "start": 7078.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la acompa\u00f1a",
            "start": 7084.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas presidente ante todo",
            "start": 7089.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un abrazo solidario y mi p\u00e9same por su",
            "start": 7091.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida y preguntarle presidente su",
            "start": 7093.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "postura frente a funcionarios que han",
            "start": 7097.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sido se\u00f1alados por delitos sexuales en",
            "start": 7099.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este el caso del senador con licencia",
            "start": 7103.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "f\u00e9lix salgado macedonio de quien incluso",
            "start": 7105.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues hay una denuncia presidente en el",
            "start": 7107.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado de guerrero en el 2017 y quien",
            "start": 7111.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 buscando pues la candidatura",
            "start": 7113.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para el gobierno de esa entidad ser\u00eda",
            "start": 7115.05,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "urgente presidente pues este tres de",
            "start": 7117.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tres que ha planteado el ine para los",
            "start": 7120.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos candidatos que no tengan esta",
            "start": 7122.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "falta por violaci\u00f3n de delitos sexuales",
            "start": 7124.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y otra pregunta si me permite bueno eso",
            "start": 7128.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo tiene que resolver la autoridad",
            "start": 7130.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "solo consider\u00f3",
            "start": 7134.46,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar",
            "start": 7137.84,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de que estamos en v\u00edsperas de reacci\u00f3n",
            "start": 7141.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de elecciones",
            "start": 7144.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hay mucha efervescencia por las",
            "start": 7147.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "elecciones en guerrero van a haber",
            "start": 7150.05,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "elecciones de gobernador",
            "start": 7152.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces hay",
            "start": 7157.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7161.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 7164.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "o precandidatos",
            "start": 7166.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y como suele suceder",
            "start": 7169.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esta temporada",
            "start": 7174.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "empiezan a salir las acusaciones",
            "start": 7177.51,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de todo tipo y en general",
            "start": 7184.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7190.43,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todas esas acusaciones a precandidatos",
            "start": 7194.71,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "pues se las tiene que resolver",
            "start": 7199.9,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista la gente",
            "start": 7205.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7209.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la gente va a elegir ya sea de manera",
            "start": 7213.02,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "presencial directa o con una encuesta",
            "start": 7216.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "quien debe de ser candidato de el",
            "start": 7221.03,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "partido de que se trate entonces quien",
            "start": 7224.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "resuelve",
            "start": 7227.329,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "entonces la gente",
            "start": 7229.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la autoridad",
            "start": 7234.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7237.01,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "cuando uno es candidato tiene que",
            "start": 7239.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 7243.719,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "una carta de antecedentes penales",
            "start": 7245.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y si no hay",
            "start": 7251.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ning\u00fan impedimento legal",
            "start": 7255.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 7258.659,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "se le puede negar a nadie su",
            "start": 7260.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 7263.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "digo esto con todo respeto porque",
            "start": 7266.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en la medida que se vayan acercando",
            "start": 7270.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 7273.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vas a ver m\u00e1s denuncias",
            "start": 7276.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 7284.17,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues no nos corresponde",
            "start": 7290.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 7293.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y me presento primero soy roc\u00edo jardines",
            "start": 7296.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de tele urban y dobleg\u00f3 radio tambi\u00e9n",
            "start": 7298.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntarle si se tiene contempladas",
            "start": 7301.869,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "algunas acciones para revisar el tema de",
            "start": 7304.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "denominaci\u00f3n de origen en el caso del",
            "start": 7307.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tequila ha habido este problema este",
            "start": 7309.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pleito sobre todo de los productores",
            "start": 7312.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicanos que han denunciado a una",
            "start": 7314.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cervecera heineken por estar dando",
            "start": 7317.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "producto de diciendo que tiene sabor o",
            "start": 7320.21,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "aroma a tequila ellos aseguran que bueno",
            "start": 7323.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en riesgo el nombre de m\u00e9xico",
            "start": 7326.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "inclusive de saber si su postura",
            "start": 7328.55,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "presidente y tambi\u00e9n del canciller si me",
            "start": 7331.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo permite saber si existe alg\u00fan tipo de",
            "start": 7333.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "riesgo en efecto para los productores",
            "start": 7336.23,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mexicanos y por eso lo estamos",
            "start": 7338.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atendiendo la secretaria de econom\u00eda es",
            "start": 7340.309,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la que lleva a este asunto le vamos a",
            "start": 7345.05,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pedir a graciela m\u00e1rquez que ya est\u00e9",
            "start": 7348.139,
            "duration": 11.211
        },
        {
            "text": "e informe sobre esta situaci\u00f3n",
            "start": 7353.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a ver si se puede hoy mismo",
            "start": 7359.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en respuesta a tu pregunta muchas",
            "start": 7363.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gracias y presidente pues ya son nueve",
            "start": 7366.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "meses de la huelga que tienen notimex",
            "start": 7368.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros que inclusive hoy",
            "start": 7370.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuevamente est\u00e1n a las puertas de",
            "start": 7372.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "palacio nacional pidi\u00e9ndole su",
            "start": 7374.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y siguen sin darle",
            "start": 7376.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respuesta a las demandas de nuestros",
            "start": 7379.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 7381.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy pues est\u00e1n anunciando y",
            "start": 7382.07,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se puso el recurso de imputabilidad",
            "start": 7385.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por la falta precisamente de respuesta",
            "start": 7389.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de su directora sanjuana mart\u00ednez no es",
            "start": 7391.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "necesario ya presidente que usted pues",
            "start": 7394.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "haga un llamado m\u00e1s directo o realmente",
            "start": 7396.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "usted hasta intervenga en esta situaci\u00f3n",
            "start": 7399.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gracias y ojal\u00e1 y se logre un acuerdo",
            "start": 7401.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya es bastante tiempo",
            "start": 7406.87,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pienso que hay posibilidades de",
            "start": 7412.239,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "llegar a este acuerdo que se logre la",
            "start": 7416.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n ni me informaban tambi\u00e9n",
            "start": 7419.83,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "que si no se da este acuerdo entre las",
            "start": 7423.57,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "partes le va a corresponder a la",
            "start": 7429.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "autoridad competente decidir",
            "start": 7431.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esto es la secretaria",
            "start": 7434.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 7437.47,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero ojal\u00e1",
            "start": 7439.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 un acuerdo",
            "start": 7442.91,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los trabajadores deben de ser escuchados",
            "start": 7448.37,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "atendidos en sus demandas justas",
            "start": 7451.91,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "la directora de notimex",
            "start": 7456.75,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 7463.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy buena periodista",
            "start": 7465.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y una mujer",
            "start": 7469.12,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "integra",
            "start": 7472.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no es deshonesta",
            "start": 7478.31,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7481.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 7484.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "serenarse todos",
            "start": 7487.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y llegar a una cuarta",
            "start": 7491.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y yo espero que eso se logre",
            "start": 7493.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si no es as\u00ed",
            "start": 7496.9,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7500.02,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la autoridad en este caso la secretaria",
            "start": 7502.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 7505.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7507.26,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda una recomendaci\u00f3n un sue\u00f1o",
            "start": 7509.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y lo har\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 7515.71,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "con apego",
            "start": 7521.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7523.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la ley y sobre todo",
            "start": 7524.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la justicia",
            "start": 7527.6,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya nos vamos atr\u00e1s",
            "start": 7532.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7537.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas un p\u00e9same por su situaci\u00f3n",
            "start": 7538.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la perdida",
            "start": 7542.96,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "yan salazar de sin censura sobre",
            "start": 7545.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguridad aprovechando esta informaci\u00f3n",
            "start": 7547.989,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que nos han brindado el d\u00eda de hoy este",
            "start": 7550.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fin de semana tuve la oportunidad de ir",
            "start": 7553.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a hacer reportaje a baja california",
            "start": 7555.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parece ser que usted sigue planteando la",
            "start": 7559.11,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "visita a baja california en pr\u00f3ximos",
            "start": 7562.06,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "d\u00edas y yo quisiera comentarle a",
            "start": 7564.699,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de esto y ya tambi\u00e9n ha",
            "start": 7566.889,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "referido en esta semana respecto a los",
            "start": 7568.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pescadores de san felipe y yo tambi\u00e9n",
            "start": 7570.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quisiera agregar que he visitado varios",
            "start": 7573.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campos de pesca all\u00e1 en baja california",
            "start": 7577.06,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "del lado de san quint\u00edn y ensenada el",
            "start": 7579.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "problema ha ido agrav\u00e1ndose por la",
            "start": 7581.949,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del despojo de los espacios de",
            "start": 7583.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "donde pescan diferentes cooperativas",
            "start": 7587.88,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "yo quisiera comentar que hablando",
            "start": 7591.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "directamente con los pescadores ven la",
            "start": 7594.489,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque ya ah\u00ed no solo \u00e9l le",
            "start": 7597.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llaman el el pirataje los piratas que",
            "start": 7600.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "llegan y pues pr\u00e1cticamente les roban lo",
            "start": 7603.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que ellos han pescado sino tambi\u00e9n ya",
            "start": 7606.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay grupos armados que los han amenazado",
            "start": 7608.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de muerte",
            "start": 7610.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para despojarlos de sus espacios que con",
            "start": 7611.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la pesca les ha permitido durante",
            "start": 7615.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas tener como tal hace dos semanas",
            "start": 7618.18,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aproximadamente asesinaron alguien a",
            "start": 7622.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diego antonio jim\u00e9nez aguilar uno de los",
            "start": 7625.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "l\u00edderes pescadores un pescador pero que",
            "start": 7628.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un trabajo de protecci\u00f3n hacia sus",
            "start": 7630.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eros precisamente por",
            "start": 7633.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "negarse a ceder ante este tipo de",
            "start": 7635.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "agresiones",
            "start": 7638.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "encontramos solamente un ret\u00e9n de la",
            "start": 7639.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "marina junto con guardia nacional y aqu\u00ed",
            "start": 7643.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la pregunta de expresidentes y aqu\u00ed se",
            "start": 7646.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pudiera hacer un un trabajo mucho m\u00e1s",
            "start": 7649.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "profundo de seguridad junto con entiendo",
            "start": 7653.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "yo ser\u00eda obviamente la marina y guardia",
            "start": 7656.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional eventualmente incluso aqu\u00ed le",
            "start": 7658.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "voy a entregar una carta de la viuda de",
            "start": 7660.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a quien asesinaron hace 15 d\u00edas y bueno",
            "start": 7664.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pues aprovechando que usted va a ir a",
            "start": 7667.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "baja california en pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 7670.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muy bien pregunta si podr\u00eda desde me va",
            "start": 7672.37,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a acompa\u00f1ar el secretario de agricultura",
            "start": 7676.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el coordinador de pesca y el secretario",
            "start": 7679.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 7682.93,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "baja california y en mexicali vamos a",
            "start": 7685.16,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "presentar un informe",
            "start": 7690.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sobre lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7693.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "san felipe",
            "start": 7698.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y todo el golf",
            "start": 7701.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7704.79,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "garantizar la tranquilidad la paz en el",
            "start": 7706.53,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que no se d\u00e9",
            "start": 7711.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "la pesca",
            "start": 7714.57,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "de especies en v\u00edas de extinci\u00f3n",
            "start": 7717.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre todo hablar de la seguridad porque",
            "start": 7724.42,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "en efecto hay grupos",
            "start": 7728.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7734.59,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 7735.94,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza que se valen de",
            "start": 7737.77,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "su prepotencia y de la violencia",
            "start": 7743.19,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "entonces vamos a presentar un informe",
            "start": 7746.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ahora que vamos a baja california que",
            "start": 7750.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por cierto quiero aprovechar para decir",
            "start": 7753.07,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de que el s\u00e1bado y el domingo",
            "start": 7756.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana s\u00e1bado y el domingo si",
            "start": 7761.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una gira nada m\u00e1s que no",
            "start": 7764.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "va a ser a nayarit y sinaloa",
            "start": 7766.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "queda pendiente",
            "start": 7771.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y terminar esa gira por nayarit y por",
            "start": 7773.3,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "sinaloa por qu\u00e9 raz\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 7776.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7781.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado y el domingo",
            "start": 7783.26,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "voy a participar en teleconferencias",
            "start": 7787.34,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "en un encuentro del grupo de los 20 del",
            "start": 7791.59,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "g20 de jefes estados",
            "start": 7795.76,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "de 20 naciones y voy a",
            "start": 7799.9,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "hacer dos presentaciones una el s\u00e1bado y",
            "start": 7805.11,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "otra el domingo",
            "start": 7809.28,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo tiene que arreglarse este",
            "start": 7812.33,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "mecanismo de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7818.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tengo que estar aqu\u00ed",
            "start": 7825.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "iba a ser temprano por los horarios que",
            "start": 7827.85,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se pactaron",
            "start": 7832.46,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "creo que a las 7 de la reciente",
            "start": 7836.01,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de 7 a 9 y media el s\u00e1bado tengo una",
            "start": 7839.519,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y luego de siete a nueve y",
            "start": 7844.109,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "media veo no todo el tiempo este si no",
            "start": 7846.329,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "me corresponde hablar tambi\u00e9n el domingo",
            "start": 7850.319,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "sobre la problem\u00e1tica mundial lo que",
            "start": 7856.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la pandemia lo que",
            "start": 7860.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 7862.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mundial entonces el s\u00e1bado terminando de",
            "start": 7865.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ese encuentro vamos",
            "start": 7870.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aprovechar para ir a la escala el tongo",
            "start": 7875.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7879.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque no pude",
            "start": 7881.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del asesinato de",
            "start": 7886.92,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "el presidente venustiano carranza",
            "start": 7891.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "entonces cumplen 100 a\u00f1os y antes de que",
            "start": 7894.369,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 7897.159,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "2020 quiero ir a la escala todos voy el",
            "start": 7899.1,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "d\u00eda 21",
            "start": 7903.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado despu\u00e9s de esa conferencia voy",
            "start": 7907.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y regreso y ah\u00ed vamos a evaluar",
            "start": 7909.67,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los programas sociales y el domingo",
            "start": 7913.51,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y luego d",
            "start": 7917.67,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "esta conferencia vamos a supervisar el",
            "start": 7920.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 7924.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "toluca la ciudad de mexico el avance de",
            "start": 7925.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "obra y vamos a estar tambi\u00e9n en texcoco",
            "start": 7929.239,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "porque dejamos pendiente la inauguraci\u00f3n",
            "start": 7932.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de un hospital de una cl\u00ednica",
            "start": 7934.79,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que ya se inaugure",
            "start": 7938.71,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "entonces ese es el motivo por qu\u00e9",
            "start": 7942.18,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 por ahora lo de nayarit y",
            "start": 7944.739,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "sinaloa lo vamos a hacer despu\u00e9s",
            "start": 7950.95,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque no podr\u00eda yo ir y regresar",
            "start": 7953.64,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda",
            "start": 7959.37,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el tiempo para eso",
            "start": 7961.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en este primer punto exista la",
            "start": 7964.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "posibilidad de reforzar toda la",
            "start": 7967.21,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "seguridad del audi san quint\u00edn en",
            "start": 7968.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ensenada y bueno la carta ya se en la",
            "start": 7970.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entrega que al boxeo jes\u00fas y vamos a",
            "start": 7972.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ayudar una respuesta",
            "start": 7975.64,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7978.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicalli por qu\u00e9",
            "start": 7979.829,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "es un tema que nos est\u00e1n planteando",
            "start": 7982.77,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "y no vamos a poder tambi\u00e9n lo aclar\u00f3",
            "start": 7986.8,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "puedes tener muchos actos es uno y con",
            "start": 7993.94,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "muy poca participaci\u00f3n",
            "start": 7998.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de ciudadanos",
            "start": 8001.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 8004.989,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "contingencia por la pandemia entonces",
            "start": 8009.09,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a transmitir",
            "start": 8013.659,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "por estos medios",
            "start": 8018.31,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esos encuentros entonces tambi\u00e9n",
            "start": 8020.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para informar de que no son",
            "start": 8023.469,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8028.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para ser un encuentro",
            "start": 8031.23,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "con muy poca esta presencia de personas",
            "start": 8034.93,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "para guardarlas a la distancia y para",
            "start": 8040.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "evitar contagios pero si vamos a tratar",
            "start": 8043.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los asuntos que tienen que ver con los",
            "start": 8047.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "seis municipios de baja california ojal\u00e1",
            "start": 8050.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueda estar escuchada esta persona siga",
            "start": 8053.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en su visita segundo tema",
            "start": 8056.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente rapid\u00edsimo a partir de a",
            "start": 8058.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de los derechos laborales y",
            "start": 8061.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ayer tuvo este acto y muy importante",
            "start": 8064.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para el tema de retomar el apoyo a los",
            "start": 8066.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajadores mira el equipo plantear que",
            "start": 8070.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los trabajadores del pa\u00eds jubilados de",
            "start": 8072.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad a",
            "start": 8074.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "partir del 2016 es decir entorno y en el",
            "start": 8077.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contexto de la reforma energ\u00e9tica de",
            "start": 8079.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto se les quit\u00f3 la prestaci\u00f3n de",
            "start": 8081.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aguinaldo incluyendo bonos y ayuda a",
            "start": 8084.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "despensa",
            "start": 8087.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tuvieron durante su vida laboral son",
            "start": 8088.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "miles de trabajadores jubilados que se",
            "start": 8091.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les ha despojado esto y tiene poco tiene",
            "start": 8093.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unos a\u00f1os y ellos est\u00e1n queriendo ser",
            "start": 8096.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "escuchados al respecto para ver la",
            "start": 8098.71,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "posibilidad de qu\u00e9",
            "start": 8100.78,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en el tema del outsourcing se",
            "start": 8101.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pretendiendo acertadamente con la",
            "start": 8104.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "iniciativa que ha enviado para revertir",
            "start": 8107.62,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "resarcir los derechos a los trabajadores",
            "start": 8110.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a los jubilados etc\u00e9tera pudiera ser",
            "start": 8113.949,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "considerado a los trabajadores jubilados",
            "start": 8116.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 8118.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en este tema el presidente no s\u00e9 que les",
            "start": 8120.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pudiera responder a ellos y rapid\u00edsimo",
            "start": 8125.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "preguntar sobre la dea se van a",
            "start": 8127.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "conservar en otro tema se van a",
            "start": 8131.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "conservar pr\u00e1cticamente los acuerdos",
            "start": 8133.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como han se han tenido hasta hoy a",
            "start": 8134.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito del contexto del general sin",
            "start": 8138.219,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "fuegos o se van a hacer revisi\u00f3n para",
            "start": 8140.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tener una reforzar la cooperaci\u00f3n y",
            "start": 8142.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revisar a fondo los lineamientos que se",
            "start": 8146.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tienen para el la presencia de la dea en",
            "start": 8148.75,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico o pr\u00e1cticamente se queda igual",
            "start": 8151.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 8153.969,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de los trabajadores",
            "start": 8156.28,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "electricistas lo vamos a revisar vamos a",
            "start": 8158.44,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "ver en qu\u00e9 consiste nada m\u00e1s quiero",
            "start": 8162.969,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "recordar qu\u00e9",
            "start": 8170.699,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima revisi\u00f3n que se hizo al",
            "start": 8173.409,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contrato colectivo de los trabajadores",
            "start": 8176.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "electricistas del suterm",
            "start": 8179.499,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "cumplimos con un compromiso que se hizo",
            "start": 8182.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "de modificar una cl\u00e1usula que hab\u00edan",
            "start": 8187.29,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "impuesto para aumentar la edad de",
            "start": 8191.679,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n",
            "start": 8196.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "eso \u00e9ste se modific\u00f3 y se redujo la edad",
            "start": 8198.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de jubilaci\u00f3n qued\u00f3 como estaba",
            "start": 8204.52,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 8206.38,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "acaba de pasar la revisi\u00f3n del contrato",
            "start": 8210.33,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "de todas maneras lo analizamos lo vemos",
            "start": 8214.05,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "sobre la cooperaci\u00f3n continua",
            "start": 8220.099,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 8223.639,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el gobierno dos unidos con el",
            "start": 8225.269,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "departamento de justicia",
            "start": 8228.539,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el trabajo",
            "start": 8232.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 8236.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8238.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es la intenci\u00f3n",
            "start": 8240.979,
            "duration": 10.971
        },
        {
            "text": "de romper con la operaci\u00f3n s\u00f3lo es que",
            "start": 8243.28,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "se mantenga el respeto mutuo",
            "start": 8251.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y que se cumpla",
            "start": 8254.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con los acuerdos",
            "start": 8257.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "yo creo que est\u00e1",
            "start": 8262.8,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "bastante claro a partir d",
            "start": 8266.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este asunto del general",
            "start": 8270.099,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sin fuegos",
            "start": 8273.17,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 8275.149,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8278.139,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y poner en pr\u00e1ctica una operaci\u00f3n",
            "start": 8281.96,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "para introducir armas a mexico",
            "start": 8286.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8291.28,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8293.05,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9 para el presidente",
            "start": 8294.889,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "o con autorizaci\u00f3n del presidente",
            "start": 8298.219,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 8302.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 8306.389,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 8308.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como r\u00e1pido y furioso",
            "start": 8311.819,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "esa intromisi\u00f3n violatoria de nuestra",
            "start": 8315.07,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nunca m\u00e1s",
            "start": 8319.39,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "desde luego cooperaci\u00f3n",
            "start": 8323.08,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y vuelvo a decirlo esto se ha entendido",
            "start": 8326.069,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 8330.839,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "durante la administraci\u00f3n del presidente",
            "start": 8333.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de donald trump",
            "start": 8335.98,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tal que le agradezco que haya actuado",
            "start": 8338.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8344.13,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 8345.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso",
            "start": 8352.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "han actuado",
            "start": 8355.929,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "agentes extranjeros",
            "start": 8358.16,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8360.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con sentimiento",
            "start": 8364.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno y ayer le",
            "start": 8366.9,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "preguntaron tambi\u00e9n al secretario de",
            "start": 8371.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "relaciones a marcelo sobre el plan",
            "start": 8375.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida desde el principio dijimos que no",
            "start": 8378.12,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "queremos cooperaci\u00f3n en armamentismo",
            "start": 8382.47,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "queremos cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 8386.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hemos propuesto desde los",
            "start": 8390.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas",
            "start": 8394.33,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8397.7,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y enfrentar los problemas de inseguridad",
            "start": 8399.229,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de violencia para",
            "start": 8401.21,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la temporada del fen\u00f3meno migratorio lo",
            "start": 8406.38,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "mejor es que haya trabajo m\u00e9xico en",
            "start": 8410.01,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 8415.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que la gente tenga oportunidades nadie",
            "start": 8417.8,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho muchas veces",
            "start": 8421.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se va de en su pueblo deja su familia",
            "start": 8426.22,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "por gusto lo hacen por necesidad",
            "start": 8431.02,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "entonces lo mejor es entender las causas",
            "start": 8435.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8439.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "invertir en el surf",
            "start": 8441.95,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8445.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 8447.479,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "desarrollo que haya empleos todo esto",
            "start": 8449.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8452.99,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de apoyo al sureste todas estas",
            "start": 8456.99,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "inversiones que significan crear empleos",
            "start": 8460.471,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "son cortinas de desarrollo",
            "start": 8465.439,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "donde la gente",
            "start": 8469.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 8472.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tener oportunidad de trabajo ya est\u00e1",
            "start": 8475.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "teniendo oportunidad de trabajo",
            "start": 8478.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en el tren maya en el mismo en la",
            "start": 8482.37,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 8486.33,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "en todas las obras p\u00fablicas para qu\u00e9",
            "start": 8488.63,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "no haya necesidad de",
            "start": 8494.689,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y si eeuu incluso hasta la \u00faltima",
            "start": 8498.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cortina",
            "start": 8504.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la frontera que tiene un trato",
            "start": 8505.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 8509.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 una disminuci\u00f3n en pago de",
            "start": 8512.08,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "impuestos en el impuesto sobre la renta",
            "start": 8516.22,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el impuesto al consumo el iva",
            "start": 8520.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "menos costo de los combustibles",
            "start": 8525.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mejor salario",
            "start": 8530.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque se aument\u00f3 al doble el salario",
            "start": 8532.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en la frontera todo esto es para",
            "start": 8535.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8539.11,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "los mexicanos tengan opciones tienen",
            "start": 8541.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "alternativas en nuestro pa\u00eds y no se",
            "start": 8543.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vean en la necesidad de emigrar eso es",
            "start": 8546.899,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "lo que estamos llevando a cabo pero la",
            "start": 8550.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el combate al crimen",
            "start": 8554.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "contin\u00faa nada m\u00e1s",
            "start": 8557.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que se cumplan los acuerdos y que haya",
            "start": 8562.22,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "respeto mutuo como ha habido este no",
            "start": 8565.609,
            "duration": 11.781
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros quejas sobre eso",
            "start": 8572.51,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "siempre nos han respetado",
            "start": 8577.39,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era que est\u00e1 all\u00e1 del rosado",
            "start": 8582.32,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente soy con y",
            "start": 8587.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "olivares de vender web para la explanada",
            "start": 8589.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "68.0 yo le quiero expresar una inquietud",
            "start": 8591.45,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "que tienen los trabajadores de las 16",
            "start": 8595.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas de aqu\u00ed de la ciudad de mexico",
            "start": 8598.061,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n van a ser contemplados para",
            "start": 8599.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la basificaci\u00f3n que usted coment\u00f3 hace",
            "start": 8602.971,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas",
            "start": 8605.59,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "eso corresponde al gobierno de la ciudad",
            "start": 8607.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8610.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "los trabajadores del gobierno de la",
            "start": 8613.21,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico tienen pues la",
            "start": 8617.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ventaja de que la jefa de gobierno es",
            "start": 8622.949,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "una mujer con principios con dimensi\u00f3n",
            "start": 8626.17,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 8631.449,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a favor de la justicia laboral",
            "start": 8633.78,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "entonces debe de plantearse con ella",
            "start": 8635.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 8639.471,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8642.17,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 8644.021,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "lleve a cabo un programa de basificaci\u00f3n",
            "start": 8646.23,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "a los trabajadores nada de los empleados",
            "start": 8650.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que tienen por honorarios para regular",
            "start": 8654.061,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "si eso lo estamos haciendo en el",
            "start": 8657.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobierno federal estamos haciendo en",
            "start": 8661.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 8664.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya llevamos alrededor de 370.000",
            "start": 8667.89,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n y",
            "start": 8674.359,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "regularizados y hemos avanzado",
            "start": 8676.949,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "considerablemente tambi\u00e9n en la",
            "start": 8680.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de trabajadores de la",
            "start": 8683.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud y lo vamos a seguir haciendo en el",
            "start": 8685.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "caso de los trabajadores de la salud son",
            "start": 8688.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alrededor de 80.000 y hemos hecho el",
            "start": 8691.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "compromiso que durante el sexenio porque",
            "start": 8694.83,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "no lo podemos hacer as\u00ed este de la noche",
            "start": 8697.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a la ma\u00f1ana durante el sexenio",
            "start": 8700.979,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nos vamos a basificar a todos",
            "start": 8702.75,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 8705.949,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras",
            "start": 8709.279,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente de erika ram\u00edrez de",
            "start": 8713.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la revista contral\u00ednea y presidente con",
            "start": 8716.101,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "la salida de alfonso durazo de la",
            "start": 8719.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica se podr\u00e1",
            "start": 8721.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacer ya el reajuste al centro nacional",
            "start": 8724.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de inteligencia que pr\u00e1cticamente hered\u00f3",
            "start": 8727.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la plantilla del sistema",
            "start": 8730.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es una plantilla que ven\u00eda del pri del",
            "start": 8733.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "antiguo pri que se dedicaba a vigilar a",
            "start": 8736.95,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "los mexicanos se est\u00e1 est\u00e9 llevando a",
            "start": 8741.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cabo pues una",
            "start": 8744.78,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n una reforma",
            "start": 8747.71,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ya no son los mismos objetivos puede ser",
            "start": 8750.811,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que se mantengan los mismos servidores",
            "start": 8754.351,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos porque no se les puede despedir",
            "start": 8759.15,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "en masa son muchos",
            "start": 8764.101,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "creo que hab\u00edan 3000",
            "start": 8768.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dedicados",
            "start": 8773.189,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a lo que da el cisen",
            "start": 8775.13,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 cambiando ya la funci\u00f3n ya",
            "start": 8779.32,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1",
            "start": 8785.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 8788.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a los opositores",
            "start": 8790.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "como era antes de que",
            "start": 8793.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hab\u00eda interferencia juego se escuchaba",
            "start": 8798.96,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a los que hablaban por tel\u00e9fono y eran",
            "start": 8804.04,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "contrarios al gobierno",
            "start": 8806.79,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ya no hay ese espionaje pol\u00edtico",
            "start": 8809.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 8815.02,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "entonces ya es otra funci\u00f3n es un centro",
            "start": 8817.439,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se encarga de la definici\u00f3n de",
            "start": 8820.439,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estrategias y de inteligencia para",
            "start": 8822.869,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "enfrentar al crimen organizado",
            "start": 8826.409,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "pero no a la oposici\u00f3n pol\u00edtica entonces",
            "start": 8830.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "si hay un proceso de",
            "start": 8835.16,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "a cambio de reformas en lo que era antes",
            "start": 8838.1,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "el s\u00ed sent\u00ed que iba a continuar",
            "start": 8843.619,
            "duration": 8.352
        },
        {
            "text": "esto se va a seguir llevando a",
            "start": 8848.23,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "presidente ayer la comisi\u00f3n de recursos",
            "start": 8851.971,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 8854.801,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 pr\u00e1cticamente la reforma a la ley",
            "start": 8857.801,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "general de aguas que permite la",
            "start": 8861.73,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "continuidad de concesiones hasta por 30",
            "start": 8864.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os e igual que se llevaba en el",
            "start": 8867.341,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen neoliberal va a trabajar la",
            "start": 8871.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n con este tipo de",
            "start": 8874.66,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 8876.79,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "bueno no estaba enterado",
            "start": 8877.801,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 8880.931,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 8883.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste se aprob\u00f3 a la c\u00e1mara de",
            "start": 8885.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "diputados falta todav\u00eda y me imagino que",
            "start": 8889.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pasa a la c\u00e1mara de senadores la vamos a",
            "start": 8891.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "realizar no podemos",
            "start": 8894.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y apostar a lo mismo es decir",
            "start": 8898.83,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "no a la privatizaci\u00f3n del agua",
            "start": 8903.23,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "y tenemos que este",
            "start": 8909.24,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y buscar qu\u00e9",
            "start": 8912.64,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "se ponga orden en todo lo que es el uso",
            "start": 8915.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el manejo del agua porque tenemos",
            "start": 8920.979,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "problemas serios ahora",
            "start": 8923.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con esto que sucedi\u00f3 en chihuahua se",
            "start": 8928.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 como",
            "start": 8931.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hay un grupo que acapara agua",
            "start": 8934.52,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8939.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 8941.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agua",
            "start": 8943.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de la que pueden usar otros agricultores",
            "start": 8946.55,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahora hay distritos de riego en",
            "start": 8952.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 8956.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n pidiendo que les ayudemos",
            "start": 8958.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque no van a tener agua para el riego",
            "start": 8961.7,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "quieren cuando menos agua para medio",
            "start": 8964.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 8967.351,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8969.32,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no hubo una distribuci\u00f3n equitativa de",
            "start": 8971.15,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "los permisos",
            "start": 8976.881,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8978.82,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "porque no se utiliz\u00f3 adecuadamente el",
            "start": 8980.49,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "agua durante mucho tiempo imag\u00ednense",
            "start": 8984.601,
            "duration": 7.808
        },
        {
            "text": "ya lo hemos hablado aqu\u00ed",
            "start": 8989.14,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "no se trata de",
            "start": 8992.409,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cerrar las plantas",
            "start": 8996.061,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 produce en cerveza pero dar permiso",
            "start": 8998.689,
            "duration": 8.122
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 9003.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9006.811,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de cerveceras que usan el",
            "start": 9009.38,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "agua nuestra y que toda esa cerveza es",
            "start": 9013.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para la exportaci\u00f3n que estamos",
            "start": 9017.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "exportando",
            "start": 9019.76,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 9022.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que no hay",
            "start": 9023.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o utilizar demasiada agua",
            "start": 9027.27,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en cultivos",
            "start": 9031.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mucho consumo de agua",
            "start": 9035.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y lo otro que no ha habido inversiones",
            "start": 9039.761,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para",
            "start": 9042.521,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "mejorar los sistemas de riego",
            "start": 9047.489,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "y evitar pues las fugas de agua el",
            "start": 9052.68,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "desperdicio del agua la contaminaci\u00f3n la",
            "start": 9057.87,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n por",
            "start": 9062.189,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "la sobreexplotaci\u00f3n de los mantos",
            "start": 9064.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos entonces tiene que haber una",
            "start": 9066.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica completamente distinta permisos",
            "start": 9068.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9072.77,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que ponga",
            "start": 9075.25,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "cerveceras",
            "start": 9077.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9079.659,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pero all\u00e1 en el grijalva y el usumacinta",
            "start": 9081.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "miren cu\u00e1nta agua",
            "start": 9084.949,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "entonces hay as\u00ed",
            "start": 9087.0,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "si se dan los permisos porque menos",
            "start": 9089.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 9095.94,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "nos afecta el agua por las inundaciones",
            "start": 9097.749,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pero en el centro del pa\u00eds en el norte",
            "start": 9101.309,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "no hay agua",
            "start": 9106.479,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9108.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que garantizar es que no",
            "start": 9111.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "falta el agua para el uso humano para",
            "start": 9113.81,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "las personas eso es lo primero",
            "start": 9118.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en segundo lugar la agricultura",
            "start": 9121.301,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "en la agricultura los cultivos b\u00e1sicos",
            "start": 9124.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 9131.729,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para la industria",
            "start": 9134.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero si tiene que ponerse orden ser\u00e1 de",
            "start": 9138.42,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "las cosas que",
            "start": 9143.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se permit\u00eda en la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 9145.021,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo mejor dicho el",
            "start": 9149.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "liberalismo",
            "start": 9151.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos econ\u00f3micos era pues dejar",
            "start": 9154.12,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hacer dejar pasar",
            "start": 9158.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces el estado no existe",
            "start": 9162.59,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cada quien hace lo que",
            "start": 9167.53,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "le beneficia en t\u00e9rminos econ\u00f3micos",
            "start": 9173.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces el estado tiene que poner orden",
            "start": 9178.73,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para proteger en el bien general el bien",
            "start": 9182.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 9187.49,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sin limitar este la participaci\u00f3n de la",
            "start": 9190.421,
            "duration": 7.978
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 9196.601,
            "duration": 5.218
        },
        {
            "text": "pero si tenemos que procurar siempre un",
            "start": 9198.399,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general",
            "start": 9201.819,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9203.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "crecer por crecer",
            "start": 9206.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "o lo que importa es solo la econom\u00eda",
            "start": 9209.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo lo material no",
            "start": 9213.59,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "progreso sin justicia",
            "start": 9216.8,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "es retroceso",
            "start": 9220.26,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "si queremos crecer pero con bienestar y",
            "start": 9222.591,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuidando el medio ambiente",
            "start": 9226.011,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "para finalizar presidente por tercera",
            "start": 9227.991,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n la secretar\u00eda de agricultura",
            "start": 9230.36,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en la p\u00e1gina de la conamed un",
            "start": 9232.871,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "decreto que no proh\u00edbe el uso del",
            "start": 9236.241,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "glifosato de manera inmediata en todas",
            "start": 9239.451,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "las dependencias de gobierno ni tampoco",
            "start": 9242.331,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la prohibici\u00f3n de ma\u00edz transg\u00e9nico en",
            "start": 9244.661,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "territorio nacional el documento ya est\u00e1",
            "start": 9248.601,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "enlistado como pr\u00f3xima publicaci\u00f3n del",
            "start": 9251.36,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n va a",
            "start": 9254.271,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "firmar no usted est\u00e1 documento no s\u00f3lo",
            "start": 9256.131,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 9259.131,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no solo publicar porque la instrucci\u00f3n",
            "start": 9260.811,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "es de que no se utilice ese agroqu\u00edmico",
            "start": 9263.291,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9270.75,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9272.12,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 9273.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en actividades del gobierno y que con",
            "start": 9275.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "as\u00ed lleve a cabo una investigaci\u00f3n para",
            "start": 9278.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "buscar la manera de sustituirlo",
            "start": 9280.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que como es indispensable no hay",
            "start": 9285.41,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "alternativa",
            "start": 9288.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 9290.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9293.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que se pueda desechar por completo el",
            "start": 9296.36,
            "duration": 11.071
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmico se est\u00e1 limitando y eso fue",
            "start": 9301.761,
            "duration": 8.518
        },
        {
            "text": "lo que acordamos",
            "start": 9307.431,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el volumen de importaci\u00f3n",
            "start": 9310.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en la medida que tengamos opciones",
            "start": 9313.97,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se va a ir eliminando por completo pero",
            "start": 9317.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "en el gobierno queda prohibido usar este",
            "start": 9322.71,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmico es decir en sembrando vida",
            "start": 9327.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n cultivando un mill\u00f3n de",
            "start": 9330.9,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables es el",
            "start": 9333.66,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmico no se usa no se puede usar",
            "start": 9335.761,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 9338.851,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no al ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 9342.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que me lo planteas porque aqu\u00ed",
            "start": 9348.119,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en el gobierno nuestro",
            "start": 9352.499,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como es un gobierno plural",
            "start": 9355.69,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y no es una dictadura",
            "start": 9358.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es una democracia",
            "start": 9361.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "hay distintos puntos de vista",
            "start": 9364.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hay discrepancias hay muchos debates",
            "start": 9369.159,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "pero esto ya se acord\u00f3",
            "start": 9372.689,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sin embargo quienes hicieron el proyecto",
            "start": 9376.01,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a lo mejor que no tomaron en cuenta",
            "start": 9379.279,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n que se tiene sobre este",
            "start": 9383.91,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "asunto pero mira t\u00fa vienes este",
            "start": 9386.94,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "oportunamente a revisarnos eso es lo",
            "start": 9390.891,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "importante de la transparencia",
            "start": 9395.25,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "muy bien ya lo vamos a dejar para ma\u00f1ana",
            "start": 9397.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "quiero nada m\u00e1s agradecer a todos los",
            "start": 9402.061,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "clima",
            "start": 9404.34,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y expresaron",
            "start": 9405.841,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 9408.16,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "p\u00e9same por lo de mi hermana que est\u00e9",
            "start": 9409.771,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes no",
            "start": 9416.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como son estas cosas",
            "start": 9418.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los este",
            "start": 9422.319,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "familiares los amigos que se van",
            "start": 9425.439,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "duelen mucho esta era mi \u00fanica hermana",
            "start": 9429.09,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9436.71,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues ella es este",
            "start": 9439.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ya que la religiosa ah\u00ed",
            "start": 9443.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n procurando",
            "start": 9448.381,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "mis hermanos y",
            "start": 9452.71,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "su hijo",
            "start": 9455.439,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esposo",
            "start": 9459.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que quisiera",
            "start": 9461.61,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una misa aunque s\u00e9",
            "start": 9464.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y si era una ceremonia de l\u00edos con un",
            "start": 9467.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sacerdote",
            "start": 9470.87,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y le dijo qu\u00e9",
            "start": 9472.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no hac\u00eda falta muchas dotes que la",
            "start": 9474.69,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "atend\u00edan que ya hab\u00eda hablado con ella",
            "start": 9477.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes",
            "start": 9480.181,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 9483.04,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estaba tranquila",
            "start": 9487.09,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9489.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entonces se fue tranquila",
            "start": 9491.18,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en paz y as\u00ed miren muchas gracias",
            "start": 9495.16,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a todas ya todos",
            "start": 9499.9,
            "duration": 2.69
        }
    ],
    "transcription_text": "como este cada mes nos corresponde informar sobre la seguridad p\u00fablica alrededor del d\u00eda 20 pero ma\u00f1ana es 20 de noviembre de modo que lo vamos a hacer el d\u00eda de hoy sobre lo sucedido un mes c\u00f3mo vamos en esta materia vienen los integrantes de el gabinete de seguridad el secretario de seguridad encargado de despacho el cardo mej\u00eda berdeja el secretario la defensa de mis crescencio sandoval gonz\u00e1lez el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina en general luis rodr\u00edguez buceo comandante de la guardia nacional y tambi\u00e9n como ayer no alcanzamos a y responder todas las preguntas sobre lo relacionado con \u00e9l cienfuegos invitamos a el secreto de relaciones exteriores que ahora viene marcelo ebrad para que est\u00e9 aqu\u00ed tambi\u00e9n con ustedes contin\u00fae informando sobre este asunto de modo que comenzamos con ricardo mej\u00eda muy buenos d\u00edas con su permiso social presidente vamos a comenzar con el reporte en primer t\u00e9rmino el tema de homicidios dolosos seguimos en la l\u00ednea de contenci\u00f3n se fren\u00f3 el crecimiento exponencial que ven\u00eda desde el 2015 a la fecha se fren\u00f3 el crecimiento desde el inicio de la administraci\u00f3n y seguimos en la l\u00ednea de contenci\u00f3n con un muy peque\u00f1o incremento del mes de septiembre al mes de octubre con dos mil 944 homicidios dolosos al mes de octubre siguiente lo que es importante se\u00f1alar es que est\u00e1 localizado los puntos de mayor incidencia de homicidio es decir no es un tema desde luego de todo el pa\u00eds es un tema localizado en 12 puntos del rompecabezas que corresponde a todo el territorio nacional siguiente aqu\u00ed est\u00e1 desglosado los homicidios dolosos en lo que va de enero a octubre del presente a\u00f1o y podemos ver que en seis entidades del pa\u00eds es decir seis estados de la republica concentran el 52 por ciento de las v\u00edctimas de homicidio doloso es decir 26 estados del pa\u00eds son el el 48% de todos los homicidios y s\u00f3lo en seis estados est\u00e1 el 52% que es guanajuato baja california el estado de m\u00e9xico chihuahua jalisco y michoac\u00e1n y tenemos estados que tienen menos de una v\u00edctima de homicidio diario como son los casos que vemos en esta gr\u00e1fica destacando los casos de yucat\u00e1n baja california campeche tlaxcala y otros que tienen menos de 100 v\u00edctimas de homicidio en todo lo que va del a\u00f1o siguiente aqu\u00ed es importante verlo tambi\u00e9n desagregado por municipios 15 municipios del pa\u00eds concentran casi la tercera parte del total de los homicidios es decir 15 concentran el 28.7 que son estos 15 municipios el municipio con mayor incidencia es tijuana decide ju\u00e1rez le\u00f3n celaya culiac\u00e1n kgm zamora guadalajara acapulco chihuahua benito ju\u00e1rez quintana roo irapuato ensenada salamanca y morelia aqu\u00ed hay el 28.7 por ciento de los homicidios lo que significa que en dos en el resto de los 2.465 est\u00e1 el otro 70% siguiente en 21 estados del pa\u00eds ha disminuido el total de homicidios dolosos y ha aumentado en 11 es decir en las dos terceras partes del pa\u00eds ha disminuido la incidencia de homicidios lo suficiente el caso de guanajuato que se le ha dado una atenci\u00f3n especial hay una baja del mes pasado de septiembre de 406 a el mes de octubre con 383 siguiente esto es muy importante es la incidencia delictiva nacional del fuero federal es decir los delitos federales aqu\u00ed desde que arranc\u00f3 la administraci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador hay una tendencia marcada a la baja que viene desde antes de la pandemia porque algunos cr\u00edticos han dicho que bajaron los delitos porque est\u00e1 el tema la pandemia no ya ven\u00eda desde antes y se sigue manteniendo la tendencia a la baja en la incidencia delictiva federal siguiente aqu\u00ed por ejemplo estos son los delitos federales del fuero federal de 11 delitos 10 presentaron una disminuci\u00f3n entre otros delitos en materia de hidrocarburos delitos electorales delitos financieros delitos patrimoniales delitos cometidos por servidores p\u00fablicos contra la salud fiscales con armas de fuego entre otros delitos y se ha incrementado el de delincuencia organizada con 49.5 por ciento aqu\u00ed hay que explicar tambi\u00e9n que tiene que ver con que se han judicializado m\u00e1s casos ligados a la delincuencia organizada siguiente en cuanto a la incidencia del fuero com\u00fan de 18 delitos de alto impacto 15 presentan una disminuci\u00f3n y aqu\u00ed lo tenemos del que presenta la mayor disminuci\u00f3n al que menos disminuci\u00f3n por ejemplo el robo en transporte p\u00fablico en lo que va de enero a octubre del 2020 comparativamente a los mismos meses del 2019 hay una baja de 40 por ciento en secuestro por ejemplo hay una baja de 36.6 por ciento robo de ganado 26.6 por ciento robo de veh\u00edculos 24.6 transporte publico 23.9 un delito muy importante para la gente que anda en la calle el todo el d\u00eda robo a transe\u00fante ha bajado 23.8 casa habitaci\u00f3n menos 23.3 y el conjunto de los robos es decir todo el conjunto de robos hay un promedio de 21 puntos 7 por ciento siguiente destacan de igual manera robo a negocios lesiones dolosas roben transporte individual extorsi\u00f3n violaci\u00f3n trata de personas que delitos suben bueno ya dijimos homicidio un ligero incremento de 1.1 por ciento feminicidio 1.5 y violencia familiar 3.4 es decir 15 delitos de 18 de alto impacto han bajado sustantivamente siguiente aqu\u00ed est\u00e1 el caso del robo de veh\u00edculos que hay una disminuci\u00f3n de 24.6 por ciento aqu\u00ed viene claramente una tendencia que insisto es desde el arranque de la administraci\u00f3n siguiente aqu\u00ed est\u00e1n por desglosado por entidad federativa siguiente aqu\u00ed es importante ha disminuido el robo de veh\u00edculos en 29 entidades del pa\u00eds y solo aumentado en tres pr\u00e1cticamente todo el pa\u00eds va a la baja en robo de veh\u00edculos siguiente aqu\u00ed est\u00e1 el mapa podemos ubicar los puntos en la parte de baja california un poco por el lado de jalisco y por el lado del \u00e1rea metropolitana la ciudad de m\u00e9xico pero en general vemos el mapa del pa\u00eds pintado de verde siguiente feminicidios hay una variaci\u00f3n del mes pasado de 79 delitos de v\u00edctimas contra 76 en el mes de octubre y del pico que tuvimos ya hay una tendencia a la baja siguiente aqu\u00ed est\u00e1 por entidad federativa el feminicidio destacando el mayor n\u00famero en evidentemente es el estado m\u00e1s poblado del pa\u00eds estado de m\u00e9xico veracruz ciudad de m\u00e9xico y por taza de habitantes destaca colima morelos nuevo le\u00f3n entre otros siguiente tambi\u00e9n hay mayor n\u00famero de entidades que una disminuci\u00f3n son 17 entidades contra el aumento en 15 siguiente en secuestro aqu\u00ed hay una ca\u00edda muy importante muy importante en cuanto a eventos hay una disminuci\u00f3n del 30 y 8.8 por ciento entre el per\u00edodo enero-octubre 2020 comparativamente al mismo periodo del 2019 siguiente en cuanto a v\u00edctimas de secuestro tambi\u00e9n hay una baja muy sensible de 36.6 por ciento en el mismo per\u00edodo decir se ha logrado contener y hay estados como veracruz donde hay una baja espectacular en el tema de reducci\u00f3n de secuestro siguiente y aqu\u00ed est\u00e1n algunos de los resultados hay dos mil 446 detenidos esto es un trabajo conjunto de conace guardia nacional y las unidades antisecuestros de todo el pa\u00eds se han desarticulado a 270 bandas y se han liberado a mil 78 v\u00edctimas estas v\u00edctimas corresponden al 65 por ciento de todas las v\u00edctimas que hubo en el mismo per\u00edodo siguiente en cuanto al robo total es decir todo el tipo de robos casa habitaci\u00f3n transporte ganado transe\u00fantes casa habitaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 la l\u00ednea de tendencia tambi\u00e9n hacia abajo es decir que es lo que m\u00e1s le afecta al ciudadano el ser afectado en su vivienda cuando va a la calle cuando toma alg\u00fan transporte p\u00fablico etc\u00e9tera hay una disminuci\u00f3n de 21.7 en el per\u00edodo enero-octubre del 2020 siguiente aqu\u00ed est\u00e1 el desglose nuevamente por por entidad federativa siguiente y apreciamos aqu\u00ed que en cuanto a robos hay una disminuci\u00f3n en 30 entidades del pa\u00eds solamente aumentado en dos estados de la rep\u00fablica el tema del robo en todas sus modalidades siguientes en cuanto al robo hidrocarburos que fue una instrucci\u00f3n del presidente de la republica desde el 21 de diciembre del 21 de diciembre al 15 de noviembre de este a\u00f1o se ha evitado el robo de 116 mil 648 millones de pesos lo que equivale a un ahorro diario de 162.9 millones de pesos todos los d\u00edas y se sigue trabajando al respecto siguiente en cuanto a qu\u00e9 estados concentran la mayor incidencia delictiva el 70 el 72.5 por ciento de las carpetas de investigaci\u00f3n corresponden a siete estados destacando el caso de hidalgo donde ya se puso en marcha un operativo coordinado por la secretar\u00eda de la defensa nacional siguiente este es un tema que el presidente tambi\u00e9n ha dado una instrucci\u00f3n muy precisa que es la prevenci\u00f3n de tom\u00e1s de casetas desde que se lleg\u00f3 al inicio la administraci\u00f3n ya hab\u00eda una tendencia a tomar las casetas con algunos pretextos para sustraer recursos al erario y afectar tambi\u00e9n a los usuarios de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n al d\u00eda de hoy se han evitado p\u00e9rdidas por 8 mil 608 millones de pesos de perdidas en un operativo que se ha ido desarrollando de manera paulatina se arranc\u00f3 en tlalpan y tepotzotl\u00e1n que son las casetas de salida de la ciudad de mexico en estas zonas ya no rauch 5 mil 350 millones de pesos en baja california y palmillas 2633 en las casetas de san mart\u00edn san marco chalco y otras del estado de mexico 454 millones de pesos en nayarit que recientemente se encabez\u00f3 un operativo por parte de la guardia nacional van del 29 de septiembre a la fecha 83 millones de pesos en baja california y palmillas 2 mil 633 aqu\u00ed hay una instrucci\u00f3n precisa de continuar y se ha venido desarrollando evitando excesos en el uso de la fuerza y asegurando ya la prevenci\u00f3n de p\u00e9rdidas siguiente en cuanto a actividades de bloqueo de cuentas con operaciones presumiblemente il\u00edcitas al en octubre de este mes en octubre se bloquearon 6 mil 294 cuentas con un acumulado durante el a\u00f1o 2020 de 19 mil 622 cuentas es decir ha habido un crecimiento de casas de 3 mil m\u00e1s de 6.500 cuentas del 2019 al 2020 siguiente en cuanto a dinero en octubre de este a\u00f1o se bloquearon cuentas que equivalen a 502 millones de pesos y hay un total acumulado en el a\u00f1o de 7 mil 935 millones de pesos siguiente esta es otra pol\u00edtica tambi\u00e9n que ha marcado el presidente de la republica trasladar de reclusorios estatales a centros federales de reinserci\u00f3n social a personas privadas de la libertad para evitar la saturaci\u00f3n en los penales locales durante esta administraci\u00f3n se han trasladado a 3600 dos personas privadas de la libertad a los diferentes reclusorios federales siguen y en cuanto operativos contra la extorsi\u00f3n al interior de centros penitenciarios se han cancelado llamadas en 35 centros penitenciarios se han anulado 22 mil 341 aparatos de telefon\u00eda y se han detectado 20 mil 953 ser\u00eda seria cuanto por parte de la secretaria de seguridad y le pasamos la estafeta aqu\u00ed al general fusi\u00f3n muy buenos d\u00edas voy a permitir dar los avances los avances que tenemos en la guardia nacional durante el mes de noviembre la fuerza operativa con la que se cuenta ya rebasa los 98 mil 282 elementos de los cuales desplegados tenemos lo que ser\u00eda un 85 por ciento y en actividades de apoyo un 15 por ciento que representan las cantidades que se muestran aqu\u00ed ya \u00fanicamente tenemos 123 elementos del aceite de marina que nos est\u00e1n apoyando y es personal que no va a pasar la guardia pero que a\u00fan contin\u00faa apoyando las actividades de seguridad p\u00fablica de la guardia nacional tambi\u00e9n tenemos 1.670 adem\u00e1s de la fuerza operativa este es personalmente este es personal de las unidades especializadas que principalmente labora en la ciudad de mexico continuamos con las 176 coordinaciones regionales adelante de los coordinadores estatales y los efectivos que hay en cada estado son los que se muestran en la l\u00e1mina nada m\u00e1s destac\u00f3 el cambio en este mes del coordinador estatal en el estado de chiapas y el coordinador estatal el coordinador que corresponde a la ciudad de m\u00e9xico son los que cambiaron en este en este mes adelante en cuanto a reclutamiento la meta sigue siendo los tres a\u00f1os los 50.000 elementos el 2021 se cumpli\u00f3 en en este a\u00f1o 2020 de 21.470 que tenemos como meta reclutar y hoy vamos a un avance de 81 por ciento que significan 17 mil 372 elementos que son los hombres y mujeres que sea que han sido reclutados en este en este a\u00f1o hay un incremento de 1.114 altas en relaci\u00f3n con el mes pasado adelante el examen de control de confianza que es uno de los requisitos para obtener el certificado \u00fanico policial y por lo cual necesitamos tener que todo el personal tenga su examen de control de confianza bueno tenemos un universo por para evaluar por parte de las crea defensa nacional de un poco m\u00e1s de 59.000 hemos evaluado 14.000 con los resultados est\u00e1n aqu\u00ed aprobados un poco m\u00e1s de 10.000 y no aprobados tres mil 339 418 todav\u00eda estamos pendiente del resultado del examen en el caso de semana esta es la cifra de tres mil 843 en el universo evaluar cuatro mil 702 aprobados y mil no aprobados en el caso del personal que viene de la polic\u00eda federal pr\u00e1cticamente el total ha sido evaluado y pr\u00e1cticamente todos han sido aprobados adelante en cuanto a la construcci\u00f3n de cuarteles tenemos las mismas metas de el a\u00f1o pasado de 81 todav\u00eda tenemos 3 y tres instalaciones en construcci\u00f3n que son las que est\u00e1n en el estado de durango y en este a\u00f1o 2010 2020 son 91 construcciones en total ya cons terminadas 9 y todav\u00eda nos quedan 82 en construcci\u00f3n adelante el adiestramiento en el adiestramiento de la guardia nacional el curso de formaci\u00f3n inicial para la guardia nacional tambi\u00e9n es otro de los requisitos que debemos descubrir para tener el certificado \u00fanico policial nos continuamos avanzando y actualmente tenemos nueve centros de adiestramiento divididos en diferentes estados de la rep\u00fablica con las cifras que se anotan en cada uno de ellos de manera que para personal de nuevo ingreso personal que va entrando tenemos cuatro mil 161 elementos que van en la semana 3 de 20 y el personal ya veterano tenemos actualmente tres mil 436 ellos solamente hacen ocho semanas y van en la tercera semana esto este adiestramiento se inici\u00f3 el pasado d\u00eda 3 de noviembre adelante este es un este es un el punto que queremos recalcar en esta ocasi\u00f3n en virtud de que el personal de sedena y semar obtiene sus ascensos a trav\u00e9s de sus propios mecanismos porque en los tres a\u00f1os que que permanecen sin definirse todav\u00eda a su paso la guardia seguir\u00e1n teniendo los mismos derechos y obligaciones y por lo tanto su ascenso se van a dar en su en sedena o en marina de pero en el caso del personal que viene de publicidad federal ya la los ex\u00e1menes de promoci\u00f3n tocan nos tocan como guardia nacional y bueno pues la promoci\u00f3n es principalmente como un est\u00edmulo y es principal y tambi\u00e9n para cubrir vacantes si los requisitos para cada uno para estos ex\u00e1menes son principalmente la edad el tiempo de servicios la antig\u00fcedad que se tiene en el grado la buena conducta y la buena salud que estamos considerando que sea y estamos actualmente en un proceso de selecci\u00f3n del personal que va a tener derecho a participar en esta promoci\u00f3n y despu\u00e9s vendr\u00e1 la convocatoria en el siguiente mes los ex\u00e1menes queremos hacerlos en el mes de enero y tener los resultados en el mes de febrero para que si es posible tener el poder a poder dar resultados y que \u00e9l hace el ascenso a los que pasen sea con fecha primero de marzo o en el mes de marzo actualmente tenemos un universo para la promoci\u00f3n general que va del grado de suboficial inspector de 7.600 un elementos ellos har\u00e1n un examen f\u00edsico un examen m\u00e9dico y un examen de cultura profesional para la promoci\u00f3n superior tenemos un universo de 41 participantes que va de inspector jefe a comisario jefe ellos solamente har\u00edan un examen f\u00edsico un examen m\u00e9dico y una revisi\u00f3n de su trayectoria profesional todo esto lo haremos con apoyo de la defensa nacional a trav\u00e9s de su centro de evaluaci\u00f3n del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos adelante continuamos con pr\u00e1cticamente ya se ha concluido la entrega de equipo vestuario y equipo al personal que est\u00e1 desplegado y quiero destacar un poco que se han ministrado un poco m\u00e1s de 94.000 uniformes de campo que es este nuevo color un poco m\u00e1s oscuro que el anterior que la primera administraci\u00f3n tambi\u00e9n pues dada la \u00e9poca invernal son muy \u00fatiles las chamarras invernales chalecos antibalas esto es muy importante porque muchos de los chalecos con los que el personal de la guardia cuenta ya son tienen una caducidad que ya ha vencido tambi\u00e9n destac\u00f3 el material de primer mes de aqu\u00ed del primer respondiente para personal que va a tierra y personal que va en un veh\u00edculo adelante bueno como resultados importantes solamente destacar que en las en los casi 50.000 kil\u00f3metros de carreteras federales que cubre la guardia nacional en este mes se recuperaron por el 476 veh\u00edculos que estaban con reporte de robo lo que deriv\u00f3 en la detenci\u00f3n de 135 personas adem\u00e1s se atendieron 876 accidentes se pusieron a disposici\u00f3n de 486 detenidos infracciones y levantadas 26 mil 4 245 por diversas faltas cometidas al reglamento de tr\u00e1nsito en carreteras federales y en este mes tenemos registrados 87 que se aseguraron 87 animales ex\u00f3ticos o en peligro de extinci\u00f3n todos los cuales son puestos a disposici\u00f3n de la profepa y de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica adelante otros resultados importantes que quisiera destacar en esta ocasi\u00f3n es los que realizan la direcci\u00f3n cient\u00edfica que atendi\u00f3 ataques en este caso ataques cibern\u00e9ticos al sector privado como se muestran aqu\u00ed m\u00e1s de 6.300 incidentes de seguridad en este mes destacan los ataques a las compa\u00f1\u00edas alestra monterrey y en excel tambi\u00e9n a la unam a la universidad michoacana de san nicol\u00e1s de hidalgo y a la universidad aut\u00f3noma de la laguna en desactivaci\u00f3n de sitios web fue un poco fueron 222 sitios web ap\u00f3crifos que observaban a instancias como el instituto para devolver al pueblo lo robado el registro nacional de poblaci\u00f3n a la loter\u00eda nacional al grupo azucarero camps a la empresa honda fonda y el grupo lala continuamos participando en operativos de b\u00fasqueda de personas desaparecidas en varios estados de la rep\u00fablica y tambi\u00e9n destac\u00f3 66 casos de investigaci\u00f3n estos son ya dirigidos por el ministerio p\u00fablico de delitos de tipo cibern\u00e9tico que tratan sobre todo pornograf\u00eda infantil trata de personas secuestro amenazas y de desaparici\u00f3n forzada adelante en la misma direcci\u00f3n que al cient\u00edfico contin\u00faa desarrollando la campa\u00f1a nacional de ciberseguridad est\u00e1 inici\u00f3 en el mes de marzo su espacio su objetivo es crear un espacio de sensibilizaci\u00f3n y concientizar sobre el uso seguro y responsable de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n se tiene ya una visita a esta a esta campa\u00f1a de m\u00e1s de 13 millones lo cual ha ayudado para crear precisamente esa sensibilizaci\u00f3n y conscientes con 7 concientizaci\u00f3n del uso de esta tecnolog\u00eda lo que hemos denominado operativo nacional si luego ciber guardi\u00e1n es en colaboraci\u00f3n principalmente con las fiscal\u00edas de los estados en este caso tenemos resultados con la fiscal\u00eda el estado de guanajuato no volvi\u00f3 en pueblo y el estado de m\u00e9xico se detuvieron cuatro personas ligados personas principalmente a la pornograf\u00eda infantil a trav\u00e9s de internet adelante y por \u00faltimo destacar el resultado en el servicio que se proporciona en la seguridad de salas de juicio oral m\u00e1s de 22 mil 756 servicios el traslado de personas privadas de su libertad a veces de un penal a otro o ser llevados a las salas precisamente de los guys florales tuvimos en este mes cuatro mil 799 traslados para ello usamos en cuatro ocasiones este aviones o helic\u00f3pteros de la guardia nacional derivado de la distancia a la que se tiene que trasladar o al riesgo que representan las personas que se trasladan ser\u00eda cuanto por la guardia nacional con permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas siguiendo con la tem\u00e1tica de la presentaci\u00f3n del les vamos a presentar el despliegue territorial de todas las fuerzas federales tenemos la secretar\u00eda de la defensa nacional efectivo 165 mil 454 igualmente la secretaria de marina con 51 1930 la guardia nacional 99 1952 las fuerzas operativas son las que est\u00e1n aqu\u00ed el despliegue es este lo que se est\u00e1 presentando y otras actividades donde est\u00e1n operando tenemos que la fuerza a\u00e9rea tiene 73 aeronaves la secretar\u00eda de marina 215 buques y embarcaciones y la guardia nacional 35 aeronaves vamos a presentarles estas que est\u00e1n aqu\u00ed de azul ahorita para que vean c\u00f3mo est\u00e1n distribuidos el personal la que sigue por favor en lo que se refiere a operaciones para la construcci\u00f3n de la paz personal 88 mil 613 qu\u00e9 es lo que hacen hay una estrategia de protecci\u00f3n ciudadana en los estados de baja california chihuahua durango guanajuato jalisco guerrero michoac\u00e1n nuevo le\u00f3n oaxaca sinaloa y tamaulipas igualmente hay una participaci\u00f3n en la coordinaci\u00f3n nacional en las 32 estatales y 176 regionales para la construcci\u00f3n de la paz en lo que se refiere a operaciones de intercepci\u00f3n terrestre en 59 puestos militares de seguridad igualmente 15 operaciones de intercepci\u00f3n a\u00e9rea y operaciones de intersecci\u00f3n mar\u00edtimas que son permanentes se han patrullado 3 millones 184 mil 256 kil\u00f3metros para la prevenci\u00f3n del delito en carreteras de todo el territorio nacional igualmente se aplica permanentemente la ley federal de armas de fuego y control de explosivos en todo el territorio asimismo hay acciones para disminuir los \u00edndices de violencia y garantizar el desarrollo econ\u00f3mico y social en todo el pa\u00eds la que sigue por favor en lo que se refiere al plan de n 13 al plan marina y el plan de la guardia nacional para atenci\u00f3n a la emergencia sanitaria del cobi 19 se han hecho las siguientes actividades con cuarenta y ocho mil ocho elementos se han atendido 1.388 pacientes acumul\u00e1ndose un total de 13 mil 136 personas desde el inicio de la pandemia igualmente se ha dado seguridad a 398 instalaciones hospitalarias de las cuales 238 son del imms y 160 de lin xavi igualmente se han dado 63 centros sanitarios en aeropuertos en apoyo a la sanidad internacional se han instalado en 94 instalaciones hospitalarias militares y navales se han acondicionado y reconvertido 10 de atenci\u00f3n mixta y 84 \u00fanicamente para atenciones del comit\u00e9 igualmente hay un reacondicionamiento de 32 hospitales de linz ave e instalaciones de 10 centros de aislamiento voluntario se han elaborado y distribuidos 596 mil raciones calientes en los estados de colima guanajuato y guerrero igualmente se han establecido 302 filtros sanitarios en todo el pa\u00eds la que sigue siguiendo con este mismo plan sean tres mil 286 personas han sido trasladadas en 52 operaciones de transporte a\u00e9reo humanitario se han confeccionado 2 millones 946 mil 44 piezas de vestuarios hospitalarios elaborados tanto en las f\u00e1bricas de vector y equipo de la secretar\u00eda de marina como la secretar\u00eda de la defensa nacional se han efectuado 99 mil 277 actividades de patrullaje y perifoneo igualmente hay un centro de estables y un establecimiento de y se le llama centro nacional y 15 centros estatales donde se coordina toda esta contingencia igualmente en transporte de v\u00eda terrestre se han trasladado 222 toneladas de medicamentos equipos de protecci\u00f3n y vestuario acumulando un total de 7 mil 838 toneladas desde el inicio de la pandemia igualmente en lo que se refiere a transporte a\u00e9reo se han transportado 10 toneladas de medicamento equipo de protecci\u00f3n y material hospitalario acumul\u00e1ndose un total de 397 toneladas en lo que se refiere a la recepci\u00f3n catalogaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de 43 contenedores en el puerto de manzanillo se han acumulado a la fecha 79 contenedores de insumos m\u00e9dicos de donde se han distribuido a las diferentes partes del pa\u00eds la que sigue en lo que se refiere a operaciones del golfo y pasillo y con operaciones de infanter\u00eda de marina se encuentran con 6 mil 333 elementos que hacen las siguientes actividades de 321 operaciones de guardia costera en zonas marinas de los litorales mexicanos igualmente coadyuvan en el orden interno del pa\u00eds y en apoyo a las autoridades federales estatales y municipales se combate el tr\u00e1fico de armas de personas y de mercanc\u00edas e igualmente se contribuye a la vigilancia de \u00e1reas naturales protegidas y a la conservaci\u00f3n del medio ambiente marino igualmente se ejerce presencia en los diferentes regiones del pa\u00eds a trav\u00e9s de 72 estaciones navales la que sigue en lo que se refiere a operaciones navales para la aplicaci\u00f3n de la ley contamos con cuatro mil 701 elementos se hacen las operaciones en la zona de campesinos se lleva a cabo operaciones contra el mercado il\u00edcito de combustible prevenir y controlar contaminaci\u00f3n en el mar por vertimientos etc\u00e9tera operaci\u00f3n de camarones ahorita la que est\u00e1 implementando ya que se levant\u00f3 la veda se desde luego salvaguarda de la vida humana en la mar patrullaje a\u00e9reo mar\u00edtimo para evitar robos interdicci\u00f3n mar\u00edtima realizar operaciones de guardia costera para las vigilancias zonas marinas mexicanas etc\u00e9tera y lo que se refiere a la vaquita marina en el alto golfo que se mantiene permanentemente operaciones ah\u00ed para evitar ese il\u00edcito la que sigue por favor en lo que se refiere a portaci\u00f3n mar\u00edtima y portuaria protecci\u00f3n de seguridad en los puertos hay mil 157 elementos desplegados donde se ejerce vigilancia inspecci\u00f3n y control en el interior de los recintos portuarios se han realizado 600 operaciones en este per\u00edodo se coadyuva con las autoridades fiscales y aduanales para prevenir el tr\u00e1fico de mercanc\u00eda por medio de revisiones conjuntas igualmente tratar de neutralizar las acciones cuando la delincuencia organizada intenta utilizar ese medio para los transportes il\u00edcitos se han asegurado 29 paquetes con presuntas cargas il\u00edcitas la que sigue por favor en lo que se refiere a operaciones de b\u00fasqueda y rescate salvaguarda de la vida humana en la mar la secretar\u00eda de marina cuenta con 33 estaciones de b\u00fasqueda y rescate en los en el golfo y en el pac\u00edfico con 714 elementos 77 embarcaciones y con de una manera se apoya a ba\u00f1istas a turistas etc\u00e9tera y o aquellos embarcaciones que salen y piden auxilio para apoyo se han efectuado de 18 rescates a n\u00e1ufragos 11 evacuaciones m\u00e9dicas en la mar y un rescate terrestre y as\u00ed como 79 a 79 personas para salvar salvaguardia de la vida humana en la mar le cedo la palabra al general crescencio y continuando con el efectivo desplegado en el territorio nacional sobre las tres fuerzas adelante por favor en lo que es el cumplimiento de la misi\u00f3n de seguridad de instalaciones estrat\u00e9gicas tenemos un efectivo total de 7 mil 343 elementos realizando esta tarea d\u00e1ndole la protecci\u00f3n a las instalaciones estrat\u00e9gicas que hay alrededor de todo en todo el territorio nacional incluyendo las presas que tenemos en la louis le\u00f3n e instalaciones de pemex instalaciones de comisi\u00f3n federal de electricidad las que son de mayor importancia es la que sigue por favor en operaciones para el combate il\u00edcito el combustible tenemos 2 mil 725 elementos realizando esta tarea d\u00e1ndole seguridad a 8 ductos prioritarios para pemex en 9 entidades federativas tenemos vigilancias a trav\u00e9s de patrullajes a trav\u00e9s del empleo de drones se han realizado en este mes en la localizaci\u00f3n de 428 tomas clandestinas y m\u00e1s de un mill\u00f3n de litros de combustible asegurado la que sigue por favor en seguridad de erradicaci\u00f3n de plant\u00edos siete mil 412 elementos realizando esta actividad tambi\u00e9n con 22 aeronaves que colaboran en la localizaci\u00f3n la fumigaci\u00f3n de plant\u00edos y el transporte de tropas a las \u00e1reas que son m\u00e1s inaccesibles para el personal y donde se ubican estos plant\u00edos tambi\u00e9n se ha localizado una pista clandestina en laboratorios destacamentos de vigilancia y puestos de control para poder detener el tr\u00e1fico ilegal de enervantes de armas y numerario la que sigue por favor en el plan migrante y frontera sur continuamos con despliegues en la frontera norte tres mil 834 elementos y en frontera sur cuatro mil 16 elementos se han rescatado 4 mil 192 emigrantes a estos migrantes se les proporciona alimentaci\u00f3n y hemos distribuido 12 mil 325 oraciones a personal de migrantes que se encuentran ubicados en tijuana y el ciudad ju\u00e1rez adelante el plan dn3 el plan harina y plan guardia nacional para la atenci\u00f3n a chiapas quintana roo tabasco y yucat\u00e1n en la actualidad tenemos siete mil 856 hombres el trabajo ha sido intenso continuamos moviendo tropas a las \u00e1reas que se que se tienen mayor necesidad tanto de guardia nacional de marina y de y de defensa se han estado atendiendo a trav\u00e9s de c\u00e9lulas m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas la salud de los damnificados a trav\u00e9s de cocinas comunitarias y de tortilladoras le damos la alimentaci\u00f3n hay diferente equipo que est\u00e1 apoyando a estas \u00e1reas como equipos de buceo tenemos equipos de b\u00fasqueda y rescate binomios can\u00f3filos maquinaria pesada que est\u00e1 en el \u00e1rea mantenemos efectivos en las tres fases de estos planes que es en prevenci\u00f3n en la de auxilio y recuperaci\u00f3n las de recuperaci\u00f3n son yucat\u00e1n chiapas y quintana roo que que ya est\u00e1n de un proceso m\u00e1s avanzado sobre la aplicaci\u00f3n de estos planes que se han hecho reconocimientos en lo que es tabasco y chiapas y yucat\u00e1n para poder evacuar a las personas que se han visto afectadas se siguen operando albergues y seguimos con el desazolve de las diferentes calles y \u00e1reas que est\u00e1n en este en villahermosa macuspana y el reforzamiento de bordos a trav\u00e9s de los r\u00edos la que sigue por favor como ya mencion\u00e9 las c\u00e9lulas de intendencia y las cocinas comunitarias son las que est\u00e1n realizando esta actividad de distribuci\u00f3n de raciones calientes a los diferentes albergues llevamos 27 mil 584 raciones distribuidas sean tambi\u00e9n ha hecho llegar a los damnificados m\u00e1s de un mill\u00f3n de art\u00edculos e insumos de primera necesidad aqu\u00ed tenemos la cantidad 124 mil 604 personas apoyadas que se han hecho vuelos log\u00edsticos para el traslado de estos insumos a las diferentes \u00e1reas 109 toneladas tres mil ochocientos cincuenta despensas bombas de equipo y material que se necesita para para auxiliar a las personas para poder extraer las aguas de las \u00e1reas de inundaci\u00f3n 6.432 consultas m\u00e9dicas y odontol\u00f3gicas la que sigue por favor aqu\u00ed tenemos los resultados del estado mexicano en este que es del mes de octubre lo que llevamos de noviembre hicimos unas tablas para comparar lo que es el trabajo que se hizo en el 2019 con lo que llevamos en el 2020 aqu\u00ed vamos a ver los kilogramos de marihuana que se han asegurado en octubre 24 mil 643 en coca\u00edna seis mil 499 kilogramos en hero\u00edna en octubre tuvimos tres kilogramos en goma de opio seis kilogramos en fentanilo en perdona mentanfetaminas noventa 980 kilogramos en octubre pero aqu\u00ed quiero resaltar en lo que llevamos ahorita en los diecinueve d\u00edas de noviembre nueve mil 307 kilogramos de metanfetaminas xy si nos vamos al v\u00ednculo por favor este es un aseguramiento del 5 de noviembre en culiac\u00e1n sinaloa con m\u00e1s de 3 toneladas de metanfetaminas y otros de este material 2 2.5 kilogramos de opio para fumar 1.6 kilogramos de fentanilo un kilogramo de coca\u00edna m\u00e1s largas desde la que sigue por favor otro aseguramiento el d\u00eda 17 de noviembre en san lorenzo sinaloa con m\u00e1s de 6 toneladas de metanfetaminas y otros precursores qu\u00edmicos son 22 y aseguramientos importantes en sinaloa que un lado al que el mes pasado realiz\u00f3 la secretar\u00eda de marina que tambi\u00e9n fueron m\u00e1s de 6 toneladas tambi\u00e9n en sinaloa de metanfetaminas y precursores qu\u00edmicos que sigue estas son fotograf\u00edas de este \u00faltimo aseguramiento adelante adelante regresamos aqu\u00ed en la comparaci\u00f3n de el 2019 2020 en todos estos que ya mencion\u00e9 todas estas drogas tenemos aqu\u00ed la diferencia en un 58% m\u00e1s de marihuana que se ha asegurado en este 2020 un 97 por ciento m\u00e1s en coca\u00edna 1 298% m\u00e1s de goma de opio un 139 m\u00e1s de metanfetaminas y tambi\u00e9n resaltar aqu\u00ed el fentanilo un 518 m\u00e1s de fentanilo en el 2019 aseguramos 184 kilogramos de esta droga en lo que va del 2000 20 mil 137 kilogramos de fentanilo asegurado adelante en cuanto a d\u00f3lares americanos moneda nacional armas de fuego cartuchos cargadores granadas tambi\u00e9n ha sido importante el aseguramiento que se ha realizado y aqu\u00ed voy a resaltar en esta tabla de comparaci\u00f3n 2019 2020 en d\u00f3lares americanos 130 por ciento m\u00e1s en el 19 fueron 7 millones 7 puntos 9 millones de d\u00f3lares en lo que va del 2020 17 puntos 9 millones de d\u00f3lares asegurados en moneda nacional 1 532% 19.3 millones de pesos 70 19 122 puntos 3 millones de pesos en el 2020 son recursos econ\u00f3micos que se les quitan a la delincuencia organizada que son la parte que m\u00e1s se afecta con eso disminuimos la posibilidad de operaci\u00f3n de la delincuencia organizada y armas de fuego tambi\u00e9n un 71 por ciento por arriba de lo que se logr\u00f3 en el 19 un 136 por ciento en cartuchos un 68 por ciento m\u00e1s en cargadores y un 77 por ciento m\u00e1s en granadas adelante en detenidos tambi\u00e9n ha sido un incremento importante en comparaci\u00f3n con el 2010 19 aqu\u00ed tenemos en en octubre 1520 detenidos dos mil 132 veh\u00edculos asegurados nueve aeronaves aseguradas en octubre y orit en lo que va de noviembre dos estas aeronaves normalmente trae el enervante metanfetaminas fentanilo todo tipo de enervantes que trafican las organizaciones criminales cinco embarcaciones en octubre 15 laboratorios en octubre localizados y destruidos el grita llevamos cuatro y en una pista de aterrizaje y aqu\u00ed la comparaci\u00f3n tenemos un 69 por ciento m\u00e1s de detenidos en el 2020 un 98 por ciento m\u00e1s de veh\u00edculos asegurados y un 78 por ciento m\u00e1s de aeronaves aseguradas en cuanto a vacaciones laboratorios y pistas el porcentaje es menor en la comparaci\u00f3n de lo que se hizo en el 2019 adelante en cuanto a erradicaci\u00f3n de plant\u00edos de marihuana y amapola las hect\u00e1reas que en octubre se destruyeron fueron 377 de amapola y 300 de marihuana en lo que va de noviembre 362 de amapola 159 de marihuana esto va increment\u00e1ndose en los periodos los meses que en los que se tiene que poner un esfuerzo mayor en cuanto a la presencia de personal trabajando en esto porque los plant\u00edos est\u00e1n en pleno crecimiento y aqu\u00ed podemos observar en la comparaci\u00f3n de 19 y 20 en marihuana hemos incrementado un 96% del trabajo y en y en amapola llevamos el 8 por ciento en los efectivos que mencion\u00e9 eran m\u00e1s de 7000 lo que tenemos en estas actividades en lo que es sinaloa durango chihuahua y guerrero es todo con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario se\u00f1or subsecretario se\u00f1or comandante de la guardia dimensiones se\u00f1oras se\u00f1ores buenos d\u00edas el d\u00eda de ayer la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica como ves en su conocimiento nos inform\u00f3 lo siguiente despu\u00e9s de celebrar a la audiencia en nueva york' y acordada por la jueza a cargo en los eeuu se desestimaron los cargos presentados por el departamento de justicia de eeuu en contra del general sin fuegos fue trasladado a nueva york al aeropuerto y de ah\u00ed a mexico arrib\u00f3 a mexico a las 18 40 horas al hangar de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ubicado en el aeropuerto de toluca estado de m\u00e9xico una nave goldstein 4 matr\u00edcula en 40 meses del gobierno de los estados unidos de am\u00e9rica la cual proced\u00eda del aeropuerto de nueva jersey una vez arribada dicha aeronave se le realizaron las tareas de recepci\u00f3n a las 18 45 descendi\u00f3 el general de divisi\u00f3n en retiro ex secretario la defensa nacional salvador cienfuegos zepeda vestido de ropa formal y corbata a su descenso informan la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se le acompa\u00f1\u00f3 hacia una sala privada en las oficinas del citado hangar de la fiscal\u00eda general donde se le practic\u00f3 con su anuencia un dictamen pericial m\u00e9dico para la constancia de su estado de salud al arrib\u00f3 a nuestro pa\u00eds el cual result\u00f3 favorable posterior a ello el agente del ministerio p\u00fablico de la federaci\u00f3n le notific\u00f3 formalmente al general sin fuegos de la existencia de una investigaci\u00f3n en la que \u00e9l se encuentra involucrado carpeta que fue iniciada por esta fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica dice el comunicado con la informaci\u00f3n que se recibi\u00f3 del departamento de justicia de los eeuu de am\u00e9rica y en lo sucesivo la investigaci\u00f3n estar\u00e1 a cargo de las autoridades mexicanas a trav\u00e9s de esta fiscal general de la rep\u00fablica el general cienfuegos se dio por notificado y proporcion\u00f3 toda su informaci\u00f3n personal y de contacto incluyendo domicilio y tel\u00e9fono celular donde puede ser localizado y citado para las diligencias a que haya lugar y ordene el ministerio p\u00fablico de la federaci\u00f3n manifestando su total disposici\u00f3n de atender los requerimientos propios de la investigaci\u00f3n a las 19 horas con 12 minutos el general cienfuegos zepeda se retir\u00f3 de las oficinas de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en el hangar de toluca estado de m\u00e9xico termin\u00e1ndose as\u00ed las diligencias ministeriales correspondientes hasta ah\u00ed la informaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica destacar\u00eda yo lo siguiente para est\u00e1 este informe a ustedes ya la opini\u00f3n p\u00fablica el acuerdo de la jueza en eeuu que conoci\u00f3 en este caso fue en sentido favorable a lo que solicit\u00f3 el departamento de justicia y apunt\u00f3 las juezas s\u00ed su decisi\u00f3n se basa tambi\u00e9n en que tiene toda la certeza de que en m\u00e9xico se va a realizar la investigaci\u00f3n correspondiente es decir ay confianza tanto en los eeuu como en mexico de que la investigaci\u00f3n correspondiente ser\u00e1 una investigaci\u00f3n con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de efectividad y de honestidad y se conf\u00eda se respalda a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y al poder judicial de mexico en lo cual nos parece algo muy significativo proveniendo de las autoridades tambi\u00e9n judiciales en los eeuu efectivamente como ya lo se\u00f1al\u00f3 se\u00f1or presidente esto no hab\u00eda ocurrido no tiene precedente y no tenemos la menor duda de que la fiscal\u00eda general de la republica llevar\u00e1 a cabo a cargo del doctor gertz manero una investigaci\u00f3n a la altura del prestigio de mexico y de la dignidad de nuestro pa\u00eds si el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica nos instruy\u00f3 que dij\u00e9ramos con prudencia pero siempre con firmeza y claridad la posici\u00f3n de m\u00e9xico qu\u00e9 es defender su dignidad y de sus instituciones y de nuestras fuerzas armadas si de vender la dignidad pero de ninguna de ning\u00fan modo permitir impunidad de suerte que m\u00e9xico ha hecho eso se\u00f1or presidente defender su dignidad su prestigio y tambi\u00e9n pues se habr\u00e1 de hacer justicia conforme a lo que la ley mexicana dispone las investigaciones que llevara a cabo la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica sobre esta base se ratifican las bases que deben guiar la cooperaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses si hay alguna investigaci\u00f3n indagatoria indicio de corrupci\u00f3n de colusi\u00f3n con la delincuencia que se la haga del conocimiento a la autoridad mexicana en m\u00e9jico sabr\u00e1 aplicar la ley que quienes resulten responsables en su caso de acuerdo a esas leyes sean procesados juzgados y en su caso sentenciados en mexico por m\u00e9xico y no en otros pa\u00edses y esa esa es la base que ha alentado este acuerdo y que hemos informado con toda transparencia lo que se ha convenido lo que se ha conversado y lo que se ha sostenido con las autoridades de eeuu finaliz\u00f3 este comentario se\u00f1alando el reconocimiento de la canciller\u00eda del gobierno de mexico al fiscal general de los estados unidos william burns y lo hago extensivo desde luego al se\u00f1or fiscal general de la rep\u00fablica de m\u00e9xico al doctor al doctor alejandro gertz manero muchas gracias cuando se\u00f1or presiente bueno qued\u00f3 pendiente ayer en ver\u00f3nica adelante y luego ya todos los dem\u00e1s gracias presidente ver\u00f3nica espinoza de proceso m\u00e9xico sigue siendo el pa\u00eds en el que mueren m\u00e1s periodistas asesinados en el mundo las cifras no bajan y desde su elecci\u00f3n 18 periodistas han sido asesinados el \u00faltimo en guanajuato donde la coordinaci\u00f3n que prometieron el gobierno del estado y el suyo en su \u00faltima visita pues parece que no est\u00e1 dando los resultados que tendr\u00eda que darse ojal\u00e1 puede hablar de esto en septiembre sostuvo que el compromiso de su gobierno es que se aclaren todos los homicidios de periodistas pero hasta ahora m\u00e1s del 90% siguen es impunes como el caso de regina mart\u00ednez corresponsal de proceso en veracruz desde hace 8 meses 25 medios en el mundo investigamos la de la violencia contra los periodistas en m\u00e9xico queremos saber concretamente presidente qu\u00e9 medidas va a tomar m\u00e1s all\u00e1 de intenciones declaradas para estar seguros de que los responsables de estos cr\u00edmenes ser\u00e1n juzgados y que esta guerra contra los periodistas ser\u00e1 detenida y mi segunda pregunta sobre el mismo asunto estos 25 medios trabajamos en un caso emblem\u00e1tico que es el de regina mart\u00ednez hemos encontrado que las autoridades trataron de alterar la escena del crimen que dejaron l\u00edneas sin investigar y datos de que regina fue asesinada por su trabajo period\u00edstico puede tomar la decisi\u00f3n hoy de reabrir el caso reabrir el caso de regina mart\u00ednez y que se realice una investigaci\u00f3n independiente gracias y bueno pues estamos enfrentando la violencia que se hered\u00f3 por \u00e9l las malas pol\u00edticas p\u00fablicas que se aplicaron durante el periodo neoliberal sobre todo por el abandono al pueblo el abandono a los j\u00f3venes y el orientar al gobierno solo al saqueo a la corrupci\u00f3n todo esto agravado por querer enfrentar el problema una vez ya expuesto una vez que se empez\u00f3 a grabar la situaci\u00f3n solo mediante el uso de la fuerza incluso declara hasta la guerra entonces est\u00e1 cambiando ya esa estrategia ya no es s\u00f3lo lo coercitivo se atienden las causas de la violencia pero es un proceso porque se da\u00f1\u00f3 mucho al pa\u00eds durante todo el periodo neoliberal y es un proceso de transici\u00f3n donde todav\u00eda tenemos que enfrentar lo que viene de atr\u00e1s siempre repito de que no termina de morir lo viejo y tampoco termina de nacer lo nuevo en eso estamos desde luego ya son otras bases ya no es lo mismo ya no se permite la corrupci\u00f3n no se permite la impunidad y estamos garantizando la paz y la tranquilidad por eso no hemos podido detener como quisi\u00e9ramos la violencia hemos avanzado pero nos falta en el caso de los cr\u00edmenes a periodistas pues se siguen presentando lamentablemente estamos en los hechos buscando que no queden impunes no hay ninguna raz\u00f3n para que no se aclaren esos homicidios esos asesinatos nosotros no protegemos a ning\u00fan grupo de intereses creados no protegemos a la delincuencia com\u00fan y a la delincuencia de cuello blanco nosotros llegamos aqu\u00ed para representar al pueblo y para servir al pueblo solo le debemos al pueblo lo que representamos entonces estamos trabajando en eso en el caso de guanajuato ya la fiscal\u00eda estatal detuvo presuntos responsables en otros casos hemos tambi\u00e9n hecho lo mismo le voy a pedir alejandro encinas que aclare la situaci\u00f3n d cada uno de los periodistas que han perdido de la vida en qu\u00e9 casos hay detenidos en qu\u00e9 casos todav\u00eda no se detiene a nadie que se explique aqu\u00ed lo que se ha hecho que venga el subsecretario de derechos humanos en lo que planteas de regina estoy totalmente de acuerdo que se busque el procedimiento para reabrir el caso es un compromiso presidente es un compromiso conoc\u00ed a regina me acompa\u00f1\u00f3 en el \u00e9xodo por la democracia cubri\u00f3 todo nuestro andar toda nuestra en trayectoria en veracruz 1990-91 como reportera del proceso entonces la conoc\u00ed muy bien una periodista incorruptible profesional entonces si este vemos la forma legal de que se reabra del caso si es que est\u00e1 he archivado yo no sab\u00eda qu\u00e9 s\u00e9 hubiese cerrado el caso pero si es as\u00ed los re abrimos y se hace la investigaci\u00f3n a fondo tenemos ahora pues condiciones distintas porque no hay contubernio entonces podemos y conocer toda la verdad c\u00f3mo es nuestro compromiso de saber la verdad y castigar a los responsables y se est\u00e1 haciendo en el caso de los j\u00f3venes de ayotzinapa y en otros cr\u00edmenes y actos de autoritarismo que quedaron sin castigo no estamos cerrando nada todo est\u00e1 abierto y tenemos que hacer justicia en el caso ha hablado de que ya no puede de que no ha podido controlarse en la violencia yo le preguntaba sobre esto porque hace unos meses a mediados de a\u00f1o estuvo usted haya y hubo un compromiso de reforzar la coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado no est\u00e1 funcionando no est\u00e1 dando resultados qu\u00e9 es lo que est\u00e1 en falta es que los dije hace unos d\u00edas te dejo este arraigar [M\u00fasica] a grupos de la delincuencia hubo sino contubernio e impunidad no se atendi\u00f3 el problema y creci\u00f3 mucho desde abajo desde las colonias en los municipios entonces y enfrentarlo est\u00e1 llevando tiempo nos est\u00e1 costando trabajo pero estamos dedicados a eso porque si vemos la informaci\u00f3n es el estado con m\u00e1s homicidios estamos hablando del 12 por ciento en promedio en homicidios a nivel nacional y si hemos logrado una disminuci\u00f3n pero todav\u00eda no es considerable si no pone en la gr\u00e1fica de guanajuato pero vamos a continuar y vamos a seguir insistiendo en que no debe haber y asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y las bandas de delincuentes estatal sobre eso presidente hay alguna investigaci\u00f3n sobre autoridades estatales o municipales hay denuncias que se han presentado con ese prop\u00f3sito pero esto es lo que hay con relaci\u00f3n a a otros meses ha habido una disminuci\u00f3n pero m\u00ednima y estamos este y ocup\u00e1ndonos para y enfrentar esto ayer por ejemplo a ver si tienen la gr\u00e1fica de ayer desde el n\u00famero de misiles es el estado ahora que m\u00e1s requiere de nuestra atenci\u00f3n ya se dio el informe ah\u00ed estados en d\u00f3nde se concentrar\u00e1 m\u00e1s la violencia sobre todo lo que tiene que ver con homicidios puedo decir de todos los delitos solo homicidio es donde hemos tenido m\u00e1s dificultad pero ha habido una disminuci\u00f3n considerable en todos y tiene que ver la mayor parte de estos homicidios con la delincuencia y organizada miren ayer en 13 estados no hubo meses y fue el d\u00eda de ayer uno de los d\u00edas m\u00e1s bajos en cuanto a homicidios 57 sin embargo 8 de los 57 en guanajuato 14% entonces tu pregunta por qu\u00e9 porque hechos ra\u00edces se produjo una descomposici\u00f3n social que hay que atender y f\u00edjense lo que y demuestra que no basta solo con el crecimiento econ\u00f3mico no es nada m\u00e1s buscar el bienestar material hay que buscar del bienestar en lo social en lo espiritual porque guanajuato es de los estados con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico en los \u00faltimos tiempos donde se han instalado plantas para producir autom\u00f3viles o autopartes y sin embargo que se padece el problema de la violencia pero eso no es nada m\u00e1s atender lo econ\u00f3mico hay que atender lo social hay que fortalecer los valores hay que evitar la desintegraci\u00f3n de las familias es un trabajo que se tiene que hacer de abajo hacia arriba lo estamos haciendo pero lleva tiempo y lo otro que es indispensable que no haya vinculaci\u00f3n de la delincuencia que no se vendan las plazas qu\u00e9 no se proteja a la delincuencia desde los gobiernos municipales o desde los gobiernos estatales son del gobierno federal qu\u00e9 se marque bien que se pinte bien la raya la frontera entre delincuencia y autoridad si hay denuncias espec\u00edficas sobre sobre esto presidente porque lo ha subrayado mucho s\u00ed creo que \u00e9ste existen la fiscal\u00eda informaci\u00f3n sobre esto ya hay denuncias presentadas la fiscal\u00eda general finalmente sobre periodistas nada m\u00e1s para insistir en este compromiso adem\u00e1s de lo que habla de las investigaciones como como estar seguros de que realmente se va a frenar esta guerra contra los periodistas en m\u00e9xico presidente bueno de su parte primero es de que no hay impunidad no se va a dejar de investigar ning\u00fan crimen y siempre se va procurar que haya justicia es un gobierno para proteger a todos los ciudadanos el que represento esa es mi misi\u00f3n entonces no vamos a dejar este ning\u00fan delito sin que se investigue y no importa de qui\u00e9n se trate hay fueros no hay privilegios el gobierno no es una asociaci\u00f3n delictuosa el gobierno representa al pueblo y est\u00e1 para proteger el pueblo al pueblo y para garantizar la felicidad del pueblo y eso es lo que estamos haciendo pero que del compromiso de que viene alejandro encinas este para informar sobre los homicidios a periodistas y lo que se est\u00e1 haciendo en materia de protecci\u00f3n a los periodistas porque tambi\u00e9n desgraciadamente han perdido la vida periodistas est\u00e1 en el sistema de protecci\u00f3n entonces que nos explique en qu\u00e9 condiciones han dado esos cr\u00edmenes y que se ha hecho este a cuanto sea de cu\u00e1ntas personas se les ha detenido a cuantos responsables se tiene en la c\u00e1rcel cu\u00e1les son los casos en donde no se ha avanzado y que nos traiga una propuesta tambi\u00e9n para los del r\u00e9gimen ram\u00f3n flores corresponsal de contrapeso digital presidente el d\u00eda de ayer cuando lleg\u00f3 el general cienfuegos a nuestro pa\u00eds al enterarse la gente a trav\u00e9s de las redes sociales del comunicado de la fiscal\u00eda empez\u00f3 a ver un descontento en un sector de la poblaci\u00f3n amplio por el proceder de solo notificarle al general del proceso en su contra y dejarlo en libertad presidente que mente presidente qu\u00e9 mensaje le manda usted a la gente que ha sido agraviada en varios sexenios con injusticias un ejemplo los padres de los 43 desaparecidos de ayotzinapa o las familias de los asesinados del casino royale s\u00f3lo por mencionar algunas de las masacres que ocurrieron en sexenios anteriores porque el sentir del pueblo es que parece ser que sigue la justicia selectiva parece ser que el general cuenta con mucha suerte porque ayer dorm\u00eda en una celda y hoy est\u00e1 muy tranquilo en su casa y por ejemplo casos como el de israel vallarta que lleva 15 a\u00f1os preso gracias a un montaje donde particip\u00f3 tambi\u00e9n periodista y participaron varias autoridades no lo quieren dejar libre se\u00f1or presidente esto es un mensaje el sentir del pueblo es de que no ha cambiado nada qu\u00e9 mensaje usted le manda directamente al pueblo que vot\u00f3 por usted porque hoy si hay un descontento en la sociedad nos los han hecho saber a trav\u00e9s del programa que nosotros tenemos el d\u00eda de ayer reventaron las redes sociales en muchos programas de youtube y nos pidieron que vini\u00e9ramos si le pregunt\u00e1ramos a usted se\u00f1or presidente qu\u00e9 mensaje le manda a la poblaci\u00f3n por qu\u00e9 el general pues hoy est\u00e1 impunemente en su casa y con las acusaciones que tiene de eeuu \u00e9ste quisiera saber qu\u00e9 mensaje le manda a la poblaci\u00f3n gritarle a una segunda pregunta se\u00f1or presidente bueno es decirle a todos los mexicanos que tengan confianza que nosotros tenemos el compromiso de no fallarle al pueblo qu\u00e9 todos los casos pendientes de injusticias se van a seguir atendiendo se van aclarando se castiga a los responsables que no es lo mismo lo que pasa que cuesta trabajo que se acepte de que las cosas ya no son iguales yo entiendo la opini\u00f3n de la gente el sentido de la gente si se da un caso como el del en cienfuegos se puede interpretar de que ya estamos como los gobiernos anteriores protegiendo o lo que est\u00e1s mencionando llevando a cabo nada m\u00e1s y una justicia selectiva dando impunidad pues todo eso no obedece la realidad y no tiene nada que ver con lo que somos se aplica la ley por parejo al margen de la ley nada por encima de la ley nadie as\u00ed que tengan confianza yo no voy a traicionar al pueblo pero tambi\u00e9n qu\u00e9 piensen en dos cosas as\u00ed como no debe de haber impunidad tambi\u00e9n no podemos aceptar que se fabrique en delitos su fuerte no la venganza no s\u00f3lo eso sino consider\u00f3 que es una gran injusticia juzgar a inocentes eso la autoridad competente lo tendr\u00e1 que aclarar no porque se trata de agencias o instancias judiciales de otros pa\u00edses ya este ellos son los poseedores de la rectitud y de la justicia esto se fue creando porque no estaban a la altura de las autoridades de m\u00e9xico y se fue creando esa idea de que haya si aqu\u00ed no all\u00e1 as\u00ed este los castigan aqu\u00ed no los castillo entonces ahora es distinto lo comentaba yo ayer ya hay un cambio las autoridades en mexico en este caso la fiscal\u00eda en mexico va a hacerse cargo de la investigaci\u00f3n y bah a resolver si existe existen elementos para juzgar al general cienfuegos o no este [M\u00fasica] por qu\u00e9 no se puede acusar a nadie si no hay pruebas por consignas no por pol\u00edtica no por venganza no es justicia y considero repito que es una gran injusticia el qu\u00e9 s\u00ed sujete a alguien a proceso que se enjuicia a alguien incluso que se encarcele a alguien que es inocente una injusticia y nosotros lo que queremos es que no haya injusticias de ning\u00fan tipo qu\u00e9 si una persona sea quien sea cometi\u00f3 un delito y se lee demuestra que se ha juzgado que no hay impunidad pero tambi\u00e9n no fabricar delitos antes eso era muy com\u00fan [M\u00fasica] de que hay inocentes clc y encarcelaba pero el pueblo presidente es la confianza del pueblo radica en usted es lo que ellos presionan nosotros confiamos en el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no confiamos en el poder judicial incluso lo han dicho no confiamos en la fiscal\u00eda porque con el respeto que usted me merece el se\u00f1or presidente el fiscal tiene much\u00edsimos casos atorados este sea ha habido una lentitud y es a lo que se refiere el pueblo dice confiamos en la palabra del presidente pero en el poder judicial no en la fiscal\u00eda no porque sino ha avanzado en el caso de los eau ya nos dicen qu\u00e9 garant\u00edas hay de que al general cienfuegos \u00e9ste no se le haga un pacto de impunidad se ha avanzado en todos los casos y yo le tengo confianza al fiscal alejandro gertz manero estoy seguro de que van a haber resultados como no te va a ser distinto ahora si antes estos hechos no suced\u00edan estamos sentando las bases de una nueva forma de impartir justicia esto qu\u00e9 sucede con el general en cienfuegos pues demuestra de que hay confianza en el gobierno de mexico s\u00ed no no permitir\u00edan s\u00ed que se llevara a cabo qu\u00e9 est\u00e1 operaciones se traslad\u00f3 para que en m\u00e9xico sea juzgado si resulta responsable el general cienfuegos entonces es decir la gente tengan confianza y hacer valer tambi\u00e9n nuestra soberan\u00eda por qu\u00e9 no se puede permitir qu\u00e9 agencias del extranjero juzguen a mexicanos si no hay pruebas adem\u00e1s existen acuerdos de cooperaci\u00f3n que se tienen que respetar c\u00f3mo es que hay un acuerdo de cooperaci\u00f3n en esta materia y no nos enteramos de que va a ser detenido o que est\u00e1 abierto en investigaci\u00f3n contra un mexicano quien sea en este caso el crear al ser fuegos entonces para qu\u00e9 son los acuerdos de cooperaci\u00f3n porque no nos tienen confianza a las anteriores administraciones por eso entonces lo podr\u00edamos decir lo mismo no les tenemos confianza entonces por eso creo yo qu\u00e9 es un hecho que reafirma de que somos un pa\u00eds libre soberano y tambi\u00e9n tenemos que agradecer que as\u00ed lo han entendido las autoridades en eeuu no solo en este caso han habido otros casos d\u00f3nde nos han ofrecido que env\u00edan y personal para y perseguir bandas de delincuentes bueno hubo la propuesta de convertir delincuentes a narcotraficantes en terroristas y se nos consult\u00f3 y dijimos no por qu\u00e9 porque al tener esa categor\u00eda de terroristas pues entonces cualquier el pa\u00eds podr\u00eda intervenir de manera directa en asuntos que solo nos corresponden a nosotros entonces ha habido una buena cooperaci\u00f3n nos sorprendi\u00f3 esto del general cienfuegos en el sentido de que \u00e9ste no sab\u00edamos de repente el embajador de eeuu le informa al secretario de relaciones sector de relaciones me informa c\u00f3mo [M\u00fasica] si existe un acuerdo de colaboraci\u00f3n y si debe de prevalecer la confianza nosotros no somos encubridores no somos c\u00f3mplices de nadie ahora est\u00e1n diciendo de qu\u00e9 d amenazamos con expulsar [M\u00fasica] los agentes de de corporaciones y extranjeras no amenazamos a nadie lo \u00fanico que hicimos fue por la v\u00eda diplom\u00e1tica expresar nuestra inconformidad y no se entendieron muy bien dice este resolvi\u00f3 en esta primera instancia el problema ahora la fiscal\u00eda es la que va a llevar a cabo la investigaci\u00f3n y esperarnos y tambi\u00e9n decirles ya no vamos a seguir informando m\u00e1s sea solo que lo amerite si ustedes preguntan pues voy a tener que contestar pero me gustar\u00eda m\u00e1s precisamente por la independencia y la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda que sea esta dependencia la que est\u00e9 tratando ya este asunto por \u00faltimo presidente ya para concluir sobre este mismo tema el el d\u00eda de ayer el general francisco gallardo sostuvo que el c\u00f3digo de justicia militar establece una pena de prisi\u00f3n de 30 a 70 a\u00f1os para el soldado que coopere con el crimen organizado adem\u00e1s de la baja de las fuerzas armadas lo que ser\u00eda procedente para el general cienfuegos de comprobarse las acusaciones hechas en eeuu nada m\u00e1s quiero hacerle una peque\u00f1a pregunta sobre este tema respecto al secretario de la defensa nacional si nos podr\u00edan dar una oportunidad de que aclare este tema el fiscal gertz manero en conjunto con el secretario de la defensa si lo podr\u00eda si podr\u00edan venir a una ma\u00f1anera para que puedan aclarar este tema lo tiene que hacer el fiscal y tambi\u00e9n no est\u00e9 caer en especulaciones en conjeturas dice el c\u00f3digo seg\u00fan tu pregunta militar establece que al que se vinculen con narcotraficantes puede ser castigado con 30 a\u00f1os de prisi\u00f3n sin nada m\u00e1s que para eso aunque lo establezca el c\u00f3digo se tiene que probar si existe si ese delito no es un asunto d publicidad o de espect\u00e1culo tenemos que demostrar y como en todos los expertos este opinando hasta el new york times' the washington post pues este en sus notas se equivocaron porque no amenazamos nosotros de expulsi\u00f3n a los agentes dijimos queremos que se nos informe y que se respeten los acuerdos de cooperaci\u00f3n y esos acuerdos de cooperaci\u00f3n tienen un sustento cuando se trata de autoridades honorables es el sustento es la confianza eso fue todo pero por qu\u00e9 no pones lo que t\u00edtulo en washington post el buen excepcional albert marquet bueno hoy dice el bols\u00f3n que m\u00e9xico presion\u00f3 a los eeuu para lograr que se retiraran los cargos en los siguientes el sol ah\u00ed est\u00e1 m\u00e9xico al menos hoy eeuu respecto a el caso general sin fuegos que permiten explicar que yo quisiera para precisar lo que usted est\u00e1 se\u00f1alando m\u00e9xico lo que est\u00e1 defendiendo no estamos defendiendo una persona pero lo que toda mexicanos eeuu tiene derecho se lo defendamos desde el punto vista consular lo acompa\u00f1e que lo que est\u00e1 defendiendo m\u00e9xico es un principio la persona racional sin fuego va a ser sujeto a una investigaci\u00f3n en m\u00e9xico para eso se pidi\u00f3 a eeuu todo su evidencia no quieren siquiera llegar a m\u00e9xico y ya no est\u00e1 sujeto a un proceso de investigaci\u00f3n para eso se requiri\u00f3 la evidencia el departamento de justicia de modo que para m\u00e9xico no existe el escenario de impunidad ser\u00edan muy costoso para m\u00e9xico haber optado por tener esa conversi\u00f3n con eeuu lograr que se desestime por primera vez en la historia los cargos contra un ex secretario en este caso de la defensa que se ha retornado a m\u00e9xico y logr\u00f3 no hacer nada yo ser\u00eda casi suicida para eso mejor no decimos nada se queda all\u00e1 entonces qu\u00e9 es lo que defiende m\u00e9xico un principio cu\u00e1l es ese principio hay una resoluci\u00f3n que digo es el presidente m\u00e9xico tiene que tener una fiscal general de la rep\u00fablica como \u00e9l la tiene y un poder judicial como est\u00e1 ahora como se est\u00e1 viendo los cambios en el poder judicial de m\u00e9xico capaz de juzgar conforme a derecho' exacto a cualquier persona a cualquier ciudad y en especial a los m\u00e1s altos funciones el principio es toda indagatoria investigaci\u00f3n informaci\u00f3n mensajes todo lo que ocurra en territorio nacional que sea del conocimiento de una agencia de otro pa\u00eds con el que tenemos un convenio de cooperaci\u00f3n que se basa en el respeto a la soberan\u00eda mutua debe ser comunicado a mexico pero el punto est\u00e1 establecido desde 1992 es una obligaci\u00f3n est\u00e1 escrito todas las investigaciones deben ser compartidas al gobierno de la rep\u00fablica qu\u00e9 fue lo que dijo m\u00e9xico amenaz\u00f3 que iba a haber aqu\u00ed est\u00e1 el convenio tenemos cooperaci\u00f3n en todo armas buena caballero enfrentan y los 518 por ciento de aumento por las acciones de la secretaria de la defensa nacional y el gabinete de seguridad que presente de incremento en que en recuperar en impedir que 60 ni\u00f1os llegan los eeuu por eso es tan importante la cooperaci\u00f3n conmigo 518 proyecto no lo tienen las agencias eeuu los aumentos si revisas los hijos entonces en s\u00edntesis un principio respecto a ese acuerdo se informa lo que los mismos no se viol\u00f3 el acuerdo s\u00ed y eso fueron que dijo m\u00e9xico en consecuencia si se viol\u00f3 el acuerdo no estoy hablando de la persona del principio de la soberan\u00eda de m\u00e9xico entonces si ese acuerdo no es el respeto que va a ocurrir nada nada m\u00e1s mandamos una noticia qu\u00e9 va a ocurrir cu\u00e1l es el desenlace tuve preguntar\u00edas oiga si no fue informado verlo en m\u00e9xico y es la obligaci\u00f3n de informar qu\u00e9 es lo que ves en m\u00e9xico pues lo que hicimos lo que mejor denunci\u00f3 el presidente p\u00f3nganlo muy muy simple esto hay dos caminos o se repara es la violaci\u00f3n al acuerdo que existe entre ambos o entonces nosotros pondremos sobre la mesa revisar toda la cooperaci\u00f3n por ejemplo quien lo puso en duda nosotros no entonces el cierro lo que m\u00e9xico hizo fue plantear esto exacto como lo estoy diciendo con todo respeto y debemos reconocer que el fiscal general se dio cuenta que as\u00ed es es facebook y raz\u00f3n le asiste la raz\u00f3n y el derecho para quien va a determinar si el general cienfuegos o quienes resulten en esta investigaci\u00f3n son son culpables y quien nos va a sentenciar en su caso por la autoridad mexicana es desde el principio ahora concluy\u00f3 nosotros no podr\u00edamos partir del principio de que s\u00f3lo ser\u00e1n sancionados investigados aquellos que sean sometidos a proceso en eeuu bueno pues entonces si pensamos de ese modo estar\u00edamos renunciando a hacer una canci\u00f3n independiente por supuesto que jam\u00e1s vamos a aceptar eso si hay un defecto una deficiencia nuestras instituciones que se modifiquen esas instituciones que est\u00e1n a la altura del pueblo de m\u00e9xico y este presidente ordenados de un principio ese su empe\u00f1o y ese principio vale la pena es la esencia de todo lo que estamos haciendo 3 es as\u00ed como es algo as\u00ed como dir\u00edan los abogados reponer el procedimiento la acompa\u00f1a gracias buenos d\u00edas presidente ante todo un abrazo solidario y mi p\u00e9same por su p\u00e9rdida y preguntarle presidente su postura frente a funcionarios que han sido se\u00f1alados por delitos sexuales en este el caso del senador con licencia f\u00e9lix salgado macedonio de quien incluso pues hay una denuncia presidente en el estado de guerrero en el 2017 y quien ahora est\u00e1 buscando pues la candidatura para el gobierno de esa entidad ser\u00eda urgente presidente pues este tres de tres que ha planteado el ine para los pr\u00f3ximos candidatos que no tengan esta falta por violaci\u00f3n de delitos sexuales y otra pregunta si me permite bueno eso lo tiene que resolver la autoridad solo consider\u00f3 es importante se\u00f1alar de que estamos en v\u00edsperas de reacci\u00f3n de elecciones hay mucha efervescencia por las elecciones en guerrero van a haber elecciones de gobernador entonces hay muchos candidatos o precandidatos y como suele suceder esta temporada empiezan a salir las acusaciones de todo tipo y en general entonces todas esas acusaciones a precandidatos pues se las tiene que resolver desde mi punto de vista la gente por qu\u00e9 la gente va a elegir ya sea de manera presencial directa o con una encuesta quien debe de ser candidato de el partido de que se trate entonces quien resuelve entonces la gente y tambi\u00e9n la autoridad por qu\u00e9 cuando uno es candidato tiene que entregar una carta de antecedentes penales y si no hay ning\u00fan impedimento legal pues no se le puede negar a nadie su participaci\u00f3n digo esto con todo respeto porque en la medida que se vayan acercando las elecciones vas a ver m\u00e1s denuncias de todo tipo pues no nos corresponde a nosotros y me presento primero soy roc\u00edo jardines de tele urban y dobleg\u00f3 radio tambi\u00e9n preguntarle si se tiene contempladas algunas acciones para revisar el tema de denominaci\u00f3n de origen en el caso del tequila ha habido este problema este pleito sobre todo de los productores mexicanos que han denunciado a una cervecera heineken por estar dando producto de diciendo que tiene sabor o aroma a tequila ellos aseguran que bueno est\u00e1 en riesgo el nombre de m\u00e9xico inclusive de saber si su postura presidente y tambi\u00e9n del canciller si me lo permite saber si existe alg\u00fan tipo de riesgo en efecto para los productores mexicanos y por eso lo estamos atendiendo la secretaria de econom\u00eda es la que lleva a este asunto le vamos a pedir a graciela m\u00e1rquez que ya est\u00e9 e informe sobre esta situaci\u00f3n a ver si se puede hoy mismo en respuesta a tu pregunta muchas gracias y presidente pues ya son nueve meses de la huelga que tienen notimex nuestros compa\u00f1eros que inclusive hoy nuevamente est\u00e1n a las puertas de palacio nacional pidi\u00e9ndole su intervenci\u00f3n y siguen sin darle respuesta a las demandas de nuestros compa\u00f1eros el d\u00eda de hoy pues est\u00e1n anunciando y est\u00e1 se puso el recurso de imputabilidad por la falta precisamente de respuesta de su directora sanjuana mart\u00ednez no es necesario ya presidente que usted pues haga un llamado m\u00e1s directo o realmente usted hasta intervenga en esta situaci\u00f3n gracias y ojal\u00e1 y se logre un acuerdo ya es bastante tiempo pienso que hay posibilidades de llegar a este acuerdo que se logre la conciliaci\u00f3n ni me informaban tambi\u00e9n que si no se da este acuerdo entre las partes le va a corresponder a la autoridad competente decidir esto es la secretaria del trabajo pero ojal\u00e1 se logr\u00f3 un acuerdo los trabajadores deben de ser escuchados atendidos en sus demandas justas la directora de notimex es una muy buena periodista y una mujer integra no es deshonesta entonces es cosa de serenarse todos y llegar a una cuarta y yo espero que eso se logre si no es as\u00ed entonces la autoridad en este caso la secretaria del trabajo pues permitir\u00eda una recomendaci\u00f3n un sue\u00f1o y lo har\u00eda tambi\u00e9n con apego ah la ley y sobre todo de acuerdo a la justicia ya nos vamos atr\u00e1s presidente buenos d\u00edas un p\u00e9same por su situaci\u00f3n la perdida yan salazar de sin censura sobre seguridad aprovechando esta informaci\u00f3n que nos han brindado el d\u00eda de hoy este fin de semana tuve la oportunidad de ir a hacer reportaje a baja california parece ser que usted sigue planteando la visita a baja california en pr\u00f3ximos d\u00edas y yo quisiera comentarle a prop\u00f3sito de esto y ya tambi\u00e9n ha referido en esta semana respecto a los pescadores de san felipe y yo tambi\u00e9n quisiera agregar que he visitado varios campos de pesca all\u00e1 en baja california del lado de san quint\u00edn y ensenada el problema ha ido agrav\u00e1ndose por la situaci\u00f3n del despojo de los espacios de donde pescan diferentes cooperativas yo quisiera comentar que hablando directamente con los pescadores ven la preocupaci\u00f3n porque ya ah\u00ed no solo \u00e9l le llaman el el pirataje los piratas que llegan y pues pr\u00e1cticamente les roban lo que ellos han pescado sino tambi\u00e9n ya hay grupos armados que los han amenazado de muerte para despojarlos de sus espacios que con la pesca les ha permitido durante d\u00e9cadas tener como tal hace dos semanas aproximadamente asesinaron alguien a diego antonio jim\u00e9nez aguilar uno de los l\u00edderes pescadores un pescador pero que ten\u00eda un trabajo de protecci\u00f3n hacia sus compa\u00f1eros compa\u00f1eros precisamente por negarse a ceder ante este tipo de agresiones encontramos solamente un ret\u00e9n de la marina junto con guardia nacional y aqu\u00ed la pregunta de expresidentes y aqu\u00ed se pudiera hacer un un trabajo mucho m\u00e1s profundo de seguridad junto con entiendo yo ser\u00eda obviamente la marina y guardia nacional eventualmente incluso aqu\u00ed le voy a entregar una carta de la viuda de a quien asesinaron hace 15 d\u00edas y bueno pues aprovechando que usted va a ir a baja california en pr\u00f3ximos d\u00edas muy bien pregunta si podr\u00eda desde me va a acompa\u00f1ar el secretario de agricultura el coordinador de pesca y el secretario de marina baja california y en mexicali vamos a presentar un informe sobre lo que se est\u00e1 haciendo san felipe y todo el golf para garantizar la tranquilidad la paz en el que no se d\u00e9 la pesca de especies en v\u00edas de extinci\u00f3n sobre todo hablar de la seguridad porque en efecto hay grupos qu\u00e9 act\u00faa con el uso de la fuerza que se valen de su prepotencia y de la violencia entonces vamos a presentar un informe ahora que vamos a baja california que por cierto quiero aprovechar para decir de que el s\u00e1bado y el domingo pasado ma\u00f1ana s\u00e1bado y el domingo si vamos a hacer una gira nada m\u00e1s que no va a ser a nayarit y sinaloa queda pendiente y terminar esa gira por nayarit y por sinaloa por qu\u00e9 raz\u00f3n por qu\u00e9 [M\u00fasica] el s\u00e1bado y el domingo voy a participar en teleconferencias en un encuentro del grupo de los 20 del g20 de jefes estados de 20 naciones y voy a hacer dos presentaciones una el s\u00e1bado y otra el domingo entonces c\u00f3mo tiene que arreglarse este mecanismo de comunicaci\u00f3n tengo que estar aqu\u00ed iba a ser temprano por los horarios que se pactaron creo que a las 7 de la reciente de 7 a 9 y media el s\u00e1bado tengo una intervenci\u00f3n y luego de siete a nueve y media veo no todo el tiempo este si no me corresponde hablar tambi\u00e9n el domingo sobre la problem\u00e1tica mundial lo que tiene que ver con la pandemia lo que tiene que ver con la crisis econ\u00f3mica mundial entonces el s\u00e1bado terminando de ese encuentro vamos aprovechar para ir a la escala el tongo pueblo porque no pude el d\u00eda del asesinato de el presidente venustiano carranza entonces cumplen 100 a\u00f1os y antes de que termine 2020 quiero ir a la escala todos voy el d\u00eda 21 el s\u00e1bado despu\u00e9s de esa conferencia voy all\u00e1 y regreso y ah\u00ed vamos a evaluar los programas sociales y el domingo y luego d esta conferencia vamos a supervisar el tren toluca la ciudad de mexico el avance de obra y vamos a estar tambi\u00e9n en texcoco porque dejamos pendiente la inauguraci\u00f3n de un hospital de una cl\u00ednica entonces vamos a que ya se inaugure entonces ese es el motivo por qu\u00e9 cancel\u00f3 por ahora lo de nayarit y sinaloa lo vamos a hacer despu\u00e9s porque no podr\u00eda yo ir y regresar no habr\u00eda el tiempo para eso en este primer punto exista la posibilidad de reforzar toda la seguridad del audi san quint\u00edn en ensenada y bueno la carta ya se en la entrega que al boxeo jes\u00fas y vamos a ayudar una respuesta para mexicalli por qu\u00e9 es un tema que nos est\u00e1n planteando y no vamos a poder tambi\u00e9n lo aclar\u00f3 puedes tener muchos actos es uno y con muy poca participaci\u00f3n de ciudadanos x contingencia por la pandemia entonces vamos a transmitir por estos medios esos encuentros entonces tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para informar de que no son millones para ser un encuentro con muy poca esta presencia de personas para guardarlas a la distancia y para evitar contagios pero si vamos a tratar los asuntos que tienen que ver con los seis municipios de baja california ojal\u00e1 pueda estar escuchada esta persona siga all\u00e1 en su visita segundo tema presidente rapid\u00edsimo a partir de a prop\u00f3sito de los derechos laborales y que ayer tuvo este acto y muy importante para el tema de retomar el apoyo a los trabajadores mira el equipo plantear que los trabajadores del pa\u00eds jubilados de la comisi\u00f3n federal de electricidad a partir del 2016 es decir entorno y en el contexto de la reforma energ\u00e9tica de pe\u00f1a nieto se les quit\u00f3 la prestaci\u00f3n de aguinaldo incluyendo bonos y ayuda a despensa tuvieron durante su vida laboral son miles de trabajadores jubilados que se les ha despojado esto y tiene poco tiene unos a\u00f1os y ellos est\u00e1n queriendo ser escuchados al respecto para ver la posibilidad de qu\u00e9 as\u00ed como en el tema del outsourcing se est\u00e1 pretendiendo acertadamente con la iniciativa que ha enviado para revertir resarcir los derechos a los trabajadores a los jubilados etc\u00e9tera pudiera ser considerado a los trabajadores jubilados de la comisi\u00f3n federal de electricidad en este tema el presidente no s\u00e9 que les pudiera responder a ellos y rapid\u00edsimo preguntar sobre la dea se van a conservar en otro tema se van a conservar pr\u00e1cticamente los acuerdos como han se han tenido hasta hoy a prop\u00f3sito del contexto del general sin fuegos o se van a hacer revisi\u00f3n para tener una reforzar la cooperaci\u00f3n y revisar a fondo los lineamientos que se tienen para el la presencia de la dea en m\u00e9xico o pr\u00e1cticamente se queda igual gracias presidente bueno en el caso de los trabajadores electricistas lo vamos a revisar vamos a ver en qu\u00e9 consiste nada m\u00e1s quiero recordar qu\u00e9 en la \u00faltima revisi\u00f3n que se hizo al contrato colectivo de los trabajadores electricistas del suterm cumplimos con un compromiso que se hizo de modificar una cl\u00e1usula que hab\u00edan impuesto para aumentar la edad de jubilaci\u00f3n eso \u00e9ste se modific\u00f3 y se redujo la edad de jubilaci\u00f3n qued\u00f3 como estaba anteriormente acaba de pasar la revisi\u00f3n del contrato de todas maneras lo analizamos lo vemos sobre la cooperaci\u00f3n continua com el gobierno dos unidos con el departamento de justicia contin\u00faa el trabajo cooperaci\u00f3n no es la intenci\u00f3n de romper con la operaci\u00f3n s\u00f3lo es que se mantenga el respeto mutuo y que se cumpla con los acuerdos yo creo que est\u00e1 bastante claro a partir d este asunto del general sin fuegos nada de qu\u00e9 vamos a y poner en pr\u00e1ctica una operaci\u00f3n para introducir armas a mexico sin qu\u00e9 lo s\u00e9 para el presidente o con autorizaci\u00f3n del presidente nada de eso esos operativos como r\u00e1pido y furioso esa intromisi\u00f3n violatoria de nuestra soberan\u00eda nunca m\u00e1s desde luego cooperaci\u00f3n y vuelvo a decirlo esto se ha entendido muy bien durante la administraci\u00f3n del presidente de donald trump tal que le agradezco que haya actuado siempre con respecto a nuestra soberan\u00eda en ning\u00fan caso han actuado agentes extranjeros sin con sentimiento de nuestro gobierno y ayer le preguntaron tambi\u00e9n al secretario de relaciones a marcelo sobre el plan m\u00e9rida desde el principio dijimos que no queremos cooperaci\u00f3n en armamentismo queremos cooperaci\u00f3n para el desarrollo qu\u00e9 es lo que hemos propuesto desde los primeros d\u00edas para y enfrentar los problemas de inseguridad de violencia para la temporada del fen\u00f3meno migratorio lo mejor es que haya trabajo m\u00e9xico en centroam\u00e9rica que la gente tenga oportunidades nadie lo hemos dicho muchas veces se va de en su pueblo deja su familia por gusto lo hacen por necesidad entonces lo mejor es entender las causas es invertir en el surf d que haya desarrollo que haya empleos todo esto que estamos haciendo en nuestro pa\u00eds de apoyo al sureste todas estas inversiones que significan crear empleos son cortinas de desarrollo donde la gente bah tener oportunidad de trabajo ya est\u00e1 teniendo oportunidad de trabajo en el tren maya en el mismo en la refiner\u00eda en todas las obras p\u00fablicas para qu\u00e9 no haya necesidad de y si eeuu incluso hasta la \u00faltima cortina qu\u00e9 es la frontera que tiene un trato especial se estableci\u00f3 una disminuci\u00f3n en pago de impuestos en el impuesto sobre la renta el impuesto al consumo el iva menos costo de los combustibles mejor salario porque se aument\u00f3 al doble el salario m\u00ednimo en la frontera todo esto es para qu\u00e9 los mexicanos tengan opciones tienen alternativas en nuestro pa\u00eds y no se vean en la necesidad de emigrar eso es lo que estamos llevando a cabo pero la cooperaci\u00f3n para el combate al crimen contin\u00faa nada m\u00e1s que se cumplan los acuerdos y que haya respeto mutuo como ha habido este no tenemos nosotros quejas sobre eso siempre nos han respetado la compa\u00f1era que est\u00e1 all\u00e1 del rosado gracias se\u00f1or presidente soy con y olivares de vender web para la explanada 68.0 yo le quiero expresar una inquietud que tienen los trabajadores de las 16 alcald\u00edas de aqu\u00ed de la ciudad de mexico si tambi\u00e9n van a ser contemplados para la basificaci\u00f3n que usted coment\u00f3 hace unos d\u00edas eso corresponde al gobierno de la ciudad pero los trabajadores del gobierno de la ciudad de mexico tienen pues la ventaja de que la jefa de gobierno es una mujer con principios con dimensi\u00f3n social que est\u00e1 a favor de la justicia laboral entonces debe de plantearse con ella este tema para qu\u00e9 s\u00e9 lleve a cabo un programa de basificaci\u00f3n a los trabajadores nada de los empleados que tienen por honorarios para regular si eso lo estamos haciendo en el gobierno federal estamos haciendo en educaci\u00f3n ya llevamos alrededor de 370.000 trabajadores de la educaci\u00f3n y regularizados y hemos avanzado considerablemente tambi\u00e9n en la regularizaci\u00f3n de trabajadores de la salud y lo vamos a seguir haciendo en el caso de los trabajadores de la salud son alrededor de 80.000 y hemos hecho el compromiso que durante el sexenio porque no lo podemos hacer as\u00ed este de la noche a la ma\u00f1ana durante el sexenio nos vamos a basificar a todos muchas gracias las compa\u00f1eras buen d\u00eda presidente de erika ram\u00edrez de la revista contral\u00ednea y presidente con la salida de alfonso durazo de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica se podr\u00e1 hacer ya el reajuste al centro nacional de inteligencia que pr\u00e1cticamente hered\u00f3 la plantilla del sistema es una plantilla que ven\u00eda del pri del antiguo pri que se dedicaba a vigilar a los mexicanos se est\u00e1 est\u00e9 llevando a cabo pues una la revisi\u00f3n una reforma ya no son los mismos objetivos puede ser que se mantengan los mismos servidores p\u00fablicos porque no se les puede despedir en masa son muchos creo que hab\u00edan 3000 dedicados a lo que da el cisen entonces est\u00e1 cambiando ya la funci\u00f3n ya no se est\u00e1 escuchando a los opositores como era antes de que hab\u00eda interferencia juego se escuchaba a los que hablaban por tel\u00e9fono y eran contrarios al gobierno ya no hay ese espionaje pol\u00edtico para nadie entonces ya es otra funci\u00f3n es un centro que se encarga de la definici\u00f3n de estrategias y de inteligencia para enfrentar al crimen organizado pero no a la oposici\u00f3n pol\u00edtica entonces si hay un proceso de a cambio de reformas en lo que era antes el s\u00ed sent\u00ed que iba a continuar esto se va a seguir llevando a presidente ayer la comisi\u00f3n de recursos hidr\u00e1ulicos en la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 pr\u00e1cticamente la reforma a la ley general de aguas que permite la continuidad de concesiones hasta por 30 a\u00f1os e igual que se llevaba en el r\u00e9gimen neoliberal va a trabajar la cuarta transformaci\u00f3n con este tipo de leyes bueno no estaba enterado esa es una iniciativa que \u00e9ste se aprob\u00f3 a la c\u00e1mara de diputados falta todav\u00eda y me imagino que pasa a la c\u00e1mara de senadores la vamos a realizar no podemos y apostar a lo mismo es decir no a la privatizaci\u00f3n del agua y tenemos que este y buscar qu\u00e9 se ponga orden en todo lo que es el uso el manejo del agua porque tenemos problemas serios ahora con esto que sucedi\u00f3 en chihuahua se demostr\u00f3 como hay un grupo que acapara agua qu\u00e9 tienen m\u00e1s agua de la que pueden usar otros agricultores ahora hay distritos de riego en tamaulipas que nos est\u00e1n pidiendo que les ayudemos porque no van a tener agua para el riego quieren cuando menos agua para medio riesgo por qu\u00e9 no hubo una distribuci\u00f3n equitativa de los permisos adem\u00e1s porque no se utiliz\u00f3 adecuadamente el agua durante mucho tiempo imag\u00ednense ya lo hemos hablado aqu\u00ed no se trata de cerrar las plantas qu\u00e9 produce en cerveza pero dar permiso en la frontera para la creaci\u00f3n de cerveceras que usan el agua nuestra y que toda esa cerveza es para la exportaci\u00f3n que estamos exportando agua que no hay o utilizar demasiada agua en cultivos mucho consumo de agua y lo otro que no ha habido inversiones tambi\u00e9n para mejorar los sistemas de riego y evitar pues las fugas de agua el desperdicio del agua la contaminaci\u00f3n la contaminaci\u00f3n por la sobreexplotaci\u00f3n de los mantos acu\u00edferos entonces tiene que haber una pol\u00edtica completamente distinta permisos para que ponga cerveceras todos pero all\u00e1 en el grijalva y el usumacinta miren cu\u00e1nta agua entonces hay as\u00ed si se dan los permisos porque menos all\u00e1 nos afecta el agua por las inundaciones pero en el centro del pa\u00eds en el norte no hay agua y lo que se tiene que garantizar es que no falta el agua para el uso humano para las personas eso es lo primero en segundo lugar la agricultura en la agricultura los cultivos b\u00e1sicos y despu\u00e9s para la industria pero si tiene que ponerse orden ser\u00e1 de las cosas que se permit\u00eda en la pol\u00edtica neoliberal el neoliberalismo mejor dicho el liberalismo en t\u00e9rminos econ\u00f3micos era pues dejar hacer dejar pasar entonces el estado no existe cada quien hace lo que le beneficia en t\u00e9rminos econ\u00f3micos entonces el estado tiene que poner orden para proteger en el bien general el bien de todos sin limitar este la participaci\u00f3n de la sociedad civil pero si tenemos que procurar siempre un inter\u00e9s general no crecer por crecer o lo que importa es solo la econom\u00eda s\u00f3lo lo material no progreso sin justicia es retroceso si queremos crecer pero con bienestar y cuidando el medio ambiente para finalizar presidente por tercera ocasi\u00f3n la secretar\u00eda de agricultura p\u00fablica en la p\u00e1gina de la conamed un decreto que no proh\u00edbe el uso del glifosato de manera inmediata en todas las dependencias de gobierno ni tampoco la prohibici\u00f3n de ma\u00edz transg\u00e9nico en territorio nacional el documento ya est\u00e1 enlistado como pr\u00f3xima publicaci\u00f3n del diario oficial de la federaci\u00f3n va a firmar no usted est\u00e1 documento no s\u00f3lo p\u00fablicas no solo publicar porque la instrucci\u00f3n es de que no se utilice ese agroqu\u00edmico s\u00ed [M\u00fasica] el gobierno en actividades del gobierno y que con as\u00ed lleve a cabo una investigaci\u00f3n para buscar la manera de sustituirlo que como es indispensable no hay alternativa en el mundo para que se pueda desechar por completo el agroqu\u00edmico se est\u00e1 limitando y eso fue lo que acordamos el volumen de importaci\u00f3n en la medida que tengamos opciones se va a ir eliminando por completo pero en el gobierno queda prohibido usar este agroqu\u00edmico es decir en sembrando vida que se est\u00e1n cultivando un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables es el agroqu\u00edmico no se usa no se puede usar lo otro no al ma\u00edz transg\u00e9nico qu\u00e9 bien que me lo planteas porque aqu\u00ed en el gobierno nuestro como es un gobierno plural y no es una dictadura es una democracia hay distintos puntos de vista hay discrepancias hay muchos debates pero esto ya se acord\u00f3 sin embargo quienes hicieron el proyecto a lo mejor que no tomaron en cuenta la definici\u00f3n que se tiene sobre este asunto pero mira t\u00fa vienes este oportunamente a revisarnos eso es lo importante de la transparencia muy bien ya lo vamos a dejar para ma\u00f1ana quiero nada m\u00e1s agradecer a todos los clima y expresaron t\u00fa p\u00e9same por lo de mi hermana que est\u00e9 ya saben ustedes no como son estas cosas los este familiares los amigos que se van duelen mucho esta era mi \u00fanica hermana pero pues ella es este ya que la religiosa ah\u00ed est\u00e1n procurando mis hermanos y su hijo esposo que quisiera una misa aunque s\u00e9 y si era una ceremonia de l\u00edos con un sacerdote y le dijo qu\u00e9 no hac\u00eda falta muchas dotes que la atend\u00edan que ya hab\u00eda hablado con ella d\u00edas antes y qu\u00e9 estaba tranquila [M\u00fasica] entonces se fue tranquila y est\u00e1 en paz y as\u00ed miren muchas gracias a todas ya todos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:06.538513"
}