{
    "video_id": "W2QqNmIjZHY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/W2QqNmIjZHY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBYijY39dapbVow4LiGwtRGQtEhcA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=W2QqNmIjZHY",
    "video_title": "Apoyan gobernadores y empresarios meta de crecimiento econ\u00f3mico del 4 por ciento. Conferencia AMLO",
    "video_length_seconds": 5948,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Bueno, estamos bien y de buenas y vamos s\u00f3lo a ofrecer disculpas a la familia delfinado",
            "start": 210.0,
            "duration": 18.360000000000014
        },
        {
            "text": " Alfredo del Mazo, porque hace unos d\u00edas se le vincul\u00f3 con la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 228.36,
            "duration": 14.759999999999991
        },
        {
            "text": " de Texcoco y su hijo, el actual gobernador, nos pidi\u00f3 que se aclarara este asunto, se",
            "start": 243.12,
            "duration": 12.52000000000001
        },
        {
            "text": " hizo una revisi\u00f3n de documentos y en efecto \u00e9l no tuvo que ver en lo del proyecto del",
            "start": 255.64,
            "duration": 13.759999999999991
        },
        {
            "text": " aeropuerto de Texcoco.",
            "start": 269.4,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " En el caso del ingeniero Alfredo El\u00edas Ayub, es si reconoci\u00f3 que hab\u00eda participado en",
            "start": 271.88,
            "duration": 14.120000000000005
        },
        {
            "text": " lo t\u00e9cnico, aunque dijo algo interesante, que la mayor parte de los asuntos los atend\u00eda",
            "start": 286.0,
            "duration": 12.079999999999984
        },
        {
            "text": " gobernaci\u00f3n, que s\u00ed hab\u00eda estado participando, pero que se resolv\u00edan los casos en gobernaci\u00f3n.",
            "start": 298.08,
            "duration": 14.680000000000007
        },
        {
            "text": " Sabe que se afecta a alguien, que se sientan denunciados de manera indebida, cuando se",
            "start": 312.76,
            "duration": 16.80000000000001
        },
        {
            "text": " cometa una injusticia, cuando se afecte la dignidad de las personas.",
            "start": 329.56,
            "duration": 6.199999999999989
        },
        {
            "text": " Nosotros estamos en la mejor disposici\u00f3n de rectificar y de ofrecer disculpas, porque",
            "start": 335.76,
            "duration": 13.800000000000011
        },
        {
            "text": " no s\u00f3lo es lo que representamos la investidura, el hecho de que lo diga el presidente de la",
            "start": 349.56,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y no queremos difamar a nadie, no aceptamos aquello de que la calumnia cuando no mancha",
            "start": 379.12,
            "duration": 16.480000000000018
        },
        {
            "text": " tizna, tenemos que ser muy serios y muy irresponsables.",
            "start": 395.6,
            "duration": 4.71999999999997
        },
        {
            "text": " Bueno, pues pasamos a la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas. Quedamos aqu\u00ed pendientes con",
            "start": 400.32,
            "duration": 14.120000000000005
        },
        {
            "text": " la dama y ustedes tres.",
            "start": 414.44,
            "duration": 1.1999999999999886
        },
        {
            "text": " Compa\u00f1era.",
            "start": 415.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente. Sandra Aguilera, del Grupo Alarza Comunicaciones.",
            "start": 416.64,
            "duration": 7.840000000000032
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico hay fuga de cerebro sobre todos los estudiantes que son becados por el Conacyt",
            "start": 424.48,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " para estudiar en el extranjero. Esos talentos en muchas ocasiones ya no regresan a M\u00e9xico",
            "start": 428.96,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " porque sus conocimientos no son aplicados para el desarrollo del pa\u00eds. \u00bfC\u00f3mo retenerlos",
            "start": 434.47999999999996,
            "duration": 4.920000000000016
        },
        {
            "text": " y ofrecerles trabajo en M\u00e9xico? \u00bfCu\u00e1l es el plan para este rubro?",
            "start": 439.4,
            "duration": 4.840000000000032
        },
        {
            "text": " Nosotros pensamos que al lograr que vuelva a crecer de manera importante la econom\u00eda,",
            "start": 445.0,
            "duration": 14.840000000000032
        },
        {
            "text": " van a haber muchas posibilidades para ofrecer oportunidades de trabajo a profesionales,",
            "start": 459.84,
            "duration": 13.800000000000011
        },
        {
            "text": " a t\u00e9cnicos, a cient\u00edficos mexicanos. Vamos a tener opciones, vamos a tener alternativas.",
            "start": 473.64,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Hay proyectos muy importantes que est\u00e1n en proceso para iniciarse y llevarse a cabo",
            "start": 487.64,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " durante este sexenio.",
            "start": 500.64,
            "duration": 1.240000000000009
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, vamos a construir el Tren Maya, es una inversi\u00f3n de alrededor de 120, 150",
            "start": 501.88,
            "duration": 15.919999999999959
        },
        {
            "text": " mil millones de pesos.",
            "start": 517.8,
            "duration": 5.560000000000059
        },
        {
            "text": " En el sureste se hab\u00eda invertido tanto en una obra. Vamos a rehabilitar las seis refiner\u00edas,",
            "start": 523.84,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " ya lo estamos haciendo y queremos hacerlo con t\u00e9cnicos, con profesionales mexicanos.",
            "start": 537.92,
            "duration": 12.6400000000001
        },
        {
            "text": " La construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda es lo mismo, 120, 160 mil millones de pesos,",
            "start": 550.56,
            "duration": 18.120000000000005
        },
        {
            "text": " es mucho trabajo. El desarrollo del Istmo, la ampliaci\u00f3n de los dos puertos, Salina",
            "start": 568.68,
            "duration": 8.360000000000014
        },
        {
            "text": " Cruz, Cuatro Cuartos, la construcci\u00f3n de la nueva v\u00eda para el tren en el Istmo, el",
            "start": 577.52,
            "duration": 13.840000000000032
        },
        {
            "text": " aeropuerto de la ciudad, todo el sistema aeroportuario que se est\u00e1 construyendo o que va a empezar",
            "start": 591.36,
            "duration": 11.3599999999999
        },
        {
            "text": " a construirse.",
            "start": 603.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay muchas opciones. Yo espero que los mexicanos tengan garantizado el derecho al trabajo con",
            "start": 604.2,
            "duration": 14.519999999999982
        },
        {
            "text": " buenos salarios, esa es la aspiraci\u00f3n. No tengo duda de que vamos a avanzar mucho ofreciendo",
            "start": 618.72,
            "duration": 11.700000000000045
        },
        {
            "text": " empleo, pero queremos tambi\u00e9n que sean empleos bien pagados.",
            "start": 630.42,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos hacia all\u00e1. Estoy optimista, vamos a lograr esos prop\u00f3sitos y que los",
            "start": 637.78,
            "duration": 14.799999999999955
        },
        {
            "text": " mexicanos que se preparan en el extranjero tengan posibilidad de regresar y trabajar",
            "start": 652.5799999999999,
            "duration": 6.8799999999999955
        },
        {
            "text": " y aportar en su pa\u00eds, que muchos es lo que desean.",
            "start": 659.46,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 664.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. De todos los mexicanos, Carlos Pozos, reportero de L\u00edderes de Mexicanos",
            "start": 665.98,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " y Petr\u00f3leo y Energ\u00eda.",
            "start": 673.4200000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, siguiendo su recomendaci\u00f3n, hice lectura al Plan Nacional Liberal, publicado",
            "start": 674.4200000000001,
            "duration": 9.240000000000009
        },
        {
            "text": " el d\u00eda 1 de julio de 1906, el cual consta de 52 puntos dividido en siete secciones.",
            "start": 683.66,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " Presidente, entre los conceptos que destaca este hist\u00f3rico documento que sirvi\u00f3 como",
            "start": 692.14,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " base para nuestra Constituci\u00f3n de 1917, llama la atenci\u00f3n, como uno de sus puntos principales,",
            "start": 699.2199999999999,
            "duration": 8.360000000000014
        },
        {
            "text": " la reducci\u00f3n del periodo presidencial a cuatro a\u00f1os, la suspensi\u00f3n del servicio militar",
            "start": 708.26,
            "duration": 5.840000000000032
        },
        {
            "text": " obligatorio y el establecimiento de una Guardia Nacional, as\u00ed como tambi\u00e9n agravar la responsabilidad",
            "start": 714.1,
            "duration": 8.120000000000005
        },
        {
            "text": " de funcionarios p\u00fablicos, malos funcionarios p\u00fablicos imponiendo penas severas de prisi\u00f3n",
            "start": 722.22,
            "duration": 7.860000000000014
        },
        {
            "text": " a esos delincuentes.",
            "start": 730.08,
            "duration": 3.2200000000000273
        },
        {
            "text": " Habla tambi\u00e9n este documento, presidente, sobre la creaci\u00f3n de escuelas primarias en",
            "start": 733.3,
            "duration": 16.840000000000032
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds y tambi\u00e9n llama a los extranjeros a decirles que no se va a aceptar m\u00e1s deuda",
            "start": 750.14,
            "duration": 11.240000000000009
        },
        {
            "text": " p\u00fablica ni se reconocer\u00e1 deuda p\u00fablica por parte del gobierno.",
            "start": 761.38,
            "duration": 4.159999999999968
        },
        {
            "text": " Pues de esto como antecedente, quiero entonces hacerle mi pregunta. Ayer usted present\u00f3",
            "start": 765.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " efectivamente el Plan Nacional de Desarrollo 2018. Mi pregunta es, \u00bfdejaremos atr\u00e1s con",
            "start": 772.54,
            "duration": 16.639999999999986
        },
        {
            "text": " este plan de desarrollo las tasas de crecimiento mediocres que se dieron en administraciones",
            "start": 789.5,
            "duration": 8.739999999999895
        },
        {
            "text": " anteriores?",
            "start": 798.2399999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En este mismo documento usted habla de que el contrato social en M\u00e9xico est\u00e1 roto,",
            "start": 799.2399999999999,
            "duration": 8.280000000000086
        },
        {
            "text": " se requiere de un nuevo pacto social, presidente.",
            "start": 807.52,
            "duration": 6.2999999999999545
        },
        {
            "text": " Primero, felicitate por leer el plan liberal de 1906, porque realmente es un documento",
            "start": 813.82,
            "duration": 17.559999999999945
        },
        {
            "text": " excepcional.",
            "start": 831.38,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Espero que lo estabas resumiendo, rese\u00f1ando, estaba yo tambi\u00e9n recordando sobre otros",
            "start": 835.26,
            "duration": 9.799999999999955
        },
        {
            "text": " puntos.",
            "start": 845.06,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Es algo de avanzada, se publica cuando todav\u00eda el mago\u00f1ismo apuesta a un cambio pac\u00edfico,",
            "start": 846.54,
            "duration": 25.379999999999995
        },
        {
            "text": " todav\u00eda se pensaba que se pod\u00eda terminar con la dictadura porfirista mediante la lucha",
            "start": 872.4399999999999,
            "duration": 19.24000000000001
        },
        {
            "text": " electoral y pac\u00edfica.",
            "start": 891.68,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Luego ya se convencen de que no iba a ser posible, ya despu\u00e9s viene Cananea y todo",
            "start": 897.16,
            "duration": 9.67999999999995
        },
        {
            "text": " lo que conocemos. Pero este es un buen documento, se dice que lo hicieron en Canad\u00e1, porque",
            "start": 906.8399999999999,
            "duration": 14.32000000000005
        },
        {
            "text": " andaban protegi\u00e9ndose, viv\u00edan en Estados Unidos, pero cuando los agentes del gobierno",
            "start": 921.16,
            "duration": 13.759999999999991
        },
        {
            "text": " los persegu\u00edan en Estados Unidos, iban a Canad\u00e1.",
            "start": 934.92,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y es un muy buen trabajo. Nosotros estamos planteando algo parecido, desde luego a la",
            "start": 940.36,
            "duration": 13.519999999999982
        },
        {
            "text": " luz de los nuevos tiempos, de las nuevas circunstancias, pero ellos ayer lo comentaban, planteaban",
            "start": 953.88,
            "duration": 11.100000000000023
        },
        {
            "text": " que era indispensable mejorar el ingreso de los trabajadores para fortalecer el mercado",
            "start": 964.98,
            "duration": 10.399999999999977
        },
        {
            "text": " interno.",
            "start": 975.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Dice, si el trabajador, el mexicano tiene ingresos muy precarios, pues va a consumir",
            "start": 976.38,
            "duration": 13.860000000000014
        },
        {
            "text": " apenas lo b\u00e1sico y esto no ayuda a las empresas ni ayuda al comercio, mantiene una econom\u00eda",
            "start": 990.24,
            "duration": 14.580000000000041
        },
        {
            "text": " estancada.",
            "start": 1004.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, su propuesta era reactivemos la econom\u00eda. Planteaban de que no hubiesen tierras",
            "start": 1006.82,
            "duration": 9.860000000000014
        },
        {
            "text": " sociosas que se distribuyeran a la tierra, porque hab\u00eda mucho acaparamiento de terrenos",
            "start": 1016.68,
            "duration": 10.17999999999995
        },
        {
            "text": " que no se utilizaban. Dec\u00eda, vamos a producir la tierra, vamos a que haya m\u00e1s producci\u00f3n",
            "start": 1026.86,
            "duration": 11.6400000000001
        },
        {
            "text": " para que haya m\u00e1s trabajo, m\u00e1s ingresos y m\u00e1s bienestar.",
            "start": 1038.5,
            "duration": 3.8799999999998818
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros vamos a crecer en este sexenio, tenemos el compromiso de crecer al",
            "start": 1043.2800000000002,
            "duration": 8.439999999999827
        },
        {
            "text": " cuatro por ciento. Lo volv\u00ed a dejar de manifiesto en el plan de desarrollo, en la visi\u00f3n que",
            "start": 1051.72,
            "duration": 15.120000000000118
        },
        {
            "text": " es como un ep\u00edlogo de c\u00f3mo veo que va a ser el 2024, ah\u00ed dejo en claro que vamos",
            "start": 1066.84,
            "duration": 12.539999999999964
        },
        {
            "text": " a tener un crecimiento del cuatro por ciento.",
            "start": 1079.3799999999999,
            "duration": 4.220000000000027
        },
        {
            "text": " Esto va a significar crecer al doble de lo que se creci\u00f3 en el periodo neoliberal, en",
            "start": 1083.6,
            "duration": 12.220000000000027
        },
        {
            "text": " 36 a\u00f1os, porque el crecimiento en todo el periodo neoliberal fue del dos por ciento",
            "start": 1095.82,
            "duration": 10.61999999999989
        },
        {
            "text": " anual en promedio.",
            "start": 1106.4399999999998,
            "duration": 1.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que estamos planteando es crecer al doble. Esto les molesta mucho a nuestros",
            "start": 1107.76,
            "duration": 14.3599999999999
        },
        {
            "text": " adversarios, pero es posible, hasta los empresarios mexicanos est\u00e1n hablando de crecer al cuatro",
            "start": 1122.12,
            "duration": 16.660000000000082
        },
        {
            "text": " por ciento.",
            "start": 1138.78,
            "duration": 4.259999999999991
        },
        {
            "text": " El presidente del Consejo Conexor Empresarial, Carlos Salazar, hizo el compromiso de apoyar",
            "start": 1143.04,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " para que logremos el crecimiento del cuatro por ciento.",
            "start": 1152.3600000000001,
            "duration": 6.3599999999999
        },
        {
            "text": " Los gobernadores de la Conago tambi\u00e9n le ofrecieron.",
            "start": 1158.72,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Los gobernadores de la Conago, Carlos Zeslin, habl\u00f3 de que es posible. Hay \u00e1nimo para",
            "start": 1162.76,
            "duration": 10.200000000000045
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s, ya lo hemos logrado durante mucho tiempo, desde los a\u00f1os 30 hasta los 80,",
            "start": 1172.96,
            "duration": 20.319999999999936
        },
        {
            "text": " 50 a\u00f1os.",
            "start": 1193.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si ustedes ven c\u00f3mo se comport\u00f3 la econom\u00eda en esos 50 a\u00f1os, tuvimos tasas de crecimiento",
            "start": 1194.28,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " en promedio del cinco por ciento, tuvimos periodos de crecimiento.",
            "start": 1204.16,
            "duration": 13.939999999999827
        },
        {
            "text": " Lo Antonio Ortiz Mena fue secretario de Hacienda en dos gobiernos, con L\u00f3pez Mateos y con",
            "start": 1218.1,
            "duration": 12.720000000000027
        },
        {
            "text": " D\u00edaz Ordaz, 12 a\u00f1os con crecimiento del seis por ciento, sin devaluaci\u00f3n, sin inflaci\u00f3n,",
            "start": 1230.82,
            "duration": 16.579999999999927
        },
        {
            "text": " sin endeudamiento.",
            "start": 1247.3999999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se le conoci\u00f3 a ese periodo de desarrollo tan importante para el pa\u00eds, adem\u00e1s de",
            "start": 1248.4,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " hablarse de desarrollo estabilizador, se lleg\u00f3 a conocer como el milagro mexicano,",
            "start": 1263.3600000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo que despu\u00e9s har\u00edan los gobiernos en China, mayores tasas, pero nosotros ya lo hemos",
            "start": 1270.36,
            "duration": 14.8599999999999
        },
        {
            "text": " hecho.",
            "start": 1285.2199999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no plantearse crecer al cuatro?, adem\u00e1s subrayo, con todo respeto.",
            "start": 1286.2199999999998,
            "duration": 9.940000000000055
        },
        {
            "text": " Antonio Ortiz Mena no era economista, era abogado.",
            "start": 1296.16,
            "duration": 13.279999999999973
        },
        {
            "text": " S\u00ed es posible el crecimiento al cuatro por ciento.",
            "start": 1309.44,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfpodr\u00eda darnos detalles de cu\u00e1ndo, c\u00f3mo y en d\u00f3nde ser\u00e1 la firma del acuerdo",
            "start": 1314.72,
            "duration": 7.580000000000155
        },
        {
            "text": " para la Concordia con los gobernadores de la Conago?",
            "start": 1322.3,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " Y si usted coincide en que hay crispaci\u00f3n y polarizaci\u00f3n y se busca reconciliar con",
            "start": 1326.46,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " la firma de este acuerdo.",
            "start": 1336.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mire, podr\u00edamos firmar el acuerdo, pero en los hechos hay muy buena relaci\u00f3n con los",
            "start": 1337.1,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " gobernadores, con los empresarios, con los l\u00edderes sindicales. Ayer estuvieron aqu\u00ed",
            "start": 1345.54,
            "duration": 11.720000000000027
        },
        {
            "text": " con nosotros.",
            "start": 1357.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tenemos muy buena relaci\u00f3n con todos y estamos armonizando, estamos buscando la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1362.26,
            "duration": 10.799999999999955
        },
        {
            "text": " de todos.",
            "start": 1373.06,
            "duration": 1.3199999999999363
        },
        {
            "text": " Les puedo decir, por ejemplo, que hay un ambiente de colaboraci\u00f3n, de cooperaci\u00f3n, de ayuda",
            "start": 1374.3799999999999,
            "duration": 20.600000000000136
        },
        {
            "text": " que hicieran nuestros adversarios o a veces lo que se plantea en el discurso pol\u00edtico",
            "start": 1395.98,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " con prop\u00f3sitos de oposici\u00f3n, como es leg\u00edtimo tambi\u00e9n, natural, no podemos descalificar",
            "start": 1408.1,
            "duration": 16.75999999999999
        },
        {
            "text": " las cr\u00edticas.",
            "start": 1424.86,
            "duration": 1.3599999999999
        },
        {
            "text": " La democracia es pluralidad, es discrepancia, no puede haber pensamiento \u00fanico, pero bueno,",
            "start": 1426.22,
            "duration": 12.279999999999973
        },
        {
            "text": " en los hechos hay armon\u00eda, hay concordia.",
            "start": 1438.5,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " Ayer, por ejemplo, habl\u00e9 del rescate de los mineros y no hab\u00eda tenido oportunidad de",
            "start": 1446.1,
            "duration": 19.279999999999973
        },
        {
            "text": " comentarle previamente al due\u00f1o de la concesi\u00f3n, a Germ\u00e1n Larrera, no estaba, y consultamos",
            "start": 1465.38,
            "duration": 23.519999999999982
        },
        {
            "text": " a los familiares, porque era un compromiso que hicimos, algo que tiene que ver con la",
            "start": 1488.9,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " justicia, con el humanismo, y no hab\u00edamos tenido oportunidad de hablar con \u00e9l.",
            "start": 1503.02,
            "duration": 10.600000000000136
        },
        {
            "text": " Yo le hab\u00eda comentado este asunto en un encuentro que tuvimos hace unos meses. \u00c9l me argument\u00f3",
            "start": 1513.62,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " lo que les dije ayer, que hab\u00edan hecho el intento y que no hab\u00edan podido, que hab\u00edan",
            "start": 1522.7399999999998,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " condiciones dif\u00edciles, riesgosas para la exploraci\u00f3n, para rescatar los cuerpos.",
            "start": 1531.1,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo insist\u00ed en que ten\u00edamos que hacer todo. Bueno, le ped\u00ed a la secretaria del Trabajo",
            "start": 1543.18,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " que buscara a Germ\u00e1n Larrera para pedirle que ayudara, no estuvo.",
            "start": 1555.74,
            "duration": 11.720000000000027
        },
        {
            "text": " Y como es un compromiso nuestro, ayer lo di a conocer.",
            "start": 1567.46,
            "duration": 10.319999999999936
        },
        {
            "text": " Ayer mismo me envi\u00f3 una carta sosteniendo sus puntos de vista de que ellos",
            "start": 1577.78,
            "duration": 14.460000000000036
        },
        {
            "text": " se hab\u00edan hecho el intento, que no hab\u00edan podido rescatar los cuerpos, pero que aceptaba",
            "start": 1592.24,
            "duration": 16.319999999999936
        },
        {
            "text": " ayudar y colaborar, que pon\u00eda a disposici\u00f3n de este esfuerzo los proyectos que ellos ten\u00edan,",
            "start": 1608.56,
            "duration": 22.440000000000055
        },
        {
            "text": " los elementos que se necesitaran.",
            "start": 1631.0,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 demuestra esto? Pues que est\u00e1n ayudando. El sindicato minero, lo mismo",
            "start": 1633.5,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n. Entonces, s\u00ed hay un inter\u00e9s en ayudar, a pesar de que puedan haber diferencias,",
            "start": 1647.0,
            "duration": 20.90000000000009
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed hay intereses superiores, causas justas que est\u00e1n por encima de intereses",
            "start": 1667.9,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " particulares, de intereses de grupos, por leg\u00edtimos que sea.",
            "start": 1678.02,
            "duration": 4.380000000000109
        },
        {
            "text": " Entonces, con armon\u00eda vamos a crecer. Estamos llamando a los empresarios, me acaba de enviar",
            "start": 1682.4,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " m\u00e1s grande del mundo, dici\u00e9ndome que quieren hacer en M\u00e9xico una convenci\u00f3n de inversionistas",
            "start": 1710.3,
            "duration": 21.660000000000082
        },
        {
            "text": " extranjeros y que tienen confianza en el pa\u00eds.",
            "start": 1731.96,
            "duration": 19.480000000000018
        },
        {
            "text": " Y con el rock les voy a entregar la carta y les voy a entregar la carta tambi\u00e9n de",
            "start": 1751.44,
            "duration": 14.200000000000045
        },
        {
            "text": " la REA. No creo que ellos se sientan ofendidos, porque esto demuestra que hay un buen ambiente",
            "start": 1765.64,
            "duration": 21.559999999999945
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds, hay confianza en M\u00e9xico.",
            "start": 1787.2,
            "duration": 8.779999999999973
        },
        {
            "text": " Yo creo que se debe en mucho a que estamos haciendo valer el Estado de derecho, que hay",
            "start": 1795.98,
            "duration": 16.299999999999955
        },
        {
            "text": " un aut\u00e9ntico Estado de derecho y se debe tambi\u00e9n a que saben en el extranjero muy",
            "start": 1812.28,
            "duration": 12.3599999999999
        },
        {
            "text": " bien tienen informaci\u00f3n de que no se va a permitir la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds y eso",
            "start": 1824.6399999999999,
            "duration": 9.680000000000064
        },
        {
            "text": " generaba mucha desconfianza.",
            "start": 1834.32,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " No se hablaba de que no hab\u00edan reglas claras y que no hab\u00eda piso parejo para todos los",
            "start": 1838.6,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " inversionistas, siempre hab\u00edan empresas predilectas en cada sexenio, que se llevaban todo, eso",
            "start": 1846.48,
            "duration": 15.919999999999845
        },
        {
            "text": " ya no, no hay favoritismo.",
            "start": 1862.4,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto nos est\u00e1 ayudando mucho.",
            "start": 1868.5600000000002,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " Otro dato que ah\u00ed lo ven los analistas, pero de soslayo, est\u00e1 muy fuerte nuestra",
            "start": 1876.32,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " moneda, no hay depreciaci\u00f3n, al contrario, este mes se apreci\u00f3, se fortaleci\u00f3 nuestro",
            "start": 1898.32,
            "duration": 15.3599999999999
        },
        {
            "text": " peso, o sea, abril.",
            "start": 1913.6799999999998,
            "duration": 3.1200000000001182
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos tranquilos, va a crecer la econom\u00eda.",
            "start": 1916.8,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Desde luego, no podemos estar todos de acuerdo, ser\u00eda muy aburrida la vida si todos estamos",
            "start": 1924.8799999999999,
            "duration": 15.460000000000036
        },
        {
            "text": " de acuerdo, no puede ser as\u00ed.",
            "start": 1940.34,
            "duration": 4.660000000000082
        },
        {
            "text": " Es extra\u00f1o, ser\u00eda como vivir en una dictadura, tiene que haber cr\u00edtica, tiene que haber",
            "start": 1945.0,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " oposici\u00f3n.",
            "start": 1953.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, ayer dijo usted y la naturaleza que\u2026",
            "start": 1954.6,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " Quisiera ver si es posible que citar usted a la secretaria de Semarnat para que nos hablara",
            "start": 1960.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sobre la flora y la fauna.",
            "start": 1967.28,
            "duration": 2.2999999999999545
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en este \u00e1mbito hay mucha corrupci\u00f3n, se dio mucha corrupci\u00f3n en el tr\u00e1fico de",
            "start": 1969.58,
            "duration": 4.820000000000164
        },
        {
            "text": " las especies, en el tr\u00e1fico de maneras, en el tr\u00e1fico de cactus, en fin, que nos diera",
            "start": 1974.4,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " un porqu\u00e9 y se sigue solicitando permisos ambientales para la construcci\u00f3n de hoteles,",
            "start": 1979.7800000000002,
            "duration": 6.099999999999909
        },
        {
            "text": " para la construcci\u00f3n del tren Maya, para el aeropuerto, que nos pudiera hacer el favor",
            "start": 1985.88,
            "duration": 4.3599999999999
        },
        {
            "text": " de citarla.",
            "start": 1990.24,
            "duration": 1.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Es la petici\u00f3n que le hago.",
            "start": 1991.92,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1993.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, hacemos el compromiso de que les informe la secretaria de Medio Ambiente.",
            "start": 1994.88,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " Presidente, un grupo de analistas en M\u00e9xico y en Los \u00c1ngeles, junto con la CEO de Radio",
            "start": 2004.16,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Latino, le hemos estado dando seguimiento al movimiento econ\u00f3mico de M\u00e9xico a partir",
            "start": 2010.8,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " de que usted lleg\u00f3 a la presidencia de M\u00e9xico.",
            "start": 2016.08,
            "duration": 3.560000000000173
        },
        {
            "text": " El pasado 1\u00ba de diciembre recibi\u00f3 la econom\u00eda con una inflaci\u00f3n de 4.72 por ciento.",
            "start": 2019.64,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " A marzo de este a\u00f1o la inflaci\u00f3n baj\u00f3 a 4 por ciento, pese a que la tasa de inter\u00e9s",
            "start": 2027.12,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " del Banco de M\u00e9xico se mantuvo en 8.25 por ciento.",
            "start": 2034.6399999999999,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " Estos resultados, donde se mantiene menos inflaci\u00f3n con la misma tasa de inter\u00e9s,",
            "start": 2039.9599999999998,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " est\u00e1 enloqueciendo a los economistas neoliberales, ya que este avance que ha hecho su gobierno",
            "start": 2046.12,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " en tema econ\u00f3mico es inexplicable en el lenguaje de ellos.",
            "start": 2052.36,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Podr\u00eda ampliarle al pueblo de M\u00e9xico en qu\u00e9 consiste ese sistema econ\u00f3mico que aplica",
            "start": 2058.6,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " su gobierno y qu\u00e9 resultados tendr\u00e1 en los boncillos de los mexicanos.",
            "start": 2063.92,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Es la primera pregunta, por favor.",
            "start": 2068.44,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Yo considero que hay tres elementos nuevos que son muy importantes para lograr un crecimiento",
            "start": 2071.0,
            "duration": 18.320000000000164
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mico sano, es decir, sin inflaci\u00f3n, sin deuda, sin depreciaci\u00f3n de la moneda.",
            "start": 2089.32,
            "duration": 13.559999999999945
        },
        {
            "text": " Lo primero es no permitir la corrupci\u00f3n y los gastos superfluos en el gobierno.",
            "start": 2102.88,
            "duration": 15.860000000000127
        },
        {
            "text": " Esto es muy importante, es como la base.",
            "start": 2118.7400000000002,
            "duration": 6.339999999999691
        },
        {
            "text": " Si hay corrupci\u00f3n, ning\u00fan sistema econ\u00f3mico funciona, ning\u00fan modelo econ\u00f3mico, por",
            "start": 2125.08,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " perfecto que sea, que es lo que ha venido pasando con el modelo neoliberal, que adem\u00e1s",
            "start": 2133.64,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " de la imperfecci\u00f3n natural de concentrar ingresos en un grupo, adem\u00e1s de eso, de",
            "start": 2144.16,
            "duration": 19.2199999999998
        },
        {
            "text": " apostar a que si hay crecimiento arriba, permea, gotea y le llega a todos como si",
            "start": 2163.38,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " la riqueza fuese contagiosa, adem\u00e1s de esa imperfecci\u00f3n del modelo, donde suponen que",
            "start": 2174.1800000000003,
            "duration": 11.83999999999969
        },
        {
            "text": " que el Estado distribuya el ingreso, distribuya la riqueza, porque el mercado por s\u00ed mismo",
            "start": 2187.02,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " se encarga, adem\u00e1s de eso, que no ha funcionado nunca en ninguna parte del mundo, que es una",
            "start": 2195.82,
            "duration": 11.7199999999998
        },
        {
            "text": " falacia que ya se aplic\u00f3 aqu\u00ed en el porfiriato y fue un rotundo fracaso.",
            "start": 2207.54,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, agr\u00e9guenle, como ellos mismos podr\u00edan decir, agr\u00e9guenle la variable corrupci\u00f3n,",
            "start": 2213.86,
            "duration": 23.639999999999873
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 modelo resiste?",
            "start": 2237.98,
            "duration": 0.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Que modelos funcione.",
            "start": 2238.5,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 modelo resiste?",
            "start": 2242.06,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Contratos \u043d\u0430\u0447inados, como los de los gasoductos.",
            "start": 2246.14,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 modelo econ\u00f3mico resiste el que se compre una planta de fertilizante que costaba",
            "start": 2251.1,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " cuando mucho 50 millones de d\u00f3lares y se pague 500 millones de d\u00f3lares?",
            "start": 2264.94,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se hace un negocio as\u00ed?",
            "start": 2273.06,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, el fundamento nuestro es cero corrupci\u00f3n y austeridad.",
            "start": 2279.86,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 empresa puede prosperar si los gerentes, los due\u00f1os gastan sin l\u00edmites, si act\u00faan",
            "start": 2290.62,
            "duration": 27.840000000000146
        },
        {
            "text": " con extravaganza, si tienen aviones de lujo, si derrochan?",
            "start": 2318.46,
            "duration": 12.7199999999998
        },
        {
            "text": " Una buena empresa tiene que cuidar los gastos.",
            "start": 2331.18,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, un elemento importante del proyecto alternativo econ\u00f3mico es cero corrupci\u00f3n",
            "start": 2334.86,
            "duration": 17.2800000000002
        },
        {
            "text": " y austeridad.",
            "start": 2352.1400000000003,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Esto nos va a dar crecimiento.",
            "start": 2354.5,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Otro segundo, apoyar la econom\u00eda desde abajo, el que se distribuyan recursos para beneficio",
            "start": 2358.1,
            "duration": 22.800000000000182
        },
        {
            "text": " de la gente m\u00e1s necesitada, que se apueste a la creaci\u00f3n de empleos, que se oriente",
            "start": 2381.62,
            "duration": 19.080000000000382
        },
        {
            "text": " el presupuesto a fortalecer la econom\u00eda popular.",
            "start": 2400.7000000000003,
            "duration": 7.879999999999654
        },
        {
            "text": " Les pongo ejemplos. Habl\u00e1bamos ayer del programa Sembrando Vida. Este a\u00f1o se van",
            "start": 2408.58,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " a sembrar 500 mil hect\u00e1reas, pero son 200 mil empleos con una inversi\u00f3n de 25 mil millones",
            "start": 2420.54,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " de pesos, 200 mil empleos, 500 mil hect\u00e1reas.",
            "start": 2436.42,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " Tenemos la tierra, tenemos el agua, tenemos los conocimientos, porque por nuestras culturas",
            "start": 2450.38,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " los campesinos saben c\u00f3mo producir. Entonces, es lo que estamos haciendo.",
            "start": 2462.22,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " Otro ejemplo, estamos construyendo caminos en Oaxaca con uso intensivo de mano de obra.",
            "start": 2476.3,
            "duration": 18.23999999999978
        },
        {
            "text": " Se entreg\u00f3 a 50 municipios de Oaxaca, a 50 autoridades de usos y costumbres se les",
            "start": 2494.54,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " entregaron los fondos con asesor\u00eda t\u00e9cnica para que ellos construyeran los caminos.",
            "start": 2508.46,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Les voy a invitar para que vean cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando, haciendo caminos no de asfalto,",
            "start": 2516.5,
            "duration": 14.679999999999836
        },
        {
            "text": " sino de concreto, de cemento, no con maquinaria, sino con revolvedora para dar muchos empleos.",
            "start": 2531.18,
            "duration": 14.080000000000382
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed vamos a hacer cerca de 300 caminos en Oaxaca, ya empezamos con 50.",
            "start": 2545.26,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y esto significa o tiene un efecto multiplicador. Se hacen las obras, porque es pavimentar los",
            "start": 2557.38,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " caminos hacia las cabeceras municipales, porque hay como m\u00e1s de 300 caminos sin pavimentar",
            "start": 2569.26,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " para comunicar a cabeceras municipales, a municipios de M\u00e9xico.",
            "start": 2581.0200000000004,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, se hacen las obras, se da empleo y se reactiva la econom\u00eda desde abajo, porque",
            "start": 2586.2200000000003,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " el dinero queda ah\u00ed, se ayuda el comercio.",
            "start": 2598.54,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Esto para los tecn\u00f3cratas, para los economistas que aprendieron f\u00f3rmulas muy elementales,",
            "start": 2603.3,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " pues no, no, est\u00e1 en su conocimiento, no es algo que manejen.",
            "start": 2614.22,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, la econom\u00eda, impulsar la econom\u00eda, ese es el segundo elemento, apoyar la econom\u00eda",
            "start": 2629.2999999999997,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " y el tercer elemento es que se promueva el desarrollo, porque no se promov\u00eda el desarrollo,",
            "start": 2642.78,
            "duration": 14.440000000000055
        },
        {
            "text": " se daba como un hecho de que el mercado pod\u00eda, sin que el Estado participara, pod\u00eda lograr",
            "start": 2657.22,
            "duration": 20.480000000000018
        },
        {
            "text": " el crecimiento de la econom\u00eda.",
            "start": 2677.7,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " No, el Estado tiene que promover el desarrollo, lo que estamos haciendo, porque no se hizo",
            "start": 2680.66,
            "duration": 15.559999999999945
        },
        {
            "text": " en otros tiempos el Tren Maya, porque se apost\u00f3 a dar las concesiones, entregar toda la infraestructura",
            "start": 2696.22,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " de los ferrocarriles de M\u00e9xico.",
            "start": 2710.5,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Acabaron con todo lo que se hab\u00eda construido en m\u00e1s de 100 a\u00f1os. Se construy\u00f3 en la",
            "start": 2713.62,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez y del presidente Lerdo el ferrocarril de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2729.46,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " a Veracruz, fue el primero 600 kil\u00f3metros.",
            "start": 2736.02,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Luego con Porfirio D\u00edaz se construyeron m\u00e1s de 20 mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas.",
            "start": 2740.66,
            "duration": 14.320000000000164
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n lo mismo, llegamos a tener m\u00e1s de 30 mil kil\u00f3metros de v\u00edas",
            "start": 2754.98,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " f\u00e9rreas, trenes de pasajeros de norte a sur, de costa a costa.",
            "start": 2763.82,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " Llegaron estos tecn\u00f3cratas irresponsables y en un abrir y cerrar de ojos acabaron con",
            "start": 2772.1400000000003,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " los ferrocarriles. Queda un ferrocarril o dos, uno el Chepe y el de Tequila.",
            "start": 2781.74,
            "duration": 15.7199999999998
        },
        {
            "text": " Antes todav\u00eda a m\u00ed me toc\u00f3, estaba estudiando aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, ya viv\u00edan",
            "start": 2797.4599999999996,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " mis padres en Palenque, tomaba yo aqu\u00ed el tren a las ocho de la noche y al d\u00eda siguiente",
            "start": 2802.86,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " a las ocho de la noche, 24 horas, estaba yo en Palenque.",
            "start": 2813.7000000000003,
            "duration": 8.379999999999654
        },
        {
            "text": " Nos toc\u00f3 todav\u00eda nuestra generaci\u00f3n, ya los j\u00f3venes ya no han viajado en tren, s\u00f3lo",
            "start": 2822.08,
            "duration": 11.7199999999998
        },
        {
            "text": " que vayan a Europa, porque all\u00e1 s\u00ed se mantuvo todo el sistema de transporte de trenes, adem\u00e1s",
            "start": 2833.7999999999997,
            "duration": 11.700000000000273
        },
        {
            "text": " se moderniz\u00f3, ahora hay trenes que se desplazan a 300, 400 kil\u00f3metros por hora en Espa\u00f1a,",
            "start": 2846.26,
            "duration": 12.959999999999582
        },
        {
            "text": " Inglaterra, en China y nosotros retrocedimos.",
            "start": 2859.22,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo vamos a seguir con el modelo econ\u00f3mico neoliberal?",
            "start": 2866.46,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " No, vamos a cambiar, vamos a crear como dicen los analistas suif\u00eds o en el lenguaje tecnocr\u00e1tico,",
            "start": 2873.5,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " un nuevo paradigma, una nueva pol\u00edtica.",
            "start": 2890.74,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y la segunda pregunta, presidente, si la contesta, por favor.",
            "start": 2900.26,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " El pr\u00f3ximo 5 de mayo se conmemora un a\u00f1o m\u00e1s de la batalla de Puebla y el intento",
            "start": 2905.0600000000004,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " de los franceses por quedarse con nuestro pa\u00eds de nueva cuenta, pero desde 1862 o antes,",
            "start": 2910.7400000000002,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " incluso la cuarenta lucha entre conservadores y liberales sigue hasta nuestros d\u00edas.",
            "start": 2918.5400000000004,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " La idea de ello es que el pr\u00f3ximo 5 de mayo, el domingo, Francisco Mart\u00edn Moreno est\u00e1",
            "start": 2924.78,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " llamando a algunos mexicanos a que salgan a las plazas para pedirle su renuncia o incluso",
            "start": 2931.32,
            "duration": 6.619999999999891
        },
        {
            "text": " manifestarles sus inconformidades por las decisiones que est\u00e1 haciendo su gobierno.",
            "start": 2937.94,
            "duration": 5.120000000000346
        },
        {
            "text": " Estos l\u00edderes o incitadores viven en M\u00e9xico, presidente, se sirven de M\u00e9xico y cobran",
            "start": 2943.0600000000004,
            "duration": 6.919999999999618
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico.",
            "start": 2949.98,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Es como hacerle unas ranuras al barco llamado M\u00e9xico para que se hunda.",
            "start": 2951.42,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece ese tipo de llamados o acciones de esta gente o escritores que",
            "start": 2956.62,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " est\u00e1n llamando a la sociedad en general?",
            "start": 2963.86,
            "duration": 3.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Pues mire, est\u00e1n en su derecho, est\u00e1n ejerciendo su libertad.",
            "start": 2967.7,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " Yo tengo una opini\u00f3n de ese periodista, escritor, ya la expres\u00e9 en un Twitter hace",
            "start": 2976.06,
            "duration": 16.360000000000127
        },
        {
            "text": " como un a\u00f1o. B\u00fasquenla, ah\u00ed se los dejo de tarea. Y esto es lo que pienso, pero tiene",
            "start": 2992.42,
            "duration": 19.480000000000018
        },
        {
            "text": " derecho a manifestarse, a expresarse, a oponerse, somos distintos, \u00e9l tiene un pensamiento",
            "start": 3011.9,
            "duration": 14.639999999999873
        },
        {
            "text": " conservador y eso es, lo hemos dicho aqu\u00ed, bueno que haya definiciones, que no haya simulaci\u00f3n.",
            "start": 3026.54,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Nosotros vamos a conmemorar lo del triunfo de las fuerzas del Ej\u00e9rcito mexicano en",
            "start": 3038.46,
            "duration": 18.360000000000127
        },
        {
            "text": " en Puebla, enfrentando a los franceses, vamos a estar en Piedras Negras, Cahuy. No voy a",
            "start": 3057.82,
            "duration": 12.300000000000182
        },
        {
            "text": " estar en Puebla, me invit\u00f3 el ciudadano gobernador, va a ir en mi representaci\u00f3n la secretaria",
            "start": 3070.1200000000003,
            "duration": 10.819999999999709
        },
        {
            "text": " de Gobierno, Olga Santis C\u00f3rdenas.",
            "start": 3080.94,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Yo no puedo estar en Puebla porque hay elecciones y he ofrecido no visitar estados en procesos",
            "start": 3083.98,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " electorales cuando hay elecciones.",
            "start": 3099.9,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Se toca una gira en el norte, vamos a comenzar ma\u00f1ana, vamos a estar en la refiner\u00eda de",
            "start": 3105.42,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Cadereca, Nuevo Le\u00f3n, ma\u00f1ana, y vamos a tener un acto en la tarde en Monclova. Luego",
            "start": 3117.42,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " el s\u00e1bado vamos a estar en Sabinas, Coahuila, y en Acu\u00f1a, en la frontera.",
            "start": 3127.02,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y el domingo 5 de mayo vamos a conmemorar la batalla de Puebla en Piedras Negras, ah\u00ed",
            "start": 3136.22,
            "duration": 12.2800000000002
        },
        {
            "text": " el acto.",
            "start": 3149.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 en Piedras Negras y en Coahuila? Porque de ayer era Ignacio Zaragoza, Ignacio",
            "start": 3150.34,
            "duration": 13.679999999999836
        },
        {
            "text": " en lo que hoy es el estado de Texas, pero cuando \u00e9l nace, Texas pertenec\u00eda a Coahuila.",
            "start": 3164.02,
            "duration": 15.559999999999945
        },
        {
            "text": " Ya esa es otra historia que ustedes conocen, nos quitaron nuestro territorio en esa parte,",
            "start": 3179.58,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " nos quitaron en la guerra del 47-48 del siglo XIX m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio,",
            "start": 3192.7,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " aunque empez\u00f3 con Texas en los a\u00f1os 30, los conservadores empezaron quit\u00e1ndonos Texas,",
            "start": 3201.3799999999997,
            "duration": 17.40000000000009
        },
        {
            "text": " luego la separaci\u00f3n de Texas.",
            "start": 3218.78,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Primero plantearon que los colonos que habitaban Texas, plantearon que no aceptaban la Constituci\u00f3n",
            "start": 3222.26,
            "duration": 20.159999999999854
        },
        {
            "text": " o las leyes conservadoras y quer\u00edan el restablecimiento de la Constituci\u00f3n de 1824, pero fue realmente",
            "start": 3242.42,
            "duration": 8.61999999999989
        },
        {
            "text": " una excusa y por eso se independizaron.",
            "start": 3251.04,
            "duration": 6.019999999999982
        },
        {
            "text": " se independiza de M\u00e9xico y luego se anexa a Estados Unidos. Esa fue la primera p\u00e9rdida",
            "start": 3257.06,
            "duration": 19.159999999999854
        },
        {
            "text": " y luego el gran zarpaso en el 47, otra excusa que se le serv\u00eda un dinero y que se hab\u00eda",
            "start": 3277.22,
            "duration": 18.800000000000182
        },
        {
            "text": " invadido una parte del territorio de California y el presidente en ese entonces, Volk, dem\u00f3crata,",
            "start": 3296.02,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " ordena la invasi\u00f3n y el Congreso aprueba la guerra contra nuestro pa\u00eds y terminan",
            "start": 3311.86,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " quit\u00e1ndonos m\u00e1s de la mitad del territorio.",
            "start": 3321.46,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Entonces, corre la frontera hasta el r\u00edo Bravo y es muy importante recordar tambi\u00e9n",
            "start": 3326.02,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " de que en los acuerdos de Guadalupe queda Laredo del otro lado del r\u00edo como parte de",
            "start": 3339.62,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " Estados Unidos, pero los pobladores de Laredo, mexicanos, no aceptan el acuerdo, no aceptan",
            "start": 3353.66,
            "duration": 14.240000000000236
        },
        {
            "text": " a formar parte de Estados Unidos, quieren seguir siendo mexicanos y se hace una consulta",
            "start": 3368.06,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " y la mayor\u00eda dice, queremos seguir siendo mexicanos.",
            "start": 3378.1,
            "duration": 7.120000000000346
        },
        {
            "text": " Entonces, el gobierno estadounidense en una situaci\u00f3n de predominio total, porque ya",
            "start": 3385.22,
            "duration": 14.400000000000091
        },
        {
            "text": " hab\u00edan tomado la Ciudad de M\u00e9xico, izaron aqu\u00ed la bandera estadounidense en el Z\u00f3calo,",
            "start": 3399.62,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " los momentos m\u00e1s tristes de nuestra historia, ya lo hab\u00edan hecho antes, pero esta vez fue",
            "start": 3409.2200000000003,
            "duration": 11.83999999999969
        },
        {
            "text": " as\u00ed muy fuerte.",
            "start": 3421.06,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 creen que pasa?",
            "start": 3422.74,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Que un grupo, unas familias de Laredo no aceptan y se pasan de este lado del r\u00edo, se traen",
            "start": 3427.9399999999996,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " hasta sus muertos y se funda Nuevo Laredo. Es bonita la historia, \u00bfverdad?",
            "start": 3445.98,
            "duration": 12.639999999999873
        },
        {
            "text": " Entonces, no que nos estemos desviando, sino que todo esto es importante recordarlo con",
            "start": 3458.62,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " motivo de lo del d\u00eda 5 de mayo, Zaragoza era mexicano.",
            "start": 3469.42,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, f\u00edjense que es la fecha hist\u00f3rica que m\u00e1s se celebra en Estados Unidos, porque",
            "start": 3478.2200000000003,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " fue la defensa de nuestro pa\u00eds ante la invasi\u00f3n francesa. Entonces, s\u00ed vamos a conmemorar",
            "start": 3495.42,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " el d\u00eda 5 de mayo.",
            "start": 3502.1800000000003,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " No olvidar, nunca olvidar.",
            "start": 3503.82,
            "duration": 1.6799999999998363
        },
        {
            "text": " \u00bfUstedes tres?",
            "start": 3505.5,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfUstedes tres?",
            "start": 3509.1800000000003,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Y luego por ac\u00e1.",
            "start": 3511.26,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Hubo alguien que se qued\u00f3 ayer, t\u00fa.",
            "start": 3512.42,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, compa\u00f1eros de la prensa. Mi nombre es Carlos Dom\u00ednguez,",
            "start": 3519.62,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " personalmente trabajo en CDMX Express. Soy hijo de Carlos Dom\u00ednguez, periodista de Nuevo",
            "start": 3525.46,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Laredo, asesinado el a\u00f1o pasado en la dura, dif\u00edcil y cr\u00edtica ciudad y forma parte de",
            "start": 3530.66,
            "duration": 10.320000000000164
        },
        {
            "text": " un estado asolado por la delincuencia organizada.",
            "start": 3540.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hasta hoy las indagatorias que siguen parte de los organismos de procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 3545.98,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " acerca del asesinato de mi padre, Carlos Dom\u00ednguez, un periodista con m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 3551.9,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " de trayectoria, no satisfacen el dolor que sentimos su familia y el gremio period\u00edstico.",
            "start": 3557.02,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ha habido esfuerzos en el desarrollo de las investigaciones, pero no se quita el",
            "start": 3563.42,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " sabor amargo, ese sentir r\u00edspido e injusticia que te impregna cada ma\u00f1ana al saber que",
            "start": 3569.54,
            "duration": 9.260000000000218
        },
        {
            "text": " existe all\u00e1 afuera en libertad en las calles el autor intelectual, una mente perversa",
            "start": 3578.8,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " que orden\u00f3 poner el nombre de mi padre en una lista de sentenciado a muerte.",
            "start": 3585.52,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Se dicen muchas cosas del brutal asesinato de Carlos Dom\u00ednguez, quien fue apu\u00f1alado",
            "start": 3590.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en 24 ocasiones en frente de mis sobrinos, su cu\u00f1ada, un beb\u00e9 de ocho meses y cuatro",
            "start": 3595.76,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " a\u00f1os, se\u00f1or presidente, en pleno centro de la ciudad a la luz del d\u00eda, pero es un hecho",
            "start": 3601.96,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " que fue asesinado cuando escrib\u00eda y documentaba una red de desv\u00edos de recursos millonarios",
            "start": 3608.34,
            "duration": 6.179999999999836
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de empresas fantasmas en los que involucraba directamente a la anterior alcalde",
            "start": 3614.52,
            "duration": 6.220000000000255
        },
        {
            "text": " de Nuevo Laredo, Carlos Cantur-Rosas.",
            "start": 3620.7400000000002,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " Quisiera entender por qu\u00e9 el proceso de las investigaciones a\u00fan no alcanzan a esta persona,",
            "start": 3623.54,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " que adem\u00e1s se encuentra pr\u00f3fugo de la justicia porque tiene \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n derivados",
            "start": 3628.5,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " de otros delitos. \u00bfAcaso es inmune a la justicia? \u00bfDe qu\u00e9 impunidad goza este siniestro",
            "start": 3633.02,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " personaje? Pregunto.",
            "start": 3638.78,
            "duration": 1.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Quisiera entender tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, por qu\u00e9 raz\u00f3n, con todo respeto, su movimiento",
            "start": 3640.54,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " que le cost\u00f3 tanto trabajo hoy protege y da una candidatura a una de sus hermanas, Camilia",
            "start": 3646.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Cantur-Rosas, pero la iba plurinominal en Tamoalipas.",
            "start": 3655.38,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " La cuesti\u00f3n es que no es para un cargo cualquiera, sino, como lo repito, para una diputaci\u00f3n",
            "start": 3660.98,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " local plurinominal, sin tener trayectoria, fama propia o un trabajo que lo respalde dentro",
            "start": 3666.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " o fuera del partido. \u00bfAcaso el plan es seguir escolarla en el Congreso para que Cantur-Rosas",
            "start": 3672.62,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " tenga protecci\u00f3n, se\u00f1or presidente?",
            "start": 3679.06,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Misteriosamente, hace unos d\u00edas atr\u00e1s, uno de los imputados muri\u00f3 dentro del penal de",
            "start": 3681.02,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " Nuevo Laredo, supuestamente de un paro cardiaco en circunstancias muy extra\u00f1as y muy grises.",
            "start": 3685.3,
            "duration": 4.919999999999618
        },
        {
            "text": " El hoy finado era una de las piezas claves para llegar al autor intelectual de este homicidio,",
            "start": 3691.18,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente.",
            "start": 3695.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Extra\u00f1amente, el mismo d\u00eda de esta extra\u00f1a muerte, despu\u00e9s de siete meses de silencio",
            "start": 3696.66,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " en redes sociales, Cantur-Rosas se manifiesta en evidente ret\u00f3rica.",
            "start": 3702.4199999999996,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " He solicitado el resultado de la autopsia de esta persona y hasta hoy, 18 d\u00edas despu\u00e9s,",
            "start": 3706.18,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " no se me ha notificado nada por parte de la Fiscal\u00eda de Tamoalipa.",
            "start": 3712.3399999999997,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " que es lo que quiero. Ay\u00fademe, se\u00f1or presidente, a encontrar justicia para mi pap\u00e1, por favor.",
            "start": 3743.62,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Muy bien. Vamos a que se atienda tu asunto hoy mismo, que Jes\u00fas nos ayude para que lo",
            "start": 3749.46,
            "duration": 13.879999999999654
        },
        {
            "text": " vea la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n y se haga la solicitud.",
            "start": 3763.34,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Debe estar este asunto en la Fiscal\u00eda General tambi\u00e9n.",
            "start": 3770.5,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Eso tambi\u00e9n me gustar\u00eda, se\u00f1or presidente, sacar el caso de Tamoalipas. Ya no conf\u00edo",
            "start": 3777.1800000000003,
            "duration": 5.839999999999691
        },
        {
            "text": " en la Fiscal\u00eda de Tamoalipa.",
            "start": 3783.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Que se haga el tr\u00e1mite para pedirle incluso al fiscal general, Alejandro Gertz, que te",
            "start": 3784.02,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " atienda. Eso lo vamos a hacer.",
            "start": 3795.98,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Lo otro, la parte electoral.",
            "start": 3799.54,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Lo entiendo, se\u00f1or presidente, pero p\u00f3ngase en mi lugar como v\u00edctima.",
            "start": 3801.34,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " S\u00ed, tienes todo el derecho de manifestar.",
            "start": 3807.46,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3809.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque esto es evidentemente\u2026 detr\u00e1s de esta candidatura hay una negociaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3810.9,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " en lo oscurito para seguir protegiendo a este asesino de mi padre y tengo miedo.",
            "start": 3818.42,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero nosotros no nos metemos en la parte esta electoral.",
            "start": 3823.02,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Sin embargo, todo esto est\u00e1s en todo tu derecho de manifestarlo, de expresarlo y que la autoridad",
            "start": 3830.38,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " competente intervenga.",
            "start": 3841.38,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3843.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 3844.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Mariana Le\u00f3n, del Financiero.",
            "start": 3845.82,
            "duration": 7.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Ayer usted nos dec\u00eda que todo va a requetebir en la econom\u00eda, lo pol\u00edtico. \u00bfCu\u00e1les son",
            "start": 3853.58,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " los elementos que lo llevan a pensar, sobre todo en lo econ\u00f3mico, que vamos requetebien?",
            "start": 3859.22,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Hoy publicamos\u2026 bueno, ayer la secretar\u00eda de Hacienda da a conocer su informe trimestral",
            "start": 3863.9,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " y vemos que existe un\u2026 que no se ha gastado el 6.2 por ciento, que hay un subejercicio,",
            "start": 3869.14,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " el que usted dec\u00eda que no iba a haber. \u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando y cu\u00e1les son los",
            "start": 3876.62,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " indicadores que nos dicen que todo va bien en la econom\u00eda?",
            "start": 3880.54,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " No bien, requetebien. Lo acabo de decir ahora. P\u00e9nganle un vistazo a c\u00f3mo andan otros pa\u00edses.",
            "start": 3885.18,
            "duration": 19.960000000000036
        },
        {
            "text": " Es de mal gusto que yo lo se\u00f1ale, que yo diga cu\u00e1l pa\u00eds, pero vamos muy bien en M\u00e9xico.",
            "start": 3905.14,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " No hay subejercicio.",
            "start": 3922.2599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEs un dato de la secretar\u00eda de Hacienda, presidente?",
            "start": 3923.2599999999998,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Porque hay ahorros. Vamos a dar a conocer en unos d\u00edas m\u00e1s lo que hemos logrado ahorrar",
            "start": 3928.2200000000003,
            "duration": 12.360000000000127
        },
        {
            "text": " y ese dinero se va a utilizar para fortalecer programas sociales y tambi\u00e9n para compensar",
            "start": 3940.58,
            "duration": 25.679999999999836
        },
        {
            "text": " lo que vamos a dejar de recibir, porque vamos a reducir los derechos a Pemex para darle",
            "start": 3966.26,
            "duration": 12.820000000000164
        },
        {
            "text": " m\u00e1s autonom\u00eda y m\u00e1s fuerza a Pemex.",
            "start": 3979.0800000000004,
            "duration": 6.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, no es subejercicio, es ahorros que se est\u00e1n teniendo y van a haber otros.",
            "start": 3985.74,
            "duration": 15.2800000000002
        },
        {
            "text": " Ahora que se aprob\u00f3 en una primera instancia el plan de austeridad.",
            "start": 4001.02,
            "duration": 10.360000000000127
        },
        {
            "text": " Si ustedes ven el informe de Hacienda, en efecto, hay un ejercicio de 6.5 menos que",
            "start": 4011.38,
            "duration": 17.559999999999945
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o pasado, m\u00e1s o menos. \u00bfC\u00f3mo no vamos a gastar menos si ya no hay extravagancias?",
            "start": 4028.94,
            "duration": 11.7199999999998
        },
        {
            "text": " M\u00e1s bien es la comparaci\u00f3n con el gasto programado que su mismo gobierno ten\u00eda con",
            "start": 4040.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " lo que se gast\u00f3 realmente, es decir, un subejercicio.",
            "start": 4044.66,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque todav\u00eda el presupuesto de este a\u00f1o, vamos a decir que se hizo a la lim\u00f3n,",
            "start": 4048.06,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " no lo hicimos por entero nosotros, necesitaban todav\u00eda los funcionarios de la pasada administraci\u00f3n,",
            "start": 4057.9,
            "duration": 10.7800000000002
        },
        {
            "text": " por eso vamos a hacer una reprogramaci\u00f3n del presupuesto.",
            "start": 4068.6800000000003,
            "duration": 3.1399999999998727
        },
        {
            "text": " Entonces, es un menor gasto porque no hay derroche, pero si observan es m\u00e1s la recaudaci\u00f3n",
            "start": 4071.82,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " del gasto. \u00bfEsto qu\u00e9 significa?",
            "start": 4086.06,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " De que no estamos gastando m\u00e1s de lo que ingresa. \u00bfQu\u00e9 quisieran los expertos neoliberales?",
            "start": 4092.7,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " que gast\u00e1ramos m\u00e1s de lo que ingresa a la hacienda p\u00fablica, que haya d\u00e9ficit. No es",
            "start": 4110.38,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " un manejo profesional de las finanzas p\u00fablicas.",
            "start": 4123.0199999999995,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Porque entre los factores que se\u00f1alaban era que los programas sociales no avanzan",
            "start": 4129.62,
            "duration": 5.220000000000255
        },
        {
            "text": " a la velocidad y la falta de estudios para proyectos estrat\u00e9gicos. Estas s\u00ed son algunas",
            "start": 4134.84,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " de las razones.",
            "start": 4139.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Van avanzando mucho los programas sociales. Imag\u00ednense que siete millones de adultos",
            "start": 4140.58,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " mayores est\u00e1n recibiendo sus pensiones, del doble de lo que recib\u00edan el a\u00f1o pasado.",
            "start": 4152.3,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " La semana pr\u00f3xima les vamos a presentar el reporte sobre el programa J\u00f3venes Construyendo",
            "start": 4165.14,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " el Futuro. Ya van a estar cobrando alrededor de 400 mil j\u00f3venes que se est\u00e1n capacitando,",
            "start": 4173.22,
            "duration": 18.5600000000004
        },
        {
            "text": " est\u00e1n de aprendices en empresas, en talleres. Vamos muy bien.",
            "start": 4191.98,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " Pero vamos a que cada vez sea mejor. Y qu\u00e9 bueno que nos acicatean los opositores, nos",
            "start": 4199.38,
            "duration": 26.23999999999978
        },
        {
            "text": " ayudan muchos para que nadie se duerma. Por eso es importante la cr\u00edtica. A veces vuelan,",
            "start": 4225.62,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " pero no est\u00e1 mal tambi\u00e9n.",
            "start": 4240.98,
            "duration": 1.2400000000006912
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1n apostando a que nos vaya mal. Ayer, por ejemplo, cuando dieron las",
            "start": 4242.22,
            "duration": 11.759999999999309
        },
        {
            "text": " cifras del crecimiento, nada m\u00e1s es cosa de contestarle c\u00f3mo empez\u00f3 Sedillo. Claro",
            "start": 4253.98,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " que me van a decir, pues s\u00ed, porque se dio la crisis de diciembre y se cay\u00f3 la econom\u00eda,",
            "start": 4264.58,
            "duration": 17.519999999999527
        },
        {
            "text": " pero era para que se tuviese tambi\u00e9n un referente.",
            "start": 4282.1,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Vamos muy bien. No tengo preocupaci\u00f3n, al contrario, estoy optimista. Ya les voy a mostrar",
            "start": 4287.9400000000005,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " las cartas de este inversionista, es el que administra.",
            "start": 4301.9,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfLa Riffin?",
            "start": 4307.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Maneja como siete trillones de d\u00f3lares en los fondos y el planteamiento es expresado",
            "start": 4310.98,
            "duration": 29.359999999999673
        },
        {
            "text": " en el plan nacional de desarrollo.",
            "start": 4340.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo?",
            "start": 4341.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo hemos hablado ya dos veces, lo vi en M\u00e9rida y ahora me env\u00eda la carta porque all\u00e1 hizo",
            "start": 4342.34,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " el compromiso de que van a hacer aqu\u00ed en M\u00e9xico este encuentro de financieros del",
            "start": 4348.46,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " mundo.",
            "start": 4357.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos muy bien.",
            "start": 4358.38,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 era lo otro que preguntaste?",
            "start": 4362.74,
            "duration": 3.160000000000764
        },
        {
            "text": " para todos s\u00ed tomar\u00e1 20 a\u00f1os para el pa\u00eds.",
            "start": 4394.4,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " No creo que 20 a\u00f1os, pero s\u00ed en eso estamos siendo conservadores. Nos va a ir muy bien.",
            "start": 4398.92,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " Ya en seis meses vamos a demostrar dos cosas, as\u00ed, de las que ahora se est\u00e1n cuestionando.",
            "start": 4409.36,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " Una, m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico en seis meses y dos, como dije, vamos a bajar la incidencia",
            "start": 4421.72,
            "duration": 10.0600000000004
        },
        {
            "text": " delictiva.",
            "start": 4431.780000000001,
            "duration": 2.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Les doy un dato, aqu\u00ed vinieron con todo su derecho a cuestionarnos del crecimiento de",
            "start": 4434.320000000001,
            "duration": 12.05999999999949
        },
        {
            "text": " la incidencia delictiva en los primeros meses.",
            "start": 4447.1,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " Resulta que en abril el reporte ya que tenemos es que est\u00e1 bajando la incidencia delictiva,",
            "start": 4451.64,
            "duration": 15.340000000000146
        },
        {
            "text": " de abril, sobre todo en homicidios.",
            "start": 4467.259999999999,
            "duration": 3.2200000000002547
        },
        {
            "text": " Entonces, hoy, por ejemplo, lo que nos reportaron, 64 homicidios, ayer 63. No es para echar las",
            "start": 4470.48,
            "duration": 26.079999999999927
        },
        {
            "text": " campanas al vuelo, pero el promedio era de 80 lo que tra\u00edamos, porque nos dejaron un",
            "start": 4496.56,
            "duration": 20.359999999999673
        },
        {
            "text": " crecimiento de violencia y en homicidios, como todo.",
            "start": 4516.92,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " Entonces, yo dije, vamos a estabilizar y vamos a ir poco a poco bajando la incidencia delictiva.",
            "start": 4522.16,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " Claro, todav\u00eda no es para echar las campanas al vuelo, para cantar Victoria, no, pero se",
            "start": 4532.32,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " est\u00e1 trabajando y estamos avanzando.",
            "start": 4547.72,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y hay cosas muy importantes, por ejemplo, el que no se permita la impunidad, el que",
            "start": 4550.76,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " sepan los delincuentes comunes y de cuello blanco que ya no hay impunidad. Esto es un",
            "start": 4559.96,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " mensaje. Lo que ayer hablamos sobre los jueces, no se va a permitir la corrupci\u00f3n.",
            "start": 4571.5199999999995,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " Vamos a ser respetuosos del Poder Judicial, pero vamos a estar pendientes. Si hay jueces",
            "start": 4586.639999999999,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n liberando a presuntos delincuentes y antes ni se sab\u00eda, pues ahora no, ahora",
            "start": 4597.24,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " va a haber tambi\u00e9n un qui\u00e9n es qui\u00e9n en la justicia.",
            "start": 4612.2,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " O sea, cero huachicol, no se permite el huachicol en nada. Se hablaba, por ejemplo, de la Reforma",
            "start": 4616.52,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " Educativa y que se iba a negociar con las plazas, no va a haber huachicol de plazas,",
            "start": 4633.96,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " se acaba la corrupci\u00f3n. Entonces, esto ayuda mucho por lo que estamos planteando. Va a",
            "start": 4642.52,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " haber crecimiento y se va a seguir avanzando.",
            "start": 4653.96,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " Entonces, si no se necesitan 20 a\u00f1os, como dice el Plan Nacional, \u00bfcu\u00e1nto se necesita,",
            "start": 4658.4400000000005,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " cu\u00e1nto estima usted?",
            "start": 4663.200000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Sostengo lo que est\u00e1 en el plan en la visi\u00f3n 2024, ah\u00ed hay unos datos, o sea, ah\u00ed hablo",
            "start": 4668.2,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " de disminuir el 50 por ciento la incidencia delictiva en el sexenio, ya hablo de crecer",
            "start": 4682.24,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " al 4 por ciento y hablo de cero corrupci\u00f3n en el 24, cero impunidad.",
            "start": 4691.64,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " Les recomiendo eso, todo el documento es muy importante, pero el ep\u00edlogo son tres cuartillas,",
            "start": 4703.88,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " esa es mi visi\u00f3n, eso es lo que vislumbro para el 2024, ese es mi compromiso, o sea,",
            "start": 4716.799999999999,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " entregar un pa\u00eds con empleo, con buenos salarios, con paz, con tranquilidad, sin corrupci\u00f3n,",
            "start": 4730.36,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " sin impunidad, un pa\u00eds nuevo, una patria nueva, y est\u00e1 ah\u00ed en el ep\u00edlogo.",
            "start": 4745.8,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " Presidente, buenos d\u00edas. Soy Humberto Padgett de F\u00f3rmula para el programa Ciro G\u00f3mez,",
            "start": 4758.2,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " y hoy es el d\u00eda de la libertad de prensa y a prop\u00f3sito de las agresiones que existen",
            "start": 4772.12,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " contra los periodistas, despu\u00e9s de la violencia lo que las define es la impunidad, es un trato",
            "start": 4779.44,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " preferencial que la justicia le da no s\u00f3lo a quienes act\u00faan f\u00edsicamente contra estos,",
            "start": 4785.64,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " sino a los beneficiarios pol\u00edticos de quienes asesinan, amenazan, silencian periodistas.",
            "start": 4790.56,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " Estamos en uno u otro caso vemos con preocupaci\u00f3n esta situaci\u00f3n, el compa\u00f1ero Carlos Dom\u00ednguez",
            "start": 4797.84,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " acaba de decir que una beneficiaria de esta impunidad es una candidata de su partido,",
            "start": 4804.56,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " de Morena. \u00bfC\u00f3mo garantizar el fin de la impunidad en contra de los periodistas asesinados,",
            "start": 4810.88,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " amenazados, si no existe fin a los beneficios pol\u00edticos de quienes se beneficien de esa",
            "start": 4817.72,
            "duration": 8.699999999999818
        },
        {
            "text": " violencia contra la prensa, se\u00f1or presidente?",
            "start": 4826.42,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Bueno, t\u00fa editorializaste porque ya est\u00e1s dando como hecho de que nosotros estamos protegiendo",
            "start": 4829.82,
            "duration": 16.0600000000004
        },
        {
            "text": " a un presunto delincuente y eso no es cierto, o sea, nosotros no protegemos a nadie. Si",
            "start": 4846.88,
            "duration": 17.699999999999818
        },
        {
            "text": " venimos luchando desde hace muchos a\u00f1os, pero no para que haya corrupci\u00f3n y para que",
            "start": 4864.58,
            "duration": 6.739999999999782
        },
        {
            "text": " haya impunidad, no somos iguales.",
            "start": 4871.32,
            "duration": 3.4200000000000728
        },
        {
            "text": " En el caso de Carlos Dom\u00ednguez, \u00e9l fue asesinado luego de demostrar, de documentar hechos",
            "start": 4874.74,
            "duration": 6.699999999999818
        },
        {
            "text": " de corrupci\u00f3n cercanos a los mil millones de pesos que presumiblemente se cometieron",
            "start": 4881.44,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " durante la administraci\u00f3n de Canturrosas. Su hermana, a la que es candidata a una diputaci\u00f3n",
            "start": 4886.32,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " plurinominal, no tiene m\u00e1s carrera pol\u00edtica que la que ha hecho bajo la carrera de su",
            "start": 4891.48,
            "duration": 6.220000000000255
        },
        {
            "text": " propio hermano.",
            "start": 4897.7,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Hace seis meses era panista y se lo pregunto sin \u00e1nimo de insultarlo, sino convencido",
            "start": 4898.86,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " de que hay un verdadero problema de violencia en contra de los periodistas.",
            "start": 4905.339999999999,
            "duration": 4.980000000000473
        },
        {
            "text": " S\u00ed, hay un problema de violencia contra los periodistas que no se debe de permitir, se",
            "start": 4910.32,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " le tiene que dar protecci\u00f3n a los periodistas y tiene que terminarse la impunidad.",
            "start": 4917.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pero este hecho se cometi\u00f3 en el gobierno pasado, lamentablemente. Primero.",
            "start": 4923.28,
            "duration": 14.859999999999673
        },
        {
            "text": " Segundo, t\u00fa mismo est\u00e1s planteando, dice, viene de su movimiento, pero hace seis meses",
            "start": 4938.139999999999,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " era del PAN, o sea, es un asunto partidista.",
            "start": 4948.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros nos vamos a hacer cargo de que no haya impunidad, sea quien sea.",
            "start": 4953.58,
            "duration": 13.9399999999996
        },
        {
            "text": " Yo tom\u00e9 posici\u00f3n como presidente y dije que s\u00f3lo me hac\u00eda responsable de Jes\u00fas",
            "start": 4967.52,
            "duration": 10.579999999999927
        },
        {
            "text": " Ernesto, de mi hijo peque\u00f1o, porque es menor de edad, pero no me hago responsable de ning\u00fan",
            "start": 4978.1,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " miembro de mi familia. Soy tambi\u00e9n en esto juarista.",
            "start": 4992.94,
            "duration": 8.699999999999818
        },
        {
            "text": " Cuando un hierno de Ju\u00e1rez maltrat\u00f3 a un juez y el juez se quej\u00f3 con Ju\u00e1rez, la respuesta",
            "start": 5001.639999999999,
            "duration": 18.860000000000582
        },
        {
            "text": " fue \u00bfy qu\u00e9 espera? Para hacer justicia. Yo no voy a proteger a nadie, sea quien sea.",
            "start": 5020.5,
            "duration": 15.979999999999563
        },
        {
            "text": " Yo estoy aqu\u00ed porque el pueblo me dio su apoyo para llevar a cabo una transformaci\u00f3n,",
            "start": 5036.48,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " un cambio verdadero. No estoy aqu\u00ed por la parafernalia del poder, por ser presidente,",
            "start": 5046.44,
            "duration": 8.9399999999996
        },
        {
            "text": " por el cargo, estoy aqu\u00ed porque tengo la encomienda de transformar al pa\u00eds.",
            "start": 5055.379999999999,
            "duration": 9.140000000000327
        },
        {
            "text": " Entonces, no tengo partido, no tengo sindicato, no tengo medio de comunicaci\u00f3n preferido,",
            "start": 5064.52,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " mucho menos grupo de intereses creado, o sea, no somos iguales.",
            "start": 5079.120000000001,
            "duration": 7.799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, en el caso del compa\u00f1ero, tiene todo su derecho, es su pap\u00e1, lo entiendo",
            "start": 5086.92,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " perfectamente, me est\u00e1n informando ahora, lo va a recibir el fiscal general, te va a",
            "start": 5095.52,
            "duration": 13.759999999999309
        },
        {
            "text": " general, pero no mezclemos las cosas, no es un asunto electoral, hay elecciones en Tamaulipas",
            "start": 5110.28,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " ahora.",
            "start": 5123.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esto enrarece siempre el ambiente, es un poco lo que sucede con todo respeto en",
            "start": 5124.96,
            "duration": 12.9399999999996
        },
        {
            "text": " Estados Unidos, como viene la reelecci\u00f3n salen las pasiones en todos lados, acaban",
            "start": 5137.9,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " de pasar las elecciones en Espa\u00f1a siempre.",
            "start": 5150.9,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, pero vamos a que haya justicia, que si hay pruebas, no hacer juicios sumarios",
            "start": 5153.5,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " en los medios, si no existen elementos, si no existen pruebas, hay que esperar.",
            "start": 5170.94,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros vamos a atender esto, ya lo estamos haciendo, es lo que puedo comentar",
            "start": 5183.419999999999,
            "duration": 10.580000000000837
        },
        {
            "text": " y garantizar la libertad de ustedes.",
            "start": 5194.0,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5197.719999999999,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " A prop\u00f3sito del 5 de mayo, con Francia hay un adeudo, que son las islas Revillajigedo,",
            "start": 5201.599999999999,
            "duration": 9.579999999999927
        },
        {
            "text": " La Pasi\u00f3n o Clipperton, hasta la constituci\u00f3n de 1857, estas islas formaban parte de la",
            "start": 5211.179999999999,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " soberan\u00eda mexicana, \u00bfcre\u00f3 usted o podr\u00eda instruir la canciller\u00eda mexicana para hacer",
            "start": 5219.74,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " un reclamo como los argentinos con las Malvinas, M\u00e9xico con las Clipperton, por un lado?",
            "start": 5225.38,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y por el otro lado, respecto a su pol\u00edtica de protecci\u00f3n a la zona de la reserva de",
            "start": 5230.9400000000005,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " los Tuzlas o de la biosfera de otras partes de la Rep\u00fablica Mexicana, \u00bfqu\u00e9 nos dice",
            "start": 5236.54,
            "duration": 5.300000000000182
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente?",
            "start": 5241.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, que nosotros no tenemos ahora ninguna denuncia pendiente sobre nuestro territorio,",
            "start": 5242.84,
            "duration": 11.579999999999927
        },
        {
            "text": " vamos a cuidar lo que tenemos, a defender nuestra soberan\u00eda, hasta ah\u00ed nada m\u00e1s.",
            "start": 5254.46,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " Hay tambi\u00e9n que comprender la forma en que se defiende la soberan\u00eda, porque anteriormente",
            "start": 5263.94,
            "duration": 25.300000000000182
        },
        {
            "text": " las hegemon\u00edas, las potencias apostaban a dominar invadiendo los territorios de otros",
            "start": 5289.24,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " pa\u00edses.",
            "start": 5303.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Luego eso cambi\u00f3, ya la dominaci\u00f3n se ejerc\u00eda de otra manera.",
            "start": 5304.88,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " En los \u00faltimos tiempos se lleg\u00f3 a decir que para dominar a M\u00e9xico lo dijo un funcionario",
            "start": 5313.28,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " estadounidense.",
            "start": 5330.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed va a salir, estoy seguro que me van a ayudar, va a salir y se va a reproducir en",
            "start": 5331.08,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " las redes sociales.",
            "start": 5346.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hubo un jefe del Departamento de Estado que lleg\u00f3 a afirmar que para dominar a M\u00e9xico",
            "start": 5347.08,
            "duration": 11.9399999999996
        },
        {
            "text": " no hab\u00eda necesidad de invasi\u00f3n, que era cosa de llevar a estudiar all\u00e1 a los mexicanos,",
            "start": 5359.0199999999995,
            "duration": 16.0600000000004
        },
        {
            "text": " a las universidades de Estados Unidos y formarlos all\u00e1 y que luego esos mexicanos\u2026",
            "start": 5375.08,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " Estoy reconstruyendo, parafraseando, pero no estoy mintiendo, porque existe el documento.",
            "start": 5387.48,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Estos mexicanos cuando regresaran iban a actuar con la misma mentalidad de los financieros",
            "start": 5398.48,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " o los que manejan la econom\u00eda en Estados Unidos y en el mundo.",
            "start": 5416.44,
            "duration": 8.260000000000218
        },
        {
            "text": " Es pura coincidencia de que durante mucho tiempo las f\u00f3rmulas que se aplicaban en el",
            "start": 5424.7,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " extranjero eran las pol\u00edticas que se impusieron en el pa\u00eds.",
            "start": 5441.34,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, hablando de soberan\u00eda, pero es interesante recordarlo.",
            "start": 5447.98,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " Nosotros vamos a ser respetuosos siempre de todos los gobiernos del mundo, pero vamos",
            "start": 5460.82,
            "duration": 10.699999999999818
        },
        {
            "text": " recuperar las experiencias de nuestra historia.",
            "start": 5472.240000000001,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Nosotros queremos inspirarnos en Morelos. \u00bfQu\u00e9 dec\u00eda Morelos en sus Sentimientos",
            "start": 5481.320000000001,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " de la Naci\u00f3n?, que es un documento extraordinario, que se modere la indigencia y la opulencia,",
            "start": 5492.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que haya igualdad.",
            "start": 5501.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Miren la manera de decirlo.",
            "start": 5504.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En una frase dec\u00eda que se eleve el salario del pe\u00f3n. Una frase, otra frase, que se",
            "start": 5508.76,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " eduque al hijo del campesino y del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado.",
            "start": 5526.6,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Esa es su ocasi\u00f3n para todos.",
            "start": 5534.08,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y otra cosa dec\u00eda, que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete",
            "start": 5538.16,
            "duration": 11.100000000000364
        },
        {
            "text": " el fuerte.",
            "start": 5549.26,
            "duration": 4.460000000000036
        },
        {
            "text": " As\u00ed era Morelos. \u00bfPara qu\u00e9 vamos a ir a buscar ejemplos en el extranjero?, si tenemos",
            "start": 5553.72,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " a Morelos, si tenemos a Ju\u00e1rez, si tenemos a Madero, si tenemos al general C\u00e1rdenas?",
            "start": 5566.16,
            "duration": 11.320000000000618
        },
        {
            "text": " Sigamos las lecciones de nuestros antepasados.",
            "start": 5578.48,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Una de las f\u00f3rmulas estas, ramplonas simplistas que ense\u00f1aron ah\u00ed durante un tiempo, que",
            "start": 5587.879999999999,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " siguen ense\u00f1ando, es fin de la historia.",
            "start": 5600.799999999999,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Que desaparezca el Estado, que reina el mercado.",
            "start": 5605.36,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " Las privatizaciones como la panacea. Si llueve fuerte arriba, got\u00e9 abajo. Ya lo dije, ni",
            "start": 5622.16,
            "duration": 16.23999999999978
        },
        {
            "text": " que fuese contagiosa la riqueza.",
            "start": 5638.4,
            "duration": 6.180000000000291
        },
        {
            "text": " Todas esas f\u00f3rmulas que vinieron se aplicaron como dogma en nuestro pa\u00eds por estos tecn\u00f3cratas",
            "start": 5644.58,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " irresponsables, ineficientes, nada m\u00e1s llegaron a creerse cient\u00edficos, t\u00e9cnicos que se sintieron",
            "start": 5660.1,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " en los medios, invadieron la administraci\u00f3n p\u00fablica.",
            "start": 5673.5,
            "duration": 6.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1n los resultados. \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds?, \u00bfc\u00f3mo dejaron al pa\u00eds?",
            "start": 5680.16,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, siguen queriendo dominar, entrometerse. Pensaron que nosotros \u00edbamos a continuar",
            "start": 5686.08,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " con lo mismo. La gente vot\u00f3 por un cambio verdadero, por una transformaci\u00f3n, no fue",
            "start": 5699.16,
            "duration": 8.579999999999927
        },
        {
            "text": " un cambio de gobierno, es un cambio de r\u00e9gimen y vamos nosotros a aplicar como lo estamos",
            "start": 5707.74,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " haciendo, una nueva pol\u00edtica.",
            "start": 5714.099999999999,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " El funcionario al que usted hizo alusi\u00f3n del Departamento de Estado fue el segundo",
            "start": 5719.54,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Secretario de Estado del presidente Ronald Reagan, George Pratchett.",
            "start": 5723.86,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " No, fue antes.",
            "start": 5728.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no lo hizo?",
            "start": 5729.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor el tercero?",
            "start": 5731.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, es que lo pudieron haber repetido, porque una f\u00f3rmula\u2026 \u00bflo tienen ustedes ah\u00ed?",
            "start": 5733.36,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfpor qu\u00e9 dice?",
            "start": 5746.28,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " Es interesante. Adem\u00e1s, ya con esto terminamos.",
            "start": 5750.64,
            "duration": 16.699999999999818
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es un pa\u00eds extraordinario, f\u00e1cil de dominar, porque basta controlar un solo",
            "start": 5767.34,
            "duration": 13.38000000000011
        },
        {
            "text": " hombre.",
            "start": 5780.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, Jes\u00fas, el presidente.",
            "start": 5781.72,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " Tenemos que abandonar la idea de poner en la Presidencia a un ciudadano americano,",
            "start": 5799.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " ya que esto llevar\u00eda otra vez a la guerra.",
            "start": 5809.08,
            "duration": 5.859999999999673
        },
        {
            "text": " La soluci\u00f3n necesita m\u00e1s tiempo.",
            "start": 5814.94,
            "duration": 6.660000000000764
        },
        {
            "text": " Debemos abrir a los j\u00f3venes mexicanos ambiciosos las puertas de nuestras universidades y hacer",
            "start": 5821.6,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " el esfuerzo de educarlos en el modo de vida americano, en nuestros valores y el respeto",
            "start": 5835.68,
            "duration": 13.899999999999636
        },
        {
            "text": " al liderazgo de Estados Unidos.",
            "start": 5849.58,
            "duration": 5.740000000000691
        },
        {
            "text": " Con el tiempo esos j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar importantes cargos, cargos importantes, finalmente",
            "start": 5855.32,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " se adue\u00f1ar\u00e1n de la Presidencia.",
            "start": 5874.4,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, sin necesidad de que Estados Unidos gaste un centavo o dispare un tiro, har\u00e1n",
            "start": 5876.52,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " lo que queramos y lo har\u00e1n mejor y m\u00e1s radicalmente,",
            "start": 5892.92,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " se agregar\u00eda afanosamente que nosotros\u2026 \u00bfde qu\u00e9 a\u00f1os?",
            "start": 5909.88,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Secretario de Estado de Norteamericano del 15 al 20, de 1915, la frase es 1920.",
            "start": 5926.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Bueno, muchas gracias.",
            "start": 5934.88,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Bueno, estamos bien y de buenas y vamos s\u00f3lo a ofrecer disculpas a la familia delfinado Alfredo del Mazo, porque hace unos d\u00edas se le vincul\u00f3 con la construcci\u00f3n del aeropuerto de Texcoco y su hijo, el actual gobernador, nos pidi\u00f3 que se aclarara este asunto, se hizo una revisi\u00f3n de documentos y en efecto \u00e9l no tuvo que ver en lo del proyecto del aeropuerto de Texcoco. En el caso del ingeniero Alfredo El\u00edas Ayub, es si reconoci\u00f3 que hab\u00eda participado en lo t\u00e9cnico, aunque dijo algo interesante, que la mayor parte de los asuntos los atend\u00eda gobernaci\u00f3n, que s\u00ed hab\u00eda estado participando, pero que se resolv\u00edan los casos en gobernaci\u00f3n. Sabe que se afecta a alguien, que se sientan denunciados de manera indebida, cuando se cometa una injusticia, cuando se afecte la dignidad de las personas. Nosotros estamos en la mejor disposici\u00f3n de rectificar y de ofrecer disculpas, porque no s\u00f3lo es lo que representamos la investidura, el hecho de que lo diga el presidente de la Y no queremos difamar a nadie, no aceptamos aquello de que la calumnia cuando no mancha tizna, tenemos que ser muy serios y muy irresponsables. Bueno, pues pasamos a la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas. Quedamos aqu\u00ed pendientes con la dama y ustedes tres. Compa\u00f1era. Gracias, se\u00f1or presidente. Sandra Aguilera, del Grupo Alarza Comunicaciones. En M\u00e9xico hay fuga de cerebro sobre todos los estudiantes que son becados por el Conacyt para estudiar en el extranjero. Esos talentos en muchas ocasiones ya no regresan a M\u00e9xico porque sus conocimientos no son aplicados para el desarrollo del pa\u00eds. \u00bfC\u00f3mo retenerlos y ofrecerles trabajo en M\u00e9xico? \u00bfCu\u00e1l es el plan para este rubro? Nosotros pensamos que al lograr que vuelva a crecer de manera importante la econom\u00eda, van a haber muchas posibilidades para ofrecer oportunidades de trabajo a profesionales, a t\u00e9cnicos, a cient\u00edficos mexicanos. Vamos a tener opciones, vamos a tener alternativas. Hay proyectos muy importantes que est\u00e1n en proceso para iniciarse y llevarse a cabo durante este sexenio. Imag\u00ednense, vamos a construir el Tren Maya, es una inversi\u00f3n de alrededor de 120, 150 mil millones de pesos. En el sureste se hab\u00eda invertido tanto en una obra. Vamos a rehabilitar las seis refiner\u00edas, ya lo estamos haciendo y queremos hacerlo con t\u00e9cnicos, con profesionales mexicanos. La construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda es lo mismo, 120, 160 mil millones de pesos, es mucho trabajo. El desarrollo del Istmo, la ampliaci\u00f3n de los dos puertos, Salina Cruz, Cuatro Cuartos, la construcci\u00f3n de la nueva v\u00eda para el tren en el Istmo, el aeropuerto de la ciudad, todo el sistema aeroportuario que se est\u00e1 construyendo o que va a empezar a construirse. Hay muchas opciones. Yo espero que los mexicanos tengan garantizado el derecho al trabajo con buenos salarios, esa es la aspiraci\u00f3n. No tengo duda de que vamos a avanzar mucho ofreciendo empleo, pero queremos tambi\u00e9n que sean empleos bien pagados. Entonces, vamos hacia all\u00e1. Estoy optimista, vamos a lograr esos prop\u00f3sitos y que los mexicanos que se preparan en el extranjero tengan posibilidad de regresar y trabajar y aportar en su pa\u00eds, que muchos es lo que desean. Muchas gracias. Buenos d\u00edas, presidente. De todos los mexicanos, Carlos Pozos, reportero de L\u00edderes de Mexicanos y Petr\u00f3leo y Energ\u00eda. Presidente, siguiendo su recomendaci\u00f3n, hice lectura al Plan Nacional Liberal, publicado el d\u00eda 1 de julio de 1906, el cual consta de 52 puntos dividido en siete secciones. Presidente, entre los conceptos que destaca este hist\u00f3rico documento que sirvi\u00f3 como base para nuestra Constituci\u00f3n de 1917, llama la atenci\u00f3n, como uno de sus puntos principales, la reducci\u00f3n del periodo presidencial a cuatro a\u00f1os, la suspensi\u00f3n del servicio militar obligatorio y el establecimiento de una Guardia Nacional, as\u00ed como tambi\u00e9n agravar la responsabilidad de funcionarios p\u00fablicos, malos funcionarios p\u00fablicos imponiendo penas severas de prisi\u00f3n a esos delincuentes. Habla tambi\u00e9n este documento, presidente, sobre la creaci\u00f3n de escuelas primarias en el pa\u00eds y tambi\u00e9n llama a los extranjeros a decirles que no se va a aceptar m\u00e1s deuda p\u00fablica ni se reconocer\u00e1 deuda p\u00fablica por parte del gobierno. Pues de esto como antecedente, quiero entonces hacerle mi pregunta. Ayer usted present\u00f3 efectivamente el Plan Nacional de Desarrollo 2018. Mi pregunta es, \u00bfdejaremos atr\u00e1s con este plan de desarrollo las tasas de crecimiento mediocres que se dieron en administraciones anteriores? En este mismo documento usted habla de que el contrato social en M\u00e9xico est\u00e1 roto, se requiere de un nuevo pacto social, presidente. Primero, felicitate por leer el plan liberal de 1906, porque realmente es un documento excepcional. Espero que lo estabas resumiendo, rese\u00f1ando, estaba yo tambi\u00e9n recordando sobre otros puntos. Es algo de avanzada, se publica cuando todav\u00eda el mago\u00f1ismo apuesta a un cambio pac\u00edfico, todav\u00eda se pensaba que se pod\u00eda terminar con la dictadura porfirista mediante la lucha electoral y pac\u00edfica. Luego ya se convencen de que no iba a ser posible, ya despu\u00e9s viene Cananea y todo lo que conocemos. Pero este es un buen documento, se dice que lo hicieron en Canad\u00e1, porque andaban protegi\u00e9ndose, viv\u00edan en Estados Unidos, pero cuando los agentes del gobierno los persegu\u00edan en Estados Unidos, iban a Canad\u00e1. Y es un muy buen trabajo. Nosotros estamos planteando algo parecido, desde luego a la luz de los nuevos tiempos, de las nuevas circunstancias, pero ellos ayer lo comentaban, planteaban que era indispensable mejorar el ingreso de los trabajadores para fortalecer el mercado interno. Dice, si el trabajador, el mexicano tiene ingresos muy precarios, pues va a consumir apenas lo b\u00e1sico y esto no ayuda a las empresas ni ayuda al comercio, mantiene una econom\u00eda estancada. Entonces, su propuesta era reactivemos la econom\u00eda. Planteaban de que no hubiesen tierras sociosas que se distribuyeran a la tierra, porque hab\u00eda mucho acaparamiento de terrenos que no se utilizaban. Dec\u00eda, vamos a producir la tierra, vamos a que haya m\u00e1s producci\u00f3n para que haya m\u00e1s trabajo, m\u00e1s ingresos y m\u00e1s bienestar. Entonces, nosotros vamos a crecer en este sexenio, tenemos el compromiso de crecer al cuatro por ciento. Lo volv\u00ed a dejar de manifiesto en el plan de desarrollo, en la visi\u00f3n que es como un ep\u00edlogo de c\u00f3mo veo que va a ser el 2024, ah\u00ed dejo en claro que vamos a tener un crecimiento del cuatro por ciento. Esto va a significar crecer al doble de lo que se creci\u00f3 en el periodo neoliberal, en 36 a\u00f1os, porque el crecimiento en todo el periodo neoliberal fue del dos por ciento anual en promedio. Entonces, lo que estamos planteando es crecer al doble. Esto les molesta mucho a nuestros adversarios, pero es posible, hasta los empresarios mexicanos est\u00e1n hablando de crecer al cuatro por ciento. El presidente del Consejo Conexor Empresarial, Carlos Salazar, hizo el compromiso de apoyar para que logremos el crecimiento del cuatro por ciento. Los gobernadores de la Conago tambi\u00e9n le ofrecieron. Los gobernadores de la Conago, Carlos Zeslin, habl\u00f3 de que es posible. Hay \u00e1nimo para adem\u00e1s, ya lo hemos logrado durante mucho tiempo, desde los a\u00f1os 30 hasta los 80, 50 a\u00f1os. Si ustedes ven c\u00f3mo se comport\u00f3 la econom\u00eda en esos 50 a\u00f1os, tuvimos tasas de crecimiento en promedio del cinco por ciento, tuvimos periodos de crecimiento. Lo Antonio Ortiz Mena fue secretario de Hacienda en dos gobiernos, con L\u00f3pez Mateos y con D\u00edaz Ordaz, 12 a\u00f1os con crecimiento del seis por ciento, sin devaluaci\u00f3n, sin inflaci\u00f3n, sin endeudamiento. Se le conoci\u00f3 a ese periodo de desarrollo tan importante para el pa\u00eds, adem\u00e1s de hablarse de desarrollo estabilizador, se lleg\u00f3 a conocer como el milagro mexicano, lo que despu\u00e9s har\u00edan los gobiernos en China, mayores tasas, pero nosotros ya lo hemos hecho. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no plantearse crecer al cuatro?, adem\u00e1s subrayo, con todo respeto. Antonio Ortiz Mena no era economista, era abogado. S\u00ed es posible el crecimiento al cuatro por ciento. Presidente, \u00bfpodr\u00eda darnos detalles de cu\u00e1ndo, c\u00f3mo y en d\u00f3nde ser\u00e1 la firma del acuerdo para la Concordia con los gobernadores de la Conago? Y si usted coincide en que hay crispaci\u00f3n y polarizaci\u00f3n y se busca reconciliar con la firma de este acuerdo. Mire, podr\u00edamos firmar el acuerdo, pero en los hechos hay muy buena relaci\u00f3n con los gobernadores, con los empresarios, con los l\u00edderes sindicales. Ayer estuvieron aqu\u00ed con nosotros. Tenemos muy buena relaci\u00f3n con todos y estamos armonizando, estamos buscando la reconciliaci\u00f3n de todos. Les puedo decir, por ejemplo, que hay un ambiente de colaboraci\u00f3n, de cooperaci\u00f3n, de ayuda que hicieran nuestros adversarios o a veces lo que se plantea en el discurso pol\u00edtico con prop\u00f3sitos de oposici\u00f3n, como es leg\u00edtimo tambi\u00e9n, natural, no podemos descalificar las cr\u00edticas. La democracia es pluralidad, es discrepancia, no puede haber pensamiento \u00fanico, pero bueno, en los hechos hay armon\u00eda, hay concordia. Ayer, por ejemplo, habl\u00e9 del rescate de los mineros y no hab\u00eda tenido oportunidad de comentarle previamente al due\u00f1o de la concesi\u00f3n, a Germ\u00e1n Larrera, no estaba, y consultamos a los familiares, porque era un compromiso que hicimos, algo que tiene que ver con la justicia, con el humanismo, y no hab\u00edamos tenido oportunidad de hablar con \u00e9l. Yo le hab\u00eda comentado este asunto en un encuentro que tuvimos hace unos meses. \u00c9l me argument\u00f3 lo que les dije ayer, que hab\u00edan hecho el intento y que no hab\u00edan podido, que hab\u00edan condiciones dif\u00edciles, riesgosas para la exploraci\u00f3n, para rescatar los cuerpos. Yo insist\u00ed en que ten\u00edamos que hacer todo. Bueno, le ped\u00ed a la secretaria del Trabajo que buscara a Germ\u00e1n Larrera para pedirle que ayudara, no estuvo. Y como es un compromiso nuestro, ayer lo di a conocer. Ayer mismo me envi\u00f3 una carta sosteniendo sus puntos de vista de que ellos se hab\u00edan hecho el intento, que no hab\u00edan podido rescatar los cuerpos, pero que aceptaba ayudar y colaborar, que pon\u00eda a disposici\u00f3n de este esfuerzo los proyectos que ellos ten\u00edan, los elementos que se necesitaran. Entonces, \u00bfqu\u00e9 demuestra esto? Pues que est\u00e1n ayudando. El sindicato minero, lo mismo tambi\u00e9n. Entonces, s\u00ed hay un inter\u00e9s en ayudar, a pesar de que puedan haber diferencias, pero s\u00ed hay intereses superiores, causas justas que est\u00e1n por encima de intereses particulares, de intereses de grupos, por leg\u00edtimos que sea. Entonces, con armon\u00eda vamos a crecer. Estamos llamando a los empresarios, me acaba de enviar m\u00e1s grande del mundo, dici\u00e9ndome que quieren hacer en M\u00e9xico una convenci\u00f3n de inversionistas extranjeros y que tienen confianza en el pa\u00eds. Y con el rock les voy a entregar la carta y les voy a entregar la carta tambi\u00e9n de la REA. No creo que ellos se sientan ofendidos, porque esto demuestra que hay un buen ambiente en el pa\u00eds, hay confianza en M\u00e9xico. Yo creo que se debe en mucho a que estamos haciendo valer el Estado de derecho, que hay un aut\u00e9ntico Estado de derecho y se debe tambi\u00e9n a que saben en el extranjero muy bien tienen informaci\u00f3n de que no se va a permitir la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds y eso generaba mucha desconfianza. No se hablaba de que no hab\u00edan reglas claras y que no hab\u00eda piso parejo para todos los inversionistas, siempre hab\u00edan empresas predilectas en cada sexenio, que se llevaban todo, eso ya no, no hay favoritismo. Entonces, todo esto nos est\u00e1 ayudando mucho. Otro dato que ah\u00ed lo ven los analistas, pero de soslayo, est\u00e1 muy fuerte nuestra moneda, no hay depreciaci\u00f3n, al contrario, este mes se apreci\u00f3, se fortaleci\u00f3 nuestro peso, o sea, abril. Entonces, estamos tranquilos, va a crecer la econom\u00eda. Desde luego, no podemos estar todos de acuerdo, ser\u00eda muy aburrida la vida si todos estamos de acuerdo, no puede ser as\u00ed. Es extra\u00f1o, ser\u00eda como vivir en una dictadura, tiene que haber cr\u00edtica, tiene que haber oposici\u00f3n. Presidente, ayer dijo usted y la naturaleza que\u2026 Quisiera ver si es posible que citar usted a la secretaria de Semarnat para que nos hablara sobre la flora y la fauna. Tambi\u00e9n en este \u00e1mbito hay mucha corrupci\u00f3n, se dio mucha corrupci\u00f3n en el tr\u00e1fico de las especies, en el tr\u00e1fico de maneras, en el tr\u00e1fico de cactus, en fin, que nos diera un porqu\u00e9 y se sigue solicitando permisos ambientales para la construcci\u00f3n de hoteles, para la construcci\u00f3n del tren Maya, para el aeropuerto, que nos pudiera hacer el favor de citarla. Es la petici\u00f3n que le hago. Gracias. S\u00ed, hacemos el compromiso de que les informe la secretaria de Medio Ambiente. Presidente, un grupo de analistas en M\u00e9xico y en Los \u00c1ngeles, junto con la CEO de Radio Latino, le hemos estado dando seguimiento al movimiento econ\u00f3mico de M\u00e9xico a partir de que usted lleg\u00f3 a la presidencia de M\u00e9xico. El pasado 1\u00ba de diciembre recibi\u00f3 la econom\u00eda con una inflaci\u00f3n de 4.72 por ciento. A marzo de este a\u00f1o la inflaci\u00f3n baj\u00f3 a 4 por ciento, pese a que la tasa de inter\u00e9s del Banco de M\u00e9xico se mantuvo en 8.25 por ciento. Estos resultados, donde se mantiene menos inflaci\u00f3n con la misma tasa de inter\u00e9s, est\u00e1 enloqueciendo a los economistas neoliberales, ya que este avance que ha hecho su gobierno en tema econ\u00f3mico es inexplicable en el lenguaje de ellos. Podr\u00eda ampliarle al pueblo de M\u00e9xico en qu\u00e9 consiste ese sistema econ\u00f3mico que aplica su gobierno y qu\u00e9 resultados tendr\u00e1 en los boncillos de los mexicanos. Es la primera pregunta, por favor. Yo considero que hay tres elementos nuevos que son muy importantes para lograr un crecimiento econ\u00f3mico sano, es decir, sin inflaci\u00f3n, sin deuda, sin depreciaci\u00f3n de la moneda. Lo primero es no permitir la corrupci\u00f3n y los gastos superfluos en el gobierno. Esto es muy importante, es como la base. Si hay corrupci\u00f3n, ning\u00fan sistema econ\u00f3mico funciona, ning\u00fan modelo econ\u00f3mico, por perfecto que sea, que es lo que ha venido pasando con el modelo neoliberal, que adem\u00e1s de la imperfecci\u00f3n natural de concentrar ingresos en un grupo, adem\u00e1s de eso, de apostar a que si hay crecimiento arriba, permea, gotea y le llega a todos como si la riqueza fuese contagiosa, adem\u00e1s de esa imperfecci\u00f3n del modelo, donde suponen que que el Estado distribuya el ingreso, distribuya la riqueza, porque el mercado por s\u00ed mismo se encarga, adem\u00e1s de eso, que no ha funcionado nunca en ninguna parte del mundo, que es una falacia que ya se aplic\u00f3 aqu\u00ed en el porfiriato y fue un rotundo fracaso. Adem\u00e1s, agr\u00e9guenle, como ellos mismos podr\u00edan decir, agr\u00e9guenle la variable corrupci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 modelo resiste? Que modelos funcione. \u00bfQu\u00e9 modelo resiste? Contratos \u043d\u0430\u0447inados, como los de los gasoductos. \u00bfQu\u00e9 modelo econ\u00f3mico resiste el que se compre una planta de fertilizante que costaba cuando mucho 50 millones de d\u00f3lares y se pague 500 millones de d\u00f3lares? \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se hace un negocio as\u00ed? Entonces, el fundamento nuestro es cero corrupci\u00f3n y austeridad. \u00bfQu\u00e9 empresa puede prosperar si los gerentes, los due\u00f1os gastan sin l\u00edmites, si act\u00faan con extravaganza, si tienen aviones de lujo, si derrochan? Una buena empresa tiene que cuidar los gastos. Entonces, un elemento importante del proyecto alternativo econ\u00f3mico es cero corrupci\u00f3n y austeridad. Esto nos va a dar crecimiento. Otro segundo, apoyar la econom\u00eda desde abajo, el que se distribuyan recursos para beneficio de la gente m\u00e1s necesitada, que se apueste a la creaci\u00f3n de empleos, que se oriente el presupuesto a fortalecer la econom\u00eda popular. Les pongo ejemplos. Habl\u00e1bamos ayer del programa Sembrando Vida. Este a\u00f1o se van a sembrar 500 mil hect\u00e1reas, pero son 200 mil empleos con una inversi\u00f3n de 25 mil millones de pesos, 200 mil empleos, 500 mil hect\u00e1reas. Tenemos la tierra, tenemos el agua, tenemos los conocimientos, porque por nuestras culturas los campesinos saben c\u00f3mo producir. Entonces, es lo que estamos haciendo. Otro ejemplo, estamos construyendo caminos en Oaxaca con uso intensivo de mano de obra. Se entreg\u00f3 a 50 municipios de Oaxaca, a 50 autoridades de usos y costumbres se les entregaron los fondos con asesor\u00eda t\u00e9cnica para que ellos construyeran los caminos. Les voy a invitar para que vean cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando, haciendo caminos no de asfalto, sino de concreto, de cemento, no con maquinaria, sino con revolvedora para dar muchos empleos. Y as\u00ed vamos a hacer cerca de 300 caminos en Oaxaca, ya empezamos con 50. Y esto significa o tiene un efecto multiplicador. Se hacen las obras, porque es pavimentar los caminos hacia las cabeceras municipales, porque hay como m\u00e1s de 300 caminos sin pavimentar para comunicar a cabeceras municipales, a municipios de M\u00e9xico. Entonces, se hacen las obras, se da empleo y se reactiva la econom\u00eda desde abajo, porque el dinero queda ah\u00ed, se ayuda el comercio. Esto para los tecn\u00f3cratas, para los economistas que aprendieron f\u00f3rmulas muy elementales, pues no, no, est\u00e1 en su conocimiento, no es algo que manejen. Entonces, la econom\u00eda, impulsar la econom\u00eda, ese es el segundo elemento, apoyar la econom\u00eda y el tercer elemento es que se promueva el desarrollo, porque no se promov\u00eda el desarrollo, se daba como un hecho de que el mercado pod\u00eda, sin que el Estado participara, pod\u00eda lograr el crecimiento de la econom\u00eda. No, el Estado tiene que promover el desarrollo, lo que estamos haciendo, porque no se hizo en otros tiempos el Tren Maya, porque se apost\u00f3 a dar las concesiones, entregar toda la infraestructura de los ferrocarriles de M\u00e9xico. Acabaron con todo lo que se hab\u00eda construido en m\u00e1s de 100 a\u00f1os. Se construy\u00f3 en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez y del presidente Lerdo el ferrocarril de la Ciudad de M\u00e9xico a Veracruz, fue el primero 600 kil\u00f3metros. Luego con Porfirio D\u00edaz se construyeron m\u00e1s de 20 mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas. Despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n lo mismo, llegamos a tener m\u00e1s de 30 mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas, trenes de pasajeros de norte a sur, de costa a costa. Llegaron estos tecn\u00f3cratas irresponsables y en un abrir y cerrar de ojos acabaron con los ferrocarriles. Queda un ferrocarril o dos, uno el Chepe y el de Tequila. Antes todav\u00eda a m\u00ed me toc\u00f3, estaba estudiando aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, ya viv\u00edan mis padres en Palenque, tomaba yo aqu\u00ed el tren a las ocho de la noche y al d\u00eda siguiente a las ocho de la noche, 24 horas, estaba yo en Palenque. Nos toc\u00f3 todav\u00eda nuestra generaci\u00f3n, ya los j\u00f3venes ya no han viajado en tren, s\u00f3lo que vayan a Europa, porque all\u00e1 s\u00ed se mantuvo todo el sistema de transporte de trenes, adem\u00e1s se moderniz\u00f3, ahora hay trenes que se desplazan a 300, 400 kil\u00f3metros por hora en Espa\u00f1a, Inglaterra, en China y nosotros retrocedimos. \u00bfC\u00f3mo vamos a seguir con el modelo econ\u00f3mico neoliberal? No, vamos a cambiar, vamos a crear como dicen los analistas suif\u00eds o en el lenguaje tecnocr\u00e1tico, un nuevo paradigma, una nueva pol\u00edtica. Y la segunda pregunta, presidente, si la contesta, por favor. El pr\u00f3ximo 5 de mayo se conmemora un a\u00f1o m\u00e1s de la batalla de Puebla y el intento de los franceses por quedarse con nuestro pa\u00eds de nueva cuenta, pero desde 1862 o antes, incluso la cuarenta lucha entre conservadores y liberales sigue hasta nuestros d\u00edas. La idea de ello es que el pr\u00f3ximo 5 de mayo, el domingo, Francisco Mart\u00edn Moreno est\u00e1 llamando a algunos mexicanos a que salgan a las plazas para pedirle su renuncia o incluso manifestarles sus inconformidades por las decisiones que est\u00e1 haciendo su gobierno. Estos l\u00edderes o incitadores viven en M\u00e9xico, presidente, se sirven de M\u00e9xico y cobran en M\u00e9xico. Es como hacerle unas ranuras al barco llamado M\u00e9xico para que se hunda. \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece ese tipo de llamados o acciones de esta gente o escritores que est\u00e1n llamando a la sociedad en general? Pues mire, est\u00e1n en su derecho, est\u00e1n ejerciendo su libertad. Yo tengo una opini\u00f3n de ese periodista, escritor, ya la expres\u00e9 en un Twitter hace como un a\u00f1o. B\u00fasquenla, ah\u00ed se los dejo de tarea. Y esto es lo que pienso, pero tiene derecho a manifestarse, a expresarse, a oponerse, somos distintos, \u00e9l tiene un pensamiento conservador y eso es, lo hemos dicho aqu\u00ed, bueno que haya definiciones, que no haya simulaci\u00f3n. Nosotros vamos a conmemorar lo del triunfo de las fuerzas del Ej\u00e9rcito mexicano en en Puebla, enfrentando a los franceses, vamos a estar en Piedras Negras, Cahuy. No voy a estar en Puebla, me invit\u00f3 el ciudadano gobernador, va a ir en mi representaci\u00f3n la secretaria de Gobierno, Olga Santis C\u00f3rdenas. Yo no puedo estar en Puebla porque hay elecciones y he ofrecido no visitar estados en procesos electorales cuando hay elecciones. Se toca una gira en el norte, vamos a comenzar ma\u00f1ana, vamos a estar en la refiner\u00eda de Cadereca, Nuevo Le\u00f3n, ma\u00f1ana, y vamos a tener un acto en la tarde en Monclova. Luego el s\u00e1bado vamos a estar en Sabinas, Coahuila, y en Acu\u00f1a, en la frontera. Y el domingo 5 de mayo vamos a conmemorar la batalla de Puebla en Piedras Negras, ah\u00ed el acto. \u00bfPor qu\u00e9 en Piedras Negras y en Coahuila? Porque de ayer era Ignacio Zaragoza, Ignacio en lo que hoy es el estado de Texas, pero cuando \u00e9l nace, Texas pertenec\u00eda a Coahuila. Ya esa es otra historia que ustedes conocen, nos quitaron nuestro territorio en esa parte, nos quitaron en la guerra del 47-48 del siglo XIX m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio, aunque empez\u00f3 con Texas en los a\u00f1os 30, los conservadores empezaron quit\u00e1ndonos Texas, luego la separaci\u00f3n de Texas. Primero plantearon que los colonos que habitaban Texas, plantearon que no aceptaban la Constituci\u00f3n o las leyes conservadoras y quer\u00edan el restablecimiento de la Constituci\u00f3n de 1824, pero fue realmente una excusa y por eso se independizaron. se independiza de M\u00e9xico y luego se anexa a Estados Unidos. Esa fue la primera p\u00e9rdida y luego el gran zarpaso en el 47, otra excusa que se le serv\u00eda un dinero y que se hab\u00eda invadido una parte del territorio de California y el presidente en ese entonces, Volk, dem\u00f3crata, ordena la invasi\u00f3n y el Congreso aprueba la guerra contra nuestro pa\u00eds y terminan quit\u00e1ndonos m\u00e1s de la mitad del territorio. Entonces, corre la frontera hasta el r\u00edo Bravo y es muy importante recordar tambi\u00e9n de que en los acuerdos de Guadalupe queda Laredo del otro lado del r\u00edo como parte de Estados Unidos, pero los pobladores de Laredo, mexicanos, no aceptan el acuerdo, no aceptan a formar parte de Estados Unidos, quieren seguir siendo mexicanos y se hace una consulta y la mayor\u00eda dice, queremos seguir siendo mexicanos. Entonces, el gobierno estadounidense en una situaci\u00f3n de predominio total, porque ya hab\u00edan tomado la Ciudad de M\u00e9xico, izaron aqu\u00ed la bandera estadounidense en el Z\u00f3calo, los momentos m\u00e1s tristes de nuestra historia, ya lo hab\u00edan hecho antes, pero esta vez fue as\u00ed muy fuerte. \u00bfY qu\u00e9 creen que pasa? Que un grupo, unas familias de Laredo no aceptan y se pasan de este lado del r\u00edo, se traen hasta sus muertos y se funda Nuevo Laredo. Es bonita la historia, \u00bfverdad? Entonces, no que nos estemos desviando, sino que todo esto es importante recordarlo con motivo de lo del d\u00eda 5 de mayo, Zaragoza era mexicano. Adem\u00e1s, f\u00edjense que es la fecha hist\u00f3rica que m\u00e1s se celebra en Estados Unidos, porque fue la defensa de nuestro pa\u00eds ante la invasi\u00f3n francesa. Entonces, s\u00ed vamos a conmemorar el d\u00eda 5 de mayo. No olvidar, nunca olvidar. \u00bfUstedes tres? \u00bfUstedes tres? Y luego por ac\u00e1. Hubo alguien que se qued\u00f3 ayer, t\u00fa. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, compa\u00f1eros de la prensa. Mi nombre es Carlos Dom\u00ednguez, personalmente trabajo en CDMX Express. Soy hijo de Carlos Dom\u00ednguez, periodista de Nuevo Laredo, asesinado el a\u00f1o pasado en la dura, dif\u00edcil y cr\u00edtica ciudad y forma parte de un estado asolado por la delincuencia organizada. Hasta hoy las indagatorias que siguen parte de los organismos de procuraci\u00f3n de justicia acerca del asesinato de mi padre, Carlos Dom\u00ednguez, un periodista con m\u00e1s de 40 a\u00f1os de trayectoria, no satisfacen el dolor que sentimos su familia y el gremio period\u00edstico. S\u00ed, ha habido esfuerzos en el desarrollo de las investigaciones, pero no se quita el sabor amargo, ese sentir r\u00edspido e injusticia que te impregna cada ma\u00f1ana al saber que existe all\u00e1 afuera en libertad en las calles el autor intelectual, una mente perversa que orden\u00f3 poner el nombre de mi padre en una lista de sentenciado a muerte. Se dicen muchas cosas del brutal asesinato de Carlos Dom\u00ednguez, quien fue apu\u00f1alado en 24 ocasiones en frente de mis sobrinos, su cu\u00f1ada, un beb\u00e9 de ocho meses y cuatro a\u00f1os, se\u00f1or presidente, en pleno centro de la ciudad a la luz del d\u00eda, pero es un hecho que fue asesinado cuando escrib\u00eda y documentaba una red de desv\u00edos de recursos millonarios a trav\u00e9s de empresas fantasmas en los que involucraba directamente a la anterior alcalde de Nuevo Laredo, Carlos Cantur-Rosas. Quisiera entender por qu\u00e9 el proceso de las investigaciones a\u00fan no alcanzan a esta persona, que adem\u00e1s se encuentra pr\u00f3fugo de la justicia porque tiene \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n derivados de otros delitos. \u00bfAcaso es inmune a la justicia? \u00bfDe qu\u00e9 impunidad goza este siniestro personaje? Pregunto. Quisiera entender tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, por qu\u00e9 raz\u00f3n, con todo respeto, su movimiento que le cost\u00f3 tanto trabajo hoy protege y da una candidatura a una de sus hermanas, Camilia Cantur-Rosas, pero la iba plurinominal en Tamoalipas. La cuesti\u00f3n es que no es para un cargo cualquiera, sino, como lo repito, para una diputaci\u00f3n local plurinominal, sin tener trayectoria, fama propia o un trabajo que lo respalde dentro o fuera del partido. \u00bfAcaso el plan es seguir escolarla en el Congreso para que Cantur-Rosas tenga protecci\u00f3n, se\u00f1or presidente? Misteriosamente, hace unos d\u00edas atr\u00e1s, uno de los imputados muri\u00f3 dentro del penal de Nuevo Laredo, supuestamente de un paro cardiaco en circunstancias muy extra\u00f1as y muy grises. El hoy finado era una de las piezas claves para llegar al autor intelectual de este homicidio, se\u00f1or presidente. Extra\u00f1amente, el mismo d\u00eda de esta extra\u00f1a muerte, despu\u00e9s de siete meses de silencio en redes sociales, Cantur-Rosas se manifiesta en evidente ret\u00f3rica. He solicitado el resultado de la autopsia de esta persona y hasta hoy, 18 d\u00edas despu\u00e9s, no se me ha notificado nada por parte de la Fiscal\u00eda de Tamoalipa. que es lo que quiero. Ay\u00fademe, se\u00f1or presidente, a encontrar justicia para mi pap\u00e1, por favor. Muy bien. Vamos a que se atienda tu asunto hoy mismo, que Jes\u00fas nos ayude para que lo vea la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n y se haga la solicitud. Debe estar este asunto en la Fiscal\u00eda General tambi\u00e9n. Eso tambi\u00e9n me gustar\u00eda, se\u00f1or presidente, sacar el caso de Tamoalipas. Ya no conf\u00edo en la Fiscal\u00eda de Tamoalipa. Que se haga el tr\u00e1mite para pedirle incluso al fiscal general, Alejandro Gertz, que te atienda. Eso lo vamos a hacer. Lo otro, la parte electoral. Lo entiendo, se\u00f1or presidente, pero p\u00f3ngase en mi lugar como v\u00edctima. S\u00ed, tienes todo el derecho de manifestar. Gracias. Porque esto es evidentemente\u2026 detr\u00e1s de esta candidatura hay una negociaci\u00f3n pol\u00edtica en lo oscurito para seguir protegiendo a este asesino de mi padre y tengo miedo. S\u00ed, pero nosotros no nos metemos en la parte esta electoral. Sin embargo, todo esto est\u00e1s en todo tu derecho de manifestarlo, de expresarlo y que la autoridad competente intervenga. Gracias, se\u00f1or presidente. Muy bien. Buenos d\u00edas, presidente. Mariana Le\u00f3n, del Financiero. Ayer usted nos dec\u00eda que todo va a requetebir en la econom\u00eda, lo pol\u00edtico. \u00bfCu\u00e1les son los elementos que lo llevan a pensar, sobre todo en lo econ\u00f3mico, que vamos requetebien? Hoy publicamos\u2026 bueno, ayer la secretar\u00eda de Hacienda da a conocer su informe trimestral y vemos que existe un\u2026 que no se ha gastado el 6.2 por ciento, que hay un subejercicio, el que usted dec\u00eda que no iba a haber. \u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando y cu\u00e1les son los indicadores que nos dicen que todo va bien en la econom\u00eda? No bien, requetebien. Lo acabo de decir ahora. P\u00e9nganle un vistazo a c\u00f3mo andan otros pa\u00edses. Es de mal gusto que yo lo se\u00f1ale, que yo diga cu\u00e1l pa\u00eds, pero vamos muy bien en M\u00e9xico. No hay subejercicio. \u00bfEs un dato de la secretar\u00eda de Hacienda, presidente? Porque hay ahorros. Vamos a dar a conocer en unos d\u00edas m\u00e1s lo que hemos logrado ahorrar y ese dinero se va a utilizar para fortalecer programas sociales y tambi\u00e9n para compensar lo que vamos a dejar de recibir, porque vamos a reducir los derechos a Pemex para darle m\u00e1s autonom\u00eda y m\u00e1s fuerza a Pemex. Entonces, no es subejercicio, es ahorros que se est\u00e1n teniendo y van a haber otros. Ahora que se aprob\u00f3 en una primera instancia el plan de austeridad. Si ustedes ven el informe de Hacienda, en efecto, hay un ejercicio de 6.5 menos que el a\u00f1o pasado, m\u00e1s o menos. \u00bfC\u00f3mo no vamos a gastar menos si ya no hay extravagancias? M\u00e1s bien es la comparaci\u00f3n con el gasto programado que su mismo gobierno ten\u00eda con lo que se gast\u00f3 realmente, es decir, un subejercicio. S\u00ed, porque todav\u00eda el presupuesto de este a\u00f1o, vamos a decir que se hizo a la lim\u00f3n, no lo hicimos por entero nosotros, necesitaban todav\u00eda los funcionarios de la pasada administraci\u00f3n, por eso vamos a hacer una reprogramaci\u00f3n del presupuesto. Entonces, es un menor gasto porque no hay derroche, pero si observan es m\u00e1s la recaudaci\u00f3n del gasto. \u00bfEsto qu\u00e9 significa? De que no estamos gastando m\u00e1s de lo que ingresa. \u00bfQu\u00e9 quisieran los expertos neoliberales? que gast\u00e1ramos m\u00e1s de lo que ingresa a la hacienda p\u00fablica, que haya d\u00e9ficit. No es un manejo profesional de las finanzas p\u00fablicas. Porque entre los factores que se\u00f1alaban era que los programas sociales no avanzan a la velocidad y la falta de estudios para proyectos estrat\u00e9gicos. Estas s\u00ed son algunas de las razones. Van avanzando mucho los programas sociales. Imag\u00ednense que siete millones de adultos mayores est\u00e1n recibiendo sus pensiones, del doble de lo que recib\u00edan el a\u00f1o pasado. La semana pr\u00f3xima les vamos a presentar el reporte sobre el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro. Ya van a estar cobrando alrededor de 400 mil j\u00f3venes que se est\u00e1n capacitando, est\u00e1n de aprendices en empresas, en talleres. Vamos muy bien. Pero vamos a que cada vez sea mejor. Y qu\u00e9 bueno que nos acicatean los opositores, nos ayudan muchos para que nadie se duerma. Por eso es importante la cr\u00edtica. A veces vuelan, pero no est\u00e1 mal tambi\u00e9n. Entonces, est\u00e1n apostando a que nos vaya mal. Ayer, por ejemplo, cuando dieron las cifras del crecimiento, nada m\u00e1s es cosa de contestarle c\u00f3mo empez\u00f3 Sedillo. Claro que me van a decir, pues s\u00ed, porque se dio la crisis de diciembre y se cay\u00f3 la econom\u00eda, pero era para que se tuviese tambi\u00e9n un referente. Vamos muy bien. No tengo preocupaci\u00f3n, al contrario, estoy optimista. Ya les voy a mostrar las cartas de este inversionista, es el que administra. \u00bfLa Riffin? Maneja como siete trillones de d\u00f3lares en los fondos y el planteamiento es expresado en el plan nacional de desarrollo. \u00bfQu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo? Lo hemos hablado ya dos veces, lo vi en M\u00e9rida y ahora me env\u00eda la carta porque all\u00e1 hizo el compromiso de que van a hacer aqu\u00ed en M\u00e9xico este encuentro de financieros del mundo. Entonces, vamos muy bien. \u00bfQu\u00e9 era lo otro que preguntaste? para todos s\u00ed tomar\u00e1 20 a\u00f1os para el pa\u00eds. No creo que 20 a\u00f1os, pero s\u00ed en eso estamos siendo conservadores. Nos va a ir muy bien. Ya en seis meses vamos a demostrar dos cosas, as\u00ed, de las que ahora se est\u00e1n cuestionando. Una, m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico en seis meses y dos, como dije, vamos a bajar la incidencia delictiva. Les doy un dato, aqu\u00ed vinieron con todo su derecho a cuestionarnos del crecimiento de la incidencia delictiva en los primeros meses. Resulta que en abril el reporte ya que tenemos es que est\u00e1 bajando la incidencia delictiva, de abril, sobre todo en homicidios. Entonces, hoy, por ejemplo, lo que nos reportaron, 64 homicidios, ayer 63. No es para echar las campanas al vuelo, pero el promedio era de 80 lo que tra\u00edamos, porque nos dejaron un crecimiento de violencia y en homicidios, como todo. Entonces, yo dije, vamos a estabilizar y vamos a ir poco a poco bajando la incidencia delictiva. Claro, todav\u00eda no es para echar las campanas al vuelo, para cantar Victoria, no, pero se est\u00e1 trabajando y estamos avanzando. Y hay cosas muy importantes, por ejemplo, el que no se permita la impunidad, el que sepan los delincuentes comunes y de cuello blanco que ya no hay impunidad. Esto es un mensaje. Lo que ayer hablamos sobre los jueces, no se va a permitir la corrupci\u00f3n. Vamos a ser respetuosos del Poder Judicial, pero vamos a estar pendientes. Si hay jueces que est\u00e1n liberando a presuntos delincuentes y antes ni se sab\u00eda, pues ahora no, ahora va a haber tambi\u00e9n un qui\u00e9n es qui\u00e9n en la justicia. O sea, cero huachicol, no se permite el huachicol en nada. Se hablaba, por ejemplo, de la Reforma Educativa y que se iba a negociar con las plazas, no va a haber huachicol de plazas, se acaba la corrupci\u00f3n. Entonces, esto ayuda mucho por lo que estamos planteando. Va a haber crecimiento y se va a seguir avanzando. Entonces, si no se necesitan 20 a\u00f1os, como dice el Plan Nacional, \u00bfcu\u00e1nto se necesita, cu\u00e1nto estima usted? Sostengo lo que est\u00e1 en el plan en la visi\u00f3n 2024, ah\u00ed hay unos datos, o sea, ah\u00ed hablo de disminuir el 50 por ciento la incidencia delictiva en el sexenio, ya hablo de crecer al 4 por ciento y hablo de cero corrupci\u00f3n en el 24, cero impunidad. Les recomiendo eso, todo el documento es muy importante, pero el ep\u00edlogo son tres cuartillas, esa es mi visi\u00f3n, eso es lo que vislumbro para el 2024, ese es mi compromiso, o sea, entregar un pa\u00eds con empleo, con buenos salarios, con paz, con tranquilidad, sin corrupci\u00f3n, sin impunidad, un pa\u00eds nuevo, una patria nueva, y est\u00e1 ah\u00ed en el ep\u00edlogo. Presidente, buenos d\u00edas. Soy Humberto Padgett de F\u00f3rmula para el programa Ciro G\u00f3mez, y hoy es el d\u00eda de la libertad de prensa y a prop\u00f3sito de las agresiones que existen contra los periodistas, despu\u00e9s de la violencia lo que las define es la impunidad, es un trato preferencial que la justicia le da no s\u00f3lo a quienes act\u00faan f\u00edsicamente contra estos, sino a los beneficiarios pol\u00edticos de quienes asesinan, amenazan, silencian periodistas. Estamos en uno u otro caso vemos con preocupaci\u00f3n esta situaci\u00f3n, el compa\u00f1ero Carlos Dom\u00ednguez acaba de decir que una beneficiaria de esta impunidad es una candidata de su partido, de Morena. \u00bfC\u00f3mo garantizar el fin de la impunidad en contra de los periodistas asesinados, amenazados, si no existe fin a los beneficios pol\u00edticos de quienes se beneficien de esa violencia contra la prensa, se\u00f1or presidente? Bueno, t\u00fa editorializaste porque ya est\u00e1s dando como hecho de que nosotros estamos protegiendo a un presunto delincuente y eso no es cierto, o sea, nosotros no protegemos a nadie. Si venimos luchando desde hace muchos a\u00f1os, pero no para que haya corrupci\u00f3n y para que haya impunidad, no somos iguales. En el caso de Carlos Dom\u00ednguez, \u00e9l fue asesinado luego de demostrar, de documentar hechos de corrupci\u00f3n cercanos a los mil millones de pesos que presumiblemente se cometieron durante la administraci\u00f3n de Canturrosas. Su hermana, a la que es candidata a una diputaci\u00f3n plurinominal, no tiene m\u00e1s carrera pol\u00edtica que la que ha hecho bajo la carrera de su propio hermano. Hace seis meses era panista y se lo pregunto sin \u00e1nimo de insultarlo, sino convencido de que hay un verdadero problema de violencia en contra de los periodistas. S\u00ed, hay un problema de violencia contra los periodistas que no se debe de permitir, se le tiene que dar protecci\u00f3n a los periodistas y tiene que terminarse la impunidad. Pero este hecho se cometi\u00f3 en el gobierno pasado, lamentablemente. Primero. Segundo, t\u00fa mismo est\u00e1s planteando, dice, viene de su movimiento, pero hace seis meses era del PAN, o sea, es un asunto partidista. Entonces, nosotros nos vamos a hacer cargo de que no haya impunidad, sea quien sea. Yo tom\u00e9 posici\u00f3n como presidente y dije que s\u00f3lo me hac\u00eda responsable de Jes\u00fas Ernesto, de mi hijo peque\u00f1o, porque es menor de edad, pero no me hago responsable de ning\u00fan miembro de mi familia. Soy tambi\u00e9n en esto juarista. Cuando un hierno de Ju\u00e1rez maltrat\u00f3 a un juez y el juez se quej\u00f3 con Ju\u00e1rez, la respuesta fue \u00bfy qu\u00e9 espera? Para hacer justicia. Yo no voy a proteger a nadie, sea quien sea. Yo estoy aqu\u00ed porque el pueblo me dio su apoyo para llevar a cabo una transformaci\u00f3n, un cambio verdadero. No estoy aqu\u00ed por la parafernalia del poder, por ser presidente, por el cargo, estoy aqu\u00ed porque tengo la encomienda de transformar al pa\u00eds. Entonces, no tengo partido, no tengo sindicato, no tengo medio de comunicaci\u00f3n preferido, mucho menos grupo de intereses creado, o sea, no somos iguales. Entonces, en el caso del compa\u00f1ero, tiene todo su derecho, es su pap\u00e1, lo entiendo perfectamente, me est\u00e1n informando ahora, lo va a recibir el fiscal general, te va a general, pero no mezclemos las cosas, no es un asunto electoral, hay elecciones en Tamaulipas ahora. Entonces, esto enrarece siempre el ambiente, es un poco lo que sucede con todo respeto en Estados Unidos, como viene la reelecci\u00f3n salen las pasiones en todos lados, acaban de pasar las elecciones en Espa\u00f1a siempre. Entonces, pero vamos a que haya justicia, que si hay pruebas, no hacer juicios sumarios en los medios, si no existen elementos, si no existen pruebas, hay que esperar. Entonces, nosotros vamos a atender esto, ya lo estamos haciendo, es lo que puedo comentar y garantizar la libertad de ustedes. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. A prop\u00f3sito del 5 de mayo, con Francia hay un adeudo, que son las islas Revillajigedo, La Pasi\u00f3n o Clipperton, hasta la constituci\u00f3n de 1857, estas islas formaban parte de la soberan\u00eda mexicana, \u00bfcre\u00f3 usted o podr\u00eda instruir la canciller\u00eda mexicana para hacer un reclamo como los argentinos con las Malvinas, M\u00e9xico con las Clipperton, por un lado? Y por el otro lado, respecto a su pol\u00edtica de protecci\u00f3n a la zona de la reserva de los Tuzlas o de la biosfera de otras partes de la Rep\u00fablica Mexicana, \u00bfqu\u00e9 nos dice se\u00f1or presidente? Bueno, que nosotros no tenemos ahora ninguna denuncia pendiente sobre nuestro territorio, vamos a cuidar lo que tenemos, a defender nuestra soberan\u00eda, hasta ah\u00ed nada m\u00e1s. Hay tambi\u00e9n que comprender la forma en que se defiende la soberan\u00eda, porque anteriormente las hegemon\u00edas, las potencias apostaban a dominar invadiendo los territorios de otros pa\u00edses. Luego eso cambi\u00f3, ya la dominaci\u00f3n se ejerc\u00eda de otra manera. En los \u00faltimos tiempos se lleg\u00f3 a decir que para dominar a M\u00e9xico lo dijo un funcionario estadounidense. Ah\u00ed va a salir, estoy seguro que me van a ayudar, va a salir y se va a reproducir en las redes sociales. Hubo un jefe del Departamento de Estado que lleg\u00f3 a afirmar que para dominar a M\u00e9xico no hab\u00eda necesidad de invasi\u00f3n, que era cosa de llevar a estudiar all\u00e1 a los mexicanos, a las universidades de Estados Unidos y formarlos all\u00e1 y que luego esos mexicanos\u2026 Estoy reconstruyendo, parafraseando, pero no estoy mintiendo, porque existe el documento. Estos mexicanos cuando regresaran iban a actuar con la misma mentalidad de los financieros o los que manejan la econom\u00eda en Estados Unidos y en el mundo. Es pura coincidencia de que durante mucho tiempo las f\u00f3rmulas que se aplicaban en el extranjero eran las pol\u00edticas que se impusieron en el pa\u00eds. Entonces, hablando de soberan\u00eda, pero es interesante recordarlo. Nosotros vamos a ser respetuosos siempre de todos los gobiernos del mundo, pero vamos recuperar las experiencias de nuestra historia. Nosotros queremos inspirarnos en Morelos. \u00bfQu\u00e9 dec\u00eda Morelos en sus Sentimientos de la Naci\u00f3n?, que es un documento extraordinario, que se modere la indigencia y la opulencia, que haya igualdad. Miren la manera de decirlo. En una frase dec\u00eda que se eleve el salario del pe\u00f3n. Una frase, otra frase, que se eduque al hijo del campesino y del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado. Esa es su ocasi\u00f3n para todos. Y otra cosa dec\u00eda, que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte. As\u00ed era Morelos. \u00bfPara qu\u00e9 vamos a ir a buscar ejemplos en el extranjero?, si tenemos a Morelos, si tenemos a Ju\u00e1rez, si tenemos a Madero, si tenemos al general C\u00e1rdenas? Sigamos las lecciones de nuestros antepasados. Una de las f\u00f3rmulas estas, ramplonas simplistas que ense\u00f1aron ah\u00ed durante un tiempo, que siguen ense\u00f1ando, es fin de la historia. Que desaparezca el Estado, que reina el mercado. Las privatizaciones como la panacea. Si llueve fuerte arriba, got\u00e9 abajo. Ya lo dije, ni que fuese contagiosa la riqueza. Todas esas f\u00f3rmulas que vinieron se aplicaron como dogma en nuestro pa\u00eds por estos tecn\u00f3cratas irresponsables, ineficientes, nada m\u00e1s llegaron a creerse cient\u00edficos, t\u00e9cnicos que se sintieron en los medios, invadieron la administraci\u00f3n p\u00fablica. Ah\u00ed est\u00e1n los resultados. \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds?, \u00bfc\u00f3mo dejaron al pa\u00eds? Entonces, siguen queriendo dominar, entrometerse. Pensaron que nosotros \u00edbamos a continuar con lo mismo. La gente vot\u00f3 por un cambio verdadero, por una transformaci\u00f3n, no fue un cambio de gobierno, es un cambio de r\u00e9gimen y vamos nosotros a aplicar como lo estamos haciendo, una nueva pol\u00edtica. El funcionario al que usted hizo alusi\u00f3n del Departamento de Estado fue el segundo Secretario de Estado del presidente Ronald Reagan, George Pratchett. No, fue antes. \u00bfPor qu\u00e9 no lo hizo? \u00bfPor el tercero? No, es que lo pudieron haber repetido, porque una f\u00f3rmula\u2026 \u00bflo tienen ustedes ah\u00ed? A ver, \u00bfpor qu\u00e9 dice? Es interesante. Adem\u00e1s, ya con esto terminamos. M\u00e9xico es un pa\u00eds extraordinario, f\u00e1cil de dominar, porque basta controlar un solo hombre. A ver, Jes\u00fas, el presidente. Tenemos que abandonar la idea de poner en la Presidencia a un ciudadano americano, ya que esto llevar\u00eda otra vez a la guerra. La soluci\u00f3n necesita m\u00e1s tiempo. Debemos abrir a los j\u00f3venes mexicanos ambiciosos las puertas de nuestras universidades y hacer el esfuerzo de educarlos en el modo de vida americano, en nuestros valores y el respeto al liderazgo de Estados Unidos. Con el tiempo esos j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar importantes cargos, cargos importantes, finalmente se adue\u00f1ar\u00e1n de la Presidencia. Entonces, sin necesidad de que Estados Unidos gaste un centavo o dispare un tiro, har\u00e1n lo que queramos y lo har\u00e1n mejor y m\u00e1s radicalmente, se agregar\u00eda afanosamente que nosotros\u2026 \u00bfde qu\u00e9 a\u00f1os? Secretario de Estado de Norteamericano del 15 al 20, de 1915, la frase es 1920. Bueno, muchas gracias.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.524806"
}