{
    "video_id": "w3kYhQBNwyM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/w3kYhQBNwyM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLASlhcx_kKvWxHrkOdzHZqYCKlz7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=w3kYhQBNwyM",
    "video_title": "Presidente AMLO entrega en Sinaloa Programas Integrales de Bienestar",
    "video_length_seconds": 2250,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "alekna cecilia corrales nava",
            "start": 0.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "beneficiaria del programa de pensi\u00f3n a",
            "start": 3.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 6.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "julio c\u00e9sar avil\u00e9s trujillo beneficiario",
            "start": 25.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del programa 'j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 29.87,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 32.69,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "clara adilene castro navarrete",
            "start": 47.4,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "beneficiaria del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 52.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 55.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "giovanni villanueva ch\u00e1vez beneficiario",
            "start": 65.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del programa de pensi\u00f3n a adultos",
            "start": 69.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 72.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y rosario verdugo la suelta beneficiaria",
            "start": 87.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del programa de pensi\u00f3n a adultos",
            "start": 92.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 94.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es momento de escuchar el mensaje del",
            "start": 111.45,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 115.11,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 117.869,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 121.679,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 129.55,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de culiac\u00e1n de pueblos ejidos municipios",
            "start": 132.08,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "de sinaloa me da mucho gusto estar de",
            "start": 139.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nuevo con ustedes",
            "start": 143.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vengo a reafirmar",
            "start": 148.9,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "los compromisos que hicimos",
            "start": 152.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vengo a decirles",
            "start": 157.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 159.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "les voy a fallar",
            "start": 161.97,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos",
            "start": 171.18,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "a corresponderles",
            "start": 173.4,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 177.38,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "quirino dec\u00eda que el pueblo de sinaloa",
            "start": 180.03,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "nos apoya es cierto nos viene apoyando",
            "start": 184.89,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "desde la elecci\u00f3n",
            "start": 191.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 195.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "primero de julio",
            "start": 196.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 199.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 800.000 ciudadanos",
            "start": 201.97,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "de sinaloa votaron por un verdadero",
            "start": 206.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cambio por una transformaci\u00f3n",
            "start": 211.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 219.06,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "sinaloa se destac\u00f3",
            "start": 223.99,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en ese proceso electoral",
            "start": 227.34,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en esa",
            "start": 231.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con tienda que marca el y el inicio de",
            "start": 233.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "una etapa nueva",
            "start": 238.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes",
            "start": 241.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "han habido tres grandes transformaciones",
            "start": 245.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico e independencia",
            "start": 247.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 251.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 253.81,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y los que estamos aqu\u00ed millones de",
            "start": 255.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mexicanos ya comenzamos con la cuarta",
            "start": 258.08,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 263.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 265.79,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 271.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los sinaloenses",
            "start": 272.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a la vanguardia",
            "start": 276.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adelante de este movimiento de",
            "start": 279.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 282.88,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en las elecciones",
            "start": 285.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los ciudadanos de sinaloa mostraron su",
            "start": 289.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "apoyo su determinaci\u00f3n a favor del campo",
            "start": 294.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sexto lugar ocupa",
            "start": 297.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sinaloa d",
            "start": 301.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas sexto lugar",
            "start": 304.49,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "en votaci\u00f3n a favor del cambio sinaloa",
            "start": 309.38,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 318.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 321.09,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 324.62,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por eso les digo",
            "start": 328.96,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "que voy a estar a la altura de las",
            "start": 332.21,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "circunstancias amor con amor se paga",
            "start": 336.259,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que ya iniciamos la",
            "start": 347.03,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que",
            "start": 353.63,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "se va avanzando cada vez se va a sentir",
            "start": 356.849,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 362.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 364.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 366.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 368.06,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "echar a andar",
            "start": 371.11,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a un gobierno",
            "start": 373.569,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que estaba parado",
            "start": 376.289,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "detenido frenado",
            "start": 379.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y un gobierno",
            "start": 382.009,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "federal que ten\u00eda",
            "start": 384.09,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito como misi\u00f3n",
            "start": 387.07,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "-facilitar",
            "start": 392.33,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el robo el saqueo no beneficiar al",
            "start": 394.289,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 398.849,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 404.449,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "hecho el gobierno para servirle a la",
            "start": 407.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 409.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sino para que se hicieran jugosos",
            "start": 410.32,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "negocios al amparo del poder p\u00fablico por",
            "start": 415.06,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 420.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 423.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "su tiempo y exige",
            "start": 424.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 428.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mucha perseverancia llevar a cabo los",
            "start": 430.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 434.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 437.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hemos avanzado hemos tomado decisiones",
            "start": 439.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo les puedo hablar de una",
            "start": 442.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n importante",
            "start": 447.24,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la mayor parte de los apoyos",
            "start": 449.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 454.09,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se van a dar sin intermediarios",
            "start": 456.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1 haciendo el censo del",
            "start": 467.81,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 474.11,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "todas las casas tienen que ser censada y",
            "start": 475.969,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "se tienen que apuntar",
            "start": 480.169,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 482.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que solicitan un apoyo una ayuda",
            "start": 484.3,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "el que tiene el derecho a una pensi\u00f3n",
            "start": 489.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por ser adulto mayor la persona con",
            "start": 493.419,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "discapacidad el que necesita un cr\u00e9dito",
            "start": 497.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el que necesita apoyo para producir",
            "start": 500.87,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 estudiando y necesita una",
            "start": 505.52,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "beca todos van a estar en un censo que",
            "start": 507.979,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "llamamos censo del bienestar hasta ahora",
            "start": 515.099,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hay 20 millones de familias censadas",
            "start": 518.519,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "pero necesitamos terminar",
            "start": 522.899,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "de visitar todos los domicilios y de",
            "start": 528.04,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "acuerdo a ese censo se van a entregar",
            "start": 532.99,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "los apoyos cada beneficiario va a tener",
            "start": 537.459,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "su tarjeta",
            "start": 543.009,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "ya sea bancaria ya sea un monedero",
            "start": 545.69,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico para que vaya al banco o su",
            "start": 551.84,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "representante en el caso de que sea un",
            "start": 558.43,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adulto mayor ya de avanzada edad o una",
            "start": 561.23,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "persona con discapacidad que vaya su",
            "start": 565.79,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "representante y saque su dinero lo que",
            "start": 568.9,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "le corresponde nada de que vamos a",
            "start": 573.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entregar los apoyos a organizaciones",
            "start": 577.94,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sociales ciudadanas no es que yo soy del",
            "start": 581.3,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 586.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "francisco i madero soy movimiento",
            "start": 589.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "independiente francisco villa soy de la",
            "start": 592.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "antorcha mundial y a m\u00ed dame el dinero",
            "start": 594.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "yo lo voy a repartir a la gente no primo",
            "start": 597.44,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hermano de eso se acab\u00f3",
            "start": 601.16,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por g",
            "start": 609.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega",
            "start": 611.329,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "es como un embudo le ponen arriba lo",
            "start": 615.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "suficiente y llega muy poco a veces nada",
            "start": 620.59,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "porque hay mucho ya",
            "start": 625.2,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "no va a ser as\u00ed de la tesorer\u00eda de la",
            "start": 629.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n al beneficiario de manera",
            "start": 634.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 638.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esa es una decisi\u00f3n que ya se tom\u00f3 por",
            "start": 643.91,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ejemplo los adultos mayores como fue el",
            "start": 647.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 652.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "van a recibir el doble de lo que les",
            "start": 654.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entregaba",
            "start": 658.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "les entregaban mil 160 pesos cada dos",
            "start": 659.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "veces ahora van a ser dos mil quinientos",
            "start": 663.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos cada dos veces",
            "start": 666.82,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y de manera directa",
            "start": 670.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los que ya ten\u00edan su cuenta en el banco",
            "start": 672.93,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ya se les deposit\u00f3 los dos veces enero y",
            "start": 676.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 682.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no les daban apoyo a adultos",
            "start": 683.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mayores que estaban en el lista que",
            "start": 688.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estaban en el seguro ahora se les va a",
            "start": 690.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entregar ya les va a empezar a llegar a",
            "start": 693.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los de lista los del seguro este",
            "start": 696.45,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito para que mejoren sus pensiones",
            "start": 699.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ese apoyo",
            "start": 706.72,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es universal para que tengan una idea",
            "start": 708.81,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "se va a apoyar a m\u00e1s de 8 millones de",
            "start": 714.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ancianos respetables en el pa\u00eds el",
            "start": 718.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presupuesto autorizado para este",
            "start": 722.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programa que va a llegar de manera",
            "start": 725.0,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "directa 100 mil millones de pesos",
            "start": 727.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a apoyar a los j\u00f3venes",
            "start": 738.84,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "se acuerdan el compromiso que todos los",
            "start": 744.87,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes desempleados van a ser",
            "start": 749.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "contratados",
            "start": 752.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes",
            "start": 757.66,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que no tienen trabajo van a ser",
            "start": 759.939,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "contratados se les va a ocupar",
            "start": 763.539,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "de aprendices van a estar capacit\u00e1ndose",
            "start": 766.56,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 772.35,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tiendas en empresas en talleres en el",
            "start": 774.07,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "campo y en la ciudad voy a explicarles",
            "start": 779.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a funcionar este programa ya se",
            "start": 782.61,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 pero no ha avanzado mucho porque",
            "start": 785.38,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 791.86,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "emparejarlo es importante que haya",
            "start": 794.289,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tutores",
            "start": 799.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un todo tutor su maestro",
            "start": 801.57,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "el que tiene un taller mec\u00e1nico el que",
            "start": 805.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene un taller de carpinter\u00eda de",
            "start": 809.779,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "electricidad el que tiene una tienda",
            "start": 812.45,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 816.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se dedica a la artesan\u00eda",
            "start": 817.86,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el que es operador de un tractor el que",
            "start": 820.93,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "es operador de un cami\u00f3n bueno",
            "start": 825.79,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "todos ellos que tienen un oficio que",
            "start": 830.42,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "tienen una actividad que son maestros",
            "start": 834.589,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pueden ser tutores para ense\u00f1ar a los",
            "start": 836.889,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si conocen a j\u00f3venes de sus",
            "start": 841.85,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "familias un hijo",
            "start": 845.209,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "un sobrino",
            "start": 848.38,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "un joven de la calle que vive en la",
            "start": 851.68,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "misma manzana la misma colonia en la",
            "start": 856.089,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "misma rancher\u00eda en el mismo pueblo hoy",
            "start": 859.779,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "me he cogido y que sabe que no tiene",
            "start": 863.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 867.7,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "lo va a inscribir y",
            "start": 869.61,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "le va a ense\u00f1ar el oficio y ese joven",
            "start": 874.49,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que va a estar",
            "start": 879.17,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "bajo la tutela de ese maestro va a estar",
            "start": 881.41,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "recibiendo un sueldo",
            "start": 884.949,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "cuando menos un a\u00f1o y si se necesita m\u00e1s",
            "start": 888.14,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tiempo hasta que se forme 3600 pesos",
            "start": 891.89,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "mensuales a todos los j\u00f3venes",
            "start": 896.63,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o sea que si ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana",
            "start": 903.089,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ya hay maestros que quieren ir",
            "start": 907.41,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "reclutando a los j\u00f3venes lo pueden hacer",
            "start": 913.129,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y nos ayuda nos ayuda porque los van a",
            "start": 916.949,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "formar nos ayudan porque les van a",
            "start": 920.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ar un oficio y nos ayudan sobre",
            "start": 924.629,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "todo porque les van a dar buenos",
            "start": 927.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consejos para que los j\u00f3venes no tomen",
            "start": 930.66,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el camino de las conductas antisociales",
            "start": 934.35,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "todos tenemos que darle atenci\u00f3n",
            "start": 937.339,
            "duration": 10.651
        },
        {
            "text": "especial a los j\u00f3venes que el rol tenga",
            "start": 942.209,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "oportunidad de trabajo y tenga",
            "start": 947.99,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "oportunidad de estudio para que no se",
            "start": 950.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "vea obligado a",
            "start": 954.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tomar el camino",
            "start": 957.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 960.66,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales de esa manera",
            "start": 962.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vamos a ir d\u00e1ndole oportunidad a los",
            "start": 966.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para que no caigan en la",
            "start": 970.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n para que se alejen de esa",
            "start": 972.67,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n que es",
            "start": 977.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y pensar que van a salir adelante en",
            "start": 980.18,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas tenemos por eso que",
            "start": 983.81,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ayudar todos porque hay que moralizar la",
            "start": 988.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 992.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenemos que fortalecer los valores",
            "start": 994.51,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales hacer",
            "start": 997.68,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ver que no",
            "start": 1002.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es la felicidad s\u00f3lo acumular dinero",
            "start": 1006.01,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "bienes materiales que la felicidad",
            "start": 1010.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "verdadera es estar bien con uno mismo",
            "start": 1014.31,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 1017.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 1020.77,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y que solo",
            "start": 1026.06,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "siendo buenos podemos ser felices",
            "start": 1028.97,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "tenemos que fortalecer valores porque el",
            "start": 1034.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la cuarta transformaci\u00f3n no",
            "start": 1038.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "solo es alcanzar el bienestar material",
            "start": 1041.54,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n lograr el bienestar del alma",
            "start": 1044.179,
            "duration": 10.651
        },
        {
            "text": "esa es la transformaci\u00f3n para cu\u00e1ntos",
            "start": 1049.96,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es este programa para todos los",
            "start": 1054.83,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de sinaloa no hay l\u00edmite todos",
            "start": 1058.25,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "los que quieran ser aprendices tienen",
            "start": 1063.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "garantizado su trabajo ya hay una",
            "start": 1068.75,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n en el presupuesto de 44 mil",
            "start": 1072.17,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "millones de pesos para los j\u00f3venes como",
            "start": 1076.37,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 1080.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo mismo van a ver becas para",
            "start": 1089.149,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias de escasos",
            "start": 1093.139,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recursos los que est\u00e1n en la primaria y",
            "start": 1094.729,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la secundaria todos en sinaloa los que",
            "start": 1097.759,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando en la preparatoria en",
            "start": 1102.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el nivel medio superior colegio de",
            "start": 1106.279,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "bachilleres escuelas t\u00e9cnicas 1600 pesos",
            "start": 1109.159,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cada dos meses todos los estudiantes de",
            "start": 1113.629,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "preparatoria de sinaloa 1.600 pesos cada",
            "start": 1117.799,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dos veces los que estudian en la",
            "start": 1122.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "universidad de familias de escasos",
            "start": 1124.789,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos",
            "start": 1127.94,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "mensuales de beca",
            "start": 1132.549,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que no abandonen la escuela aqu\u00ed abro un",
            "start": 1136.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis para decirle a los maestros",
            "start": 1140.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de sinaloa que ya envi\u00e9 la reforma",
            "start": 1142.389,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "constitucional para ser a un lado la mal",
            "start": 1146.32,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa",
            "start": 1150.549,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1161.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se van a entregar cr\u00e9ditos ahora que",
            "start": 1162.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ven\u00eda yo saludando un peque\u00f1o",
            "start": 1165.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comerciante me entreg\u00f3 un escrito",
            "start": 1170.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndome que necesitaban apoyo va a",
            "start": 1172.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "haber cr\u00e9ditos peque\u00f1os no de mucha",
            "start": 1175.77,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "cantidad para que alcance a m\u00e1s gente se",
            "start": 1180.75,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "autorizaron 6 mil millones de pesos para",
            "start": 1186.93,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos promedio 6 mil",
            "start": 1190.92,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pesos de cr\u00e9dito sin intereses",
            "start": 1194.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "a la palabra c\u00f3mo va a funcionar este",
            "start": 1199.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "programa se entregan los seis mil pesos",
            "start": 1202.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al que tiene un taller el que tiene una",
            "start": 1205.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tienda que tiene un peque\u00f1o negocio",
            "start": 1208.41,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "eso les puede servir para comprar",
            "start": 1212.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda para comprar",
            "start": 1214.69,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "sus herramientas equipos",
            "start": 1218.57,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y pasan tres veces",
            "start": 1223.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que recibieron el cr\u00e9dito los seis mil",
            "start": 1226.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pesos y hasta el cuarto mes empiezan a",
            "start": 1228.98,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "pagar 500 pesos mensuales es como una",
            "start": 1232.49,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tanda una tanda para el bienestar",
            "start": 1238.549,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "termina de pagar los seis mil pesos y en",
            "start": 1241.73,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico en el mismo banco diez mil",
            "start": 1244.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1248.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito terminan de pagar los 10.000",
            "start": 1250.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "15.000 terminan de pagar los 15 mil y 20",
            "start": 1253.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 1257.71,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "sin intereses y a la palabra para echar",
            "start": 1261.28,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a dar la econom\u00eda popular para que se",
            "start": 1264.34,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "fortalezca la econom\u00eda desde abajo esto",
            "start": 1268.51,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo tanto en el campo",
            "start": 1273.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como en la ciudad y aqu\u00ed en sinaloa es",
            "start": 1277.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "importante decir que vamos a apoyar a",
            "start": 1280.27,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "los productores vamos",
            "start": 1284.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "apoyar a comuneros ejidatarios a",
            "start": 1288.02,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios vamos a comenzar",
            "start": 1291.5,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "con dos programas uno es que se va a",
            "start": 1294.19,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "entregar una cantidad de dinero a cada",
            "start": 1300.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "productor para que pueda sembrar igual",
            "start": 1303.08,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "con el censo del bienestar de manera",
            "start": 1307.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "directa de acuerdo al n\u00famero de",
            "start": 1312.35,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que tengan entre menos tengan",
            "start": 1315.92,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s van a recibir porque esa es la",
            "start": 1320.63,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "justicia darle m\u00e1s al que lo necesita al",
            "start": 1324.77,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que tiene menos",
            "start": 1330.5,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y el otro programa para el campo es que",
            "start": 1335.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se van a fijar precios de garant\u00eda",
            "start": 1338.799,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "se va a pagar a cinco mil seiscientos",
            "start": 1342.37,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pesos la tonelada de ma\u00edz",
            "start": 1345.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "catorce mil quinientos pesos la tonelada",
            "start": 1350.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de frijol se va a pagar tambi\u00e9n a precio",
            "start": 1353.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "garant\u00eda del arroz con precio de",
            "start": 1357.49,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "garant\u00eda el trigo y la leche vamos a",
            "start": 1360.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "empezar con esos cinco productos b\u00e1sicos",
            "start": 1364.87,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pero se le va a comprar sobre todo a los",
            "start": 1368.08,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores la preferencia se",
            "start": 1372.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "le va a dar a los que tienen hasta 20",
            "start": 1376.419,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas o los que puedan entregar",
            "start": 1379.659,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "hasta 20 toneladas ellos van a recibir",
            "start": 1385.889,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "este precio especial vamos a irle",
            "start": 1390.58,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "subiendo porque lo que queremos es que",
            "start": 1393.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos los productores de sinaloa y de",
            "start": 1396.759,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico peque\u00f1os medianos y grandes",
            "start": 1398.71,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "tengan esos est\u00edmulos estos apoyos",
            "start": 1401.73,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque lo que buscamos es ser",
            "start": 1405.879,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 1409.649,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y producir en m\u00e9xico lo que consumimos",
            "start": 1411.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya no estar comprando el ma\u00edz en el",
            "start": 1414.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "extranjero y el frijol ni el arroz",
            "start": 1416.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ni la leche ni las gasolinas ni nada",
            "start": 1418.94,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "vamos a producir el m\u00e9xico",
            "start": 1421.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pero vamos a ir poco a poco",
            "start": 1428.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "miren son muchas las demandas de",
            "start": 1432.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1436.17,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hoy y ayer recordaba yo la frase b\u00edblica",
            "start": 1437.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la frase b\u00edblica que uso",
            "start": 1444.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 1447.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para llamar al pueblo a combatir la",
            "start": 1450.52,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "dictadura porfirista dijo madero",
            "start": 1454.99,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene",
            "start": 1459.539,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "hambre y sed de justicia",
            "start": 1463.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 1469.02,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1",
            "start": 1471.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "padeciendo ahora",
            "start": 1474.789,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1477.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estoy consciente de mi responsabilidad",
            "start": 1480.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y vamos a hacer justicia en",
            "start": 1483.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "todos los terrenos vamos a enfrentar los",
            "start": 1487.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "grandes y graves problemas nacionales no",
            "start": 1489.58,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "va a quedar por m\u00ed voy a estar a la",
            "start": 1493.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "altura de las circunstancias a la altura",
            "start": 1499.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ustedes solo les pido que me tengan",
            "start": 1501.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "paciencia vamos a ir poco a poco porque",
            "start": 1505.39,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "dejaron muy destruido el pa\u00eds",
            "start": 1508.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todo un cochinero que vamos a ir",
            "start": 1513.549,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "limpiando poco a poco",
            "start": 1516.999,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "pero estoy",
            "start": 1525.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "optimista",
            "start": 1528.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en que sustent\u00f3",
            "start": 1530.61,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en que baso mi optimismo primero en que",
            "start": 1533.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hay muchos recursos naturales en m\u00e9xico",
            "start": 1538.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muchas riquezas a pesar de que lo han",
            "start": 1540.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "saqueado a nuestro pobre pa\u00eds por siglos",
            "start": 1543.159,
            "duration": 11.791
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay muchas riquezas en m\u00e9xico lo",
            "start": 1546.84,
            "duration": 11.469
        },
        {
            "text": "segundo en que baso mi optimismo tenemos",
            "start": 1554.95,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "un pueblo bueno un pueblo honesto un",
            "start": 1558.309,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo trabajador",
            "start": 1563.62,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "y lo tercero que ya tenemos lo que hac\u00eda",
            "start": 1570.37,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "falta porque hab\u00eda riqueza un pueblo",
            "start": 1574.21,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "trabajador pero hac\u00eda falta un buen",
            "start": 1578.47,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "gobierno ya hay un buen gobierno",
            "start": 1581.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vamos a ir dando soluci\u00f3n a problemas",
            "start": 1590.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a\u00f1ejos tenemos que resolver el problema",
            "start": 1595.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de salud no s\u00f3lo en sinaloa en todo el",
            "start": 1598.84,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1602.5,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en el sector salud hay como 70",
            "start": 1605.34,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "mil trabajadores que son contratados por",
            "start": 1610.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "honorarios o eventuales todos esos",
            "start": 1615.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud van a ser",
            "start": 1619.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "basificados no de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 1622.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero si durante mi sexenio es el",
            "start": 1625.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 1629.4,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "lo mismo los nuestros",
            "start": 1632.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "muchos maestros que",
            "start": 1635.789,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "no tienen todas sus prestaciones",
            "start": 1639.16,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "vamos a ir regularizando la situaci\u00f3n d",
            "start": 1642.91,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "el magisterio nacional en un plan que se",
            "start": 1648.39,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "va a aplicar en todo el pa\u00eds y as\u00ed",
            "start": 1652.65,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "muchas cosas muchas demandas leg\u00edtimas",
            "start": 1657.33,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "demandas personales lo que me est\u00e1n",
            "start": 1662.33,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "solicitando el que ayudemos a que se",
            "start": 1667.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sepa el paradero de familiares",
            "start": 1672.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desaparecidos todo esto se va a atender",
            "start": 1674.54,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y desde luego vamos a ir serenando al",
            "start": 1679.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1683.55,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "sin violencia porque no se puede apagar",
            "start": 1685.059,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "el fuego con el fuego siempre lo he",
            "start": 1689.049,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "dicho no vamos a usar la violencia",
            "start": 1692.11,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "contra la violencia",
            "start": 1697.179,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad son frutos de",
            "start": 1700.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 1703.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a serenar sinaloa como vamos",
            "start": 1705.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a serenar al pa\u00eds con trabajo conviene",
            "start": 1708.11,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "estar atendiendo a los j\u00f3venes que no",
            "start": 1712.37,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "haya la pobreza que existe actualmente",
            "start": 1715.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds esa monstruosa desigualdad",
            "start": 1719.45,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social que unos cuantos lo",
            "start": 1722.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tienen todo y millones carecen hasta de",
            "start": 1725.629,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s indispensable para eso es este",
            "start": 1728.419,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cambio es esta transformaci\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 1732.169,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sinaloa vamos a impulsar las actividades",
            "start": 1735.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "productivas este es un estado",
            "start": 1738.799,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "excepcional por su vocaci\u00f3n productiva",
            "start": 1741.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un estado que produce alimentos para el",
            "start": 1747.84,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1752.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "donde la gente trabaja donde la gente se",
            "start": 1753.929,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "aplica a todos los d\u00edas para buscar el",
            "start": 1757.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sustento van a contar con el apoyo del",
            "start": 1760.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gobierno sin l\u00edmites va a haber apoyo",
            "start": 1764.22,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "para productores para agricultores para",
            "start": 1767.21,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "ganaderos para pescadores para peque\u00f1os",
            "start": 1772.259,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "medianos empresarios aqu\u00ed en sinaloa y",
            "start": 1776.07,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vamos a dar opciones a la gente que vive",
            "start": 1780.659,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en la sierra a la gente que vive en la",
            "start": 1784.83,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n en el olvido vamos a sembrar",
            "start": 1790.409,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales maderables muchas",
            "start": 1795.71,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas miles hect\u00e1reas para crear",
            "start": 1799.71,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "empleos en ejidos en peque\u00f1as",
            "start": 1802.98,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "propiedades de la sierra para que haya",
            "start": 1807.269,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "trabajo para qu\u00e9 sinaloense pueda",
            "start": 1811.139,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "vivir trabajar ser feliz donde naci\u00f3",
            "start": 1815.07,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n",
            "start": 1820.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas",
            "start": 1823.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que el que se quiera ir de sinaloa el",
            "start": 1826.38,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que quiera emigrar",
            "start": 1828.929,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que lo haga por gusto la migraci\u00f3n va a",
            "start": 1830.309,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ser optativa no va a ser forzada nadie",
            "start": 1833.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se va a tener que ir a buscarse la vida",
            "start": 1837.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a otras partes porque va a haber manera",
            "start": 1839.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de que se trabaje en los pueblos en las",
            "start": 1842.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comunidades voy a regresar a sinaloa",
            "start": 1845.519,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "voy a estar constantemente",
            "start": 1849.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recorriendo sinaloa con el gobernador",
            "start": 1854.2,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "quirino ordaz que es",
            "start": 1857.99,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "un buen gobernante un hombre responsable",
            "start": 1862.25,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y si no les gusta no me importa yo",
            "start": 1866.89,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso mi pecho no",
            "start": 1871.34,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "es bodega",
            "start": 1874.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1875.88,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tenemos que trabajar juntos ya",
            "start": 1881.71,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 la campa\u00f1a",
            "start": 1886.63,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "partido como su nombre lo indica es una",
            "start": 1888.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "parte gobierno es todo",
            "start": 1893.059,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ya estamos en la fase de ser gobierno",
            "start": 1897.26,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "todos porque tambi\u00e9n ya no va a haber el",
            "start": 1902.26,
            "duration": 11.77
        },
        {
            "text": "divorcio que siempre se daba pasaba la",
            "start": 1908.84,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 1914.03,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y los que ganaban",
            "start": 1915.879,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "a gobernar y el pueblo a sus quehaceres",
            "start": 1918.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no yo no me voy a divorciar del pueblo",
            "start": 1920.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "va a ser gobierno del pueblo para el",
            "start": 1924.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo",
            "start": 1927.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "voy a estar recorriendo sinaloa hoy",
            "start": 1934.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estuvimos en el sol",
            "start": 1939.1,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de sinaloa escuinapa estuvimos en",
            "start": 1941.96,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "rosario desde luego nos quedamos a",
            "start": 1947.299,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "dormir y vamos a regresar a mazatl\u00e1n",
            "start": 1950.929,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ahora aqu\u00ed en culiac\u00e1n ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 1954.01,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "mocorito porque all\u00e1 vamos a iniciar",
            "start": 1957.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como lo dijo el gobernador quirino",
            "start": 1961.549,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 1964.46,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de fomento a la lectura porque mocorito",
            "start": 1966.73,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "ya se va a ir sabiendo cada vez m\u00e1s fue",
            "start": 1972.61,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la atenas de sinaloa y del noreste en un",
            "start": 1975.64,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "tiempo y all\u00e1 por sugerencia de beatriz",
            "start": 1981.64,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "que es literata que se dedica a la",
            "start": 1987.07,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n hist\u00f3rica cultural",
            "start": 1993.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por sugerencia de ellas de ella vamos a",
            "start": 1996.84,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "iniciar ma\u00f1ana en mocorito ese plan",
            "start": 2000.11,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "nacional de fomento a la lectura",
            "start": 2004.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "guasave porque hice un compromiso ya",
            "start": 2015.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sabes que a m\u00ed me gusta el b\u00e9isbol y as\u00ed",
            "start": 2018.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "como me ven todav\u00eda ando bateando arriba",
            "start": 2021.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de 300",
            "start": 2025.11,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ese compromiso de que va a regresar el",
            "start": 2032.5,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol a guasave ma\u00f1ana vamos a hablar",
            "start": 2037.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de eso all\u00e1 en guasave",
            "start": 2040.81,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "deseo",
            "start": 2045.049,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "le vaya muy bien a los dos equipos del",
            "start": 2048.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico que est\u00e1n en la final",
            "start": 2051.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "jalisco y ciudad obreg\u00f3n y van hasta",
            "start": 2054.48,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "ayer 2 a 2 est\u00e1 buena esa serie",
            "start": 2058.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y desearle tambi\u00e9n a los tomateros que",
            "start": 2065.44,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "fueron campeones que para la pr\u00f3xima",
            "start": 2069.149,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "salgan adelante como siempre porque la",
            "start": 2073.379,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vez pasada que me regalaron una camiseta",
            "start": 2078.119,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que no me la quise poner dijeron es que",
            "start": 2080.069,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 con los tomateros",
            "start": 2082.649,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2086.8,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con una abogada se acuerda",
            "start": 2088.54,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "bueno si no puedo decir con qu\u00e9 equipo",
            "start": 2092.61,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "estoy estoy con un equipo",
            "start": 2096.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que yo creo que estamos todos en el",
            "start": 2099.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol el equipo se llama m\u00e9xico",
            "start": 2102.17,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2108.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y luego en 15 d\u00edas regreso",
            "start": 2110.21,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "porque vamos a ir a tamazula durango que",
            "start": 2115.01,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "se acerca de culiac\u00e1n ah\u00ed naci\u00f3",
            "start": 2120.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria el primer presidente",
            "start": 2124.88,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de mexico y vamos a ir ah\u00ed a tamazula",
            "start": 2128.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "durango porque se va a continuar el",
            "start": 2132.37,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "camino hasta canelas durango y tambi\u00e9n",
            "start": 2137.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 2141.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en badiraguato",
            "start": 2144.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque vamos a hacer el camino del",
            "start": 2147.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gobierno que voy a encabezar estos 6",
            "start": 2150.34,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vamos a trabajar hasta hacer el",
            "start": 2153.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "camino de badiraguato a guadalupe y",
            "start": 2158.53,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "calvo chihuahua",
            "start": 2161.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para comunicar toda la sierra y vamos a",
            "start": 2164.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "terminar en un acto como est\u00e1 ahora",
            "start": 2169.65,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2171.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n para informar sobre los",
            "start": 2173.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "programas sociales dio mucho gusto estar",
            "start": 2177.34,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes muchas gracias por el",
            "start": 2180.13,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "apoyo por la confianza",
            "start": 2185.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "voy a estar viniendo",
            "start": 2192.6,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "para que estemos evaluando entre todos",
            "start": 2195.109,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "dec\u00eda francisco j m\u00fasica hechos no",
            "start": 2201.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 2206.42,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y poco a poco van a ir hablando los",
            "start": 2210.289,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "hechos eso es lo que deseo que viva el",
            "start": 2214.88,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "pueblo de sinaloa",
            "start": 2220.069,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2224.42,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2226.99,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n les pedimos ponerse de",
            "start": 2238.619,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pie y descubrirse de sombrero o cachucha",
            "start": 2241.259,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2244.279,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2247.95,
            "duration": 2.299
        }
    ],
    "transcription_text": "alekna cecilia corrales nava beneficiaria del programa de pensi\u00f3n a personas con discapacidad julio c\u00e9sar avil\u00e9s trujillo beneficiario del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro clara adilene castro navarrete beneficiaria del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro giovanni villanueva ch\u00e1vez beneficiario del programa de pensi\u00f3n a adultos mayores y rosario verdugo la suelta beneficiaria del programa de pensi\u00f3n a adultos mayores es momento de escuchar el mensaje del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de culiac\u00e1n de pueblos ejidos municipios de sinaloa me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes vengo a reafirmar los compromisos que hicimos vengo a decirles que no les voy a fallar qu\u00e9 vamos a corresponderles el gobernador quirino dec\u00eda que el pueblo de sinaloa nos apoya es cierto nos viene apoyando desde la elecci\u00f3n el d\u00eda primero de julio del a\u00f1o pasado m\u00e1s de 800.000 ciudadanos de sinaloa votaron por un verdadero cambio por una transformaci\u00f3n y sinaloa se destac\u00f3 en ese proceso electoral en esa con tienda que marca el y el inicio de una etapa nueva recuerden ustedes han habido tres grandes transformaciones en la historia de m\u00e9xico e independencia reforma revoluci\u00f3n y los que estamos aqu\u00ed millones de mexicanos ya comenzamos con la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y los sinaloenses est\u00e1n a la vanguardia adelante de este movimiento de transformaci\u00f3n en las elecciones los ciudadanos de sinaloa mostraron su apoyo su determinaci\u00f3n a favor del campo sexto lugar ocupa sinaloa d las 32 entidades federativas sexto lugar en votaci\u00f3n a favor del cambio sinaloa en primer lugar en el norte del pa\u00eds por eso les digo que voy a estar a la altura de las circunstancias amor con amor se paga vengo a decirles que ya iniciamos la transformaci\u00f3n que se va avanzando cada vez se va a sentir m\u00e1s el cambio por qu\u00e9 no es f\u00e1cil echar a andar a un gobierno que estaba parado detenido frenado y un gobierno federal que ten\u00eda como prop\u00f3sito como misi\u00f3n -facilitar el robo el saqueo no beneficiar al pueblo de mexico no estaba hecho el gobierno para servirle a la gente sino para que se hicieran jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico por eso lleva su tiempo y exige d mucha perseverancia llevar a cabo los cambios ya hemos avanzado hemos tomado decisiones por ejemplo les puedo hablar de una decisi\u00f3n importante la mayor parte de los apoyos a la gente se van a dar sin intermediarios por eso se est\u00e1 haciendo el censo del bienestar todas las casas tienen que ser censada y se tienen que apuntar 2 que solicitan un apoyo una ayuda el que tiene el derecho a una pensi\u00f3n por ser adulto mayor la persona con discapacidad el que necesita un cr\u00e9dito el que necesita apoyo para producir el que est\u00e1 estudiando y necesita una beca todos van a estar en un censo que llamamos censo del bienestar hasta ahora hay 20 millones de familias censadas pero necesitamos terminar de visitar todos los domicilios y de acuerdo a ese censo se van a entregar los apoyos cada beneficiario va a tener su tarjeta ya sea bancaria ya sea un monedero electr\u00f3nico para que vaya al banco o su representante en el caso de que sea un adulto mayor ya de avanzada edad o una persona con discapacidad que vaya su representante y saque su dinero lo que le corresponde nada de que vamos a entregar los apoyos a organizaciones sociales ciudadanas no es que yo soy del movimiento francisco i madero soy movimiento independiente francisco villa soy de la antorcha mundial y a m\u00ed dame el dinero yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano de eso se acab\u00f3 por g as\u00ed no llega es como un embudo le ponen arriba lo suficiente y llega muy poco a veces nada porque hay mucho ya no va a ser as\u00ed de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario de manera directa esa es una decisi\u00f3n que ya se tom\u00f3 por ejemplo los adultos mayores como fue el compromiso van a recibir el doble de lo que les entregaba les entregaban mil 160 pesos cada dos veces ahora van a ser dos mil quinientos cincuenta pesos cada dos veces y de manera directa los que ya ten\u00edan su cuenta en el banco ya se les deposit\u00f3 los dos veces enero y febrero y tambi\u00e9n no les daban apoyo a adultos mayores que estaban en el lista que estaban en el seguro ahora se les va a entregar ya les va a empezar a llegar a los de lista los del seguro este dep\u00f3sito para que mejoren sus pensiones ese apoyo es universal para que tengan una idea se va a apoyar a m\u00e1s de 8 millones de ancianos respetables en el pa\u00eds el presupuesto autorizado para este programa que va a llegar de manera directa 100 mil millones de pesos vamos tambi\u00e9n a apoyar a los j\u00f3venes se acuerdan el compromiso que todos los j\u00f3venes desempleados van a ser contratados todos los j\u00f3venes que no tienen trabajo van a ser contratados se les va a ocupar de aprendices van a estar capacit\u00e1ndose en tiendas en empresas en talleres en el campo y en la ciudad voy a explicarles c\u00f3mo va a funcionar este programa ya se inici\u00f3 pero no ha avanzado mucho porque hace falta emparejarlo es importante que haya tutores qu\u00e9 es un todo tutor su maestro el que tiene un taller mec\u00e1nico el que tiene un taller de carpinter\u00eda de electricidad el que tiene una tienda el qu\u00e9 se dedica a la artesan\u00eda el que es operador de un tractor el que es operador de un cami\u00f3n bueno todos ellos que tienen un oficio que tienen una actividad que son maestros pueden ser tutores para ense\u00f1ar a los j\u00f3venes si conocen a j\u00f3venes de sus familias un hijo un sobrino un joven de la calle que vive en la misma manzana la misma colonia en la misma rancher\u00eda en el mismo pueblo hoy me he cogido y que sabe que no tiene empleo lo va a inscribir y le va a ense\u00f1ar el oficio y ese joven que va a estar bajo la tutela de ese maestro va a estar recibiendo un sueldo cuando menos un a\u00f1o y si se necesita m\u00e1s tiempo hasta que se forme 3600 pesos mensuales a todos los j\u00f3venes o sea que si ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana ya hay maestros que quieren ir reclutando a los j\u00f3venes lo pueden hacer y nos ayuda nos ayuda porque los van a formar nos ayudan porque les van a ense\u00f1ar un oficio y nos ayudan sobre todo porque les van a dar buenos consejos para que los j\u00f3venes no tomen el camino de las conductas antisociales todos tenemos que darle atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes que el rol tenga oportunidad de trabajo y tenga oportunidad de estudio para que no se vea obligado a tomar el camino d las conductas antisociales de esa manera vamos a ir d\u00e1ndole oportunidad a los j\u00f3venes para que no caigan en la tentaci\u00f3n para que se alejen de esa tentaci\u00f3n que es y pensar que van a salir adelante en actividades il\u00edcitas tenemos por eso que ayudar todos porque hay que moralizar la vida p\u00fablica tenemos que fortalecer los valores culturales morales espirituales hacer ver que no es la felicidad s\u00f3lo acumular dinero bienes materiales que la felicidad verdadera es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y que solo siendo buenos podemos ser felices tenemos que fortalecer valores porque el prop\u00f3sito de la cuarta transformaci\u00f3n no solo es alcanzar el bienestar material es tambi\u00e9n lograr el bienestar del alma esa es la transformaci\u00f3n para cu\u00e1ntos j\u00f3venes es este programa para todos los j\u00f3venes de sinaloa no hay l\u00edmite todos los que quieran ser aprendices tienen garantizado su trabajo ya hay una autorizaci\u00f3n en el presupuesto de 44 mil millones de pesos para los j\u00f3venes como nunca hab\u00eda sucedido lo mismo van a ver becas para estudiantes de familias de escasos recursos los que est\u00e1n en la primaria y la secundaria todos en sinaloa los que est\u00e1n estudiando en la preparatoria en el nivel medio superior colegio de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas 1600 pesos cada dos meses todos los estudiantes de preparatoria de sinaloa 1.600 pesos cada dos veces los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales de beca que no abandonen la escuela aqu\u00ed abro un par\u00e9ntesis para decirle a los maestros de sinaloa que ya envi\u00e9 la reforma constitucional para ser a un lado la mal llamada reforma educativa tambi\u00e9n se van a entregar cr\u00e9ditos ahora que ven\u00eda yo saludando un peque\u00f1o comerciante me entreg\u00f3 un escrito dici\u00e9ndome que necesitaban apoyo va a haber cr\u00e9ditos peque\u00f1os no de mucha cantidad para que alcance a m\u00e1s gente se autorizaron 6 mil millones de pesos para un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos promedio 6 mil pesos de cr\u00e9dito sin intereses a la palabra c\u00f3mo va a funcionar este programa se entregan los seis mil pesos al que tiene un taller el que tiene una tienda que tiene un peque\u00f1o negocio eso les puede servir para comprar mercanc\u00eda para comprar sus herramientas equipos y pasan tres veces que recibieron el cr\u00e9dito los seis mil pesos y hasta el cuarto mes empiezan a pagar 500 pesos mensuales es como una tanda una tanda para el bienestar termina de pagar los seis mil pesos y en autom\u00e1tico en el mismo banco diez mil d cr\u00e9dito terminan de pagar los 10.000 15.000 terminan de pagar los 15 mil y 20 mil sin intereses y a la palabra para echar a dar la econom\u00eda popular para que se fortalezca la econom\u00eda desde abajo esto se va a llevar a cabo tanto en el campo como en la ciudad y aqu\u00ed en sinaloa es importante decir que vamos a apoyar a los productores vamos apoyar a comuneros ejidatarios a peque\u00f1os propietarios vamos a comenzar con dos programas uno es que se va a entregar una cantidad de dinero a cada productor para que pueda sembrar igual con el censo del bienestar de manera directa de acuerdo al n\u00famero de hect\u00e1reas que tengan entre menos tengan m\u00e1s van a recibir porque esa es la justicia darle m\u00e1s al que lo necesita al que tiene menos y el otro programa para el campo es que se van a fijar precios de garant\u00eda se va a pagar a cinco mil seiscientos pesos la tonelada de ma\u00edz catorce mil quinientos pesos la tonelada de frijol se va a pagar tambi\u00e9n a precio garant\u00eda del arroz con precio de garant\u00eda el trigo y la leche vamos a empezar con esos cinco productos b\u00e1sicos pero se le va a comprar sobre todo a los peque\u00f1os productores la preferencia se le va a dar a los que tienen hasta 20 hect\u00e1reas o los que puedan entregar hasta 20 toneladas ellos van a recibir este precio especial vamos a irle subiendo porque lo que queremos es que todos los productores de sinaloa y de m\u00e9jico peque\u00f1os medianos y grandes tengan esos est\u00edmulos estos apoyos porque lo que buscamos es ser autosuficientes y producir en m\u00e9xico lo que consumimos ya no estar comprando el ma\u00edz en el extranjero y el frijol ni el arroz ni la leche ni las gasolinas ni nada vamos a producir el m\u00e9xico pero vamos a ir poco a poco miren son muchas las demandas de justicia hoy y ayer recordaba yo la frase b\u00edblica la frase b\u00edblica que uso francisco y madero para llamar al pueblo a combatir la dictadura porfirista dijo madero el pueblo tiene hambre y sed de justicia eso es lo que se est\u00e1 padeciendo ahora yo estoy consciente de mi responsabilidad hist\u00f3rica y vamos a hacer justicia en todos los terrenos vamos a enfrentar los grandes y graves problemas nacionales no va a quedar por m\u00ed voy a estar a la altura de las circunstancias a la altura de ustedes solo les pido que me tengan paciencia vamos a ir poco a poco porque dejaron muy destruido el pa\u00eds todo un cochinero que vamos a ir limpiando poco a poco pero estoy optimista en que sustent\u00f3 en que baso mi optimismo primero en que hay muchos recursos naturales en m\u00e9xico muchas riquezas a pesar de que lo han saqueado a nuestro pobre pa\u00eds por siglos todav\u00eda hay muchas riquezas en m\u00e9xico lo segundo en que baso mi optimismo tenemos un pueblo bueno un pueblo honesto un pueblo trabajador y lo tercero que ya tenemos lo que hac\u00eda falta porque hab\u00eda riqueza un pueblo trabajador pero hac\u00eda falta un buen gobierno ya hay un buen gobierno vamos a ir dando soluci\u00f3n a problemas a\u00f1ejos tenemos que resolver el problema de salud no s\u00f3lo en sinaloa en todo el pa\u00eds adem\u00e1s en el sector salud hay como 70 mil trabajadores que son contratados por honorarios o eventuales todos esos trabajadores del sector salud van a ser basificados no de la noche a la ma\u00f1ana pero si durante mi sexenio es el compromiso lo mismo los nuestros muchos maestros que no tienen todas sus prestaciones vamos a ir regularizando la situaci\u00f3n d el magisterio nacional en un plan que se va a aplicar en todo el pa\u00eds y as\u00ed muchas cosas muchas demandas leg\u00edtimas demandas personales lo que me est\u00e1n solicitando el que ayudemos a que se sepa el paradero de familiares desaparecidos todo esto se va a atender y desde luego vamos a ir serenando al pa\u00eds sin violencia porque no se puede apagar el fuego con el fuego siempre lo he dicho no vamos a usar la violencia contra la violencia la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia c\u00f3mo vamos a serenar sinaloa como vamos a serenar al pa\u00eds con trabajo conviene estar atendiendo a los j\u00f3venes que no haya la pobreza que existe actualmente en el pa\u00eds esa monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social que unos cuantos lo tienen todo y millones carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable para eso es este cambio es esta transformaci\u00f3n aqu\u00ed en sinaloa vamos a impulsar las actividades productivas este es un estado excepcional por su vocaci\u00f3n productiva un estado que produce alimentos para el pa\u00eds donde la gente trabaja donde la gente se aplica a todos los d\u00edas para buscar el sustento van a contar con el apoyo del gobierno sin l\u00edmites va a haber apoyo para productores para agricultores para ganaderos para pescadores para peque\u00f1os medianos empresarios aqu\u00ed en sinaloa y vamos a dar opciones a la gente que vive en la sierra a la gente que vive en la marginaci\u00f3n en el olvido vamos a sembrar \u00e1rboles frutales maderables muchas hect\u00e1reas miles hect\u00e1reas para crear empleos en ejidos en peque\u00f1as propiedades de la sierra para que haya trabajo para qu\u00e9 sinaloense pueda vivir trabajar ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas que el que se quiera ir de sinaloa el que quiera emigrar que lo haga por gusto la migraci\u00f3n va a ser optativa no va a ser forzada nadie se va a tener que ir a buscarse la vida a otras partes porque va a haber manera de que se trabaje en los pueblos en las comunidades voy a regresar a sinaloa voy a estar constantemente recorriendo sinaloa con el gobernador quirino ordaz que es un buen gobernante un hombre responsable y si no les gusta no me importa yo siempre digo lo que pienso mi pecho no es bodega [Aplausos] y adem\u00e1s tenemos que trabajar juntos ya pas\u00f3 la campa\u00f1a partido como su nombre lo indica es una parte gobierno es todo ya estamos en la fase de ser gobierno todos porque tambi\u00e9n ya no va a haber el divorcio que siempre se daba pasaba la elecci\u00f3n y los que ganaban a gobernar y el pueblo a sus quehaceres no yo no me voy a divorciar del pueblo va a ser gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo voy a estar recorriendo sinaloa hoy estuvimos en el sol de sinaloa escuinapa estuvimos en rosario desde luego nos quedamos a dormir y vamos a regresar a mazatl\u00e1n ahora aqu\u00ed en culiac\u00e1n ma\u00f1ana vamos a mocorito porque all\u00e1 vamos a iniciar como lo dijo el gobernador quirino el programa de fomento a la lectura porque mocorito ya se va a ir sabiendo cada vez m\u00e1s fue la atenas de sinaloa y del noreste en un tiempo y all\u00e1 por sugerencia de beatriz que es literata que se dedica a la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica cultural por sugerencia de ellas de ella vamos a iniciar ma\u00f1ana en mocorito ese plan nacional de fomento a la lectura guasave porque hice un compromiso ya sabes que a m\u00ed me gusta el b\u00e9isbol y as\u00ed como me ven todav\u00eda ando bateando arriba de 300 ese compromiso de que va a regresar el b\u00e9isbol a guasave ma\u00f1ana vamos a hablar de eso all\u00e1 en guasave deseo le vaya muy bien a los dos equipos del pac\u00edfico que est\u00e1n en la final jalisco y ciudad obreg\u00f3n y van hasta ayer 2 a 2 est\u00e1 buena esa serie y desearle tambi\u00e9n a los tomateros que fueron campeones que para la pr\u00f3xima salgan adelante como siempre porque la vez pasada que me regalaron una camiseta que no me la quise poner dijeron es que no est\u00e1 con los tomateros est\u00e1 con una abogada se acuerda bueno si no puedo decir con qu\u00e9 equipo estoy estoy con un equipo que yo creo que estamos todos en el b\u00e9isbol el equipo se llama m\u00e9xico [Aplausos] y luego en 15 d\u00edas regreso porque vamos a ir a tamazula durango que se acerca de culiac\u00e1n ah\u00ed naci\u00f3 guadalupe victoria el primer presidente de mexico y vamos a ir ah\u00ed a tamazula durango porque se va a continuar el camino hasta canelas durango y tambi\u00e9n voy a estar en badiraguato porque vamos a hacer el camino del gobierno que voy a encabezar estos 6 a\u00f1os vamos a trabajar hasta hacer el camino de badiraguato a guadalupe y calvo chihuahua para comunicar toda la sierra y vamos a terminar en un acto como est\u00e1 ahora tambi\u00e9n mazatl\u00e1n para informar sobre los programas sociales dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes muchas gracias por el apoyo por la confianza voy a estar viniendo para que estemos evaluando entre todos dec\u00eda francisco j m\u00fasica hechos no palabras y poco a poco van a ir hablando los hechos eso es lo que deseo que viva el pueblo de sinaloa viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico a continuaci\u00f3n les pedimos ponerse de pie y descubrirse de sombrero o cachucha para entonar nuestro himno nacional mexicano",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:14:36.177664"
}