{
    "video_id": "W6pnljfNdqs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/W6pnljfNdqs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCWBby9du4yH57ZbNjRmQq1z72GMw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=W6pnljfNdqs",
    "video_title": "Gobierno garantizar\u00e1 justicia a menor fallecida en IMSS de Quintana Roo. Conferencia presidente",
    "video_length_seconds": 11227,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2059.5,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2066.679,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2073.03,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2089.409,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2099.69,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas tardes \u00e1nimo",
            "start": 2137.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues hoy es el mi\u00e9rcoles",
            "start": 2145.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es el D\u00eda de",
            "start": 2150.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 2153.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mentiras ya ven que eso",
            "start": 2156.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no es ninguna novedad",
            "start": 2161.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya no es nota",
            "start": 2164.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 2168.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es la regla",
            "start": 2171.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el bombardeo de mentiras de los medios",
            "start": 2173.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 2177.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones",
            "start": 2179.579,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a",
            "start": 2183.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2186.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este C\u00f3mo c\u00f3mo andamos",
            "start": 2187.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente con su permiso",
            "start": 2193.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2196.359,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Esta es Buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 2197.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las",
            "start": 2200.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana y hoy es doce de",
            "start": 2203.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "julio de 2023 vamos a iniciar con la",
            "start": 2207.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "primera que bueno Esto es un nado",
            "start": 2210.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sincronizado de los que acostumbra la",
            "start": 2213.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n para difundir la mentira de",
            "start": 2215.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que la ley de ciencia y tecnolog\u00eda est\u00e1",
            "start": 2218.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "suspendida el pasado siete de Julio a",
            "start": 2221.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y periodistas",
            "start": 2223.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "difundieron informaci\u00f3n falsa",
            "start": 2225.339,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "alarmista e infundada sobre la supuesta",
            "start": 2227.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de la ley de ciencia y",
            "start": 2231.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda vigente desde el nueve de",
            "start": 2233.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mayo de este a\u00f1o por algunos amparos que",
            "start": 2236.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "fueron aceptados por jueces Pero esto es",
            "start": 2240.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "falso que este por supuesto Es falso que",
            "start": 2243.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "est\u00e9 suspendida la ley Pues si bien",
            "start": 2246.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "existen amparos solo benefician a las",
            "start": 2248.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas que los promovieron y no afecta",
            "start": 2251.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la ley de la ley en",
            "start": 2254.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "general sin embargo Aqu\u00ed est\u00e1 el nado",
            "start": 2256.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sincronizado reforma El Universal",
            "start": 2260.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enfoque noticias uni radio informa Norte",
            "start": 2262.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "digital La Cr\u00f3nica",
            "start": 2267.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yajunius el pulso de San Luis con lupa",
            "start": 2269.22,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n la verdad la Silla rota la otra",
            "start": 2273.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y esto es solamente por",
            "start": 2276.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "mencionar algunos",
            "start": 2279.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "insisten en esto pero el conacyt inform\u00f3",
            "start": 2281.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que no hay ninguna determinaci\u00f3n",
            "start": 2285.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "judicial que suspenda con efectos",
            "start": 2286.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generales la aplicaci\u00f3n de la ley",
            "start": 2289.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "general en materia de humanidades",
            "start": 2292.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciencia tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n de ser",
            "start": 2293.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 2297.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este conacyt impugnar\u00e1 las resoluciones",
            "start": 2299.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "judiciales que pretendan detener la",
            "start": 2302.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la ley general en materia",
            "start": 2305.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de humanidades ciencia tecnolog\u00eda e",
            "start": 2307.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n",
            "start": 2311.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos el conacyt se",
            "start": 2313.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encuentra abajo asedio de grupos",
            "start": 2317.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "minoritarios de acad\u00e9micos e",
            "start": 2318.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "investigadores incluso de autoridades",
            "start": 2320.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "universitarias despachos de abogados",
            "start": 2323.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vinculados a partidos pol\u00edticos y",
            "start": 2325.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "supuestas organizaciones de la sociedad",
            "start": 2328.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "civil que se oponen a la nueva ley de",
            "start": 2331.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciencia y tecnolog\u00eda recordemos que las",
            "start": 2334.599,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "\u00e9lites no luchan por causas justas ni",
            "start": 2338.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por el inter\u00e9s general sino por",
            "start": 2341.859,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "intereses particulares y para",
            "start": 2343.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "restablecer sus privilegios es un grupo",
            "start": 2345.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que por muchos a\u00f1os Tuvo el control de",
            "start": 2349.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica cient\u00edfica y que hizo",
            "start": 2352.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "negocios al Amparo del subsidio p\u00fablico",
            "start": 2354.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "por lo que no conciben que hoy las",
            "start": 2357.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "capacidades cient\u00edficas nacionales est\u00e9n",
            "start": 2361.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "al Servicio del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2364.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bueno en pantalla estamos viendo el lado",
            "start": 2369.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sincronizado fue una nota bastante",
            "start": 2371.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "difundida durante el fin de semana",
            "start": 2373.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2376.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vamos con la siguiente",
            "start": 2378.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Mientras m\u00e1s grande sea la destrucci\u00f3n",
            "start": 2380.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es mejor para que la culpa del gobierno",
            "start": 2383.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sea mayor As\u00ed dicen los malquerientes de",
            "start": 2387.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n a veces",
            "start": 2391.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pensamos que oposici\u00f3n periodistas a",
            "start": 2393.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "modo y medios de comunicaci\u00f3n al",
            "start": 2397.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "servicio de la oligarqu\u00eda ya no pueden",
            "start": 2399.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mentir m\u00e1s ni ser m\u00e1s obvios o burdos",
            "start": 2402.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2406.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hemos descubierto que s\u00ed ellos mismos se",
            "start": 2408.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "superan el caricaturista de reforma Paco",
            "start": 2413.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y otros usuarios usaron el",
            "start": 2416.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "incendio en la plataforma de Pemex del",
            "start": 2419.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "activo de producci\u00f3n Marina cantariel",
            "start": 2422.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ubicado en la zona de Campeche para",
            "start": 2424.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desinformar Y por supuesto es algo de su",
            "start": 2425.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "deporte favorito atacar al gobierno de",
            "start": 2429.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero la imagen que utilizaron que",
            "start": 2431.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "creen no corresponde al hecho",
            "start": 2434.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Esta es esta foto que vemos en pantalla",
            "start": 2437.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la utilizaron para hacer su denuncia es",
            "start": 2440.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una fotograf\u00eda de la explosi\u00f3n de la",
            "start": 2443.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "plataforma petrol\u00edfera deepwater Horizon",
            "start": 2445.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ocurrida Hace 13 a\u00f1os",
            "start": 2448.839,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Y aunque son los propios usuarios",
            "start": 2453.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "responsables de las redes sociales",
            "start": 2455.579,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "quienes los desmientes son incapaces de",
            "start": 2457.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reconocer el hierro pero ya no les",
            "start": 2460.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importa y ni siquiera les preocupa cada",
            "start": 2463.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vez es m\u00e1s evidente su Cruzada contra el",
            "start": 2466.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2469.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es de risa y ser\u00eda de risa Si no es por",
            "start": 2472.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el alcance que estas publicaciones",
            "start": 2475.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen en las redes sociales y que son",
            "start": 2478.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incapaces de desmentir los hierros o",
            "start": 2480.82,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "bajar las publicaciones",
            "start": 2483.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed va la siguiente",
            "start": 2487.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que le dieron un golpe al balc\u00f3n del",
            "start": 2490.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tren Maya durante su traslado bueno as\u00ed",
            "start": 2493.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de burdos ya no saben qu\u00e9 inventar el",
            "start": 2497.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pasado ocho de Julio el presidente",
            "start": 2499.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presenci\u00f3 la",
            "start": 2501.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llegada a Canc\u00fan del primer carro con",
            "start": 2503.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vagones del tren Maya Esta obra",
            "start": 2506.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica del gobierno de la cuarta",
            "start": 2509.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es hasta hoy una de las",
            "start": 2511.66,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s ha incomodado a la oposici\u00f3n es",
            "start": 2515.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una de las obras m\u00e1s atacadas por estos",
            "start": 2519.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ambientalistas de ocasi\u00f3n Y por supuesto",
            "start": 2522.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por los abogados de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 2525.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero el tren Maya es ya una realidad es",
            "start": 2528.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un proyecto que impulsar\u00e1 el desarrollo",
            "start": 2531.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n sur sureste generar\u00e1",
            "start": 2533.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empleos e incrementar\u00e1 la conectividad",
            "start": 2536.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n permitiendo",
            "start": 2538.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mover carga y pasajeros de una manera",
            "start": 2541.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "eficiente",
            "start": 2544.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero ya sabemos que como est\u00e1n muy",
            "start": 2545.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "enojados hicieron pasar un rumor como",
            "start": 2547.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "una verdad inventaron que uno de los",
            "start": 2549.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vagones se hab\u00eda atorado en un puente lo",
            "start": 2551.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cual es falso Si vemos en la pantalla",
            "start": 2555.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estos tuits",
            "start": 2557.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tomamos solamente una muestra de todo lo",
            "start": 2559.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que se difundi\u00f3 a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 2563.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "sociales ustedes lo han de haber visto",
            "start": 2565.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son dos fotos id\u00e9nticas pero cuando",
            "start": 2567.119,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "vemos el video que difundi\u00f3 fonatur pues",
            "start": 2569.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esto es falso",
            "start": 2572.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en un punto cerca de Campeche de champ\u00e1n",
            "start": 2576.72,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Campeche los veh\u00edculos que llevaban el",
            "start": 2580.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tren pasaron m\u00e1s despacio porque hab\u00eda",
            "start": 2583.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poco espacio entre el puente pero",
            "start": 2586.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "llegaron Sin contratiempo la verdad es",
            "start": 2589.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que ya ni la vuelan con sus mentiras",
            "start": 2592.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vamos con la siguiente",
            "start": 2595.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 particularmente me da mucho",
            "start": 2598.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 2602.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "compart\u00e1rselas porque la verdad siempre",
            "start": 2604.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aparece los ataques contra la familia",
            "start": 2607.859,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "del presidente fueron pagados por",
            "start": 2610.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 2613.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impunidad de Claudio x Gonz\u00e1lez el fin",
            "start": 2615.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de semana pasado la revista contra l\u00ednea",
            "start": 2619.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dio a conocer una investigaci\u00f3n en la",
            "start": 2621.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que con documentos internos de la",
            "start": 2623.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mexicanos a favor de la",
            "start": 2625.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se demostr\u00f3 que esa entidad",
            "start": 2627.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de las esta sociedad civil pag\u00f3 un monto",
            "start": 2631.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de seiscientos diecinueve mil ciento",
            "start": 2634.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos por la nota de la casa",
            "start": 2637.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "gris en sociedad con qui\u00e9n creen el",
            "start": 2639.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "latinos de lorette con este material por",
            "start": 2643.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "meses han atacado al presidente y a su",
            "start": 2646.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "familia y de manera la verdad es que",
            "start": 2649.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bastante baja y muy indignante llegaron",
            "start": 2652.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al acoso de menores de edad",
            "start": 2655.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en domicilios particulares quer\u00edan",
            "start": 2658.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exhibir C\u00f3mo vive el hijo mayor del",
            "start": 2661.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador porque rentaba",
            "start": 2663.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una casa en Houston Texas en Estados",
            "start": 2665.859,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2668.38,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a partir de esa publicaci\u00f3n comenz\u00f3 una",
            "start": 2669.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "intensa Campa\u00f1a medi\u00e1tica en la que",
            "start": 2671.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "participaron reforma El Universal",
            "start": 2673.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aristegui noticias y Telemundo y los",
            "start": 2676.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s medios de radio y televisi\u00f3n",
            "start": 2679.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n que durante varias",
            "start": 2681.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "semanas yo dir\u00eda meses fueron fue el",
            "start": 2684.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "asedio en contra de la familia del",
            "start": 2688.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente con mentiras armaban hasta",
            "start": 2689.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mesas de discusi\u00f3n si era legal o no",
            "start": 2692.74,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera Adem\u00e1s en 2022 mexicanos a",
            "start": 2695.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n gast\u00f3 la cantidad",
            "start": 2700.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de dos millones seiscientos sesenta y",
            "start": 2703.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuatro mil cien pesos en sus campa\u00f1as",
            "start": 2705.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desinformativas en redes sociales seg\u00fan",
            "start": 2708.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sus propios archivos contables se",
            "start": 2711.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pagaron en Twitter Facebook y YouTube",
            "start": 2714.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "para diseminar",
            "start": 2716.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "masivamente este reportaje y otros",
            "start": 2718.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "trabajos",
            "start": 2721.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "similares disfrazados de periodismo",
            "start": 2722.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero si se tiene que pagar grandes",
            "start": 2727.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cantidades de dinero para posicionar un",
            "start": 2730.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ataque pol\u00edtico utilizando la familia",
            "start": 2733.359,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del presidente no es \u00e9tico queda claro",
            "start": 2736.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "una de las principales fuentes de muchas",
            "start": 2740.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de las campa\u00f1as medi\u00e1ticas contra el",
            "start": 2743.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 2747.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con documentos propios",
            "start": 2750.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "internos de mexicanos a favor de la",
            "start": 2752.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 2754.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Y ahora queremos mostrarles",
            "start": 2757.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n",
            "start": 2761.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Este es el arquitecto del proyecto del",
            "start": 2765.119,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "gobierno de la oposici\u00f3n Jos\u00e9 \u00c1ngel",
            "start": 2769.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gurr\u00eda Apenas ten\u00eda 43 a\u00f1os cuando fue",
            "start": 2772.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "director nacional de nacional financiera",
            "start": 2775.0,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "entre 1993 y 1994 al t\u00e9rmino de su",
            "start": 2777.119,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de su gesti\u00f3n le fue otorgado",
            "start": 2783.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n vitalicia por m\u00e1s de un",
            "start": 2785.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos al a\u00f1o a sus setenta y",
            "start": 2788.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os actualmente gu\u00eda el flamante",
            "start": 2791.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "arquitecto del proyecto de gobierno de",
            "start": 2795.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n ha cobrado m\u00e1s de 23",
            "start": 2797.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "millones de pesos solo de su pensi\u00f3n de",
            "start": 2800.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nafin durante casi 15 a\u00f1os cobr\u00f3 m\u00e1s de",
            "start": 2804.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un buen sueldo como secretario de",
            "start": 2807.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general de la organizaci\u00f3n para la",
            "start": 2810.46,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 2811.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entre 2006 y 2021",
            "start": 2813.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la lo que le llaman la pensi\u00f3n especial",
            "start": 2817.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vitalicia por retiro fue autorizada el",
            "start": 2820.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "14 de abril de 1994 por el entonces",
            "start": 2823.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "director general de nafin quienes Arturo",
            "start": 2826.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ortiz Hidalgo \u00fanico facultado para",
            "start": 2830.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aprobar el beneficio cuando lo estime",
            "start": 2832.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conveniente lo que sea que eso",
            "start": 2834.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "signifique y cuando los trabajos tengan",
            "start": 2837.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "por lo menos 40 a\u00f1os de edad y 20 a\u00f1os",
            "start": 2840.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de servicios Pero qu\u00e9 creen gurr\u00eda nada",
            "start": 2843.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo un a\u00f1o",
            "start": 2848.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 privilegio sin embargo adem\u00e1s de su",
            "start": 2851.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda tiene",
            "start": 2855.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "anualmente otras prestaciones con cargo",
            "start": 2856.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al erario o sea Todos pagamos lo que a",
            "start": 2859.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n voy a mencionar un arco",
            "start": 2862.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "navide\u00f1o un pago por conceptos de caja",
            "start": 2864.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de ahorro un reembolso deportivo un",
            "start": 2867.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "subsidio de art\u00edculos alimentarios Y",
            "start": 2871.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ocasionalmente al menos lo recibi\u00f3 en",
            "start": 2874.619,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "dos mil dos mil tres dos mil siete y dos",
            "start": 2878.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mil ocho tambi\u00e9n recibi\u00f3 un reembolso de",
            "start": 2881.079,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "gastos m\u00e9dicos en estos a\u00f1os en un pa\u00eds",
            "start": 2884.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "con tanta desigualdad el privilegiado",
            "start": 2888.06,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico priista Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda",
            "start": 2891.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Trevi\u00f1o tiene",
            "start": 2894.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "poqu\u00edsima autoridad moral para hablar de",
            "start": 2896.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pobreza y corrupci\u00f3n mucho menos de",
            "start": 2899.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desarrollo y democracia cuando ha sido",
            "start": 2901.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "uno de los impulsores del neoliberalismo",
            "start": 2903.52,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "que por suerte ya ha fracasado juzgue",
            "start": 2906.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "usted mismo",
            "start": 2912.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo tenemos la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 2915.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "infodemia que es sobre mentiras que se",
            "start": 2917.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dijeron de la llegada del primer tren a",
            "start": 2920.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan como parte de los avances que se",
            "start": 2923.74,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tienen en la obra del tren Maya vamos a",
            "start": 2926.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "las descarriladas mentiras contra el",
            "start": 2932.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tren Maya usuarios de redes sociales y",
            "start": 2935.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comentaristas emprendieron un nuevo",
            "start": 2938.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ataque de desinformaci\u00f3n en contra del",
            "start": 2940.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tren Maya con tres vagones de mentiras",
            "start": 2943.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "1 falso montaje del primer vag\u00f3n del",
            "start": 2946.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 2950.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el montaje la simulaci\u00f3n de L\u00f3pez",
            "start": 2953.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Obrador ofreci\u00f3 a la ciudadan\u00eda este",
            "start": 2956.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supuesto avance del tren Maya como parte",
            "start": 2959.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de los ataques de mentiras contra Esta",
            "start": 2961.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obra hubo quienes sostuvieron que el",
            "start": 2963.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evento del 8 de julio fue un montaje",
            "start": 2966.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque el vag\u00f3n fue empujado por un",
            "start": 2968.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "montacargas sobre 100 metros de D\u00eda de",
            "start": 2971.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la cochera taller",
            "start": 2974.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agregaron que la v\u00eda sobre la que se",
            "start": 2975.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "present\u00f3 era un tramo que no conectaba a",
            "start": 2978.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nada en realidad el primer convoy del",
            "start": 2980.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tren Maya compuesto por cuatro vagones",
            "start": 2984.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a un taller y cochera de Canc\u00fan en",
            "start": 2986.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "donde iniciar\u00e1 una etapa de 40 pruebas",
            "start": 2989.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1ticas para luego dar paso a 20",
            "start": 2992.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pruebas din\u00e1micas donde s\u00ed correr\u00e1 sobre",
            "start": 2995.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la v\u00eda",
            "start": 2998.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "2 falso que no hab\u00eda trabajadores del",
            "start": 2999.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tren maya en el evento",
            "start": 3002.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trabajadores un saludo muchas",
            "start": 3005.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Gracias Cu\u00e1les trabajadores yo no veo",
            "start": 3010.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nada Oigan tambi\u00e9n acusaron que el",
            "start": 3013.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3016.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "simul\u00f3 saludar a trabajadores de la obra",
            "start": 3017.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda nadie frente a \u00e9l A",
            "start": 3020.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pesar de que en el video publicado en",
            "start": 3023.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los canales oficiales del presidente se",
            "start": 3024.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "puede apreciar a un grupo de",
            "start": 3027.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajadores en la ceremonia",
            "start": 3028.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "3 deliberada confusi\u00f3n sobre el tren",
            "start": 3032.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Maya No inauguramos un tren maya en una",
            "start": 3035.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "v\u00eda de 100 metros con un vag\u00f3n que lleg\u00f3",
            "start": 3038.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este transportador comentaristas en",
            "start": 3040.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "redes sociales aseguraron falsamente que",
            "start": 3042.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3044.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Obrador hab\u00eda inaugurado el tren Maya el",
            "start": 3046.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pasado 8 de julio en realidad se trat\u00f3",
            "start": 3049.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de un evento para recibir el primer",
            "start": 3052.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vag\u00f3n del tren luego de que el convoy",
            "start": 3054.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "viaj\u00f3 desde ciudad Sahag\u00fan Hidalgo a un",
            "start": 3056.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "taller y cochera en Canc\u00fan Quintana Roo",
            "start": 3059.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador inform\u00f3 en",
            "start": 3062.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la misma publicaci\u00f3n del evento que el",
            "start": 3065.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tren Maya Se inaugurar\u00eda en diciembre de",
            "start": 3067.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2023 con 20 estaciones y 15 paraderos a",
            "start": 3070.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo largo de m\u00e1s de 1500 kil\u00f3metros por",
            "start": 3074.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Campeche Chiapas Tabasco Quintana Roo y",
            "start": 3076.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n infodemia",
            "start": 3080.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mienten como respiran les cuento se\u00f1or",
            "start": 3084.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3087.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 Ernesto Ledesma y luego ya vamos a",
            "start": 3091.5,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "empezar aqu\u00ed ustedes tres y ustedes",
            "start": 3097.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Ernesto Ledesma",
            "start": 3101.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de rompimiento TV",
            "start": 3104.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el primer caso que quiero exponerle es",
            "start": 3106.099,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "sobre el defensor Arnulfo Cer\u00f3n Soriano",
            "start": 3109.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de Tlapa Guerrero quien fue primero",
            "start": 3113.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desaparecido el 11 de octubre del 2019 y",
            "start": 3116.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s pues bueno Ya apareci\u00f3 su cuerpo",
            "start": 3120.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "usted Tuvo una visita y en Tlapa",
            "start": 3124.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Guerrero en noviembre del 2019 y en el",
            "start": 3128.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "discurso que usted plantea ah\u00ed pues se",
            "start": 3132.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "compromet\u00eda a que se hiciera justicia en",
            "start": 3135.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el caso de de Don Arnulfo ser\u00f3n se",
            "start": 3138.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "atrap\u00f3 a los autores materiales y estos",
            "start": 3142.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autores materiales Pues en los",
            "start": 3145.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "interrogatorios que les hizo la fiscal\u00eda",
            "start": 3148.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Pues se\u00f1alaron que el autor intelectual",
            "start": 3150.2,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "era Marco Antonio Garc\u00eda Morales",
            "start": 3153.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "quien en 2018 hab\u00eda querido ser",
            "start": 3156.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Tlapa Guerrero",
            "start": 3160.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero que no no le fue posible se le",
            "start": 3163.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 la el registro y entr\u00f3 su",
            "start": 3167.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "suplente y el qued\u00f3 con un cargo que se",
            "start": 3170.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 ah\u00ed en Tlapa Guerrero de jefe de",
            "start": 3173.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gabinete y es quien realmente mandaba",
            "start": 3175.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este hombre finalmente con los",
            "start": 3178.579,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "testimonios y la fiscal\u00eda fue",
            "start": 3181.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encarcelado en el 2020 se le intent\u00f3 dar",
            "start": 3183.48,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "una de pasar de prisi\u00f3n preventiva a",
            "start": 3188.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n domiciliaria se cancel\u00f3 el",
            "start": 3192.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces gobernador H\u00e9ctor astudillo se",
            "start": 3195.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "opuso tambi\u00e9n si cancel\u00f3 esa medida ese",
            "start": 3199.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cambio de medida cautelar sin embargo en",
            "start": 3202.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado de dos",
            "start": 3205.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "un nuevo juez que es el juez Emanuel",
            "start": 3209.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reina V\u00e9lez le cambi\u00f3 la medida de",
            "start": 3212.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "medida de prisi\u00f3n preventiva a una",
            "start": 3216.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "libertad condicionada de que no saliera",
            "start": 3220.079,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de Tlapa Guerrero ahora el juicio sigue",
            "start": 3223.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "y pues bueno todo apunta ya que este",
            "start": 3227.42,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Pues ser\u00e1 liberado se ha hablado",
            "start": 3231.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con se ha hablado tambi\u00e9n con el",
            "start": 3234.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal superior de",
            "start": 3237.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "justicia Raimundo Covarrubias V\u00e1zquez",
            "start": 3239.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "quien a pesar de que el juicio no ha",
            "start": 3242.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "terminado Pues \u00e9l ha se\u00f1alado que el",
            "start": 3246.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Emmanuel reina V\u00e9lez Pues fue fue",
            "start": 3249.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ha presentado toda su inocencia y que",
            "start": 3254.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente ser\u00e1 liberado",
            "start": 3257.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Esto se lo ha dicho tambi\u00e9n a los",
            "start": 3259.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "asesores de la v\u00edctima",
            "start": 3261.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el juez que hab\u00eda cambiado la medida de",
            "start": 3263.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva y que la hab\u00eda",
            "start": 3268.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "querido cambiar a prisi\u00f3n domiciliaria",
            "start": 3270.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue incluso destituido en las",
            "start": 3272.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaciones que se hicieron fue fue",
            "start": 3275.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "destituido este juez y ahora pues hay",
            "start": 3278.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "amenazas contra la familia siguen las",
            "start": 3281.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "presiones que se va a liberar y este",
            "start": 3284.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hombre Emmanuel reina V\u00e9lez Pues en los",
            "start": 3287.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "testimonios por lo que hab\u00eda sido",
            "start": 3291.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "detenido es porque contrat\u00f3 a un Grupo",
            "start": 3292.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Violento que son los que finalmente",
            "start": 3295.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dieron su testimonio en su contra ahora",
            "start": 3297.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a punto ya de ser liberado Y este",
            "start": 3301.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hombre adem\u00e1s pretende ser el candidato",
            "start": 3304.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la presidencia municipal por Morena en",
            "start": 3307.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Tlapa Guerrero y pues los asesores Los",
            "start": 3311.16,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "Defensores de de este de Arnulfo",
            "start": 3315.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser\u00f3n Soriano pues piden tambi\u00e9n si",
            "start": 3319.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "puede haber alguna intervenci\u00f3n una",
            "start": 3322.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n por parte de ustedes y ver",
            "start": 3323.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n del juez Emanuel",
            "start": 3326.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reina V\u00e9lez que al parecer pues est\u00e1",
            "start": 3329.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que Pr\u00f3ximamente saldr\u00e1",
            "start": 3332.7,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed este vamos a a ver el tema",
            "start": 3335.94,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "tengo conocimiento del asunto",
            "start": 3341.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 3347.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "enterado de esto \u00faltimo pero le vamos a",
            "start": 3351.619,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pedir a Rosa Isela que este revise el",
            "start": 3355.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "caso ah\u00ed nada m\u00e1s te hago una",
            "start": 3359.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 3363.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este esto de que va a ser candidato de",
            "start": 3365.359,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "morena se me hace un poco exagerado",
            "start": 3369.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 3376.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "este Esta es la c\u00e1rcel",
            "start": 3377.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no",
            "start": 3380.359,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 libre por eso pero est\u00e1 en",
            "start": 3382.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3385.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sujeto a proceso y este el",
            "start": 3386.119,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal superior de",
            "start": 3391.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "justicia de Guerrero puede estar",
            "start": 3393.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comentando de que va a salir",
            "start": 3394.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "libre pero falta",
            "start": 3398.64,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "este que esto suceda ahora de ah\u00ed de",
            "start": 3402.98,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "estar en proceso",
            "start": 3410.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a ser candidato de morena pues",
            "start": 3413.099,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay un trecho no bastante",
            "start": 3417.48,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "en cuanto",
            "start": 3421.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a este la imaginaci\u00f3n",
            "start": 3423.619,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "s\u00ed O sea ya est\u00e1 muy adelantado S\u00ed mire",
            "start": 3427.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "o sea yo entiendo S\u00ed que hay que revisar",
            "start": 3432.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el asunto pero no politizar no mire este",
            "start": 3434.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ustedes hagan su revisi\u00f3n morena har\u00e1 su",
            "start": 3439.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y yo entiendo lo que usted me",
            "start": 3443.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dice y m\u00e1s en estas campa\u00f1as en este",
            "start": 3445.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "infodemia que hay contra su gobierno por",
            "start": 3448.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parte de la oposici\u00f3n en donde quieren",
            "start": 3450.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "criminalizar tambi\u00e9n o su partido o su",
            "start": 3452.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno yo yo entiendo esa parte y no",
            "start": 3456.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "va no va desde ah\u00ed es hagan la revisi\u00f3n",
            "start": 3458.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Porque ah\u00ed s\u00ed pretende ser candidato no",
            "start": 3462.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dije que va a ser candidato sino que",
            "start": 3466.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pretende ser y pues est\u00e1 con todo el",
            "start": 3468.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "equipo de",
            "start": 3472.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de ese partido ah\u00ed entra la paz Guerrero",
            "start": 3473.72,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "es solamente esa observaci\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 3477.48,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que para esa elecci\u00f3n",
            "start": 3479.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 3481.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pues como un a\u00f1o",
            "start": 3483.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "o sea y todav\u00eda",
            "start": 3487.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 atendiendo su asunto y si es",
            "start": 3489.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "culpable Pues no va a salir",
            "start": 3493.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3497.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adelantar v\u00edsperas",
            "start": 3498.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no es este \u00e9tico",
            "start": 3503.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "O sea me est\u00e1 diciendo que el",
            "start": 3507.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "planteamiento que yo le hago s\u00ed sobre la",
            "start": 3509.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "parte est\u00e9tica no no no no no no no no",
            "start": 3511.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no no no no es politiquer\u00eda me est\u00e1",
            "start": 3514.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diciendo que yo estoy haciendo porquer\u00eda",
            "start": 3518.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed no Bueno yo no yo no no no no no",
            "start": 3520.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 3523.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es que hay que ser muy serios",
            "start": 3525.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3527.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este en la presentaci\u00f3n",
            "start": 3529.799,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "de denuncias",
            "start": 3534.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no no este no volar S\u00ed s\u00ed Bueno yo nada",
            "start": 3538.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le digo soy serio en la presentaci\u00f3n",
            "start": 3543.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de denuncias y de ninguna manera estoy",
            "start": 3546.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "politizando si usted va a Tlapa",
            "start": 3549.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ah\u00ed perfectamente su poblaci\u00f3n la",
            "start": 3554.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n puede decirle el papel que",
            "start": 3557.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "juega en en ese partido conozco es eso",
            "start": 3559.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conozco muy bien pero no me lleve a que",
            "start": 3562.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estoy politizando eso porque no no es",
            "start": 3566.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed No nada m\u00e1s te hago la",
            "start": 3568.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n de que el a\u00f1adido",
            "start": 3570.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que va a salir",
            "start": 3573.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed o lo van a dejar en libertad porque",
            "start": 3576.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "va a ser candidato de Morena",
            "start": 3579.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en Tlapa se me hace S\u00ed pero pero es que",
            "start": 3582.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "yo no estoy diciendo que vas a",
            "start": 3586.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n S\u00ed pero pero es que no me",
            "start": 3588.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cambie la palabra presidente porque yo",
            "start": 3591.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no dije que va a salir porque va a ser",
            "start": 3592.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "candidato de morena no estoy hablando de",
            "start": 3595.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un comerciante que ya fue jefe de",
            "start": 3598.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gabinete por el partido Morena que era",
            "start": 3601.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el candidato a la presidencia municipal",
            "start": 3604.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de morena y que quiere ser otra vez",
            "start": 3606.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "candidato candidato y que est\u00e1n soltando",
            "start": 3608.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero para liberarlo es eso",
            "start": 3611.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que se haga una revisi\u00f3n del caso pero",
            "start": 3614.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hacia ah\u00ed a que yo haga politiquer\u00eda",
            "start": 3617.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pues no yo me parece no me parece",
            "start": 3619.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "correcto que me est\u00e9 diciendo eso de",
            "start": 3622.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este manifestarte y la libertad",
            "start": 3625.619,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de exponer las cosas y yo tambi\u00e9n",
            "start": 3630.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de acotar",
            "start": 3633.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y de dar a conocer mi punto de vista y",
            "start": 3635.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "creo que esos a\u00f1adidos",
            "start": 3639.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "s\u00ed no tienen que ver",
            "start": 3643.2,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "con el planteamiento de que puede",
            "start": 3646.079,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "estar habiendo influyentismo",
            "start": 3652.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presiones",
            "start": 3658.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para liberarlo",
            "start": 3661.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3665.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posiblemente para que contin\u00fae haciendo",
            "start": 3668.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero",
            "start": 3671.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3673.799,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3675.02,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "lo van a sacar",
            "start": 3677.299,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ya dando como hecho no que lo van a",
            "start": 3680.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sacar y luego y va a ser candidato",
            "start": 3682.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de morena y quiere y quiere ser",
            "start": 3686.819,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 3689.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Bueno este presidente Yo s\u00e9 que usted a",
            "start": 3690.799,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "veces cuando tiene discrepancia con",
            "start": 3694.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alg\u00fan medio dice que est\u00e1 hay",
            "start": 3696.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda o que tiene una",
            "start": 3699.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "discrepancia pero s\u00ed no es que lo ha",
            "start": 3702.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hecho lo hace con algunos periodos",
            "start": 3705.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "siempre no estoy acostumbrado",
            "start": 3710.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed este a escuchar mentiras S\u00ed yo",
            "start": 3714.079,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "tampoco S\u00ed no Yo tampoco presidente con",
            "start": 3717.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo respeto el siguiente tema",
            "start": 3720.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente tiene que ver con el estado",
            "start": 3722.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de Chiapas",
            "start": 3725.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "los hemos visto c\u00f3mo se ha presentado",
            "start": 3727.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las cifras",
            "start": 3731.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en \u00edndices de violencia en la entidad",
            "start": 3732.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "federativa en el trabajo en campo que",
            "start": 3736.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hemos estado haciendo durante varios",
            "start": 3739.26,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3740.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "incluyendo este pues la violencia que se",
            "start": 3741.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ha exacerbado en varios municipios por",
            "start": 3746.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presencia de C\u00e1rtel de Sinaloa cartel",
            "start": 3749.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Jalisco Nueva Generaci\u00f3n Pues tambi\u00e9n se",
            "start": 3752.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ha se ha agudizado los enfrentamientos",
            "start": 3755.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto que sucedi\u00f3 en frontera Comalapa",
            "start": 3757.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por ejemplo que gener\u00f3 ahorita",
            "start": 3760.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aproximadamente tres mil quinientas",
            "start": 3763.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas pues que no han podido en una",
            "start": 3765.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gran parte regresar a sus poblados por",
            "start": 3768.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n de inseguridad",
            "start": 3771.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estos enfrentamientos que hubo durante",
            "start": 3774.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas con disparos con drones",
            "start": 3776.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aparecieron estos veh\u00edculos que les",
            "start": 3779.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llaman monstruos Pues bueno son",
            "start": 3782.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "han generado muchas zozobra en la zona",
            "start": 3786.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "altos lo mismo y en el conteo que hay",
            "start": 3789.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "con respecto de los desplazados Pues ya",
            "start": 3793.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hay una suma aproximada de seis mil",
            "start": 3797.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desplazados en el estado de Chiapas Y",
            "start": 3799.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entonces lo que se est\u00e1 planteando es",
            "start": 3803.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esto que ha se\u00f1alado la relatora que es",
            "start": 3806.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la relatora Cecilia Jim\u00e9nez damari",
            "start": 3810.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "feator especial de la ley de",
            "start": 3813.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para",
            "start": 3815.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desplazados y ha estado solicitando al",
            "start": 3817.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobierno que se cree la ley para",
            "start": 3822.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desplazados internos porque un problema",
            "start": 3825.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fuerte que hay es",
            "start": 3828.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la que no hay una atenci\u00f3n para los",
            "start": 3830.96,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "desplazados ni hay un conteo para los",
            "start": 3833.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desplazados",
            "start": 3836.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no nos hemos se\u00f1alado incluso tambi\u00e9n",
            "start": 3837.68,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cuando estaba el covid",
            "start": 3840.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que los desplazados",
            "start": 3844.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mientras estaba la campa\u00f1a de qu\u00e9date en",
            "start": 3846.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "casa pues los desplazados la campa\u00f1a que",
            "start": 3849.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en Chiapas les queremos en casa",
            "start": 3852.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "porque se quer\u00eda que los desplazados",
            "start": 3854.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regresaran y no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1 haciendo su",
            "start": 3856.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobierno en ese sentido de atenci\u00f3n a",
            "start": 3859.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los desplazados",
            "start": 3862.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque de estos diecis\u00e9is mil",
            "start": 3864.14,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "desplazados el 95% son ind\u00edgenas y Hay",
            "start": 3866.46,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "muy poca atenci\u00f3n porque hay una",
            "start": 3871.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el subregistro que presenta el gobierno",
            "start": 3875.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de rutilio Escand\u00f3n pues tanto en",
            "start": 3878.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "materia del covid como en materia de",
            "start": 3881.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desplazados Pues no hay atenci\u00f3n",
            "start": 3884.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo en su",
            "start": 3887.04,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "gobierno frente a eso",
            "start": 3888.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Pues estamos atendiendo los problemas en",
            "start": 3890.339,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Chiapas y tambi\u00e9n",
            "start": 3892.859,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "sostengo de que",
            "start": 3894.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "se ha exagerado",
            "start": 3898.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "lo que sucede en Chiapas",
            "start": 3902.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3908.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y bueno en general en el pa\u00eds",
            "start": 3911.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 3914.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de los conservadores",
            "start": 3917.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y de sus medios",
            "start": 3921.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es el de exaltar",
            "start": 3925.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la violencia",
            "start": 3930.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Como si",
            "start": 3934.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fuese lo mismo de antes",
            "start": 3935.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y como si no estuvi\u00e9semos nosotros todos",
            "start": 3940.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 3943.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "atendiendo este problema que heredamos",
            "start": 3944.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "de gobiernos corruptos",
            "start": 3949.099,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "que estaban vinculados con la",
            "start": 3954.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 3957.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "porque exist\u00eda un narco estado",
            "start": 3959.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Calder\u00f3n",
            "start": 3962.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y eso no se dice",
            "start": 3965.819,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3969.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "este pueden estar hablando de la",
            "start": 3970.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3973.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en Chiapas o en Guerrero o en cualquier",
            "start": 3974.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lugar pero es muy dif\u00edcil",
            "start": 3978.0,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "incluso ustedes que hacen un periodismo",
            "start": 3981.24,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "independiente para m\u00ed entre comillas",
            "start": 3987.02,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "este no tratan el tema por ejemplo de",
            "start": 3991.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 3998.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Eso ya pas\u00f3 eso ya no es nota",
            "start": 4000.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no trata el tema",
            "start": 4006.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la guerra",
            "start": 4009.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que se desat\u00f3",
            "start": 4013.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n",
            "start": 4016.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mucho menos va a tratar el tema",
            "start": 4019.039,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "del fraude del 2006 que llev\u00f3 a declarar",
            "start": 4023.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 4027.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de manera irresponsable en el caso de",
            "start": 4029.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 4033.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed no se habla",
            "start": 4035.18,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de la creaci\u00f3n de grupos paramilitares",
            "start": 4038.059,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4045.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "surgieron a partir del movimiento",
            "start": 4046.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "zapatista",
            "start": 4049.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4051.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no se habla",
            "start": 4056.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4059.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en Chiapas se cre\u00f3",
            "start": 4062.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 4065.359,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "es as\u00ed de verdadera polarizaci\u00f3n",
            "start": 4069.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y que hemos estado buscando",
            "start": 4075.02,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "la reconciliaci\u00f3n en las comunidades",
            "start": 4078.02,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sin tomar partido",
            "start": 4082.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan grupo",
            "start": 4084.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4087.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "han hecho tiene supuestamente defienden",
            "start": 4089.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 4093.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y que han provocado",
            "start": 4097.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con esas actitudes",
            "start": 4101.54,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s divisiones en las comunidades en los",
            "start": 4104.719,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblos tengo presente por ejemplo lo de",
            "start": 4107.779,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Tila hablando de desplazados",
            "start": 4110.299,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 4114.859,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este tuvo que",
            "start": 4116.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "salirse la mitad del pueblo",
            "start": 4119.62,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4123.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3 a un grupo",
            "start": 4125.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Defensores de Derechos Humanos",
            "start": 4129.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para expulsar",
            "start": 4133.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "una parte de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4135.799,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4139.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso tengo",
            "start": 4140.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el informe de todo lo que est\u00e1",
            "start": 4145.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sucediendo en Chiapas",
            "start": 4147.679,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y los datos que tenemos",
            "start": 4149.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que consideramos son datos",
            "start": 4152.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ciertos",
            "start": 4161.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "indican que no existe",
            "start": 4164.259,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 4167.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4170.96,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "este descontrol de violencia en Chiapas",
            "start": 4172.66,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Ese es nuestra postura y vamos a seguir",
            "start": 4179.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 4183.46,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a desplazados y vamos a seguir",
            "start": 4185.199,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "procurando la paz en Chiapas pero los",
            "start": 4187.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 4191.179,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 4192.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed sobre Chiapas",
            "start": 4193.66,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "en homicidios en secuestros en robos es",
            "start": 4196.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 4202.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con menos incidencia delictiva",
            "start": 4204.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4207.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero ustedes tienen",
            "start": 4209.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n distinta",
            "start": 4213.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y la respetamos nada m\u00e1s que no la",
            "start": 4217.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "compartimos Cu\u00e1l es la visi\u00f3n distinta",
            "start": 4220.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es lo que t\u00fa me est\u00e1s diciendo de que",
            "start": 4223.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimo este violencia en Chiapas",
            "start": 4225.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidente mire este",
            "start": 4229.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ame que yo entiendo que tiene usted",
            "start": 4232.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dice que no tiene enemigos que tiene",
            "start": 4236.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4238.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 fuera as\u00ed pero usted tiene",
            "start": 4240.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "enemigos y tiene adversarios y la",
            "start": 4243.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "diferencia desde mi punto de vista es",
            "start": 4247.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que un enemigo quiere destruir y un",
            "start": 4249.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adversario quiere derrotar",
            "start": 4252.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Mira el presidente nosotros llevamos",
            "start": 4255.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os antes de su sexenio y",
            "start": 4257.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Seguiremos despu\u00e9s de su sexenio",
            "start": 4260.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "haciendo cobertura en campo",
            "start": 4262.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y no hab\u00edamos visto la situaci\u00f3n en",
            "start": 4265.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campo hay zonas donde ya no podemos",
            "start": 4269.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llegar tenemos ahora est\u00e1 peor seg\u00fan t\u00fa",
            "start": 4270.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no s\u00ed en zona en algunas zonas S\u00ed claro",
            "start": 4273.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4275.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es S\u00ed mire yo puedo entender a lo mejor",
            "start": 4277.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que usted crea que esto es parte de una",
            "start": 4280.94,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "infodemia y no sabemos c\u00f3mo hacerle para",
            "start": 4283.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "convencerle que hay situaciones",
            "start": 4287.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimas de corredores que tienen ah\u00ed",
            "start": 4291.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el cartel de Sinaloa y el c\u00e1rtel Jalisco",
            "start": 4295.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Nueva Generaci\u00f3n",
            "start": 4298.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que vemos pasar los convoys con urbans",
            "start": 4300.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con vidrios polarizados desde jaca",
            "start": 4304.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "pasando por San Andr\u00e9s",
            "start": 4307.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "o San Crist\u00f3bal teopisca Comit\u00e1n",
            "start": 4310.659,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "frontera Comalapa hay hay rutas y no se",
            "start": 4314.42,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 deteniendo entiendo la cuesti\u00f3n",
            "start": 4319.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "preventiva por parte de una estrategia",
            "start": 4323.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de seguridad de no confrontarse",
            "start": 4326.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con grupos delincuenciales porque se",
            "start": 4329.14,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "puede exponer la vida de otras personas",
            "start": 4333.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero estamos documentando en campo la",
            "start": 4336.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que tienen estos desplazados y",
            "start": 4339.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estas personas desplazadas",
            "start": 4341.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y no hay atenci\u00f3n ni de salud ni de",
            "start": 4344.14,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Refugio ni de nada tenemos documentado",
            "start": 4348.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como frente a la falta de atenci\u00f3n se",
            "start": 4351.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ven obligados a regresar y luego se",
            "start": 4354.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen que volver a salir dependiendo de",
            "start": 4357.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sin que se incrementa o no la violencia",
            "start": 4359.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero ustedes lo llevan como si fuera un",
            "start": 4361.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ataque pol\u00edtico a su gobierno y no",
            "start": 4365.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos nosotros en esa l\u00f3gica pero s\u00ed",
            "start": 4368.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1n en",
            "start": 4370.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esa luz S\u00ed pero Entonces qu\u00e9 hacemos con",
            "start": 4373.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas no ya lo que est\u00e1s haciendo",
            "start": 4376.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la denuncia nada m\u00e1s que tenemos",
            "start": 4378.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pues este el derecho",
            "start": 4381.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a disentir",
            "start": 4384.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "o sea nada m\u00e1s O sea t\u00fa tienes una",
            "start": 4387.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 4390.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y yo tengo otra",
            "start": 4391.48,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y no tenemos por qu\u00e9 coincidir ya los",
            "start": 4394.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n este viendo y sobre todo",
            "start": 4398.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los chiapanecos",
            "start": 4401.719,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "son los que van este a tener",
            "start": 4404.54,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "la \u00faltima palabra",
            "start": 4409.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la gente de Chiapas",
            "start": 4413.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo puedo decir o sea yo me",
            "start": 4417.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "atengo a ver si no pones de favor",
            "start": 4421.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 4424.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a esto es a lo que me tengo",
            "start": 4427.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque",
            "start": 4430.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un elemento de violencia",
            "start": 4434.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desde luego de extremo",
            "start": 4437.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4440.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de la vida de una persona un",
            "start": 4442.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "homicidio",
            "start": 4447.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en el caso de los homicidios por",
            "start": 4448.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo general",
            "start": 4452.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 4454.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cifra negra",
            "start": 4456.699,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "si se tratara de un robo si se trata de",
            "start": 4459.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un secuestro",
            "start": 4462.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de una extorsi\u00f3n",
            "start": 4463.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si puede haber cifra negra",
            "start": 4466.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s distante a lo real pero el caso",
            "start": 4472.42,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de un homicidio Aunque hay veces que",
            "start": 4477.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuando hay enfrentamiento entre bandas",
            "start": 4481.34,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed se llevan a sus muertos",
            "start": 4482.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4489.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llega el ministerio p\u00fablico",
            "start": 4491.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a dar fe de los hechos y no encuentra",
            "start": 4494.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a las v\u00edctimas",
            "start": 4498.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero es excepcional",
            "start": 4501.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 4505.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estas cifras corresponden a la realidad",
            "start": 4508.659,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "es como el caso de los robos de veh\u00edculo",
            "start": 4513.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "homicidio y robo de porque cuando se",
            "start": 4517.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "roba un veh\u00edculo o est\u00e1 asegurado",
            "start": 4520.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "o al que le roban el veh\u00edculo va y lo",
            "start": 4524.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "den va a denuncia de inmediato",
            "start": 4526.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque este teme que utilice su veh\u00edculo",
            "start": 4529.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para cometer",
            "start": 4533.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otro delito",
            "start": 4535.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Entonces esto",
            "start": 4538.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 inventado",
            "start": 4540.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Entonces esto es",
            "start": 4543.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4546.62,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nos gu\u00eda Entonces si Chiapas",
            "start": 4549.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 4553.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a esta informaci\u00f3n",
            "start": 4556.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ocupa el lugar 26 en el pa\u00eds",
            "start": 4558.64,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de las 32 entidades federativas",
            "start": 4562.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues tenemos",
            "start": 4567.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este visiones distintas",
            "start": 4568.36,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de lo que pasa pero a ver si no hay",
            "start": 4572.48,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "otros datos de Chiapas completos",
            "start": 4576.14,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "toda la incidencia delictiva",
            "start": 4580.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acabo de estar all\u00e1",
            "start": 4584.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "estos son los principales delitos",
            "start": 4589.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4592.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4594.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el robo de transporte ocupa el lugar 22",
            "start": 4603.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en secuestro el lugar 25",
            "start": 4610.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y mira va a la baja",
            "start": 4613.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 4619.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ya como vimos",
            "start": 4621.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en homicidios doloso lugar 26",
            "start": 4624.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo",
            "start": 4629.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lugar 30",
            "start": 4631.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "delitos de impacto treinta y uno por",
            "start": 4639.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ciento robo a casa habitaci\u00f3n",
            "start": 4641.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es el de menos",
            "start": 4646.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incidencia",
            "start": 4649.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el robo a casa habitaci\u00f3n en Chiapas de",
            "start": 4652.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4655.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que este",
            "start": 4659.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay en Chiapas",
            "start": 4662.199,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pues hubo",
            "start": 4665.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "una guerra",
            "start": 4670.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el estado en ese entonces creo",
            "start": 4675.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4680.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "o alent\u00f3 la creaci\u00f3n",
            "start": 4682.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de grupos paramilitares",
            "start": 4687.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4692.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se mantuvo una confrontaci\u00f3n",
            "start": 4697.28,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ya no hay afortunadamente",
            "start": 4700.76,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "esa violencia",
            "start": 4705.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pero se dividieron los pueblos",
            "start": 4709.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y existe",
            "start": 4713.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4716.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4719.98,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n que la hemos ido atendiendo",
            "start": 4722.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con programas de bienestar",
            "start": 4728.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por ejemplo en comunidades",
            "start": 4732.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 4735.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00edan zapatistas y no zapatistas",
            "start": 4737.5,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "llegue el programa sembrando vida",
            "start": 4741.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y se unen",
            "start": 4746.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4750.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "porque son hermanos",
            "start": 4752.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 4758.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "campesinos pobres",
            "start": 4762.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4767.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "circunstancias se dividieron",
            "start": 4769.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 buscando la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 4775.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Bueno eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4777.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa Hay",
            "start": 4783.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos no en los \u00faltimos",
            "start": 4786.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tiempos ya",
            "start": 4789.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lleva a\u00f1os",
            "start": 4790.239,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "empezaron",
            "start": 4793.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4795.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "operar bandas de la delincuencia",
            "start": 4797.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 4801.14,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "en la Lacandona",
            "start": 4805.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4809.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hace 20 30 a\u00f1os",
            "start": 4811.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4815.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites con Guatemala",
            "start": 4817.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo",
            "start": 4820.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 4823.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4826.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito",
            "start": 4828.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que es un municipio",
            "start": 4830.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofe con Guatemala en algunas",
            "start": 4832.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "comunidades no todos",
            "start": 4835.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no todas",
            "start": 4838.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4840.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada tiene base",
            "start": 4841.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 4843.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gente los apoya",
            "start": 4847.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al grado que cae pistas clandestinas en",
            "start": 4850.6,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "donde bajan coca\u00edna",
            "start": 4854.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4859.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 4861.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "una vigilancia por parte de la fuerza",
            "start": 4866.92,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y tienen que aterrizar",
            "start": 4870.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 4876.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la guardia tienen que actuar r\u00e1pido",
            "start": 4878.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4882.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "alguna gente",
            "start": 4885.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "protege",
            "start": 4887.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la delincuentes",
            "start": 4889.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4894.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil llevar a cabo los decomisos",
            "start": 4896.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de coca\u00edna",
            "start": 4899.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Esto est\u00e1 pasando y lo estamos",
            "start": 4901.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atendiendo y lo estamos atendiendo",
            "start": 4905.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la gente",
            "start": 4909.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como lo de ayer",
            "start": 4912.739,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de Chilpancingo",
            "start": 4914.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que afortunadamente se resolvi\u00f3",
            "start": 4919.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4921.74,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndole a la gente de que no se dejen",
            "start": 4925.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 4928.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de que detr\u00e1s",
            "start": 4930.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de las supuestas demandas sociales",
            "start": 4933.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta el inter\u00e9s de proteger a bandas de",
            "start": 4939.1,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada Y as\u00ed vamos",
            "start": 4945.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 4948.14,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que existe pero no",
            "start": 4949.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4951.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en la Lacandona tambi\u00e9n",
            "start": 4952.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en la zona de la Sierra",
            "start": 4956.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4959.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la frontera con Guatemala pero que tiene",
            "start": 4961.12,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que ver m\u00e1s con motosintla con frontera",
            "start": 4965.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con malapa toda esa regi\u00f3n Ah\u00ed estamos",
            "start": 4969.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "interviniendo ah\u00ed est\u00e1 la guardia",
            "start": 4972.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n",
            "start": 4974.659,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "en la parte central de Chiapas",
            "start": 4978.739,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "coita",
            "start": 4982.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "desde Arriaga",
            "start": 4986.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "coita que es Cuautla",
            "start": 4990.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cintalapa toda esa zona",
            "start": 4993.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que fue donde se dio el secuestro",
            "start": 4998.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de los 16",
            "start": 5001.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 5004.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en una pugna entre bandas",
            "start": 5007.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "o sea aqu\u00ed est\u00e1 ahora s\u00ed la compa\u00f1era",
            "start": 5012.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "reportera del reforma que me preguntaba",
            "start": 5017.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sobre Y qu\u00e9 pasaba con la joven que",
            "start": 5018.94,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edan secuestrado",
            "start": 5024.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya el lunes inform\u00e9 de que ya la",
            "start": 5027.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "liberaron tambi\u00e9n",
            "start": 5030.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a la joven",
            "start": 5032.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Entonces estamos atendiendo todo esto",
            "start": 5034.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en Chiapas y",
            "start": 5038.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no voy a dejar",
            "start": 5042.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5046.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 5050.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para que no haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 5053.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5060.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "como son muy predecibles nuestros",
            "start": 5062.159,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "adversarios los conservadores corruptos",
            "start": 5065.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "como no les funciona nada",
            "start": 5071.26,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "todo esto por ejemplo",
            "start": 5076.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de inventar con fotograf\u00edas falsas el",
            "start": 5079.659,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "caricaturista del reforma",
            "start": 5083.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que siempre ha estado en contra",
            "start": 5086.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de nosotros por a\u00f1os",
            "start": 5089.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5092.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es Ultra",
            "start": 5096.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5099.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Y tenemos diferencias y es normal",
            "start": 5102.699,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Entonces como ya no saben qu\u00e9 hacer",
            "start": 5106.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n viendo que no van a poder",
            "start": 5112.179,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "detener el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 5115.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n muy descompuestos",
            "start": 5121.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a ver si no buscas",
            "start": 5128.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "te voy a demostrar no que hay uno que",
            "start": 5130.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era defensor de derechos humanos",
            "start": 5133.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "o pseudo defensor de Derechos Humanos un",
            "start": 5136.92,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "farsante",
            "start": 5139.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este este",
            "start": 5141.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero te voy a mostrar porque ayer vi",
            "start": 5144.6,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en la red a tres",
            "start": 5148.179,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que los ponen uno que",
            "start": 5151.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es groser\u00edsimo que me mienta la madre",
            "start": 5154.5,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "Este Lozano s\u00ed pero hay un mensaje",
            "start": 5159.06,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "Twitter de tres ponen a este \u00c1lvarez",
            "start": 5165.36,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "icaza ponen a criri Y a lo sano",
            "start": 5169.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no soy este masoquista",
            "start": 5176.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es muy importante este di\u00e1logo",
            "start": 5182.34,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "circular pues para tener una comprensi\u00f3n",
            "start": 5187.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 pasando realmente en el",
            "start": 5190.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5193.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 5195.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "consigan esa imagen que es muy",
            "start": 5199.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ilustrativa de",
            "start": 5201.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el nivel",
            "start": 5207.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5211.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n de de coraje no que",
            "start": 5212.699,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5215.739,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "yo les llamar\u00eda que se serenaran",
            "start": 5217.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de eso",
            "start": 5222.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "va toda la campa\u00f1a no",
            "start": 5226.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "como no les funcion\u00f3 lo de la se\u00f1ora",
            "start": 5230.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "X\u00f3chitl",
            "start": 5235.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ahora es la violencia",
            "start": 5237.159,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "es impresionante",
            "start": 5241.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y este esto",
            "start": 5245.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues va a seguir sucediendo Entonces en",
            "start": 5251.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese contexto es que te estoy",
            "start": 5254.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "respondiendo S\u00ed mire presidente por",
            "start": 5256.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ejemplo estos otros nombres que menciona",
            "start": 5258.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Emilio \u00c1lvarez y casa y otros demonios",
            "start": 5261.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que andan por ah\u00ed lo hemos denunciado",
            "start": 5264.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que usted a personajes como Emilio",
            "start": 5267.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa que nosotros est\u00e1bamos",
            "start": 5270.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "documentando que mientras estaban en las",
            "start": 5273.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mesas de negociaci\u00f3n con Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 5276.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cuando estaba en movimiento por la paz",
            "start": 5278.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00e9l negociaba otros cargos para \u00e9l as\u00ed",
            "start": 5280.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que de ese personaje no tenemos",
            "start": 5284.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "discrepancia ni de otros como Loret de",
            "start": 5285.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Mola ni otros no no tenemos discrepancia",
            "start": 5289.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en ese punto",
            "start": 5292.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "nosotros estamos haciendo un trabajo",
            "start": 5293.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos documentando y a lo mejor",
            "start": 5295.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9ame no no",
            "start": 5299.46,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "considero y lo he dicho nuestro programa",
            "start": 5302.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que desde L\u00e1zaro C\u00e1rdenas no",
            "start": 5307.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "identific\u00e1bamos un presidente como usted",
            "start": 5309.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "le tengo respeto presidente de veras y",
            "start": 5312.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n y tambi\u00e9n discrepancias",
            "start": 5316.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Cuando hacemos trabajo de campo y",
            "start": 5319.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5322.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas en Guerrero en Chiapas en",
            "start": 5324.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n es porque estamos yendo y",
            "start": 5330.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estamos con document\u00e1ndolo con la gente",
            "start": 5332.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no estamos en ning\u00fan partido pol\u00edtico ni",
            "start": 5334.98,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "somos de derecha",
            "start": 5340.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ni mucho menos no estamos ah\u00ed y a lo",
            "start": 5342.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mejor usted dice Bueno estamos viendo",
            "start": 5347.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las cifras y no pasa nada y ya",
            "start": 5350.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disminuido no hay un gobernador que haya",
            "start": 5352.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Tenga sus registros tan terribles como",
            "start": 5356.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rutilio Escand\u00f3n cadenas cuando estaba",
            "start": 5359.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el cobit todos los estados de la",
            "start": 5362.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en rojo en amarillo y Chiapas",
            "start": 5365.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en verde y nosotros documentando y",
            "start": 5369.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "viendo a los del insavi tratando de",
            "start": 5372.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resolver el asunto y c\u00f3mo la secretar\u00eda",
            "start": 5374.739,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de salud del estado de Chiapas",
            "start": 5377.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bloque\u00e1ndoles el trabajo",
            "start": 5379.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1bamos viendo en campo presidente",
            "start": 5381.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "si yo le traje los temas de Aldama por",
            "start": 5384.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ejemplo o de pantel\u00f3",
            "start": 5387.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "A lo mejor dice Bueno pues se resolvi\u00f3",
            "start": 5391.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el problema no finalmente el problema no",
            "start": 5394.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 y m\u00e1s del 50% de los j\u00f3venes",
            "start": 5398.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de Aldama ya ya no viven ah\u00ed",
            "start": 5402.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se fueron a buscar otro horizonte de",
            "start": 5405.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vida de qu\u00e9 sirve a lo mejor usted dice",
            "start": 5407.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Bueno no pas\u00f3 nada y presenta la cifra",
            "start": 5410.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pero si vaya la realidad es otra no",
            "start": 5412.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "corresponde con ese dato Y entonces se",
            "start": 5416.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "toma como si fuera un ataque a su",
            "start": 5420.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobierno y estamos yendo a campo y no",
            "start": 5421.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sabemos c\u00f3mo hacer",
            "start": 5425.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero nos qued\u00f3 nos quedamos Estamos",
            "start": 5427.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Usted tiene que gobernar todo un pa\u00eds No",
            "start": 5430.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no le da para no le hablo de los que los",
            "start": 5433.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tenemos oportunidad de ir algunos",
            "start": 5437.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lugares a hacer un trabajo",
            "start": 5438.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez tambi\u00e9n ha documentado eso",
            "start": 5442.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "en otros momentos",
            "start": 5445.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sabe de qu\u00e9 estamos hablando y no estoy",
            "start": 5447.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mintiendo",
            "start": 5450.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos diciendo atiendan a los",
            "start": 5452.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "desplazados no estamos atendiendo y los",
            "start": 5455.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "vamos a seguir atendiendo",
            "start": 5458.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo los est\u00e1n atendiendo presidente a",
            "start": 5461.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los desplazados qui\u00e9n todo este est\u00e1 la",
            "start": 5463.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "guardia nacional est\u00e1 la secretar\u00eda de",
            "start": 5468.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 5470.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Rosa Isela est\u00e1 constantemente",
            "start": 5473.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creando brigadas",
            "start": 5480.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n donde hay m\u00e1s violencia",
            "start": 5483.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "intervienen todas las dependencias del",
            "start": 5488.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 5491.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hicimos en Aguililla",
            "start": 5492.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos trabajando en Guanajuato",
            "start": 5495.96,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed se trabaja en Chiapas en todos lados",
            "start": 5499.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en todos lados o sea",
            "start": 5505.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "solo en Chiapas",
            "start": 5509.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5513.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 5515.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": ".000 campesinos",
            "start": 5518.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en el programa sembrando vida",
            "start": 5521.26,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en todo Chiapas",
            "start": 5524.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Chiapas Oaxaca y Guerrero",
            "start": 5529.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "son los estados",
            "start": 5533.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s apoyo en los programas de",
            "start": 5536.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5538.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 5541.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "creemos en eso",
            "start": 5546.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "creemos que la paz es fruto de la",
            "start": 5549.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5552.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no en medidas coercitivas",
            "start": 5554.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5558.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 muy bien",
            "start": 5560.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5564.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo de Guerrero",
            "start": 5565.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5570.1,
            "duration": 2.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5570.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no va a desaparecer",
            "start": 5572.139,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 5575.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por arte de magia pero",
            "start": 5578.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo de ayer fue un avance",
            "start": 5581.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5583.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se hizo un llamado a la gente",
            "start": 5587.28,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "al pueblo de Guerrero incluso a los que",
            "start": 5590.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "participaban en la protesta",
            "start": 5593.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y les agradezco mucho",
            "start": 5597.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "porque este nos dieron su confianza",
            "start": 5600.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "les voy a platicar",
            "start": 5606.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "les voy a contar",
            "start": 5611.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "algo que tiene que ver con Guerrero",
            "start": 5615.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "para que se note la diferencia",
            "start": 5619.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muchas gentes que vienen",
            "start": 5623.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de las organizaciones sociales",
            "start": 5627.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil",
            "start": 5631.12,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de Los Defensores de Derechos Humanos",
            "start": 5634.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que inclusive no estaban con nosotros",
            "start": 5640.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque no cre\u00edan",
            "start": 5645.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en la v\u00eda electoral",
            "start": 5647.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "llamaban a no votar",
            "start": 5651.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5655.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "orientaban en las comunidades",
            "start": 5658.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a sus bases de que \u00e9ramos iguales",
            "start": 5661.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ahora que se triunfa y que se",
            "start": 5668.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "demuestra que se puede transformar por",
            "start": 5671.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 5672.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 5675.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5679.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se resignan no aceptan",
            "start": 5682.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que esta v\u00eda",
            "start": 5686.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3",
            "start": 5689.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 5692.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo cambios",
            "start": 5695.58,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Entonces como no quieren dar su brazo a",
            "start": 5700.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "torcer",
            "start": 5703.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Siempre han apostado",
            "start": 5705.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a compararnos con los de antes",
            "start": 5709.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "la decir son lo mismo son iguales",
            "start": 5714.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5719.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 5721.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos convicciones",
            "start": 5724.48,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y venimos",
            "start": 5727.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de abajo de la lucha en favor del pueblo",
            "start": 5729.179,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "de manera aut\u00e9ntica",
            "start": 5734.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no somos simuladores",
            "start": 5738.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ni te\u00f3ricos",
            "start": 5742.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "o te\u00f3ricos pr\u00e1cticos",
            "start": 5745.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "combinamos la teor\u00eda y la pr\u00e1ctica el",
            "start": 5749.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensamiento y la acci\u00f3n",
            "start": 5752.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5755.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "f\u00edjese",
            "start": 5757.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cuando estaba a Cedillo",
            "start": 5759.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes",
            "start": 5763.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque es muy importante",
            "start": 5767.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "esto no lo van a encontrar",
            "start": 5770.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en libros",
            "start": 5773.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ni en reportaje de medios",
            "start": 5775.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 5780.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o de manipulaci\u00f3n pero a nosotros s\u00ed nos",
            "start": 5781.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "importa mucho",
            "start": 5787.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 5789.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que es la maestra de la vida y nos",
            "start": 5791.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importa mucho que la gente y sobre todo",
            "start": 5793.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes conozcan",
            "start": 5795.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "del pasado y sobre todo el pasado",
            "start": 5799.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 5801.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 5803.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobernaba a Cedillo y gobernaba Guerrero",
            "start": 5805.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Figueroa",
            "start": 5808.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed parecido a lo de antier",
            "start": 5812.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que se resolvi\u00f3",
            "start": 5818.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ayer o hace tres d\u00edas comenz\u00f3",
            "start": 5820.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5826.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una movilizaci\u00f3n",
            "start": 5827.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de un poblado de Agua Blanca",
            "start": 5829.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hacia Chilpancingo",
            "start": 5833.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y era gobernador",
            "start": 5839.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5842.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se ordena de tener a los manifestantes",
            "start": 5845.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero detenerlos",
            "start": 5850.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con la fuerza y los emboscaron",
            "start": 5853.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y asesinaron",
            "start": 5859.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 20",
            "start": 5860.699,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 5863.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "el dato",
            "start": 5865.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "una masacre",
            "start": 5872.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "para los que iban a protestar",
            "start": 5876.219,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no como ayer o antier",
            "start": 5880.02,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que eran m\u00e1s de mil",
            "start": 5885.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eran",
            "start": 5888.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "100 200 pero para que vean el talante y",
            "start": 5891.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "las diferencias",
            "start": 5896.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de un gobierno y otro",
            "start": 5898.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 5902.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chofer era secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5908.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y Arturo N\u00fa\u00f1ez era subsecretario de",
            "start": 5911.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 5915.52,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Entonces como es",
            "start": 5918.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "una tragedia y un esc\u00e1ndalo",
            "start": 5921.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene que salir",
            "start": 5926.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Figueroa y ah\u00ed entr\u00f3",
            "start": 5929.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Aguirre",
            "start": 5933.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sali\u00f3",
            "start": 5937.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Figueroa",
            "start": 5939.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama",
            "start": 5943.239,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "Aguirre \u00c1ngel Aguirre \u00c1ngela",
            "start": 5944.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a ver si vemos qu\u00e9 a\u00f1o fue",
            "start": 5952.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5961.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "me cuenta Arturo N\u00fa\u00f1ez cuando todav\u00eda",
            "start": 5964.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nos llev\u00e1bamos como se dice",
            "start": 5969.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 5971.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5974.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "me cuenta que le habla",
            "start": 5975.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a Rub\u00e9n Figueroa",
            "start": 5980.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y le dice Rub\u00e9n es muy grave lo que pas\u00f3",
            "start": 5985.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es una tragedia",
            "start": 5993.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y le contesta a Figueroa",
            "start": 6000.239,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "dice Y qu\u00e9 quer\u00edan",
            "start": 6003.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que yo los recibiera",
            "start": 6007.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "con un ramo de flores",
            "start": 6010.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "eso era",
            "start": 6016.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico de hace poco",
            "start": 6021.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces no somos iguales",
            "start": 6027.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Y eso lo vamos a defender",
            "start": 6032.699,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6037.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Entonces cuando",
            "start": 6039.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nacen una entrevista en la jornada que",
            "start": 6043.62,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es un peri\u00f3dico",
            "start": 6045.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cercano al pueblo",
            "start": 6049.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s cercano a la gente",
            "start": 6050.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 6056.699,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "hay quienes tienen Esa visi\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 6058.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00fan una jornada",
            "start": 6064.28,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s este tiene todo su derecho",
            "start": 6067.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de mantener esas posturas que no cre\u00edan",
            "start": 6073.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en nosotros en la jornada no estoy",
            "start": 6077.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hablando todo el peri\u00f3dico algunos",
            "start": 6080.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que estaban en la idea",
            "start": 6084.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que manejaba en ese entonces el",
            "start": 6088.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "zapatismo",
            "start": 6090.6,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de no votar",
            "start": 6092.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por nosotros",
            "start": 6094.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y donde",
            "start": 6097.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda influencia del zapatismo ah\u00ed",
            "start": 6102.92,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "arrasaba el pri o el verde",
            "start": 6107.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6112.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no sac\u00e1bamos votos",
            "start": 6113.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eran casillas zapatos",
            "start": 6116.639,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y as\u00ed llegamos o sea ellos no estaban de",
            "start": 6122.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "acuerdo con nosotros",
            "start": 6126.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "entonces llegamos aqu\u00ed",
            "start": 6128.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y un periodista",
            "start": 6132.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de la jornada",
            "start": 6135.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Ya estando nosotros me preguntan una",
            "start": 6137.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 6141.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobre vuelos rasantes",
            "start": 6142.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "como en la \u00e9poca",
            "start": 6145.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del gobierno de ese dicho",
            "start": 6148.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y desde luego antes con Salinas",
            "start": 6153.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "como si nosotros",
            "start": 6157.52,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9semos actuando igual",
            "start": 6160.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces me re\u00ed",
            "start": 6163.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "me re\u00ed",
            "start": 6168.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 pido",
            "start": 6171.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no nos metan a todos",
            "start": 6175.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en el mismo",
            "start": 6180.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "costal",
            "start": 6184.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 6187.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos convicciones tenemos",
            "start": 6190.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "principios luchamos por ideales",
            "start": 6192.84,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y le tenemos un profundo amor al pueblo",
            "start": 6195.38,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "Entonces tienes ah\u00ed ya eso",
            "start": 6200.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los tres",
            "start": 6204.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Es que es que mi iPhone 35 es especial",
            "start": 6206.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Yo ah\u00ed veo todo",
            "start": 6210.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 6216.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ustedes no tengan eso que son",
            "start": 6218.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los mejores son expertos",
            "start": 6223.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiere decir que",
            "start": 6226.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mi iPhone es",
            "start": 6228.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 6233.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es es Es es es Es es bueno",
            "start": 6237.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "presidente cierro nada m\u00e1s pues",
            "start": 6245.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndole que me haya dado la",
            "start": 6248.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "palabra s\u00e9 que cada vez es m\u00e1s complejo",
            "start": 6250.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Que me la d\u00e9 y nada m\u00e1s cierro con esta",
            "start": 6253.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n el presidente",
            "start": 6256.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Yo lamento que nos vea como adversarios",
            "start": 6258.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a quienes estamos haciendo un trabajo y",
            "start": 6262.28,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que no estamos en agendas de partidos",
            "start": 6265.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ni de gobiernos de nada",
            "start": 6267.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estamos haciendo trabajo y somos",
            "start": 6269.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "honestos con nuestro trabajo Esta es la",
            "start": 6272.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la vez que cuando me habla de que si",
            "start": 6275.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda o t\u00e9rminos as\u00ed no no me",
            "start": 6278.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recuerdo que me haya tratado de manera",
            "start": 6281.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "irrespetuosa como en esta como en esta",
            "start": 6283.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n no creo yo haberlo hecho y",
            "start": 6286.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros \u00fanicamente colocamos presidente",
            "start": 6289.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que la el subregistro y la",
            "start": 6292.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n de los datos que est\u00e1n",
            "start": 6297.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dando algunos gobernadores",
            "start": 6299.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no corresponden con la realidad en",
            "start": 6301.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunas zonas y en unas regiones lo",
            "start": 6305.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mismo se me sucedi\u00f3 con el caso de San",
            "start": 6307.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Pedro y San Pablo Ayutla que usted fue",
            "start": 6311.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hasta testigo de honor y sigue sin agua",
            "start": 6313.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no importa si en en una discusi\u00f3n o",
            "start": 6316.58,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "debate circular lo que sea no importa si",
            "start": 6320.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "usted me gana en la argumentaci\u00f3n",
            "start": 6323.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y no importa eso lo que nos importaba",
            "start": 6327.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "era que tuvieran agua lo que nos",
            "start": 6330.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "importaba era que pararan los balazos en",
            "start": 6332.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esos lugares y eso no es atacarlo",
            "start": 6333.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente estamos documentando lo que",
            "start": 6337.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pasa y lamento Lamento que que esta",
            "start": 6339.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n ser\u00eda as\u00ed no no no nunca he",
            "start": 6342.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "querido faltar al respeto ni nada y le",
            "start": 6346.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "respeto mucho su trabajo",
            "start": 6349.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 6352.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coincidimos en",
            "start": 6354.619,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "varios asuntos y en otros no y as\u00ed es la",
            "start": 6358.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "democracia No puede haber pensamiento",
            "start": 6363.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 6365.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y el mismo derecho que t\u00fa tienes pues",
            "start": 6367.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6369.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hacer tus juicios lo tengo yo",
            "start": 6371.3,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "o sea y este no es nada personal",
            "start": 6376.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "es que no olvides",
            "start": 6381.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que t\u00fa y yo",
            "start": 6384.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed somos personajes p\u00fablicos s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6386.82,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 6392.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es un asunto de",
            "start": 6395.0,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6398.22,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "nuestras actitudes personales",
            "start": 6401.6,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "o nuestras formas de manifestarnos",
            "start": 6405.36,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "expresarnos no es que en mi caso",
            "start": 6408.179,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6412.55,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de por medio la lucha",
            "start": 6415.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de muchos",
            "start": 6419.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por una transformaci\u00f3n y estamos",
            "start": 6421.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 6424.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a una oligarqu\u00eda corrupta",
            "start": 6427.739,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 6432.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si estoy La Paz Si usted nos viera como",
            "start": 6436.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aliados ayudar\u00eda a m\u00e1s gente S\u00ed de",
            "start": 6439.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed no pero yo no puedo este",
            "start": 6441.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "matizar",
            "start": 6444.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este son tiempos de definici\u00f3n",
            "start": 6448.34,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "Entonces no puedo hablar",
            "start": 6453.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de manera aleg\u00f3rica",
            "start": 6458.659,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "no es tiempo de medias tintas",
            "start": 6465.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es tiempo de aclarar",
            "start": 6468.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuando se trata de asuntos como el que",
            "start": 6474.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los que t\u00fa planteas",
            "start": 6478.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que son asuntos que tienen que ver con",
            "start": 6481.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el sufrimiento de la gente pues son los",
            "start": 6484.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mismos que yo este trato aqu\u00ed",
            "start": 6487.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y es por lo que estoy aqu\u00ed",
            "start": 6491.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "O sea no son asuntos personales son",
            "start": 6495.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 6497.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "esto no tiene que ver con la amistad no",
            "start": 6501.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 6503.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con las familias",
            "start": 6504.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6509.639,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por leg\u00edtimos que sean no los intereses",
            "start": 6514.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personales",
            "start": 6517.139,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cuando hay una transformaci\u00f3n",
            "start": 6519.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pasan a segundo plano lo fundamental es",
            "start": 6523.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general el inter\u00e9s colectivo",
            "start": 6527.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 6531.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Entonces yo trato",
            "start": 6533.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de este plantear las cosas t\u00fa haces",
            "start": 6535.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "aseveraciones del gobierno de Chiapas yo",
            "start": 6540.56,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "tengo otra este impresi\u00f3n",
            "start": 6543.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "t\u00fa dices por ejemplo ocultar una",
            "start": 6548.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cuando el yo digo no yo",
            "start": 6551.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaba todos los d\u00edas",
            "start": 6554.639,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "viendo lo que suced\u00eda en el pa\u00eds con el",
            "start": 6557.159,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pero completamente",
            "start": 6563.639,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "internalizado",
            "start": 6567.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un asunto muy doloroso",
            "start": 6571.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Entonces yo no iba a permitir",
            "start": 6574.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que se omitiera que se enga\u00f1ara",
            "start": 6579.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6584.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6585.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se maquillaran datos no",
            "start": 6587.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo te puedo decir",
            "start": 6593.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se puede probar",
            "start": 6596.3,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "que afortunadamente",
            "start": 6599.1,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Chiapas fue de los estados",
            "start": 6601.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con menos da\u00f1o",
            "start": 6604.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 6607.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "por eso no coincidimos",
            "start": 6609.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed no coincidimos",
            "start": 6613.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "O sea t\u00fa tienes tu tu visi\u00f3n yo tengo la",
            "start": 6616.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00eda t\u00fa tienes tu informaci\u00f3n yo tengo",
            "start": 6620.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6622.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mis datos",
            "start": 6626.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces no es que sepultara informaci\u00f3n",
            "start": 6631.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 6634.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "te puedo decir d\u00f3nde",
            "start": 6637.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "da\u00f1\u00f3 m\u00e1s la pandemia donde da\u00f1\u00f3 menos",
            "start": 6639.5,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "porque pues est\u00e1bamos en eso",
            "start": 6643.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6647.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "una de las preocupaciones",
            "start": 6648.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "olv\u00eddate de rutilio",
            "start": 6652.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "no era un asunto nuestro",
            "start": 6656.06,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de todo el gabinete de salud Federal",
            "start": 6659.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "una de las decisiones que tomamos",
            "start": 6664.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6667.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de proteger",
            "start": 6669.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores y que en cinco",
            "start": 6673.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "meses vacunamos a todos los adultos",
            "start": 6676.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mayores del pa\u00eds",
            "start": 6678.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con una dosis para protegerlos as\u00ed",
            "start": 6682.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6685.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nos ocupamos",
            "start": 6686.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de las comunidades m\u00e1s apartadas m\u00e1s",
            "start": 6689.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "pobres se crearon brigadas",
            "start": 6693.3,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de todas las dependencias para ir hasta",
            "start": 6697.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s apartadas s\u00ed te",
            "start": 6701.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "puedo decir tambi\u00e9n que Chiapas fue de",
            "start": 6704.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "los estados con menos vacunaci\u00f3n",
            "start": 6707.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "En porcentaje general pero fue porque",
            "start": 6712.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 mucho trabajo convencer",
            "start": 6719.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "no todos",
            "start": 6723.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aceptaron vacunarse puede los estados y",
            "start": 6725.179,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no es que el estado con menos porcentaje",
            "start": 6729.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n",
            "start": 6732.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 6734.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue de los estados con menos",
            "start": 6736.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "da\u00f1os",
            "start": 6739.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con menos p\u00e9rdidas de Vidas humanas",
            "start": 6741.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 6745.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6748.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed pero entonces no importaba si",
            "start": 6753.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "supuesta en el supuesto de que",
            "start": 6759.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estuvieran cambiando los datos es que",
            "start": 6762.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "o modificando los resultados no no no no",
            "start": 6765.9,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no no no no no nosotros somos en esto",
            "start": 6770.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "muy estrictos",
            "start": 6773.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no es de que es una autoridad de",
            "start": 6779.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 6784.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y le vamos a tolerar todo",
            "start": 6785.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6789.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no es",
            "start": 6791.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Es que es mi hijo no",
            "start": 6793.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desde que tom\u00e9 posesi\u00f3n dije no al",
            "start": 6799.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 6803.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces somos distintos a los",
            "start": 6806.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conservadores hace dos d\u00edas hablaba yo",
            "start": 6807.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de el yerno de Porfirio D\u00edaz el pap\u00e1 de",
            "start": 6810.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Carmelita",
            "start": 6814.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Manuel Romero Rubio",
            "start": 6817.679,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que era alerta y se vuelve",
            "start": 6820.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 6825.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Y saben ustedes",
            "start": 6827.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que no solo Carmelita se cas\u00f3",
            "start": 6829.739,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6834.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "su adversario",
            "start": 6836.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de Manuel Romero del pap\u00e1 de Carmelita",
            "start": 6839.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "este no solo este",
            "start": 6845.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "hubo ese matrimonio sino que Romero",
            "start": 6849.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Rubio",
            "start": 6852.659,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "desde que se cas\u00f3 su hija con Porfirio",
            "start": 6855.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "D\u00edaz fue su secretario particular",
            "start": 6858.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o sea el secretario particular",
            "start": 6862.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 6867.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fue su suegro",
            "start": 6870.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hasta que se muri\u00f3 Romero",
            "start": 6873.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Entonces ustedes creen",
            "start": 6880.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que esto",
            "start": 6883.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lo cuestionen los conservadores",
            "start": 6887.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6893.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no existe el nepotismo",
            "start": 6898.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6903.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "son muy dados los conservadores a ver La",
            "start": 6904.94,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Viga en el ojo ajeno",
            "start": 6910.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la paja en el ojo ajeno",
            "start": 6916.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y no La Viga en el propio",
            "start": 6919.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Esa es la caracter\u00edstica del",
            "start": 6923.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 6925.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 6927.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya Ernesto termino nada m\u00e1s dici\u00e9ndote",
            "start": 6931.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de que fue tan buena esta conversaci\u00f3n",
            "start": 6936.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo que",
            "start": 6939.44,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "este voy a dar una Primicia",
            "start": 6942.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 6950.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6953.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que haga una investigaci\u00f3n",
            "start": 6956.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6960.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la empresa de Sochi",
            "start": 6962.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y los contratos",
            "start": 6965.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6969.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ha recibido",
            "start": 6970.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 6974.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de cuando ella",
            "start": 6976.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "fue funcionaria",
            "start": 6980.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Fox",
            "start": 6982.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y de cu\u00e1ndo fue",
            "start": 6986.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno",
            "start": 6988.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "ya ya ya ya ya ya ya ya ya ya ya",
            "start": 6993.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "delegada",
            "start": 6995.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en Miguel Hidalgo",
            "start": 6998.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7002.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este porque a eso se dedican no",
            "start": 7005.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no hacen investigaciones",
            "start": 7009.739,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no pero vamos a darle un tiempo",
            "start": 7014.739,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "a ella y al a \u00e9l y a la se\u00f1ora",
            "start": 7019.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama la",
            "start": 7025.4,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la Mario Amparo casal y a ese grupo",
            "start": 7028.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 7033.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y que le pida informaci\u00f3n",
            "start": 7036.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama",
            "start": 7040.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ali al instituto de la transparencia",
            "start": 7042.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "al inai",
            "start": 7046.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "si este nos da el resultado de la de la",
            "start": 7051.34,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7058.159,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7061.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "quedar todos muy satisfechos",
            "start": 7065.02,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "y este vamos a poder",
            "start": 7069.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 7073.719,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7075.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su asociaci\u00f3n",
            "start": 7078.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 realmente",
            "start": 7080.5,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7082.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo ven",
            "start": 7087.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien verdad",
            "start": 7090.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7092.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7094.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho",
            "start": 7095.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "desde luego si ellos no hacen la",
            "start": 7098.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7102.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ustedes que son millones profesionales y",
            "start": 7110.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que hacen reportajes",
            "start": 7114.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "periodismo de investigaci\u00f3n estoy seguro",
            "start": 7116.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a su esposo cuando fue directo",
            "start": 7121.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a su esposo ella ya lo declar\u00f3 que fuera",
            "start": 7124.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un poquito no pero vamos a esperar",
            "start": 7127.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "lo denunci\u00f3 ella Ah S\u00ed pero eso no no yo",
            "start": 7134.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "yo no ofendo a las a las mujeres",
            "start": 7138.98,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "hay una canci\u00f3n",
            "start": 7143.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de un compositor tabasque\u00f1o",
            "start": 7147.38,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todas las mujeres",
            "start": 7151.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 7156.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7159.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "a ver a ver nos van a ayudar los",
            "start": 7163.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os porque a m\u00ed ya",
            "start": 7166.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es un compositor tabasquina",
            "start": 7169.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es las mujeres van al cielo se llama la",
            "start": 7172.599,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n",
            "start": 7177.02,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7191.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7195.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7197.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que el post",
            "start": 7198.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7203.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no Manuel L\u00f3pez Ochoa era de Tabasco",
            "start": 7205.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7208.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Paco Sol\u00eds",
            "start": 7210.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Paco Sol\u00eds no la tienen",
            "start": 7212.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7224.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7236.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es el tiempo",
            "start": 7242.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de nuestros pap\u00e1s",
            "start": 7244.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es como \u00c1lvaro Carrillo",
            "start": 7251.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7256.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Ay que resignarse",
            "start": 7262.78,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "todo lo que nos hace",
            "start": 7267.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7272.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no tiene",
            "start": 7278.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el dolor es virtud",
            "start": 7281.619,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Si nos hacen sufrir",
            "start": 7284.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 7288.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "desde nuestra vida",
            "start": 7292.36,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7295.83,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "eres tan pobre aquel que nos sinti\u00f3",
            "start": 7302.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7306.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enamorada",
            "start": 7308.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7309.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todas las caricias de mujer",
            "start": 7311.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nos dejan un consuelo",
            "start": 7315.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todas las mujeres coraz\u00f3n",
            "start": 7321.52,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "merecen ir al cielo",
            "start": 7325.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7330.22,
            "duration": 22.08
        },
        {
            "text": "desde nuestra vida la raz\u00f3n",
            "start": 7347.98,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "amar y ser amado",
            "start": 7352.3,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "eres tan pobre aquel que no sinti\u00f3",
            "start": 7357.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7361.84,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "enamorada",
            "start": 7363.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7365.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todas las caricias de mujer",
            "start": 7367.719,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "no dejan un",
            "start": 7371.02,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7373.99,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7374.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todas las mujeres coraz\u00f3n",
            "start": 7377.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7379.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7382.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "las mujeres coraz\u00f3n",
            "start": 7388.0,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7390.3,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7397.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7399.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ahorita ahorita nos esperas",
            "start": 7434.199,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7437.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "silo muy triste lo de la ni\u00f1a que muri\u00f3",
            "start": 7440.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "atrapada en un elevador en Quintana Roo",
            "start": 7450.099,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 7455.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7458.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se va a castigar a los responsables",
            "start": 7462.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7469.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "seguro social emiti\u00f3",
            "start": 7471.52,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "un informe un reporte",
            "start": 7476.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Terminando",
            "start": 7478.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la conferencia les van a entregar",
            "start": 7481.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n muy triste",
            "start": 7484.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lamentable lo que sucedi\u00f3",
            "start": 7487.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7491.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se tiene que castigar",
            "start": 7494.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 7496.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "No puede haber impunidad",
            "start": 7499.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed no de acuerdo al informe que nos",
            "start": 7502.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dieron",
            "start": 7506.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "hay un contrato",
            "start": 7509.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de mantenimiento de estos elevadores",
            "start": 7511.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 que no funcionaba fueron a",
            "start": 7516.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 7521.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los de la empresa",
            "start": 7522.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "encargada del mantenimiento",
            "start": 7524.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 7527.48,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no lo arreglaron y tampoco dejaron",
            "start": 7530.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos de que no pod\u00eda usarse",
            "start": 7536.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Entonces cuando bajan a la ni\u00f1a",
            "start": 7539.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 enferma",
            "start": 7545.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para atenderla as\u00ed de dengue",
            "start": 7550.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este queda",
            "start": 7554.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "atrapada Entonces porque",
            "start": 7556.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "fall\u00f3 el elevador",
            "start": 7560.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7563.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estaba descompuesto",
            "start": 7565.659,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es muy triste esta situaci\u00f3n pues",
            "start": 7569.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lamentable y se va",
            "start": 7572.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a castigar a los responsables se va a",
            "start": 7573.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "abrir una investigaci\u00f3n",
            "start": 7577.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7581.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero se va a hacer la investigaci\u00f3n O",
            "start": 7584.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sea no es",
            "start": 7586.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "culpar por culpar",
            "start": 7588.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nosotros Nunca",
            "start": 7591.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actuamos as\u00ed",
            "start": 7592.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "O sea no se puede",
            "start": 7595.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este castigar a cualquier persona no",
            "start": 7597.219,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pueden haber chivos expiatorios",
            "start": 7601.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tiene que ser el que realmente",
            "start": 7603.98,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "es responsable",
            "start": 7608.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed debe de hacerse s\u00ed debe de hacerse S\u00ed",
            "start": 7612.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y este van a informar en qu\u00e9 condiciones",
            "start": 7617.42,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se dio el contrato",
            "start": 7621.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1l es la empresa",
            "start": 7623.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9nes son los responsables",
            "start": 7627.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas por ac\u00e1 \u00c1ngel",
            "start": 7629.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Molina de a tiempo punto TV medio",
            "start": 7631.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "digital de Coahuila preguntarle",
            "start": 7633.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente se habla mucho sobre la",
            "start": 7635.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 7637.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el tren trans\u00edstmico e incluso el tren",
            "start": 7639.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Maya que ya estamos pues bueno cerca de",
            "start": 7641.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ver como como se inaugura Esta obra Pero",
            "start": 7644.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ha pasado mucho tiempo y a\u00fan bueno no se",
            "start": 7646.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "habla en s\u00ed a profundidad de el programa",
            "start": 7650.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7653.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "agua saludable para la laguna esta zona",
            "start": 7654.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Pues en Coahuila a\u00fan contin\u00faa en crisis",
            "start": 7657.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "por la falta de agua y pues a\u00fan a\u00fan las",
            "start": 7660.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas Pues no vislumbran cuando se va",
            "start": 7663.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a poder solucionar esto nos podr\u00eda",
            "start": 7665.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hablar acerca de una fecha o c\u00f3mo es que",
            "start": 7668.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "avanza Este programa presidente se va",
            "start": 7670.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "avanzando este lo que pasa es que es una",
            "start": 7671.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obra como todas",
            "start": 7675.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "muy compleja",
            "start": 7677.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es llevar agua",
            "start": 7681.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la presa Francisco",
            "start": 7684.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Zarco",
            "start": 7688.82,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "a diez municipios",
            "start": 7692.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la Laguna",
            "start": 7694.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "incluido Torre\u00f3n G\u00f3mez Palacio Lerdo",
            "start": 7699.34,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y otros municipios",
            "start": 7703.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay que este recordar",
            "start": 7706.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que esta obra la estamos haciendo",
            "start": 7709.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7713.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se sobreexplotaron los acu\u00edferos en la",
            "start": 7714.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "laguna",
            "start": 7719.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7721.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "como no se cuid\u00f3",
            "start": 7722.86,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "el uso",
            "start": 7726.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 7728.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se us\u00f3 agua para miner\u00eda y tambi\u00e9n para",
            "start": 7734.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7743.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de alfalfa para una cuenca",
            "start": 7745.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lechera",
            "start": 7749.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de alfalfa requiere de mucha agua",
            "start": 7750.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se se agotaron los acu\u00edferos Entonces",
            "start": 7756.4,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "los pozos para obtener agua",
            "start": 7760.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de uso dom\u00e9stico cada vez se perforaban",
            "start": 7766.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a mayor profundidad",
            "start": 7771.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7774.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya Los Pozos en esa zona",
            "start": 7776.26,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ya viene en el agua contaminada con",
            "start": 7780.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico",
            "start": 7785.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y es el \u00fanico lugar",
            "start": 7789.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7792.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay plantas",
            "start": 7794.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tratadoras de Ars\u00e9nico",
            "start": 7797.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trata plantas para",
            "start": 7801.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quitarle el Ars\u00e9nico al agua",
            "start": 7803.739,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 7806.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es completamente",
            "start": 7809.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "da\u00f1ino a la salud",
            "start": 7812.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "muchos problemas de salud infantil",
            "start": 7815.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 7820.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de hacer",
            "start": 7823.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una toma y",
            "start": 7827.86,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "un producto",
            "start": 7833.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "desde la presa hasta",
            "start": 7836.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estos municipios son",
            "start": 7840.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como 50",
            "start": 7844.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "80 kil\u00f3metros no tengo",
            "start": 7847.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son muchos kil\u00f3metros estamos metiendo",
            "start": 7849.82,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda y es una potabilizadora y son",
            "start": 7854.02,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "tanques y plantas de bombeo es una gran",
            "start": 7859.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "obra es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de diez mil",
            "start": 7863.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7866.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7868.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Coahuila y Durango para la zona de la",
            "start": 7869.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Laguna",
            "start": 7873.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y vamos a terminar Esta obra antes de",
            "start": 7874.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que yo concluya",
            "start": 7877.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de el gobierno es mi compromiso y vamos",
            "start": 7880.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "avanzando voy a ir",
            "start": 7884.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en tres semanas voy a la supervisi\u00f3n",
            "start": 7886.9,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed vamos a tener el agua",
            "start": 7892.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "o sea eso es lo que puedo decir de",
            "start": 7896.179,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "decirte se est\u00e1 trabajando",
            "start": 7899.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando y voy a eso voy a",
            "start": 7905.179,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hacer una gira en tres semanas",
            "start": 7910.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de agua",
            "start": 7913.239,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de presas de distritos de riego",
            "start": 7915.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y de acueductos voy a la laguna voy a la",
            "start": 7921.619,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n del cuchillo dos que es el",
            "start": 7927.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "agua para Monterrey y voy a zapotillo",
            "start": 7930.199,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "a Los Altos de Jalisco el agua para",
            "start": 7933.76,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "Guadalajara en la zona de conor Entonces",
            "start": 7938.38,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "estamos en eso Gracias presidente Pues",
            "start": 7942.219,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace unas semanas vino a",
            "start": 7946.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "buscarlo el alcalde de Monclova Mario",
            "start": 7949.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "D\u00e1vila estuvo aqu\u00ed a las afueras sino",
            "start": 7951.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tratando de entrar a la conferencia",
            "start": 7955.52,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "matutina sin embargo ese d\u00eda algo una",
            "start": 7956.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "especie de manifestaci\u00f3n y no no lleg\u00f3",
            "start": 7958.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero fue a atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 7960.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el alcalde de Monclova Pues bueno vino a",
            "start": 7964.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "plantearle esta situaci\u00f3n sobre altos",
            "start": 7966.619,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hornos de M\u00e9xico lo cual ya pues",
            "start": 7968.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente escal\u00f3 a una especie de",
            "start": 7970.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conflicto social no los trabajadores",
            "start": 7972.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siguen esperando pues este este pago de",
            "start": 7975.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las quincenas que a\u00fan no llegan estos",
            "start": 7978.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pagos que pues no se dan y la situaci\u00f3n",
            "start": 7979.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bastante bastante complicada ya que",
            "start": 7982.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 respuesta le podr\u00eda dar al alcalde",
            "start": 7985.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de Monclova Mario D\u00e1vila y si es que",
            "start": 7987.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan pensado la implementaci\u00f3n de",
            "start": 7990.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "alg\u00fan plan programa Social para los",
            "start": 7992.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajadores ya no es tanto hablando de",
            "start": 7995.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "altos de M\u00e9xico sino de los pobladores",
            "start": 7997.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Monclova porque pues dependen en gran",
            "start": 7999.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medida de de la situaci\u00f3n de altos",
            "start": 8002.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hornos de M\u00e9xico es una ciudad que se",
            "start": 8004.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "basa en esta actividad Industrial s\u00ed",
            "start": 8006.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos buscando la soluci\u00f3n",
            "start": 8009.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "En beneficio de los trabajadores",
            "start": 8013.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed volvemos a lo mismo",
            "start": 8016.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "aunque no les guste a los conservadores",
            "start": 8020.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "corruptos que se hable del pasado",
            "start": 8023.139,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero ese conflicto tiene como",
            "start": 8027.219,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "antecedente el que Salinas privatiz\u00f3",
            "start": 8030.579,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "altos hornos de M\u00e9xico",
            "start": 8038.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8045.579,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 la empresa al se\u00f1or ancira",
            "start": 8048.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gente muy cercanas a \u00e9l a Salinas",
            "start": 8054.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a hablar pues que hasta ten\u00edan",
            "start": 8061.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 8064.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la familia de Salinas en Altos hornos",
            "start": 8065.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or ancira",
            "start": 8072.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pues result\u00f3",
            "start": 8077.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no buen empresario",
            "start": 8080.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8085.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "vinculado a pol\u00edticos",
            "start": 8086.94,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "del Pri a los gobernadores de Coahuila",
            "start": 8090.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que esos deber\u00edan de estar este",
            "start": 8096.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tratando de ayudar a resolver el",
            "start": 8100.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "problema porque son parte del problema",
            "start": 8102.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8109.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "quiebra la empresa",
            "start": 8111.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8117.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se deja sin trabajo",
            "start": 8118.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "a muchos trabajadores a muchas personas",
            "start": 8122.56,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "que estamos nosotros buscando primero",
            "start": 8127.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or ansida ya",
            "start": 8130.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este acepte",
            "start": 8133.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 8137.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 8139.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a otros inversionistas",
            "start": 8147.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que quieran",
            "start": 8150.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hacerse cargo",
            "start": 8152.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero el Se\u00f1or",
            "start": 8156.219,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si mal aconsejado",
            "start": 8159.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a\u00fan con deudas cada vez mayores",
            "start": 8169.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no quiere",
            "start": 8176.139,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "llegar a ning\u00fan acuerdo",
            "start": 8178.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "han habido algunos empresarios",
            "start": 8183.219,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que han querido llegar a acuerdos con",
            "start": 8186.639,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "\u00e9l y \u00e9l no",
            "start": 8193.12,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "acepta firmar pues y decirles ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8194.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este la empresa",
            "start": 8201.34,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8206.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8208.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los nuevos",
            "start": 8210.3,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se hagan cargo de las deudas",
            "start": 8212.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y que inviertan",
            "start": 8217.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que haya dinero fresco",
            "start": 8219.12,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "para echar a andar de nuevo esa empresa",
            "start": 8223.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que es important\u00edsima",
            "start": 8227.979,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque ese empleo",
            "start": 8233.439,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reactiva",
            "start": 8236.099,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de toda la regi\u00f3n pero",
            "start": 8237.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8241.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8243.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reservas de carb\u00f3n",
            "start": 8245.219,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8248.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "materiales para",
            "start": 8250.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8254.5,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n del acero",
            "start": 8258.46,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tiene mucho potencial y el acero tiene",
            "start": 8262.559,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "demanda y cada vez va a haber m\u00e1s",
            "start": 8267.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "demanda por la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica",
            "start": 8270.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del Norte",
            "start": 8274.179,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por el tratado",
            "start": 8276.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es una empresa",
            "start": 8278.439,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "con futuro siempre y cuando se arregle",
            "start": 8281.979,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "si la parte administrativa",
            "start": 8287.08,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y lleguen buenos empresarios el",
            "start": 8291.82,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda",
            "start": 8296.08,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de lao tiene",
            "start": 8298.859,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el encargo",
            "start": 8301.979,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed de que hablara con acereros",
            "start": 8305.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8313.24,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 8315.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sus empresas en M\u00e9xico en Nuevo Le\u00f3n en",
            "start": 8318.219,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas grandes empresas",
            "start": 8323.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8328.899,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "convocarlos",
            "start": 8330.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a que puedan ellos",
            "start": 8331.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quedarse con altos hornos",
            "start": 8337.019,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "como nos debe a nosotros",
            "start": 8341.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or ancida de empresa le debe al",
            "start": 8344.439,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8349.179,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "pues una cantidad considerable",
            "start": 8352.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "le debe al SAT",
            "start": 8355.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "le debe a Pemex le debe a la Comisi\u00f3n",
            "start": 8359.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad le debe al",
            "start": 8362.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ISSSTE Perd\u00f3n al Infonavit",
            "start": 8365.859,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al seguro",
            "start": 8369.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es un monto",
            "start": 8371.399,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "nos puede recordar el monto presidente",
            "start": 8374.26,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8375.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no este pero es una cantidad",
            "start": 8379.559,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "considerable Entonces qu\u00e9 ofrecemos",
            "start": 8384.479,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8386.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8388.899,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "mantener la fuente de trabajo",
            "start": 8392.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que se puede hacer una",
            "start": 8397.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de esa deuda que se",
            "start": 8398.939,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tiene con el gobierno",
            "start": 8402.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y que se haga un plan",
            "start": 8405.52,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "para que los nuevos due\u00f1os",
            "start": 8410.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 8415.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pagando",
            "start": 8417.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "poco a poco en el tiempo",
            "start": 8420.22,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "la deuda que se tiene con el gobierno",
            "start": 8423.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "esa ser\u00eda nuestra contribuci\u00f3n",
            "start": 8427.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y la garant\u00eda",
            "start": 8432.939,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de que la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 8436.0,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Electricidad y Pemex seguir\u00edan",
            "start": 8438.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "abasteciendo de energ\u00eda",
            "start": 8440.939,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "combustible a la planta",
            "start": 8444.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "En eso estamos",
            "start": 8448.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pero va a depender mucho Qu\u00e9 bien que",
            "start": 8454.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sacas el tema de la actitud del se\u00f1or",
            "start": 8456.66,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "ansiedad yo lo llamo",
            "start": 8460.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 8463.479,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "recapacite que facilite las cosas",
            "start": 8465.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y que este piense",
            "start": 8471.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en los trabajadores",
            "start": 8475.66,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que ayuden",
            "start": 8481.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 8485.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8486.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "apuesta a los juicios",
            "start": 8488.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la planta",
            "start": 8495.04,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "se va a perder",
            "start": 8497.88,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y se pierde una fuente de trabajo para",
            "start": 8500.979,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "miles de trabajadores",
            "start": 8504.819,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8509.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo ideal ser\u00eda que antes de que",
            "start": 8511.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "termin\u00e1ramos nosotros",
            "start": 8514.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se llegara a este acuerdo",
            "start": 8515.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda lo ideal",
            "start": 8519.1,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero la verdad",
            "start": 8522.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "va a depender mucho de la actitud del",
            "start": 8524.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de que le ayude",
            "start": 8528.88,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y no se va a quedar en la calle",
            "start": 8533.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "le va a quedar para vivir",
            "start": 8539.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os y ojal\u00e1 y viva muchos a\u00f1os y",
            "start": 8546.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para su familia",
            "start": 8548.859,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pero que entienda que ya no puede",
            "start": 8551.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estar pensando en que \u00e9l",
            "start": 8556.38,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "va a seguir siendo el due\u00f1o",
            "start": 8560.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la planta",
            "start": 8565.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la empresa",
            "start": 8569.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n pues ya",
            "start": 8572.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1 Salinas ni est\u00e1n los",
            "start": 8574.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 8577.899,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "de antes",
            "start": 8581.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya son otros tiempos",
            "start": 8584.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8591.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nosotros le agradecer\u00edamos",
            "start": 8592.979,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "que ellos que que \u00e9l ayude en esto",
            "start": 8597.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 8602.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la vez pasada",
            "start": 8605.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 un mensaje",
            "start": 8606.6,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que le enviamos porque estaba mal",
            "start": 8610.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aconsejado de que ya no iba a pagar",
            "start": 8613.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 8616.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la planta de fertilizante",
            "start": 8619.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8622.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "se la apagaron con un sobreprecio",
            "start": 8625.62,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "como de 200 millones de d\u00f3lares Entonces",
            "start": 8630.939,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "hubo una denuncia",
            "start": 8635.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Se comprometi\u00f3 a pagar los 200 millones",
            "start": 8637.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares lleva pagados creo que como",
            "start": 8640.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 8643.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero los abogados",
            "start": 8646.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8651.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "o sus asesores amigos",
            "start": 8653.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya lo hab\u00edan malaconsejado de que no iba",
            "start": 8656.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que no pagara",
            "start": 8659.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y as\u00ed su situaci\u00f3n legal pues",
            "start": 8665.08,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "no se iba a resolver no se resuelve",
            "start": 8669.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ni lo m\u00e1s preciado",
            "start": 8673.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues es la libertad",
            "start": 8676.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y en este caso de acuerdo a lo que",
            "start": 8685.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "me est\u00e1s planteando",
            "start": 8688.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 8689.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l ayude nosotros vamos a buscar",
            "start": 8691.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "a estas empresas acereras",
            "start": 8695.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son muy grandes",
            "start": 8700.359,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8702.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "si es necesario",
            "start": 8703.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "personalmente voy a hablar con",
            "start": 8706.439,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8709.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidentes de los consejos",
            "start": 8710.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n los due\u00f1os de estas",
            "start": 8712.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empresas para pedirles que nos ayuden Y",
            "start": 8715.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 8719.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "participe que inviertan con esa",
            "start": 8722.52,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de que la deuda que",
            "start": 8725.979,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "corresponde al gobierno o que tiene la",
            "start": 8729.819,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "empresa con el gobierno en su conjunto",
            "start": 8734.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no se va a condonar pero s\u00ed",
            "start": 8737.1,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se puede reestructurar",
            "start": 8740.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que ellos inviertan",
            "start": 8744.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8748.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "va a requerir dinero fresco la empresa",
            "start": 8750.06,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "para reactivarse",
            "start": 8754.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "estoy muy atento No a lo que est\u00e1",
            "start": 8758.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pasando en Monclova s\u00e9 que por ejemplo",
            "start": 8761.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salen camiones",
            "start": 8763.979,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "en la madrugada de Monclova que llevan",
            "start": 8767.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 8771.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a Saltillo",
            "start": 8772.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8776.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tienen trabajo tienen posibilidad",
            "start": 8777.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "van y vienen entonces teniendo la",
            "start": 8780.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de elaborar ah\u00ed en Altos",
            "start": 8785.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hornos entonces estoy consciente de eso",
            "start": 8789.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y estamos atendiendo Gracias presidente",
            "start": 8791.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo Mario Delgado dirigente",
            "start": 8794.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Nacional de morena ayer dio a conocer",
            "start": 8796.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que presentar\u00eda una queja ante el INE",
            "start": 8798.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esto debido a que pues los aspirantes",
            "start": 8800.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "al de la oposici\u00f3n a la a la candidatura",
            "start": 8804.78,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presidencial pues no han renunciado de",
            "start": 8808.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sus cargos hablamos precisamente tambi\u00e9n",
            "start": 8809.979,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de xochil G\u00e1lvez que contin\u00faa como",
            "start": 8811.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "senadora Santiago Creel Pues bueno como",
            "start": 8813.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como diputado y en este sentido Qu\u00e9",
            "start": 8815.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece esto al respecto Y si",
            "start": 8818.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cree que es necesario que en verdad",
            "start": 8821.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "renuncien O si en verdad se est\u00e1 se est\u00e1",
            "start": 8822.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "violando la ley est\u00e1 cometiendo una",
            "start": 8824.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "falta No no quiero opinar de eso no",
            "start": 8826.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "No ya",
            "start": 8829.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este es como lo de la Nota Roja",
            "start": 8831.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya vamos a tambi\u00e9n a tener una secci\u00f3n",
            "start": 8835.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Nota Roja este",
            "start": 8838.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero Hay much\u00edsimas cosas que",
            "start": 8841.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "informar O sea no vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 8845.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este para eso est\u00e1 este Ciro",
            "start": 8848.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8852.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga y loretti todos",
            "start": 8854.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en Nota Roja",
            "start": 8858.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 8860.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 8864.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Escobar de proceso",
            "start": 8870.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primero preguntarle yo usted menciona",
            "start": 8873.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "brevemente usted menciona que ya se",
            "start": 8875.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 el asunto en en Guerrero sin",
            "start": 8878.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "embargo quisiera preguntarle con todas",
            "start": 8879.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "las fuerzas bueno que se est\u00e1",
            "start": 8881.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "resolviendo el tema de los bloqueos pero",
            "start": 8883.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "con todo el env\u00edo de estos elementos de",
            "start": 8885.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad y de gobierno Estatal y",
            "start": 8887.8,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "federal C\u00f3mo observan el \u00e1nimo entre la",
            "start": 8889.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es que est\u00e1n Pues que fueron",
            "start": 8891.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "llevadas o que se sienten tal vez",
            "start": 8894.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "amenazadas y que por eso pues incurren",
            "start": 8896.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en este tipo de bloqueos",
            "start": 8899.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si se siente todav\u00eda una especie de",
            "start": 8900.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "temor porque pudieran ser asustados por",
            "start": 8903.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estos criminales y tambi\u00e9n pero en este",
            "start": 8906.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sentido y bueno en una situaci\u00f3n y que",
            "start": 8909.22,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tiene que ver con alcaldesa Norma",
            "start": 8911.14,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez se da a conocer tambi\u00e9n este",
            "start": 8912.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "video en el que en lo que en la reuni\u00f3n",
            "start": 8914.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que tuvo con este l\u00edder de los ardillos",
            "start": 8916.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que menciona que no se le ha tomado en",
            "start": 8919.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cuenta para el tema de la estrategia de",
            "start": 8922.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguridad y que pues ella ha tenido que",
            "start": 8924.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ver la manera en la que consigue incluso",
            "start": 8926.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dinero eso es lo que ella en esta",
            "start": 8928.479,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que de hecho se escucha en este",
            "start": 8930.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "video qu\u00e9 es lo que observa en este",
            "start": 8931.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sentido y si se les toma en cuenta los",
            "start": 8933.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alcaldes alcaldesas para la estrategia",
            "start": 8935.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de seguridad s\u00ed a todos",
            "start": 8937.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se atiende se trabaja de manera",
            "start": 8940.5,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "coordinada miren as\u00ed como aqu\u00ed",
            "start": 8944.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes",
            "start": 8949.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos reunimos todo el gabinete de",
            "start": 8951.819,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8954.28,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "de seis a siete de la ma\u00f1ana As\u00ed se",
            "start": 8957.28,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "re\u00fane",
            "start": 8961.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad",
            "start": 8962.979,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "en cada uno de los estados del pa\u00eds",
            "start": 8966.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y asisten",
            "start": 8971.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las gobernadoras los gobernadores los",
            "start": 8974.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "comandantes de zona militar",
            "start": 8977.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en algunos casos de las regiones",
            "start": 8980.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "militares y navales",
            "start": 8984.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los fiscales",
            "start": 8989.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dos secretarios de seguridad p\u00fablica",
            "start": 8993.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo mismo que hacemos aqu\u00ed",
            "start": 8996.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se hace todos los d\u00edas hay gobernadores",
            "start": 8998.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9001.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tienen una asistencia casi del 100%",
            "start": 9004.979,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "un d\u00eda vamos a presentar aqu\u00ed",
            "start": 9008.899,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9013.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el r\u00e9cord",
            "start": 9015.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "De qui\u00e9n es este asisten m\u00e1s",
            "start": 9017.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 9021.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "env\u00edan",
            "start": 9022.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a sus representantes",
            "start": 9024.439,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pero casi todos",
            "start": 9028.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed entonces en esas mesas lo",
            "start": 9030.899,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mismo que hacemos nosotros toman",
            "start": 9034.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 9037.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de manera conjunta",
            "start": 9039.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9042.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay una coordinaci\u00f3n en los Estados",
            "start": 9044.18,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidentas municipales tambi\u00e9n tambi\u00e9n",
            "start": 9049.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n tambi\u00e9n tambi\u00e9n en",
            "start": 9051.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "general S\u00ed este",
            "start": 9053.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Y en este caso Yo creo que es muy",
            "start": 9059.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9064.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el apoyo de la gente",
            "start": 9066.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "yo les agradezco mucho",
            "start": 9069.6,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a los guerrerenses por su confianza",
            "start": 9072.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y a todos a todos a todos los guerreros",
            "start": 9081.3,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a m\u00ed siempre me han respetado",
            "start": 9085.68,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "mucho en Guerrero desde hace a\u00f1os",
            "start": 9090.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y decirles de que vamos a seguir",
            "start": 9096.26,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ayudando a la gente",
            "start": 9101.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si si tienes ah\u00ed el programa de",
            "start": 9104.939,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "bienestar de Guerrero",
            "start": 9110.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de la coordinaci\u00f3n t\u00e9cnica a ver si lo",
            "start": 9114.56,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tenemos Porque Guerrero dec\u00eda yo es de",
            "start": 9117.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 9122.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que reciben m\u00e1s apoyo",
            "start": 9127.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y es porque lo necesitan",
            "start": 9130.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es de los estados m\u00e1s pobres",
            "start": 9134.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con mayor pobreza",
            "start": 9138.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que se sientan un tanto abandonados",
            "start": 9141.06,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "por la federaci\u00f3n y que por eso",
            "start": 9143.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "respondan a ese tipo de llamados es m\u00e1s",
            "start": 9144.18,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por miedo que por necesidad",
            "start": 9146.58,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9150.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "son procesos no que vienen de de tiempo",
            "start": 9152.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 9157.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el modo operandi de estas bandas",
            "start": 9159.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inici\u00f3",
            "start": 9164.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9166.319,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "el pueblo estaba completamente",
            "start": 9167.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abandonado",
            "start": 9169.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Entonces ellos",
            "start": 9172.38,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "apoyaban",
            "start": 9177.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entregaban despensas",
            "start": 9181.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Y luego como",
            "start": 9184.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se fueron consolidando",
            "start": 9187.28,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "llegaron a",
            "start": 9192.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "postular candidatos",
            "start": 9195.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y a ganar",
            "start": 9199.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "presidencias municipales",
            "start": 9202.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ten\u00edan y en algunos lugares todav\u00eda",
            "start": 9204.38,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9207.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 9209.939,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que ellos impulsaron",
            "start": 9212.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "debo de dar un dato",
            "start": 9218.1,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "un ejemplo",
            "start": 9220.5,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se explican",
            "start": 9223.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de que yo gan\u00e9",
            "start": 9228.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9232.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los distritos federales",
            "start": 9238.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero desde luego en todos los distritos",
            "start": 9241.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de Guerrero menos en uno",
            "start": 9244.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en ese distrito",
            "start": 9248.939,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "en chilapa",
            "start": 9251.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque ya estaban ah\u00ed con un partido y",
            "start": 9258.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con otro",
            "start": 9262.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Entonces es falso lo que dice Bueno lo",
            "start": 9268.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que ella explicaba en esta reuni\u00f3n",
            "start": 9270.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que investigar qu\u00e9 sucede Claro",
            "start": 9273.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "si yo estoy tratando de explicar el",
            "start": 9275.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 9278.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9279.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se fueron este",
            "start": 9281.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "empoderando no",
            "start": 9285.8,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "los jefes",
            "start": 9288.18,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada en",
            "start": 9292.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 9295.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y ahora pues las cosas han ido cambiando",
            "start": 9300.84,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 atendiendo a la gente",
            "start": 9304.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que antes no se atend\u00eda",
            "start": 9308.939,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y a\u00fan cuando",
            "start": 9313.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 9316.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "existen estas redes y estas bases de",
            "start": 9318.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 9323.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ya muchos",
            "start": 9325.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recapacitando",
            "start": 9329.939,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9335.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no quieren eso como tal presidente Para",
            "start": 9336.62,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya retirar el bloqueo o sea igual",
            "start": 9340.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico en concreto solamente fue",
            "start": 9342.899,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9345.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 atender demandas sociales pero",
            "start": 9347.479,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "no no O sea el fondo no era ese",
            "start": 9352.38,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "fondo ese que se detuvo a dos personas",
            "start": 9357.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y quer\u00edan que se les liberara A lo mejor",
            "start": 9362.22,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la gente que fue no sab\u00eda",
            "start": 9366.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y este los movilizaron por otras razones",
            "start": 9371.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras qu\u00e9 bueno que se",
            "start": 9380.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a un arreglo",
            "start": 9383.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Por eso hay que tener paciencia",
            "start": 9386.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y prudencia",
            "start": 9393.0,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "las tres p como las tres c que se",
            "start": 9395.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "necesitan en pol\u00edtica",
            "start": 9401.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes cabeza coraz\u00f3n",
            "start": 9403.04,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y car\u00e1cter",
            "start": 9406.92,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "precisamente presidente hablando sobre",
            "start": 9410.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el tema de delincuencia organizada Pues",
            "start": 9412.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed mucho se habla de tema de los",
            "start": 9414.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "carteles en en M\u00e9xico y sabemos de la",
            "start": 9417.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo tambi\u00e9n",
            "start": 9420.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos en Estados Unidos ha",
            "start": 9421.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "hablado del tema del fentanilo etc\u00e9tera",
            "start": 9423.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin embargo Bueno pues a\u00fan hablando de",
            "start": 9425.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estos carteles en nuestro pa\u00eds ese surge",
            "start": 9428.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Por supuesto Siempre la pregunta de c\u00f3mo",
            "start": 9431.399,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "es que se distribuye en Estados Unidos",
            "start": 9433.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este tipo de de drogas C\u00f3mo es que llega",
            "start": 9434.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a las personas que logran pues tener a",
            "start": 9437.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cien mil personas que han",
            "start": 9441.3,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "fallecido por el consumo de por el",
            "start": 9442.56,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "consumo de drogas una investigaci\u00f3n de",
            "start": 9444.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "proceso que se hizo mediante la revisi\u00f3n",
            "start": 9445.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de informes que se tienen desde Estados",
            "start": 9447.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Unidos indica que hay un secarteles",
            "start": 9449.399,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexicanos que tienen alianzas con",
            "start": 9451.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "carteles de Estados Unidos llamados o",
            "start": 9452.939,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "conocidos Como dom\u00e9sticos que s\u00ed existen",
            "start": 9454.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y con una distribuci\u00f3n En 26 de",
            "start": 9456.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cincuenta estados de Estados Unidos es",
            "start": 9459.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "decir en m\u00e1s de la mitad que se est\u00e1",
            "start": 9461.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "teniendo en el territorio estadounidense",
            "start": 9463.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "O sea no llegan de la nada este tipo de",
            "start": 9465.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "drogas al este a estos estados donde",
            "start": 9468.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues la gente est\u00e1 consumiendo y est\u00e1",
            "start": 9471.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "muriendo por consumo principalmente de",
            "start": 9473.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fentanilo por ejemplo parte de lo que se",
            "start": 9475.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 es que el cartel que m\u00e1s",
            "start": 9477.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "alianzas el mexicano que tiene m\u00e1s",
            "start": 9479.399,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "alianzas es el de Sinaloa con catorce",
            "start": 9481.1,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "losetas que bueno como sabemos tuvo auge",
            "start": 9483.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 9485.939,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pues tiene una alianza con seis carteles",
            "start": 9487.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos conocidos as\u00ed en Estados",
            "start": 9489.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Unidos pero se encuentra que no hay como",
            "start": 9490.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tan una organizaci\u00f3n predominante en",
            "start": 9493.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aquel pa\u00eds Yo quisiera preguntarle",
            "start": 9494.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico como socios en muchos",
            "start": 9497.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sentidos y como vecinos que hace Estados",
            "start": 9501.0,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Unidos para detener la distribuci\u00f3n de",
            "start": 9503.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las drogas en su territorio m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 9504.899,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo que siempre expone en torno a planes",
            "start": 9507.12,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que tiene para M\u00e9xico dentro de nuestro",
            "start": 9508.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "territorio S\u00ed est\u00e1n trabajando ellos",
            "start": 9510.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque es muy grave",
            "start": 9512.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n del fentanilo en Estados",
            "start": 9515.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 9518.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed est\u00e1n este actuando",
            "start": 9519.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de manera responsable",
            "start": 9525.66,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pero hace falta m\u00e1s",
            "start": 9530.399,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y hace falta atender las causas",
            "start": 9533.939,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque es un problema",
            "start": 9539.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 9543.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Porque existe la demanda",
            "start": 9547.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y es demanda al fentanilo o demanda a",
            "start": 9552.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cualquier droga",
            "start": 9555.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que lectura se le puede dar a eso",
            "start": 9558.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de que hay una sociedad",
            "start": 9563.7,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "insatisfecha",
            "start": 9566.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 9568.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 9571.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que se sienten solos",
            "start": 9579.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hay un vac\u00edo",
            "start": 9583.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9585.899,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "son felices",
            "start": 9588.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y buscan",
            "start": 9590.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 9594.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esa desolaci\u00f3n",
            "start": 9597.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ese vac\u00edo esa",
            "start": 9600.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "infelicidad",
            "start": 9605.819,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9608.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el escape con las drogas",
            "start": 9610.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que va a generar transitoriamente",
            "start": 9614.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9620.939,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una felicidad pero es algo ef\u00edmero",
            "start": 9624.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es una trampa",
            "start": 9629.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que lleva a una mayor infelicidad y en",
            "start": 9631.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 9636.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 9638.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a la p\u00e9rdida de la vida",
            "start": 9640.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces si no se hace nada por eso",
            "start": 9642.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si no se hace nada por eso",
            "start": 9648.6,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "se complica m\u00e1s",
            "start": 9651.42,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Nosotros siempre insistimos es como lo",
            "start": 9656.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n",
            "start": 9659.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no se va a resolver con muros",
            "start": 9662.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ni militarizando la frontera",
            "start": 9666.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "todo eso que est\u00e1 haciendo el gobernador",
            "start": 9670.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Texas",
            "start": 9672.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9676.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ya no voy a usar la palabra pero",
            "start": 9679.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "No s\u00ed la uso es politiquer\u00eda",
            "start": 9682.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 9689.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 9691.939,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "una actitud demag\u00f3gica",
            "start": 9699.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "chafa",
            "start": 9704.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que poner esas boyas no en el r\u00edo",
            "start": 9708.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es este la b\u00fasqueda de votos",
            "start": 9716.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es un populismo rampl\u00f3n",
            "start": 9723.899,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas",
            "start": 9733.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estellas van a poner",
            "start": 9734.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo",
            "start": 9738.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 como los espectaculares",
            "start": 9741.359,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "son como espectaculares",
            "start": 9745.74,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este eso no es serio En el caso del",
            "start": 9750.62,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "consumo de la droga es lo mismo",
            "start": 9756.06,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "O sea no es atender efectos",
            "start": 9760.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "es atender las causas",
            "start": 9769.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ha compartido con M\u00e9xico",
            "start": 9771.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n en torno a los carteles",
            "start": 9773.819,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "o bueno en torno a estos grupos de",
            "start": 9775.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "narcotraficantes en esta en aquel pa\u00eds",
            "start": 9777.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed y ellos est\u00e1n haciendo redadas y",
            "start": 9780.0,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hace poco este",
            "start": 9784.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dieron a conocer de que hab\u00edan",
            "start": 9787.7,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "decomisado cargamentos de fentanilo de",
            "start": 9791.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 9795.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en eso",
            "start": 9797.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y hay cooperaci\u00f3n",
            "start": 9799.22,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y nosotros ayudamos y vamos a seguir",
            "start": 9801.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoyando porque son cuestiones",
            "start": 9804.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "humanitarias en caso de no cambiar este",
            "start": 9807.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tipo de estrategias para atender el tema",
            "start": 9810.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "como usted menciona de las causas para",
            "start": 9812.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el consumo de drogas considera que",
            "start": 9814.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "podr\u00eda convertirse en un problema",
            "start": 9816.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s grave en Estados Unidos este",
            "start": 9817.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tipo es un problema muy grave",
            "start": 9819.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9822.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n tardando",
            "start": 9823.22,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en ir al fondo",
            "start": 9826.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en atender las causas",
            "start": 9829.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "nosotros y ojal\u00e1 y se interprete bien",
            "start": 9832.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no tenemos ese problema",
            "start": 9837.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "O sea no tenemos un consumo",
            "start": 9840.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "excesivo",
            "start": 9845.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 9848.819,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "incluso los mexicanos",
            "start": 9852.66,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que trabajan que viven en Estados Unidos",
            "start": 9857.16,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 9862.5,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "de menos consumo",
            "start": 9866.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos O sea no hay",
            "start": 9869.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 9873.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o de origen mexicano",
            "start": 9876.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo consumidores predominantes no",
            "start": 9878.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 9881.939,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9",
            "start": 9884.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no nos los explicamos",
            "start": 9887.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 9890.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9893.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestra idiosincrasia",
            "start": 9895.46,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "Por eso yo siempre defiendo",
            "start": 9898.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "nuestro pasado",
            "start": 9901.439,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nuestras culturas lo que heredamos de",
            "start": 9903.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las grandes civilizaciones",
            "start": 9907.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mesoamericanas",
            "start": 9908.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que heredamos los mexicanos qu\u00e9 somos",
            "start": 9912.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 9916.26,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "somos compartidos",
            "start": 9919.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque traemos una tradici\u00f3n de vida",
            "start": 9924.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 9926.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 somos",
            "start": 9932.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "solidarios fraternos nos damos la mano",
            "start": 9934.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ponle m\u00e1s agua al frijol y alcanza para",
            "start": 9943.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9946.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa somos los mexicanos",
            "start": 9948.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 9956.819,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muy trabajadores",
            "start": 9958.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa somos los mexicanos",
            "start": 9961.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 9964.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy honestos",
            "start": 9969.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Estos son virtudes que tiene nuestro",
            "start": 9973.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pueblo en M\u00e9xico no hace falta tambi\u00e9n",
            "start": 9976.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que exista un censo actualizado para",
            "start": 9978.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "saber en realidad C\u00f3mo va pues el",
            "start": 9980.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "consumo de drogas estamos haciendo",
            "start": 9982.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "precisamente una encuesta ahora",
            "start": 9983.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud para ver",
            "start": 9987.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el aumento en el consumo de las drogas",
            "start": 9990.74,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico incluido el fentanilo incluido",
            "start": 9995.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el fentanilo y",
            "start": 9997.62,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todas las drogas qu\u00edmicas",
            "start": 9999.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10003.979,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10005.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los fallecidos en M\u00e9xico por sobredosis",
            "start": 10010.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "son muy pocos",
            "start": 10017.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que pasa en Estados Unidos es una",
            "start": 10021.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 10023.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "son 100.000 al a\u00f1o y la mayor\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 10026.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed tenemos que seguir ayudando",
            "start": 10035.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en todo pero",
            "start": 10040.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no basta",
            "start": 10042.28,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "con detener el tr\u00e1fico S\u00ed porque parte",
            "start": 10045.819,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de lo que se ha observado tambi\u00e9n es que",
            "start": 10048.979,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos pues se acostumbra",
            "start": 10050.78,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "mucho al tema de hacer un tanto",
            "start": 10052.399,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "espectacular la detenci\u00f3n es de",
            "start": 10053.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "criminales mexicanos pero no se habla",
            "start": 10055.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tanto de los que detienen Estados Unidos",
            "start": 10057.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que son pues estadounidenses har\u00eda falta",
            "start": 10059.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un cambio en ese sentido tambi\u00e9n para",
            "start": 10062.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "evitar que solamente parezca que M\u00e9xico",
            "start": 10063.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es el responsable en estas S\u00ed y cambios",
            "start": 10066.38,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en manejo de informaci\u00f3n",
            "start": 10069.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed hemos hablado muchas veces",
            "start": 10072.819,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo de manera oportunista",
            "start": 10075.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y politiquera",
            "start": 10081.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10083.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "legisladores o pol\u00edticos de los partidos",
            "start": 10086.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 10090.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "culpan a M\u00e9xico no",
            "start": 10093.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de un problema que tienen ellos",
            "start": 10097.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente por la demanda por el",
            "start": 10105.08,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 10108.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Entonces se les hace muy f\u00e1cil",
            "start": 10109.939,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "decir Este",
            "start": 10114.979,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "es M\u00e9xico",
            "start": 10117.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o los migrantes traen la droga",
            "start": 10118.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y como tambi\u00e9n en Estados Unidos",
            "start": 10123.26,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "no cantan mal las rancheras",
            "start": 10127.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 10131.479,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 10135.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que no lo son",
            "start": 10137.84,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "sino de manipulaci\u00f3n con honrosas",
            "start": 10141.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 10144.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 10146.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "diarios nacionales",
            "start": 10147.64,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "manipulan mucho",
            "start": 10150.979,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y es la prensa escrita y es la radio y",
            "start": 10153.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es la televisi\u00f3n",
            "start": 10156.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Entonces al ciudadano estadounidense",
            "start": 10159.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "le han hecho creer",
            "start": 10165.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de que los problemas",
            "start": 10168.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "se originan en M\u00e9xico",
            "start": 10170.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "O tiene que ver con los migrantes pues",
            "start": 10173.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e1 haciendo el gobernador de",
            "start": 10176.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de Texas o el gobernador de Florida",
            "start": 10178.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso no es serio Eso no es responsable",
            "start": 10183.74,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "eso es politiquer\u00eda",
            "start": 10188.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no estar\u00eda pensando en Mostrar Pues s\u00ed",
            "start": 10193.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "toda esta radiograf\u00eda que se tiene",
            "start": 10195.979,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Estados Unidos para que se vea",
            "start": 10197.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que pues es una situaci\u00f3n que de no ser",
            "start": 10199.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por esta redes criminales en ambos",
            "start": 10201.979,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pues no llegar\u00eda pues la droga",
            "start": 10203.78,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "independientemente si de atender las",
            "start": 10206.06,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "causas un reporte que tenga que ver con",
            "start": 10207.979,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de carteles dom\u00e9sticos que hay",
            "start": 10210.439,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "en estados es buena la relaci\u00f3n y lo",
            "start": 10213.68,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "cierto es que el presidente va a ir ha",
            "start": 10218.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tenido este una actitud",
            "start": 10220.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "respetuosa con nosotros",
            "start": 10224.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y no queremos",
            "start": 10227.72,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10229.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se vaya a pensar que estamos",
            "start": 10231.819,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "confront\u00e1ndonos no",
            "start": 10235.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "queremos la cooperaci\u00f3n queremos",
            "start": 10237.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayudarnos lo estamos haciendo",
            "start": 10239.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "va a venir de nuevo",
            "start": 10242.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora Elizabeth que es de Casa",
            "start": 10246.64,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "Blanca asesora para estos temas viene",
            "start": 10250.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 10257.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el 20 o 25 de este mes y hay una reuni\u00f3n",
            "start": 10260.8,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de parte nuestra quien representa",
            "start": 10264.26,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico al gobierno de M\u00e9xico es rosa",
            "start": 10268.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 10273.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "El se\u00f1or Elizabeth y rosa Isela est\u00e1n",
            "start": 10275.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta en eso la",
            "start": 10278.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "expresidente en un asunto tambi\u00e9n que",
            "start": 10281.6,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "tiene que ver con declaraciones de",
            "start": 10282.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n desde Espa\u00f1a en una",
            "start": 10284.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "breve entrevista tambi\u00e9n con proceso",
            "start": 10286.819,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "Bueno pues \u00e9l menciona que lo que ha",
            "start": 10287.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sucedido con situaciones actuales que",
            "start": 10289.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la violencia como lo",
            "start": 10291.68,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de Hip\u00f3lito Mora pues es una situaci\u00f3n",
            "start": 10293.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "inaceptable afirma que en su gobierno",
            "start": 10295.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que el gobierno que m\u00e1s combati\u00f3 la",
            "start": 10297.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "delincuencia fue el suyo y que era con",
            "start": 10299.899,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "todo el peso de la ley asegura tambi\u00e9n",
            "start": 10302.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que el actual gobierno es decir el usted",
            "start": 10303.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "da abrazos y los balazos los recibe la",
            "start": 10306.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Y bueno pues \u00e9l lo que dice es",
            "start": 10308.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que en su gobierno no hab\u00eda ese tipo de",
            "start": 10312.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "situaciones qu\u00e9 es lo que usted",
            "start": 10314.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "considera Porque adem\u00e1s \u00e9l tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 10316.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hablando de un tema de",
            "start": 10317.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una participaci\u00f3n del crimen organizado",
            "start": 10320.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en las elecciones hacia dos mil",
            "start": 10322.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "veinticuatro que dice se observaron",
            "start": 10324.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desde dos mil veintiuno No pues eso s\u00ed",
            "start": 10326.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "calienta",
            "start": 10329.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s que nos este explique",
            "start": 10330.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 10336.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mantuvo Garc\u00eda Luna",
            "start": 10338.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de secretario de seguridad",
            "start": 10343.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s eso",
            "start": 10348.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ahora que estamos hablando de El \u00e1ngel",
            "start": 10351.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la dependencia",
            "start": 10354.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que se jubil\u00f3 a los",
            "start": 10357.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres a\u00f1os",
            "start": 10362.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y que ha recibido millones de pesos y",
            "start": 10365.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 10368.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10370.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el coordinador",
            "start": 10371.319,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "del bloque conservador para elaborar el",
            "start": 10374.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 10377.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 10379.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la derecha",
            "start": 10383.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora que estamos hablando de del que",
            "start": 10388.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensionado",
            "start": 10391.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tan cortados",
            "start": 10393.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este Con la misma tijera",
            "start": 10396.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "son como",
            "start": 10402.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 10405.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con el mismo",
            "start": 10410.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensamiento s\u00ed",
            "start": 10412.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "este saben que Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 10418.64,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ser",
            "start": 10421.279,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "director de maniobras",
            "start": 10423.939,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y lo primero que hizo",
            "start": 10427.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fue darse un cr\u00e9dito ah\u00ed",
            "start": 10430.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10433.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "comprar una casa",
            "start": 10434.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y igual que ocurr\u00eda",
            "start": 10439.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10446.479,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "le correspond\u00eda porque s\u00ed hab\u00eda esa Este",
            "start": 10448.66,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n a los trabajadores de banobra",
            "start": 10454.779,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Pero ten\u00edan que tener un tiempo",
            "start": 10457.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y \u00e9l Llegando llegando",
            "start": 10462.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "As\u00ed es la derecha as\u00ed son los",
            "start": 10465.1,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conservadores muy hip\u00f3critas y muy",
            "start": 10468.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corruptos mucho muy corruptos el",
            "start": 10470.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "problema de gurr\u00eda no solo es",
            "start": 10473.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo de su pensi\u00f3n",
            "start": 10478.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no el problema de gurr\u00eda es que era",
            "start": 10482.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 10485.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hace 25 a\u00f1os",
            "start": 10488.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cuando se aprob\u00f3 el fobaproa",
            "start": 10491.899,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo aprobaron Convertir las deudas",
            "start": 10496.7,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos banqueros y",
            "start": 10500.26,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "empresarios en deuda p\u00fablica en deuda de",
            "start": 10504.319,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 10507.319,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "tres billones de pesos",
            "start": 10511.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ese es el problema de",
            "start": 10515.779,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "gorr\u00eda y la desverg\u00fcenza",
            "start": 10519.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el cinismo y vuelvo a la hipocres\u00eda de",
            "start": 10523.22,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este bloque conservador corrupto",
            "start": 10528.14,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que ahora lo nombran",
            "start": 10531.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el coordinador del proyecto",
            "start": 10536.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "para que las cosas cambien en M\u00e9xico",
            "start": 10539.779,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n muy mal",
            "start": 10542.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Y estos van a venir de nuevo no",
            "start": 10547.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a salvarnos",
            "start": 10552.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10556.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no escurr\u00eda",
            "start": 10558.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 10564.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n",
            "start": 10566.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "son millones de hecho Calder\u00f3n",
            "start": 10569.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ese que tienen ese pensamiento",
            "start": 10576.74,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "reaccionario conservador",
            "start": 10581.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10584.779,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n todo su derecho",
            "start": 10587.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de manifestarse",
            "start": 10592.16,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y de expresarse y son libres",
            "start": 10595.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ahora son libres como nunca",
            "start": 10600.14,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "porque hasta insultan al presidente",
            "start": 10605.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuando se hab\u00eda visto eso",
            "start": 10610.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es que no me encontraste lo de",
            "start": 10613.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los tres",
            "start": 10617.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Es que lo que pasa es que Jes\u00fas no",
            "start": 10620.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quiere que me insulten pero este o que",
            "start": 10623.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pasemos aqu\u00ed insultos pero es que de",
            "start": 10627.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "veras",
            "start": 10629.54,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "los pinta",
            "start": 10632.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como son de cuerpo entero el que me",
            "start": 10639.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "insulta y me mienta la madre as\u00ed como",
            "start": 10643.64,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn es este se\u00f1or que fue",
            "start": 10647.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Secretario del trabajo",
            "start": 10650.859,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "con este Calder\u00f3n",
            "start": 10655.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "o no fue con Calder\u00f3n",
            "start": 10658.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed fue el de",
            "start": 10661.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aquel de este",
            "start": 10665.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "eh el que desapareci\u00f3 Luis luz y fuerza",
            "start": 10669.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n esto es para los j\u00f3venes a ver",
            "start": 10671.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "si alg\u00fan d\u00eda sacamos eso porque eso",
            "start": 10675.319,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "copelas o cuello",
            "start": 10677.899,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "S\u00ed este pero el Se\u00f1or",
            "start": 10680.779,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este me insulta as\u00ed",
            "start": 10687.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y el otro se\u00f1or este",
            "start": 10691.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero muchos pues",
            "start": 10698.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa no este pero descompuesto",
            "start": 10701.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como un energ\u00fameno",
            "start": 10705.08,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "tranquil\u00edcense o sea este dec\u00eda Villa no",
            "start": 10709.3,
            "duration": 11.019
        },
        {
            "text": "no lo voy a comentar esa deudas no Este",
            "start": 10716.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero por cierto vamos a ir",
            "start": 10720.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a la coyotada",
            "start": 10723.819,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a Durango",
            "start": 10727.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 10730.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es el martes",
            "start": 10731.74,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "o el jueves el 20 jueves 20",
            "start": 10734.14,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque no vamos a",
            "start": 10740.06,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la conmemoraci\u00f3n de los Cien a\u00f1os de su",
            "start": 10744.64,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 10749.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y vamos a ir a la coyotada porque ah\u00ed",
            "start": 10750.859,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "naci\u00f3",
            "start": 10753.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Francisco Villa y este a\u00f1o lo dedicamos",
            "start": 10756.52,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "a \u00e9l",
            "start": 10760.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a Francisco Villa",
            "start": 10761.779,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "El Revolucionario del pueblo",
            "start": 10763.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a estar ah\u00ed",
            "start": 10766.939,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Durango Perd\u00f3n incluso Calder\u00f3n Bueno lo",
            "start": 10769.54,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que mencionaba es que en caso utiliza un",
            "start": 10772.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poco las palabras Un poco lo que usted",
            "start": 10774.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ha dicho aqu\u00ed que en caso de la derrota",
            "start": 10776.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la candidata de amlo as\u00ed lo dijo",
            "start": 10778.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "obviamente alusi\u00f3n a Claudia sheinbaum",
            "start": 10780.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n as\u00ed reconocer\u00eda el resultado",
            "start": 10782.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l considera que la respuesta",
            "start": 10785.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica es que no porque nunca ha",
            "start": 10787.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "reconocido una derrota ni siquiera al",
            "start": 10789.74,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "interior de su partido son parte de las",
            "start": 10791.359,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "declaraciones que hace Felipe Calder\u00f3n y",
            "start": 10792.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que la pregunta que debe de quedar",
            "start": 10794.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entre la poblaci\u00f3n es Cu\u00e1l ser\u00e1",
            "start": 10796.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Entonces el comportamiento del ej\u00e9rcito",
            "start": 10798.979,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz Pues de todo el apoyo que se le",
            "start": 10800.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ha dado en la actual administraci\u00f3n y si",
            "start": 10802.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sucede eso en las elecciones es lo que",
            "start": 10804.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dice no",
            "start": 10806.359,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 este mejor que conteste",
            "start": 10808.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 estuvo",
            "start": 10814.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 10817.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "representando un arco estado",
            "start": 10819.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y que nos explique",
            "start": 10827.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sus v\u00ednculos",
            "start": 10830.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sus enjuagues",
            "start": 10831.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con Garc\u00eda Luna",
            "start": 10834.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque",
            "start": 10837.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed son los conservadores de hip\u00f3crita",
            "start": 10842.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "creen que todos",
            "start": 10846.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "son como ellos",
            "start": 10849.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 10856.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ese es el pensamiento",
            "start": 10858.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10866.42,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed ma\u00f1ana",
            "start": 10875.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "informamos porque se fue anoche esto no",
            "start": 10879.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed tenemos informaci\u00f3n pero queremos",
            "start": 10883.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "recoger m\u00e1s informaci\u00f3n S\u00ed este son unos",
            "start": 10886.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "parece que",
            "start": 10891.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estallaron unas bombas",
            "start": 10893.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "namina",
            "start": 10896.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y le causaron la muerte a cuatro",
            "start": 10898.72,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 10902.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seis S\u00ed s\u00ed ma\u00f1ana vamos en vamos a",
            "start": 10903.979,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "informar hoy mismo ya que tengamos m\u00e1s",
            "start": 10907.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Pues de las obras que se est\u00e1n llevando",
            "start": 10912.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a cabo en Jalisco",
            "start": 10915.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo del agua",
            "start": 10916.66,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de zapotillo a Guadalajara",
            "start": 10919.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un tren que est\u00e1",
            "start": 10925.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "construyendo hacia Guadalajara",
            "start": 10930.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente sobre",
            "start": 10934.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el fin de semana vamos a estar",
            "start": 10939.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur",
            "start": 10943.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Por cierto",
            "start": 10947.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 10949.3,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de gabinete y la conferencia",
            "start": 10951.76,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo en La Paz",
            "start": 10955.939,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed ese mismo d\u00eda voy a estar en la",
            "start": 10961.42,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "exportadora de sal voy a Guerrero Negro",
            "start": 10965.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "voy tambi\u00e9n a la isla de cedro que es",
            "start": 10969.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Baja California pero voy a ir a la isla",
            "start": 10972.14,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de cedro al d\u00eda siguiente vamos",
            "start": 10975.68,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "a estar en el Puerto Libertad",
            "start": 10978.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en Sonora y voy a estar con los eris",
            "start": 10984.46,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "en la isla del tibur\u00f3n",
            "start": 10991.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y el domingo vamos a hacer evaluaciones",
            "start": 10997.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de caminos en Sonora En la sierra y",
            "start": 11000.46,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "al mismo domingo voy a supervisar",
            "start": 11005.399,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "el distrito de riego",
            "start": 11009.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 construyendo en los pueblos",
            "start": 11013.3,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Yaquis y el acueducto tambi\u00e9n",
            "start": 11015.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de los pueblos Yaqui y ya me regreso el",
            "start": 11019.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 11023.319,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 no",
            "start": 11027.819,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no es supervisi\u00f3n es que est\u00e1 muy lejos",
            "start": 11032.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "o sea Imag\u00ednese",
            "start": 11034.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de La Paz",
            "start": 11038.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a Guerrero Negro Pues s\u00ed deben de ser",
            "start": 11041.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "como unos mil kil\u00f3metros",
            "start": 11043.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11048.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "quinientos quinientos",
            "start": 11050.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "quinientos y luego de ah\u00ed a cruzamos a",
            "start": 11052.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a libertad y luego de libertad",
            "start": 11059.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a tibur\u00f3n ah\u00ed la tibur\u00f3n con los",
            "start": 11063.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Cedis y",
            "start": 11067.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 11070.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en La Paz hay problemas all\u00e1",
            "start": 11075.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 11077.7,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "bueno no tengo registrado eso de que",
            "start": 11080.26,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "haya problemas este es la mina no s\u00ed s\u00ed",
            "start": 11082.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se resuelva",
            "start": 11089.939,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se resuelva porque este si hace",
            "start": 11093.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "falta este",
            "start": 11096.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la la roca fosf\u00f3rica para los",
            "start": 11098.1,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "fertilizantes ya es tard\u00edsimo eh Y ya ni",
            "start": 11103.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hay canciones ni nada ya se termin\u00f3 Ah",
            "start": 11107.74,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Por cierto este ya est\u00e1 el \u00e1lbum",
            "start": 11110.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11115.28,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "ya ya est\u00e1 el \u00e1lbum este",
            "start": 11116.92,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Ah la compa\u00f1era me presenta esto lo lo",
            "start": 11121.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Expreso Le ofrezco a ella Este una",
            "start": 11125.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "disculpa porque me est\u00e1 pidiendo que",
            "start": 11128.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este que intervenir Pero ya voy a",
            "start": 11130.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hacerlo yo por ella y este",
            "start": 11133.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "llevo un a\u00f1o con",
            "start": 11138.66,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y no se ha resuelto nada al contrario ha",
            "start": 11140.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sido pura omisi\u00f3n de autoridades e",
            "start": 11143.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "impunidad a m\u00ed se me rompieron dos",
            "start": 11146.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dientes del bruxismo y la ansiedad y",
            "start": 11147.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente me agresor se uni\u00f3 al equipo",
            "start": 11150.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Ad\u00e1n Augusto es muy extra\u00f1o se va a",
            "start": 11151.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 11155.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed tambi\u00e9n parte de la investigaci\u00f3n ya",
            "start": 11159.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo estoy buscando ahorita de verdad",
            "start": 11162.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quiero trabajar se\u00f1or pero con esa",
            "start": 11164.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n a mi agresor lo hacen un h\u00e9roe",
            "start": 11166.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a pesar de que viene con usted lo hacen",
            "start": 11168.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "un h\u00e9roe Y de pronto aparece en la",
            "start": 11170.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en la gira de Ad\u00e1n Augusto y",
            "start": 11172.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para m\u00ed eso me tumba completamente y me",
            "start": 11174.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un juez Federal me tumb\u00f3 el asunto otra",
            "start": 11178.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vez as\u00ed por favor s\u00ed te va a atender",
            "start": 11180.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Rosa Isela S\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 11183.819,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "S\u00ed con Luis Mar\u00eda",
            "start": 11189.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y es lo que me entrega",
            "start": 11193.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se enoja mucho mamacita linda pero",
            "start": 11198.279,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n se enoja mucho cuando pongo Esto",
            "start": 11200.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibido",
            "start": 11204.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or este pero este",
            "start": 11208.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no es ustedes lo lo lo piden por eso no",
            "start": 11211.979,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "me pueden a m\u00ed",
            "start": 11216.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Este adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 11218.859,
            "duration": 3.441
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas tardes \u00e1nimo pues hoy es el mi\u00e9rcoles es el D\u00eda de la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras ya ven que eso no es ninguna novedad ya no es nota es este es la regla el bombardeo de mentiras de los medios de manipulaci\u00f3n con rosas excepciones Entonces vamos a ver este C\u00f3mo c\u00f3mo andamos Gracias Se\u00f1or Presidente con su permiso se\u00f1or presidente Esta es Buenos d\u00edas a todas y a todos Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y hoy es doce de julio de 2023 vamos a iniciar con la primera que bueno Esto es un nado sincronizado de los que acostumbra la oposici\u00f3n para difundir la mentira de que la ley de ciencia y tecnolog\u00eda est\u00e1 suspendida el pasado siete de Julio a medios de comunicaci\u00f3n y periodistas difundieron informaci\u00f3n falsa alarmista e infundada sobre la supuesta suspensi\u00f3n de la ley de ciencia y tecnolog\u00eda vigente desde el nueve de mayo de este a\u00f1o por algunos amparos que fueron aceptados por jueces Pero esto es falso que este por supuesto Es falso que est\u00e9 suspendida la ley Pues si bien existen amparos solo benefician a las personas que los promovieron y no afecta la aplicaci\u00f3n de la ley de la ley en general sin embargo Aqu\u00ed est\u00e1 el nado sincronizado reforma El Universal enfoque noticias uni radio informa Norte digital La Cr\u00f3nica yajunius el pulso de San Luis con lupa la raz\u00f3n la verdad la Silla rota la otra opini\u00f3n y esto es solamente por mencionar algunos insisten en esto pero el conacyt inform\u00f3 que no hay ninguna determinaci\u00f3n judicial que suspenda con efectos generales la aplicaci\u00f3n de la ley general en materia de humanidades ciencia tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n de ser el caso este conacyt impugnar\u00e1 las resoluciones judiciales que pretendan detener la aplicaci\u00f3n de la ley general en materia de humanidades ciencia tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n en los \u00faltimos tiempos el conacyt se encuentra abajo asedio de grupos minoritarios de acad\u00e9micos e investigadores incluso de autoridades universitarias despachos de abogados vinculados a partidos pol\u00edticos y supuestas organizaciones de la sociedad civil que se oponen a la nueva ley de ciencia y tecnolog\u00eda recordemos que las \u00e9lites no luchan por causas justas ni por el inter\u00e9s general sino por intereses particulares y para restablecer sus privilegios es un grupo que por muchos a\u00f1os Tuvo el control de la pol\u00edtica cient\u00edfica y que hizo negocios al Amparo del subsidio p\u00fablico por lo que no conciben que hoy las capacidades cient\u00edficas nacionales est\u00e9n al Servicio del pueblo de M\u00e9xico bueno en pantalla estamos viendo el lado sincronizado fue una nota bastante difundida durante el fin de semana pasado vamos con la siguiente Mientras m\u00e1s grande sea la destrucci\u00f3n es mejor para que la culpa del gobierno sea mayor As\u00ed dicen los malquerientes de la cuarta transformaci\u00f3n a veces pensamos que oposici\u00f3n periodistas a modo y medios de comunicaci\u00f3n al servicio de la oligarqu\u00eda ya no pueden mentir m\u00e1s ni ser m\u00e1s obvios o burdos sin embargo hemos descubierto que s\u00ed ellos mismos se superan el caricaturista de reforma Paco Calder\u00f3n y otros usuarios usaron el incendio en la plataforma de Pemex del activo de producci\u00f3n Marina cantariel ubicado en la zona de Campeche para desinformar Y por supuesto es algo de su deporte favorito atacar al gobierno de M\u00e9xico pero la imagen que utilizaron que creen no corresponde al hecho Esta es esta foto que vemos en pantalla la utilizaron para hacer su denuncia es una fotograf\u00eda de la explosi\u00f3n de la plataforma petrol\u00edfera deepwater Horizon ocurrida Hace 13 a\u00f1os Y aunque son los propios usuarios responsables de las redes sociales quienes los desmientes son incapaces de reconocer el hierro pero ya no les importa y ni siquiera les preocupa cada vez es m\u00e1s evidente su Cruzada contra el gobierno de M\u00e9xico es de risa y ser\u00eda de risa Si no es por el alcance que estas publicaciones tienen en las redes sociales y que son incapaces de desmentir los hierros o bajar las publicaciones Ah\u00ed va la siguiente que le dieron un golpe al balc\u00f3n del tren Maya durante su traslado bueno as\u00ed de burdos ya no saben qu\u00e9 inventar el pasado ocho de Julio el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presenci\u00f3 la llegada a Canc\u00fan del primer carro con vagones del tren Maya Esta obra emblem\u00e1tica del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es hasta hoy una de las que m\u00e1s ha incomodado a la oposici\u00f3n es una de las obras m\u00e1s atacadas por estos ambientalistas de ocasi\u00f3n Y por supuesto por los abogados de Claudio x Gonz\u00e1lez pero el tren Maya es ya una realidad es un proyecto que impulsar\u00e1 el desarrollo de la regi\u00f3n sur sureste generar\u00e1 empleos e incrementar\u00e1 la conectividad en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n permitiendo mover carga y pasajeros de una manera eficiente pero ya sabemos que como est\u00e1n muy enojados hicieron pasar un rumor como una verdad inventaron que uno de los vagones se hab\u00eda atorado en un puente lo cual es falso Si vemos en la pantalla estos tuits tomamos solamente una muestra de todo lo que se difundi\u00f3 a trav\u00e9s de las redes sociales ustedes lo han de haber visto son dos fotos id\u00e9nticas pero cuando vemos el video que difundi\u00f3 fonatur pues esto es falso en un punto cerca de Campeche de champ\u00e1n Campeche los veh\u00edculos que llevaban el tren pasaron m\u00e1s despacio porque hab\u00eda poco espacio entre el puente pero llegaron Sin contratiempo la verdad es que ya ni la vuelan con sus mentiras vamos con la siguiente Ah\u00ed est\u00e1 particularmente me da mucho gusto compart\u00e1rselas porque la verdad siempre aparece los ataques contra la familia del presidente fueron pagados por mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad de Claudio x Gonz\u00e1lez el fin de semana pasado la revista contra l\u00ednea dio a conocer una investigaci\u00f3n en la que con documentos internos de la organizaci\u00f3n mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n se demostr\u00f3 que esa entidad de las esta sociedad civil pag\u00f3 un monto de seiscientos diecinueve mil ciento cincuenta pesos por la nota de la casa gris en sociedad con qui\u00e9n creen el latinos de lorette con este material por meses han atacado al presidente y a su familia y de manera la verdad es que bastante baja y muy indignante llegaron al acoso de menores de edad en domicilios particulares quer\u00edan exhibir C\u00f3mo vive el hijo mayor del presidente L\u00f3pez Obrador porque rentaba una casa en Houston Texas en Estados Unidos a partir de esa publicaci\u00f3n comenz\u00f3 una intensa Campa\u00f1a medi\u00e1tica en la que participaron reforma El Universal Aristegui noticias y Telemundo y los dem\u00e1s medios de radio y televisi\u00f3n ustedes recordar\u00e1n que durante varias semanas yo dir\u00eda meses fueron fue el asedio en contra de la familia del presidente con mentiras armaban hasta mesas de discusi\u00f3n si era legal o no etc\u00e9tera Adem\u00e1s en 2022 mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n gast\u00f3 la cantidad de dos millones seiscientos sesenta y cuatro mil cien pesos en sus campa\u00f1as desinformativas en redes sociales seg\u00fan sus propios archivos contables se pagaron en Twitter Facebook y YouTube para diseminar masivamente este reportaje y otros trabajos similares disfrazados de periodismo pero si se tiene que pagar grandes cantidades de dinero para posicionar un ataque pol\u00edtico utilizando la familia del presidente no es \u00e9tico queda claro una de las principales fuentes de muchas de las campa\u00f1as medi\u00e1ticas contra el gobierno de M\u00e9xico aqu\u00ed est\u00e1 la investigaci\u00f3n con documentos propios internos de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n de Claudio x Gonz\u00e1lez Y ahora queremos mostrarles esta informaci\u00f3n Este es el arquitecto del proyecto del gobierno de la oposici\u00f3n Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda Apenas ten\u00eda 43 a\u00f1os cuando fue director nacional de nacional financiera entre 1993 y 1994 al t\u00e9rmino de su gesti\u00f3n de su gesti\u00f3n le fue otorgado una pensi\u00f3n vitalicia por m\u00e1s de un mill\u00f3n de pesos al a\u00f1o a sus setenta y tres a\u00f1os actualmente gu\u00eda el flamante arquitecto del proyecto de gobierno de la oposici\u00f3n ha cobrado m\u00e1s de 23 millones de pesos solo de su pensi\u00f3n de nafin durante casi 15 a\u00f1os cobr\u00f3 m\u00e1s de un buen sueldo como secretario de general de la organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico entre 2006 y 2021 la lo que le llaman la pensi\u00f3n especial vitalicia por retiro fue autorizada el 14 de abril de 1994 por el entonces director general de nafin quienes Arturo Ortiz Hidalgo \u00fanico facultado para aprobar el beneficio cuando lo estime conveniente lo que sea que eso signifique y cuando los trabajos tengan por lo menos 40 a\u00f1os de edad y 20 a\u00f1os de servicios Pero qu\u00e9 creen gurr\u00eda nada m\u00e1s trabajo un a\u00f1o qu\u00e9 privilegio sin embargo adem\u00e1s de su pensi\u00f3n Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda tiene anualmente otras prestaciones con cargo al erario o sea Todos pagamos lo que a continuaci\u00f3n voy a mencionar un arco navide\u00f1o un pago por conceptos de caja de ahorro un reembolso deportivo un subsidio de art\u00edculos alimentarios Y ocasionalmente al menos lo recibi\u00f3 en dos mil dos mil tres dos mil siete y dos mil ocho tambi\u00e9n recibi\u00f3 un reembolso de gastos m\u00e9dicos en estos a\u00f1os en un pa\u00eds con tanta desigualdad el privilegiado pol\u00edtico priista Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda Trevi\u00f1o tiene poqu\u00edsima autoridad moral para hablar de pobreza y corrupci\u00f3n mucho menos de desarrollo y democracia cuando ha sido uno de los impulsores del neoliberalismo que por suerte ya ha fracasado juzgue usted mismo por \u00faltimo tenemos la colaboraci\u00f3n de infodemia que es sobre mentiras que se dijeron de la llegada del primer tren a Canc\u00fan como parte de los avances que se tienen en la obra del tren Maya vamos a las descarriladas mentiras contra el tren Maya usuarios de redes sociales y comentaristas emprendieron un nuevo ataque de desinformaci\u00f3n en contra del tren Maya con tres vagones de mentiras 1 falso montaje del primer vag\u00f3n del tren maya el montaje la simulaci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador ofreci\u00f3 a la ciudadan\u00eda este supuesto avance del tren Maya como parte de los ataques de mentiras contra Esta obra hubo quienes sostuvieron que el evento del 8 de julio fue un montaje porque el vag\u00f3n fue empujado por un montacargas sobre 100 metros de D\u00eda de la cochera taller agregaron que la v\u00eda sobre la que se present\u00f3 era un tramo que no conectaba a nada en realidad el primer convoy del tren Maya compuesto por cuatro vagones lleg\u00f3 a un taller y cochera de Canc\u00fan en donde iniciar\u00e1 una etapa de 40 pruebas est\u00e1ticas para luego dar paso a 20 pruebas din\u00e1micas donde s\u00ed correr\u00e1 sobre la v\u00eda 2 falso que no hab\u00eda trabajadores del tren maya en el evento trabajadores un saludo muchas Gracias Cu\u00e1les trabajadores yo no veo nada Oigan tambi\u00e9n acusaron que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador simul\u00f3 saludar a trabajadores de la obra porque no hab\u00eda nadie frente a \u00e9l A pesar de que en el video publicado en los canales oficiales del presidente se puede apreciar a un grupo de trabajadores en la ceremonia 3 deliberada confusi\u00f3n sobre el tren Maya No inauguramos un tren maya en una v\u00eda de 100 metros con un vag\u00f3n que lleg\u00f3 este transportador comentaristas en redes sociales aseguraron falsamente que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hab\u00eda inaugurado el tren Maya el pasado 8 de julio en realidad se trat\u00f3 de un evento para recibir el primer vag\u00f3n del tren luego de que el convoy viaj\u00f3 desde ciudad Sahag\u00fan Hidalgo a un taller y cochera en Canc\u00fan Quintana Roo el presidente L\u00f3pez Obrador inform\u00f3 en la misma publicaci\u00f3n del evento que el tren Maya Se inaugurar\u00eda en diciembre de 2023 con 20 estaciones y 15 paraderos a lo largo de m\u00e1s de 1500 kil\u00f3metros por Campeche Chiapas Tabasco Quintana Roo y Yucat\u00e1n infodemia mienten como respiran les cuento se\u00f1or presidente qued\u00f3 Ernesto Ledesma y luego ya vamos a empezar aqu\u00ed ustedes tres y ustedes Buenos d\u00edas presidente Ernesto Ledesma de rompimiento TV el primer caso que quiero exponerle es sobre el defensor Arnulfo Cer\u00f3n Soriano de Tlapa Guerrero quien fue primero desaparecido el 11 de octubre del 2019 y despu\u00e9s pues bueno Ya apareci\u00f3 su cuerpo usted Tuvo una visita y en Tlapa Guerrero en noviembre del 2019 y en el discurso que usted plantea ah\u00ed pues se compromet\u00eda a que se hiciera justicia en el caso de de Don Arnulfo ser\u00f3n se atrap\u00f3 a los autores materiales y estos autores materiales Pues en los interrogatorios que les hizo la fiscal\u00eda Pues se\u00f1alaron que el autor intelectual era Marco Antonio Garc\u00eda Morales quien en 2018 hab\u00eda querido ser presidente municipal de Tlapa Guerrero pero que no no le fue posible se le cancel\u00f3 la el registro y entr\u00f3 su suplente y el qued\u00f3 con un cargo que se cre\u00f3 ah\u00ed en Tlapa Guerrero de jefe de gabinete y es quien realmente mandaba este hombre finalmente con los testimonios y la fiscal\u00eda fue encarcelado en el 2020 se le intent\u00f3 dar una de pasar de prisi\u00f3n preventiva a prisi\u00f3n domiciliaria se cancel\u00f3 el entonces gobernador H\u00e9ctor astudillo se opuso tambi\u00e9n si cancel\u00f3 esa medida ese cambio de medida cautelar sin embargo en diciembre del a\u00f1o pasado de dos un nuevo juez que es el juez Emanuel reina V\u00e9lez le cambi\u00f3 la medida de medida de prisi\u00f3n preventiva a una libertad condicionada de que no saliera de Tlapa Guerrero ahora el juicio sigue y pues bueno todo apunta ya que este se\u00f1or Pues ser\u00e1 liberado se ha hablado con se ha hablado tambi\u00e9n con el presidente del tribunal superior de justicia Raimundo Covarrubias V\u00e1zquez quien a pesar de que el juicio no ha terminado Pues \u00e9l ha se\u00f1alado que el se\u00f1or Emmanuel reina V\u00e9lez Pues fue fue ha presentado toda su inocencia y que Pr\u00f3ximamente ser\u00e1 liberado Esto se lo ha dicho tambi\u00e9n a los asesores de la v\u00edctima el juez que hab\u00eda cambiado la medida de prisi\u00f3n preventiva y que la hab\u00eda querido cambiar a prisi\u00f3n domiciliaria fue incluso destituido en las investigaciones que se hicieron fue fue destituido este juez y ahora pues hay amenazas contra la familia siguen las presiones que se va a liberar y este hombre Emmanuel reina V\u00e9lez Pues en los testimonios por lo que hab\u00eda sido detenido es porque contrat\u00f3 a un Grupo Violento que son los que finalmente dieron su testimonio en su contra ahora est\u00e1 a punto ya de ser liberado Y este hombre adem\u00e1s pretende ser el candidato a la presidencia municipal por Morena en Tlapa Guerrero y pues los asesores Los Defensores de de este de Arnulfo ser\u00f3n Soriano pues piden tambi\u00e9n si puede haber alguna intervenci\u00f3n una revisi\u00f3n por parte de ustedes y ver hacer una revisi\u00f3n del juez Emanuel reina V\u00e9lez que al parecer pues est\u00e1 se\u00f1alando que Pr\u00f3ximamente saldr\u00e1 Pues s\u00ed este vamos a a ver el tema tengo conocimiento del asunto no estaba enterado de esto \u00faltimo pero le vamos a pedir a Rosa Isela que este revise el caso ah\u00ed nada m\u00e1s te hago una observaci\u00f3n respetuosa este esto de que va a ser candidato de morena se me hace un poco exagerado para empezar este Esta es la c\u00e1rcel todav\u00eda no ya est\u00e1 libre por eso pero est\u00e1 en proceso est\u00e1 sujeto a proceso y este el presidente del tribunal superior de justicia de Guerrero puede estar comentando de que va a salir libre pero falta este que esto suceda ahora de ah\u00ed de estar en proceso a ser candidato de morena pues S\u00ed hay un trecho no bastante en cuanto a este la imaginaci\u00f3n s\u00ed O sea ya est\u00e1 muy adelantado S\u00ed mire o sea yo entiendo S\u00ed que hay que revisar el asunto pero no politizar no mire este ustedes hagan su revisi\u00f3n morena har\u00e1 su revisi\u00f3n y yo entiendo lo que usted me dice y m\u00e1s en estas campa\u00f1as en este infodemia que hay contra su gobierno por parte de la oposici\u00f3n en donde quieren criminalizar tambi\u00e9n o su partido o su gobierno yo yo entiendo esa parte y no va no va desde ah\u00ed es hagan la revisi\u00f3n Porque ah\u00ed s\u00ed pretende ser candidato no dije que va a ser candidato sino que pretende ser y pues est\u00e1 con todo el equipo de de ese partido ah\u00ed entra la paz Guerrero es solamente esa observaci\u00f3n nada m\u00e1s que para esa elecci\u00f3n falta pues como un a\u00f1o o sea y todav\u00eda este est\u00e1 atendiendo su asunto y si es culpable Pues no va a salir pero adelantar v\u00edsperas no es este \u00e9tico O sea me est\u00e1 diciendo que el planteamiento que yo le hago s\u00ed sobre la parte est\u00e9tica no no no no no no no no no no no no es politiquer\u00eda me est\u00e1 diciendo que yo estoy haciendo porquer\u00eda s\u00ed s\u00ed no Bueno yo no yo no no no no no no no no no es que hay que ser muy serios s\u00ed este en la presentaci\u00f3n de denuncias no no este no volar S\u00ed s\u00ed Bueno yo nada m\u00e1s le digo soy serio en la presentaci\u00f3n de denuncias y de ninguna manera estoy politizando si usted va a Tlapa ah\u00ed perfectamente su poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n puede decirle el papel que juega en en ese partido conozco es eso conozco muy bien pero no me lleve a que estoy politizando eso porque no no es as\u00ed s\u00ed No nada m\u00e1s te hago la observaci\u00f3n de que el a\u00f1adido de que va a salir s\u00ed o lo van a dejar en libertad porque va a ser candidato de Morena en Tlapa se me hace S\u00ed pero pero es que yo no estoy diciendo que vas a proporci\u00f3n S\u00ed pero pero es que no me cambie la palabra presidente porque yo no dije que va a salir porque va a ser candidato de morena no estoy hablando de un comerciante que ya fue jefe de gabinete por el partido Morena que era el candidato a la presidencia municipal de morena y que quiere ser otra vez candidato candidato y que est\u00e1n soltando much\u00edsimo dinero para liberarlo es eso que se haga una revisi\u00f3n del caso pero hacia ah\u00ed a que yo haga politiquer\u00eda Pues no yo me parece no me parece correcto que me est\u00e9 diciendo eso de este manifestarte y la libertad de exponer las cosas y yo tambi\u00e9n de acotar y de dar a conocer mi punto de vista y creo que esos a\u00f1adidos s\u00ed no tienen que ver con el planteamiento de que puede estar habiendo influyentismo presiones para liberarlo y posiblemente para que contin\u00fae haciendo pol\u00edtica pero ya decir lo van a sacar ya dando como hecho no que lo van a sacar y luego y va a ser candidato de morena y quiere y quiere ser candidato Bueno este presidente Yo s\u00e9 que usted a veces cuando tiene discrepancia con alg\u00fan medio dice que est\u00e1 hay politiquer\u00eda o que tiene una discrepancia pero s\u00ed no es que lo ha hecho lo hace con algunos periodos siempre no estoy acostumbrado S\u00ed este a escuchar mentiras S\u00ed yo tampoco S\u00ed no Yo tampoco presidente con todo respeto el siguiente tema presidente tiene que ver con el estado de Chiapas los hemos visto c\u00f3mo se ha presentado las cifras en \u00edndices de violencia en la entidad federativa en el trabajo en campo que hemos estado haciendo durante varios a\u00f1os incluyendo este pues la violencia que se ha exacerbado en varios municipios por presencia de C\u00e1rtel de Sinaloa cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n Pues tambi\u00e9n se ha se ha agudizado los enfrentamientos esto que sucedi\u00f3 en frontera Comalapa por ejemplo que gener\u00f3 ahorita aproximadamente tres mil quinientas personas pues que no han podido en una gran parte regresar a sus poblados por la condici\u00f3n de inseguridad estos enfrentamientos que hubo durante tres d\u00edas con disparos con drones aparecieron estos veh\u00edculos que les llaman monstruos Pues bueno son han generado muchas zozobra en la zona altos lo mismo y en el conteo que hay con respecto de los desplazados Pues ya hay una suma aproximada de seis mil desplazados en el estado de Chiapas Y entonces lo que se est\u00e1 planteando es esto que ha se\u00f1alado la relatora que es la relatora Cecilia Jim\u00e9nez damari feator especial de la ley de organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para desplazados y ha estado solicitando al gobierno que se cree la ley para desplazados internos porque un problema fuerte que hay es la que no hay una atenci\u00f3n para los desplazados ni hay un conteo para los desplazados no nos hemos se\u00f1alado incluso tambi\u00e9n cuando estaba el covid que los desplazados mientras estaba la campa\u00f1a de qu\u00e9date en casa pues los desplazados la campa\u00f1a que hab\u00eda en Chiapas les queremos en casa porque se quer\u00eda que los desplazados regresaran y no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1 haciendo su gobierno en ese sentido de atenci\u00f3n a los desplazados porque de estos diecis\u00e9is mil desplazados el 95% son ind\u00edgenas y Hay muy poca atenci\u00f3n porque hay una el subregistro que presenta el gobierno de rutilio Escand\u00f3n pues tanto en materia del covid como en materia de desplazados Pues no hay atenci\u00f3n no s\u00e9 qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo en su gobierno frente a eso Pues estamos atendiendo los problemas en Chiapas y tambi\u00e9n sostengo de que se ha exagerado lo que sucede en Chiapas o en los \u00faltimos tiempos y bueno en general en el pa\u00eds el tema de los conservadores y de sus medios es el de exaltar todo lo relacionado con la violencia Como si fuese lo mismo de antes y como si no estuvi\u00e9semos nosotros todos los d\u00edas atendiendo este problema que heredamos de gobiernos corruptos que estaban vinculados con la delincuencia organizada porque exist\u00eda un narco estado en la \u00e9poca de Calder\u00f3n y eso no se dice ustedes este pueden estar hablando de la violencia en Chiapas o en Guerrero o en cualquier lugar pero es muy dif\u00edcil incluso ustedes que hacen un periodismo independiente para m\u00ed entre comillas este no tratan el tema por ejemplo de Garc\u00eda Luna Eso ya pas\u00f3 eso ya no es nota no trata el tema de la guerra que se desat\u00f3 con Calder\u00f3n mucho menos va a tratar el tema del fraude del 2006 que llev\u00f3 a declarar la guerra de manera irresponsable en el caso de Chiapas s\u00ed no se habla de la creaci\u00f3n de grupos paramilitares que surgieron a partir del movimiento zapatista durante el per\u00edodo neoliberal no se habla de que en Chiapas se cre\u00f3 una situaci\u00f3n es as\u00ed de verdadera polarizaci\u00f3n y que hemos estado buscando la reconciliaci\u00f3n en las comunidades sin tomar partido por ning\u00fan grupo como han hecho tiene supuestamente defienden Derechos Humanos y que han provocado con esas actitudes m\u00e1s divisiones en las comunidades en los pueblos tengo presente por ejemplo lo de Tila hablando de desplazados en donde este tuvo que salirse la mitad del pueblo porque se apoy\u00f3 a un grupo Defensores de Derechos Humanos para expulsar una parte de la poblaci\u00f3n Entonces estamos trabajando en eso tengo el informe de todo lo que est\u00e1 sucediendo en Chiapas y los datos que tenemos que consideramos son datos ciertos indican que no existe una situaci\u00f3n de este descontrol de violencia en Chiapas Ese es nuestra postura y vamos a seguir atendiendo a desplazados y vamos a seguir procurando la paz en Chiapas pero los datos que tenemos s\u00ed sobre Chiapas en homicidios en secuestros en robos es de los estados con menos incidencia delictiva en el pa\u00eds pero ustedes tienen una visi\u00f3n distinta y la respetamos nada m\u00e1s que no la compartimos Cu\u00e1l es la visi\u00f3n distinta es lo que t\u00fa me est\u00e1s diciendo de que hay much\u00edsimo este violencia en Chiapas presidente mire este cr\u00e9ame que yo entiendo que tiene usted dice que no tiene enemigos que tiene adversarios Ojal\u00e1 fuera as\u00ed pero usted tiene enemigos y tiene adversarios y la diferencia desde mi punto de vista es que un enemigo quiere destruir y un adversario quiere derrotar Mira el presidente nosotros llevamos muchos a\u00f1os antes de su sexenio y Seguiremos despu\u00e9s de su sexenio haciendo cobertura en campo y no hab\u00edamos visto la situaci\u00f3n en campo hay zonas donde ya no podemos llegar tenemos ahora est\u00e1 peor seg\u00fan t\u00fa no s\u00ed en zona en algunas zonas S\u00ed claro pero es S\u00ed mire yo puedo entender a lo mejor que usted crea que esto es parte de una infodemia y no sabemos c\u00f3mo hacerle para convencerle que hay situaciones grav\u00edsimas de corredores que tienen ah\u00ed el cartel de Sinaloa y el c\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n que vemos pasar los convoys con urbans con vidrios polarizados desde jaca pasando por San Andr\u00e9s o San Crist\u00f3bal teopisca Comit\u00e1n frontera Comalapa hay hay rutas y no se les est\u00e1 deteniendo entiendo la cuesti\u00f3n preventiva por parte de una estrategia de seguridad de no confrontarse con grupos delincuenciales porque se puede exponer la vida de otras personas pero estamos documentando en campo la situaci\u00f3n que tienen estos desplazados y estas personas desplazadas y no hay atenci\u00f3n ni de salud ni de Refugio ni de nada tenemos documentado como frente a la falta de atenci\u00f3n se ven obligados a regresar y luego se tienen que volver a salir dependiendo de sin que se incrementa o no la violencia pero ustedes lo llevan como si fuera un ataque pol\u00edtico a su gobierno y no estamos nosotros en esa l\u00f3gica pero s\u00ed s\u00ed est\u00e1n en esa luz S\u00ed pero Entonces qu\u00e9 hacemos con las v\u00edctimas no ya lo que est\u00e1s haciendo aqu\u00ed la denuncia nada m\u00e1s que tenemos pues este el derecho a disentir o sea nada m\u00e1s O sea t\u00fa tienes una visi\u00f3n y yo tengo otra y no tenemos por qu\u00e9 coincidir ya los que nos est\u00e1n este viendo y sobre todo los chiapanecos son los que van este a tener la \u00faltima palabra la gente de Chiapas eso es lo que yo puedo decir o sea yo me atengo a ver si no pones de favor Chiapas a esto es a lo que me tengo S\u00ed porque un elemento de violencia desde luego de extremo es la p\u00e9rdida de la vida de una persona un homicidio adem\u00e1s en el caso de los homicidios por lo general no existe cifra negra si se tratara de un robo si se trata de un secuestro de una extorsi\u00f3n si puede haber cifra negra es m\u00e1s distante a lo real pero el caso de un homicidio Aunque hay veces que cuando hay enfrentamiento entre bandas s\u00ed se llevan a sus muertos y llega el ministerio p\u00fablico a dar fe de los hechos y no encuentra a las v\u00edctimas pero es excepcional por lo general estas cifras corresponden a la realidad es como el caso de los robos de veh\u00edculo homicidio y robo de porque cuando se roba un veh\u00edculo o est\u00e1 asegurado o al que le roban el veh\u00edculo va y lo den va a denuncia de inmediato porque este teme que utilice su veh\u00edculo para cometer otro delito Entonces esto no est\u00e1 inventado Entonces esto es lo que nos gu\u00eda Entonces si Chiapas de acuerdo a esta informaci\u00f3n ocupa el lugar 26 en el pa\u00eds de las 32 entidades federativas pues tenemos este visiones distintas de lo que pasa pero a ver si no hay otros datos de Chiapas completos toda la incidencia delictiva acabo de estar all\u00e1 estos son los principales delitos en presidente el robo de transporte ocupa el lugar 22 en secuestro el lugar 25 y mira va a la baja de acuerdo a la informaci\u00f3n que tenemos ya como vimos en homicidios doloso lugar 26 robo de veh\u00edculo lugar 30 delitos de impacto treinta y uno por ciento robo a casa habitaci\u00f3n es el de menos incidencia el robo a casa habitaci\u00f3n en Chiapas de todo el pa\u00eds qu\u00e9 es lo que este hay en Chiapas pues hubo una guerra el estado en ese entonces creo [M\u00fasica] o alent\u00f3 la creaci\u00f3n de grupos paramilitares y se mantuvo una confrontaci\u00f3n ya no hay afortunadamente esa violencia pero se dividieron los pueblos y existe todav\u00eda esa divisi\u00f3n que la hemos ido atendiendo con programas de bienestar por ejemplo en comunidades en donde hab\u00edan zapatistas y no zapatistas llegue el programa sembrando vida y se unen por qu\u00e9 porque son hermanos ind\u00edgenas campesinos pobres que circunstancias se dividieron y se est\u00e1 buscando la reconciliaci\u00f3n Bueno eso es lo que se est\u00e1 haciendo qu\u00e9 otra cosa Hay en los \u00faltimos tiempos no en los \u00faltimos tiempos ya lleva a\u00f1os empezaron a operar bandas de la delincuencia organizada en la Lacandona de hace 20 30 a\u00f1os por los l\u00edmites con Guatemala ayer hablaba yo de c\u00f3mo en Benem\u00e9rito que es un municipio lim\u00edtrofe con Guatemala en algunas comunidades no todos no todas este la delincuencia organizada tiene base sociales la gente los apoya al grado que cae pistas clandestinas en donde bajan coca\u00edna y cuando hay una vigilancia por parte de la fuerza a\u00e9rea y tienen que aterrizar el ej\u00e9rcito la guardia tienen que actuar r\u00e1pido porque alguna gente protege la delincuentes y no es f\u00e1cil llevar a cabo los decomisos de coca\u00edna Esto est\u00e1 pasando y lo estamos atendiendo y lo estamos atendiendo con el apoyo de la gente como lo de ayer de Chilpancingo que afortunadamente se resolvi\u00f3 [M\u00fasica] habl\u00e1ndole a la gente de que no se dejen manipular de que detr\u00e1s de las supuestas demandas sociales esta el inter\u00e9s de proteger a bandas de la delincuencia organizada Y as\u00ed vamos avanzando Entonces eso es lo que existe pero no solo en la Lacandona tambi\u00e9n en la zona de la Sierra en la frontera con Guatemala pero que tiene que ver m\u00e1s con motosintla con frontera con malapa toda esa regi\u00f3n Ah\u00ed estamos interviniendo ah\u00ed est\u00e1 la guardia nacional y tambi\u00e9n en la parte central de Chiapas coita desde Arriaga coita que es Cuautla cintalapa toda esa zona que fue donde se dio el secuestro de los 16 servidores p\u00fablicos en una pugna entre bandas o sea aqu\u00ed est\u00e1 ahora s\u00ed la compa\u00f1era reportera del reforma que me preguntaba sobre Y qu\u00e9 pasaba con la joven que hab\u00edan secuestrado ya el lunes inform\u00e9 de que ya la liberaron tambi\u00e9n a la joven Entonces estamos atendiendo todo esto en Chiapas y no voy a dejar de informar para que no haya manipulaci\u00f3n porque como son muy predecibles nuestros adversarios los conservadores corruptos como no les funciona nada todo esto por ejemplo de inventar con fotograf\u00edas falsas el caricaturista del reforma Calder\u00f3n que siempre ha estado en contra de nosotros por a\u00f1os porque este es Ultra conservador Y tenemos diferencias y es normal Entonces como ya no saben qu\u00e9 hacer y est\u00e1n viendo que no van a poder detener el proceso de transformaci\u00f3n Pues est\u00e1n muy descompuestos a ver si no buscas te voy a demostrar no que hay uno que era defensor de derechos humanos o pseudo defensor de Derechos Humanos un farsante este este s\u00ed pero te voy a mostrar porque ayer vi en la red a tres que los ponen uno que es groser\u00edsimo que me mienta la madre Este Lozano s\u00ed pero hay un mensaje Twitter de tres ponen a este \u00c1lvarez icaza ponen a criri Y a lo sano no soy este masoquista pero s\u00ed es muy importante este di\u00e1logo circular pues para tener una comprensi\u00f3n de lo que est\u00e1 pasando realmente en el pa\u00eds antes de que consigan esa imagen que es muy ilustrativa de el nivel de descomposici\u00f3n de de coraje no que tienen yo les llamar\u00eda que se serenaran acompa\u00f1ado de eso va toda la campa\u00f1a no como no les funcion\u00f3 lo de la se\u00f1ora X\u00f3chitl ahora es la violencia es impresionante y este esto pues va a seguir sucediendo Entonces en ese contexto es que te estoy respondiendo S\u00ed mire presidente por ejemplo estos otros nombres que menciona Emilio \u00c1lvarez y casa y otros demonios que andan por ah\u00ed lo hemos denunciado m\u00e1s que usted a personajes como Emilio \u00c1lvarez y casa que nosotros est\u00e1bamos documentando que mientras estaban en las mesas de negociaci\u00f3n con Felipe Calder\u00f3n cuando estaba en movimiento por la paz \u00e9l negociaba otros cargos para \u00e9l as\u00ed que de ese personaje no tenemos discrepancia ni de otros como Loret de Mola ni otros no no tenemos discrepancia en ese punto nosotros estamos haciendo un trabajo vamos documentando y a lo mejor y cr\u00e9ame no no considero y lo he dicho nuestro programa que desde L\u00e1zaro C\u00e1rdenas no identific\u00e1bamos un presidente como usted le tengo respeto presidente de veras y admiraci\u00f3n y tambi\u00e9n discrepancias Cuando hacemos trabajo de campo y identificaci\u00f3n de lo que est\u00e1 sucediendo en Tamaulipas en Guerrero en Chiapas en Michoac\u00e1n es porque estamos yendo y estamos con document\u00e1ndolo con la gente no estamos en ning\u00fan partido pol\u00edtico ni somos de derecha ni mucho menos no estamos ah\u00ed y a lo mejor usted dice Bueno estamos viendo las cifras y no pasa nada y ya disminuido no hay un gobernador que haya Tenga sus registros tan terribles como rutilio Escand\u00f3n cadenas cuando estaba el cobit todos los estados de la rep\u00fablica en rojo en amarillo y Chiapas en verde y nosotros documentando y viendo a los del insavi tratando de resolver el asunto y c\u00f3mo la secretar\u00eda de salud del estado de Chiapas bloque\u00e1ndoles el trabajo lo est\u00e1bamos viendo en campo presidente si yo le traje los temas de Aldama por ejemplo o de pantel\u00f3 A lo mejor dice Bueno pues se resolvi\u00f3 el problema no finalmente el problema no se resolvi\u00f3 y m\u00e1s del 50% de los j\u00f3venes de Aldama ya ya no viven ah\u00ed se fueron a buscar otro horizonte de vida de qu\u00e9 sirve a lo mejor usted dice Bueno no pas\u00f3 nada y presenta la cifra pero si vaya la realidad es otra no corresponde con ese dato Y entonces se toma como si fuera un ataque a su gobierno y estamos yendo a campo y no sabemos c\u00f3mo hacer S\u00ed pero nos qued\u00f3 nos quedamos Estamos Usted tiene que gobernar todo un pa\u00eds No no le da para no le hablo de los que los que tenemos oportunidad de ir algunos lugares a hacer un trabajo Jes\u00fas Ram\u00edrez tambi\u00e9n ha documentado eso en otros momentos sabe de qu\u00e9 estamos hablando y no estoy mintiendo estamos diciendo atiendan a los desplazados no estamos atendiendo y los vamos a seguir atendiendo c\u00f3mo los est\u00e1n atendiendo presidente a los desplazados qui\u00e9n todo este est\u00e1 la guardia nacional est\u00e1 la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana Rosa Isela est\u00e1 constantemente creando brigadas de atenci\u00f3n donde hay m\u00e1s violencia intervienen todas las dependencias del Gobierno Federal as\u00ed lo hicimos en Aguililla as\u00ed estamos trabajando en Guanajuato as\u00ed se trabaja en Chiapas en todos lados en todos lados o sea solo en Chiapas hay 80 .000 campesinos en el programa sembrando vida en todo Chiapas Chiapas Oaxaca y Guerrero son los estados con m\u00e1s apoyo en los programas de bienestar y nosotros creemos en eso creemos que la paz es fruto de la justicia no en medidas coercitivas ayer se resolvi\u00f3 muy bien [M\u00fasica] lo de Guerrero claro [M\u00fasica] no va a desaparecer el problema por arte de magia pero lo de ayer fue un avance porque se hizo un llamado a la gente al pueblo de Guerrero incluso a los que participaban en la protesta y les agradezco mucho porque este nos dieron su confianza les voy a platicar les voy a contar algo que tiene que ver con Guerrero para que se note la diferencia muchas gentes que vienen de las organizaciones sociales de la llamada sociedad civil de Los Defensores de Derechos Humanos que inclusive no estaban con nosotros porque no cre\u00edan en la v\u00eda electoral llamaban a no votar y orientaban en las comunidades a sus bases de que \u00e9ramos iguales y ahora que se triunfa y que se demuestra que se puede transformar por la v\u00eda pac\u00edfica sin violencia no se resignan no aceptan que esta v\u00eda triunf\u00f3 y que se est\u00e1n llevando a cabo cambios Entonces como no quieren dar su brazo a torcer Siempre han apostado a compararnos con los de antes la decir son lo mismo son iguales no no somos iguales Nosotros hemos convicciones y venimos de abajo de la lucha en favor del pueblo de manera aut\u00e9ntica no somos simuladores ni te\u00f3ricos o te\u00f3ricos pr\u00e1cticos combinamos la teor\u00eda y la pr\u00e1ctica el pensamiento y la acci\u00f3n bueno f\u00edjese cuando estaba a Cedillo esto para los j\u00f3venes porque es muy importante esto no lo van a encontrar en libros ni en reportaje de medios convencionales o de manipulaci\u00f3n pero a nosotros s\u00ed nos importa mucho la historia que es la maestra de la vida y nos importa mucho que la gente y sobre todo los j\u00f3venes conozcan del pasado y sobre todo el pasado reciente Bueno gobernaba a Cedillo y gobernaba Guerrero Rub\u00e9n Figueroa entonces as\u00ed parecido a lo de antier que se resolvi\u00f3 ayer o hace tres d\u00edas comenz\u00f3 hay una movilizaci\u00f3n de un poblado de Agua Blanca hacia Chilpancingo y era gobernador entonces se ordena de tener a los manifestantes pero detenerlos con la fuerza y los emboscaron y asesinaron a m\u00e1s de 20 no tengo el dato una masacre para los que iban a protestar no como ayer o antier que eran m\u00e1s de mil aqu\u00ed eran 100 200 pero para que vean el talante y las diferencias de un gobierno y otro 17 chofer era secretario de gobernaci\u00f3n y Arturo N\u00fa\u00f1ez era subsecretario de gobernaci\u00f3n Entonces como es una tragedia y un esc\u00e1ndalo tiene que salir Rub\u00e9n Figueroa y ah\u00ed entr\u00f3 Aguirre sali\u00f3 Rub\u00e9n Figueroa C\u00f3mo se llama Aguirre \u00c1ngel Aguirre \u00c1ngela a ver si vemos qu\u00e9 a\u00f1o fue bueno me cuenta Arturo N\u00fa\u00f1ez cuando todav\u00eda nos llev\u00e1bamos como se dice coloquialmente este me cuenta que le habla a Rub\u00e9n Figueroa y le dice Rub\u00e9n es muy grave lo que pas\u00f3 es una tragedia y le contesta a Figueroa dice Y qu\u00e9 quer\u00edan que yo los recibiera con un ramo de flores eso era el M\u00e9xico de hace poco Entonces no somos iguales Y eso lo vamos a defender siempre Entonces cuando nacen una entrevista en la jornada que es un peri\u00f3dico cercano al pueblo lo m\u00e1s cercano a la gente Pero hay quienes tienen Esa visi\u00f3n tambi\u00e9n a\u00fan una jornada no m\u00e1s este tiene todo su derecho de mantener esas posturas que no cre\u00edan en nosotros en la jornada no estoy hablando todo el peri\u00f3dico algunos que estaban en la idea que manejaba en ese entonces el zapatismo de no votar por nosotros y donde hab\u00eda influencia del zapatismo ah\u00ed arrasaba el pri o el verde nosotros no sac\u00e1bamos votos eran casillas zapatos y as\u00ed llegamos o sea ellos no estaban de acuerdo con nosotros entonces llegamos aqu\u00ed y un periodista de la jornada Ya estando nosotros me preguntan una entrevista sobre vuelos rasantes como en la \u00e9poca del gobierno de ese dicho y desde luego antes con Salinas como si nosotros estuvi\u00e9semos actuando igual entonces me re\u00ed me re\u00ed Entonces qu\u00e9 pido que no nos metan a todos en el mismo costal no somos iguales nosotros tenemos convicciones tenemos principios luchamos por ideales y le tenemos un profundo amor al pueblo Entonces tienes ah\u00ed ya eso los tres Es que es que mi iPhone 35 es especial Yo ah\u00ed veo todo este para que ustedes no tengan eso que son los mejores son expertos quiere decir que mi iPhone es excepcional pero s\u00ed es es Es es es Es es bueno presidente cierro nada m\u00e1s pues agradeci\u00e9ndole que me haya dado la palabra s\u00e9 que cada vez es m\u00e1s complejo Que me la d\u00e9 y nada m\u00e1s cierro con esta reflexi\u00f3n el presidente Yo lamento que nos vea como adversarios a quienes estamos haciendo un trabajo y que no estamos en agendas de partidos pol\u00edticos ni de gobiernos de nada estamos haciendo trabajo y somos honestos con nuestro trabajo Esta es la la vez que cuando me habla de que si politiquer\u00eda o t\u00e9rminos as\u00ed no no me recuerdo que me haya tratado de manera irrespetuosa como en esta como en esta ocasi\u00f3n no creo yo haberlo hecho y nosotros \u00fanicamente colocamos presidente que la el subregistro y la desinformaci\u00f3n de los datos que est\u00e1n dando algunos gobernadores no corresponden con la realidad en algunas zonas y en unas regiones lo mismo se me sucedi\u00f3 con el caso de San Pedro y San Pablo Ayutla que usted fue hasta testigo de honor y sigue sin agua no importa si en en una discusi\u00f3n o debate circular lo que sea no importa si usted me gana en la argumentaci\u00f3n y no importa eso lo que nos importaba era que tuvieran agua lo que nos importaba era que pararan los balazos en esos lugares y eso no es atacarlo presidente estamos documentando lo que pasa y lamento Lamento que que esta situaci\u00f3n ser\u00eda as\u00ed no no no nunca he querido faltar al respeto ni nada y le respeto mucho su trabajo S\u00ed este coincidimos en varios asuntos y en otros no y as\u00ed es la democracia No puede haber pensamiento \u00fanico y el mismo derecho que t\u00fa tienes pues para hacer tus juicios lo tengo yo o sea y este no es nada personal es que no olvides que t\u00fa y yo s\u00ed somos personajes p\u00fablicos s\u00ed s\u00ed entonces no es un asunto de [M\u00fasica] nuestras actitudes personales o nuestras formas de manifestarnos expresarnos no es que en mi caso [M\u00fasica] est\u00e1 de por medio la lucha de muchos por una transformaci\u00f3n y estamos enfrentando a una oligarqu\u00eda corrupta autoritaria si estoy La Paz Si usted nos viera como aliados ayudar\u00eda a m\u00e1s gente S\u00ed de verdad s\u00ed no pero yo no puedo este matizar este son tiempos de definici\u00f3n Entonces no puedo hablar de manera aleg\u00f3rica no es tiempo de medias tintas es tiempo de aclarar cuando se trata de asuntos como el que los que t\u00fa planteas que son asuntos que tienen que ver con el sufrimiento de la gente pues son los mismos que yo este trato aqu\u00ed y es por lo que estoy aqu\u00ed O sea no son asuntos personales son asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico esto no tiene que ver con la amistad no tiene que ver con las familias no por leg\u00edtimos que sean no los intereses personales cuando hay una transformaci\u00f3n pasan a segundo plano lo fundamental es el inter\u00e9s general el inter\u00e9s colectivo el inter\u00e9s del pueblo Entonces yo trato de este plantear las cosas t\u00fa haces aseveraciones del gobierno de Chiapas yo tengo otra este impresi\u00f3n t\u00fa dices por ejemplo ocultar una informaci\u00f3n cuando el yo digo no yo estaba todos los d\u00edas viendo lo que suced\u00eda en el pa\u00eds con el pero completamente internalizado un asunto muy doloroso Entonces yo no iba a permitir que se omitiera que se enga\u00f1ara que este se maquillaran datos no yo te puedo decir y se puede probar que afortunadamente Chiapas fue de los estados con menos da\u00f1o por la pandemia por eso no coincidimos s\u00ed no coincidimos O sea t\u00fa tienes tu tu visi\u00f3n yo tengo la m\u00eda t\u00fa tienes tu informaci\u00f3n yo tengo este mis datos entonces no es que sepultara informaci\u00f3n para nada te puedo decir d\u00f3nde da\u00f1\u00f3 m\u00e1s la pandemia donde da\u00f1\u00f3 menos porque pues est\u00e1bamos en eso y una de las preocupaciones olv\u00eddate de rutilio no era un asunto nuestro de todo el gabinete de salud Federal una de las decisiones que tomamos primero as\u00ed como se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de proteger a los adultos mayores y que en cinco meses vacunamos a todos los adultos mayores del pa\u00eds con una dosis para protegerlos as\u00ed tambi\u00e9n nos ocupamos de las comunidades m\u00e1s apartadas m\u00e1s pobres se crearon brigadas de todas las dependencias para ir hasta las comunidades m\u00e1s apartadas s\u00ed te puedo decir tambi\u00e9n que Chiapas fue de los estados con menos vacunaci\u00f3n En porcentaje general pero fue porque nos cost\u00f3 mucho trabajo convencer no todos aceptaron vacunarse puede los estados y no es que el estado con menos porcentaje de vacunaci\u00f3n pero al mismo tiempo tambi\u00e9n fue de los estados con menos da\u00f1os con menos p\u00e9rdidas de Vidas humanas por el entonces S\u00ed s\u00ed pero entonces no importaba si supuesta en el supuesto de que estuvieran cambiando los datos es que o modificando los resultados no no no no no no no no no nosotros somos en esto muy estrictos aqu\u00ed no es de que es una autoridad de morena y le vamos a tolerar todo no aqu\u00ed no es Es que es mi hijo no desde que tom\u00e9 posesi\u00f3n dije no al nepotismo entonces somos distintos a los conservadores hace dos d\u00edas hablaba yo de el yerno de Porfirio D\u00edaz el pap\u00e1 de Carmelita Manuel Romero Rubio que era alerta y se vuelve porfirista Y saben ustedes que no solo Carmelita se cas\u00f3 con su adversario de Manuel Romero del pap\u00e1 de Carmelita este no solo este hubo ese matrimonio sino que Romero Rubio desde que se cas\u00f3 su hija con Porfirio D\u00edaz fue su secretario particular o sea el secretario particular de Porfirio D\u00edaz fue su suegro hasta que se muri\u00f3 Romero Entonces ustedes creen que esto lo cuestionen los conservadores no no existe el nepotismo porque son muy dados los conservadores a ver La Viga en el ojo ajeno la paja en el ojo ajeno y no La Viga en el propio Esa es la caracter\u00edstica del conservadurismo la hipocres\u00eda ya Ernesto termino nada m\u00e1s dici\u00e9ndote de que fue tan buena esta conversaci\u00f3n este di\u00e1logo que este voy a dar una Primicia le voy a pedir a Claudio x Gonz\u00e1lez aqu\u00ed que haga una investigaci\u00f3n sobre la empresa de Sochi y los contratos que ha recibido del gobierno de cuando ella fue funcionaria en el gobierno de Fox y de cu\u00e1ndo fue jefa de gobierno ya ya ya ya ya ya ya ya ya ya ya delegada en Miguel Hidalgo s\u00ed este porque a eso se dedican no no hacen investigaciones no pero vamos a darle un tiempo a ella y al a \u00e9l y a la se\u00f1ora C\u00f3mo se llama la la Mario Amparo casal y a ese grupo que este y que le pida informaci\u00f3n C\u00f3mo se llama Ali al instituto de la transparencia al inai si este nos da el resultado de la de la investigaci\u00f3n vamos a quedar todos muy satisfechos y este vamos a poder reconocer de que su asociaci\u00f3n s\u00ed est\u00e1 realmente en contra de la corrupci\u00f3n c\u00f3mo lo ven est\u00e1 bien verdad este porque esto va a ayudar mucho desde luego si ellos no hacen la investigaci\u00f3n ustedes que son millones profesionales y que hacen reportajes periodismo de investigaci\u00f3n estoy seguro a su esposo cuando fue directo a su esposo ella ya lo declar\u00f3 que fuera un poquito no pero vamos a esperar lo denunci\u00f3 ella Ah S\u00ed pero eso no no yo yo no ofendo a las a las mujeres hay una canci\u00f3n de un compositor tabasque\u00f1o todas las mujeres coraz\u00f3n a ver a ver a ver nos van a ayudar los tabasque\u00f1os porque a m\u00ed ya es un compositor tabasquina es las mujeres van al cielo se llama la canci\u00f3n no no es que el post [M\u00fasica] no Manuel L\u00f3pez Ochoa era de Tabasco pero Paco Sol\u00eds Paco Sol\u00eds no la tienen a [M\u00fasica] es el tiempo de nuestros pap\u00e1s es como \u00c1lvaro Carrillo [M\u00fasica] Ay que resignarse todo lo que nos hace eso que no tiene el dolor es virtud Si nos hacen sufrir las mujeres desde nuestra vida [M\u00fasica] eres tan pobre aquel que nos sinti\u00f3 estar enamorada [M\u00fasica] todas las caricias de mujer nos dejan un consuelo todas las mujeres coraz\u00f3n merecen ir al cielo [M\u00fasica] desde nuestra vida la raz\u00f3n amar y ser amado eres tan pobre aquel que no sinti\u00f3 estar enamorada [M\u00fasica] todas las caricias de mujer no dejan un [M\u00fasica] [Aplausos] todas las mujeres coraz\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] las mujeres coraz\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Risas] ahorita ahorita nos esperas [M\u00fasica] silo muy triste lo de la ni\u00f1a que muri\u00f3 atrapada en un elevador en Quintana Roo Ya se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n se va a castigar a los responsables ya seguro social emiti\u00f3 un informe un reporte Terminando de la conferencia les van a entregar toda la informaci\u00f3n muy triste lamentable lo que sucedi\u00f3 y se tiene que castigar a los responsables No puede haber impunidad s\u00ed no de acuerdo al informe que nos dieron hay un contrato de mantenimiento de estos elevadores se inform\u00f3 que no funcionaba fueron a verlo los de la empresa encargada del mantenimiento sin embargo no lo arreglaron y tampoco dejaron se\u00f1alamientos de que no pod\u00eda usarse Entonces cuando bajan a la ni\u00f1a que lleg\u00f3 enferma para atenderla as\u00ed de dengue este queda atrapada Entonces porque fall\u00f3 el elevador ya estaba descompuesto es muy triste esta situaci\u00f3n pues lamentable y se va a castigar a los responsables se va a abrir una investigaci\u00f3n mande S\u00ed pero se va a hacer la investigaci\u00f3n O sea no es culpar por culpar nosotros Nunca actuamos as\u00ed O sea no se puede este castigar a cualquier persona no pueden haber chivos expiatorios tiene que ser el que realmente es responsable s\u00ed debe de hacerse s\u00ed debe de hacerse S\u00ed y este van a informar en qu\u00e9 condiciones se dio el contrato este Cu\u00e1l es la empresa y qui\u00e9nes son los responsables Presidente buenos d\u00edas por ac\u00e1 \u00c1ngel Molina de a tiempo punto TV medio digital de Coahuila preguntarle presidente se habla mucho sobre la terminaci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas el tren trans\u00edstmico e incluso el tren Maya que ya estamos pues bueno cerca de ver como como se inaugura Esta obra Pero ha pasado mucho tiempo y a\u00fan bueno no se habla en s\u00ed a profundidad de el programa pues agua saludable para la laguna esta zona Pues en Coahuila a\u00fan contin\u00faa en crisis por la falta de agua y pues a\u00fan a\u00fan las personas Pues no vislumbran cuando se va a poder solucionar esto nos podr\u00eda hablar acerca de una fecha o c\u00f3mo es que avanza Este programa presidente se va avanzando este lo que pasa es que es una obra como todas muy compleja es llevar agua de la presa Francisco Zarco a diez municipios de la Laguna incluido Torre\u00f3n G\u00f3mez Palacio Lerdo y otros municipios ah\u00ed hay que este recordar que esta obra la estamos haciendo porque se sobreexplotaron los acu\u00edferos en la laguna y como no se cuid\u00f3 el uso del agua se us\u00f3 agua para miner\u00eda y tambi\u00e9n para la producci\u00f3n de alfalfa para una cuenca lechera de alfalfa requiere de mucha agua se se agotaron los acu\u00edferos Entonces los pozos para obtener agua de uso dom\u00e9stico cada vez se perforaban a mayor profundidad y ya Los Pozos en esa zona ya viene en el agua contaminada con Ars\u00e9nico y es el \u00fanico lugar donde hay plantas tratadoras de Ars\u00e9nico trata plantas para quitarle el Ars\u00e9nico al agua y desde luego es completamente da\u00f1ino a la salud muchos problemas de salud infantil entonces tomamos la decisi\u00f3n de hacer una toma y un producto desde la presa hasta estos municipios son como 50 80 kil\u00f3metros no tengo son muchos kil\u00f3metros estamos metiendo tuber\u00eda y es una potabilizadora y son tanques y plantas de bombeo es una gran obra es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de diez mil millones de pesos para Coahuila y Durango para la zona de la Laguna y vamos a terminar Esta obra antes de que yo concluya de el gobierno es mi compromiso y vamos avanzando voy a ir en tres semanas voy a la supervisi\u00f3n pero s\u00ed vamos a tener el agua o sea eso es lo que puedo decir de decirte se est\u00e1 trabajando se Est\u00e1 avanzando y voy a eso voy a hacer una gira en tres semanas de agua de presas de distritos de riego y de acueductos voy a la laguna voy a la supervisi\u00f3n del cuchillo dos que es el agua para Monterrey y voy a zapotillo a Los Altos de Jalisco el agua para Guadalajara en la zona de conor Entonces estamos en eso Gracias presidente Pues tambi\u00e9n hace unas semanas vino a buscarlo el alcalde de Monclova Mario D\u00e1vila estuvo aqu\u00ed a las afueras sino tratando de entrar a la conferencia matutina sin embargo ese d\u00eda algo una especie de manifestaci\u00f3n y no no lleg\u00f3 pero fue a atenci\u00f3n ciudadana el alcalde de Monclova Pues bueno vino a plantearle esta situaci\u00f3n sobre altos hornos de M\u00e9xico lo cual ya pues pr\u00e1cticamente escal\u00f3 a una especie de conflicto social no los trabajadores siguen esperando pues este este pago de las quincenas que a\u00fan no llegan estos pagos que pues no se dan y la situaci\u00f3n est\u00e1 bastante bastante complicada ya que qu\u00e9 respuesta le podr\u00eda dar al alcalde de Monclova Mario D\u00e1vila y si es que tiene alg\u00fan pensado la implementaci\u00f3n de alg\u00fan plan programa Social para los trabajadores ya no es tanto hablando de altos de M\u00e9xico sino de los pobladores de Monclova porque pues dependen en gran medida de de la situaci\u00f3n de altos hornos de M\u00e9xico es una ciudad que se basa en esta actividad Industrial s\u00ed estamos buscando la soluci\u00f3n En beneficio de los trabajadores ah\u00ed volvemos a lo mismo aunque no les guste a los conservadores corruptos que se hable del pasado pero ese conflicto tiene como antecedente el que Salinas privatiz\u00f3 altos hornos de M\u00e9xico y entreg\u00f3 la empresa al se\u00f1or ancira gente muy cercanas a \u00e9l a Salinas se lleg\u00f3 a hablar pues que hasta ten\u00edan acciones la familia de Salinas en Altos hornos y el se\u00f1or ancira pues result\u00f3 no buen empresario muy vinculado a pol\u00edticos del Pri a los gobernadores de Coahuila que esos deber\u00edan de estar este tratando de ayudar a resolver el problema porque son parte del problema entonces quiebra la empresa y se deja sin trabajo a muchos trabajadores a muchas personas que estamos nosotros buscando primero que el se\u00f1or ansida ya este acepte entregar la empresa a otros inversionistas que quieran hacerse cargo pero el Se\u00f1or no s\u00e9 si mal aconsejado a\u00fan con deudas cada vez mayores no quiere llegar a ning\u00fan acuerdo han habido algunos empresarios que han querido llegar a acuerdos con \u00e9l y \u00e9l no acepta firmar pues y decirles ah\u00ed est\u00e1 este la empresa y que este los nuevos se hagan cargo de las deudas y que inviertan que haya dinero fresco para echar a andar de nuevo esa empresa que es important\u00edsima porque ese empleo reactiva la econom\u00eda de toda la regi\u00f3n pero tambi\u00e9n tiene reservas de carb\u00f3n de materiales para la fabricaci\u00f3n del acero tiene mucho potencial y el acero tiene demanda y cada vez va a haber m\u00e1s demanda por la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte por el tratado Entonces s\u00ed es una empresa con futuro siempre y cuando se arregle si la parte administrativa y lleguen buenos empresarios el secretario de Hacienda Rogelio Ram\u00edrez de lao tiene el encargo le ped\u00ed de que hablara con acereros que tienen sus empresas en M\u00e9xico en Nuevo Le\u00f3n en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas grandes empresas para convocarlos a que puedan ellos quedarse con altos hornos como nos debe a nosotros el se\u00f1or ancida de empresa le debe al gobierno pues una cantidad considerable le debe al SAT le debe a Pemex le debe a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad le debe al ISSSTE Perd\u00f3n al Infonavit al seguro es un monto nos puede recordar el monto presidente no no este pero es una cantidad considerable Entonces qu\u00e9 ofrecemos nosotros para mantener la fuente de trabajo que se puede hacer una reestructuraci\u00f3n de esa deuda que se tiene con el gobierno y que se haga un plan para que los nuevos due\u00f1os vayan pagando poco a poco en el tiempo la deuda que se tiene con el gobierno esa ser\u00eda nuestra contribuci\u00f3n y la garant\u00eda de que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y Pemex seguir\u00edan abasteciendo de energ\u00eda combustible a la planta En eso estamos Pero va a depender mucho Qu\u00e9 bien que sacas el tema de la actitud del se\u00f1or ansiedad yo lo llamo a que recapacite que facilite las cosas y que este piense en los trabajadores que ayuden Porque si apuesta a los juicios la planta se va a perder y se pierde una fuente de trabajo para miles de trabajadores pues lo ideal ser\u00eda que antes de que termin\u00e1ramos nosotros se llegara a este acuerdo eso ser\u00eda lo ideal pero la verdad va a depender mucho de la actitud del de que le ayude y no se va a quedar en la calle le va a quedar para vivir muchos a\u00f1os y ojal\u00e1 y viva muchos a\u00f1os y tambi\u00e9n para su familia pero que entienda que ya no puede estar pensando en que \u00e9l va a seguir siendo el due\u00f1o de la planta de la empresa y que tambi\u00e9n pues ya este no est\u00e1 Salinas ni est\u00e1n los pol\u00edticos de antes ya son otros tiempos y que nosotros le agradecer\u00edamos que ellos que que \u00e9l ayude en esto Ojal\u00e1 la vez pasada escuch\u00f3 un mensaje que le enviamos porque estaba mal aconsejado de que ya no iba a pagar lo de la planta de fertilizante que se la apagaron con un sobreprecio como de 200 millones de d\u00f3lares Entonces hubo una denuncia Se comprometi\u00f3 a pagar los 200 millones de d\u00f3lares lleva pagados creo que como 100 pero los abogados [M\u00fasica] o sus asesores amigos ya lo hab\u00edan malaconsejado de que no iba que no pagara y as\u00ed su situaci\u00f3n legal pues no se iba a resolver no se resuelve ni lo m\u00e1s preciado pues es la libertad Ojal\u00e1 y en este caso de acuerdo a lo que me est\u00e1s planteando Este \u00e9l ayude nosotros vamos a buscar a estas empresas acereras son muy grandes y si es necesario personalmente voy a hablar con los presidentes de los consejos administraci\u00f3n los due\u00f1os de estas empresas para pedirles que nos ayuden Y que este participe que inviertan con esa condici\u00f3n de que la deuda que corresponde al gobierno o que tiene la empresa con el gobierno en su conjunto no se va a condonar pero s\u00ed se puede reestructurar con el prop\u00f3sito de que ellos inviertan porque va a requerir dinero fresco la empresa para reactivarse estoy muy atento No a lo que est\u00e1 pasando en Monclova s\u00e9 que por ejemplo salen camiones en la madrugada de Monclova que llevan trabajadores a Saltillo porque ah\u00ed tienen trabajo tienen posibilidad van y vienen entonces teniendo la posibilidad de elaborar ah\u00ed en Altos hornos entonces estoy consciente de eso y estamos atendiendo Gracias presidente ya por \u00faltimo Mario Delgado dirigente Nacional de morena ayer dio a conocer que presentar\u00eda una queja ante el INE esto debido a que pues los aspirantes al de la oposici\u00f3n a la a la candidatura presidencial pues no han renunciado de sus cargos hablamos precisamente tambi\u00e9n de xochil G\u00e1lvez que contin\u00faa como senadora Santiago Creel Pues bueno como como diputado y en este sentido Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto al respecto Y si cree que es necesario que en verdad renuncien O si en verdad se est\u00e1 se est\u00e1 violando la ley est\u00e1 cometiendo una falta No no quiero opinar de eso no No ya este es como lo de la Nota Roja ya vamos a tambi\u00e9n a tener una secci\u00f3n de Nota Roja este S\u00ed pero Hay much\u00edsimas cosas que informar O sea no vamos a estar aqu\u00ed este para eso est\u00e1 este Ciro este L\u00f3pez D\u00f3riga y loretti todos en Nota Roja el reforma etc\u00e9tera etc\u00e9tera Gracias presidente Escobar de proceso primero preguntarle yo usted menciona brevemente usted menciona que ya se resolvi\u00f3 el asunto en en Guerrero sin embargo quisiera preguntarle con todas las fuerzas bueno que se est\u00e1 resolviendo el tema de los bloqueos pero con todo el env\u00edo de estos elementos de seguridad y de gobierno Estatal y federal C\u00f3mo observan el \u00e1nimo entre la poblaci\u00f3n es que est\u00e1n Pues que fueron llevadas o que se sienten tal vez amenazadas y que por eso pues incurren en este tipo de bloqueos si se siente todav\u00eda una especie de temor porque pudieran ser asustados por estos criminales y tambi\u00e9n pero en este sentido y bueno en una situaci\u00f3n y que tiene que ver con alcaldesa Norma Hern\u00e1ndez se da a conocer tambi\u00e9n este video en el que en lo que en la reuni\u00f3n que tuvo con este l\u00edder de los ardillos que menciona que no se le ha tomado en cuenta para el tema de la estrategia de seguridad y que pues ella ha tenido que ver la manera en la que consigue incluso dinero eso es lo que ella en esta reuni\u00f3n que de hecho se escucha en este video qu\u00e9 es lo que observa en este sentido y si se les toma en cuenta los alcaldes alcaldesas para la estrategia de seguridad s\u00ed a todos se atiende se trabaja de manera coordinada miren as\u00ed como aqu\u00ed de lunes a viernes nos reunimos todo el gabinete de seguridad de seis a siete de la ma\u00f1ana As\u00ed se re\u00fane el gabinete de seguridad en cada uno de los estados del pa\u00eds y asisten las gobernadoras los gobernadores los comandantes de zona militar en algunos casos de las regiones militares y navales los fiscales dos secretarios de seguridad p\u00fablica lo mismo que hacemos aqu\u00ed se hace todos los d\u00edas hay gobernadores que tienen una asistencia casi del 100% un d\u00eda vamos a presentar aqu\u00ed este el r\u00e9cord De qui\u00e9n es este asisten m\u00e1s quienes env\u00edan a sus representantes pero casi todos est\u00e1n ah\u00ed entonces en esas mesas lo mismo que hacemos nosotros toman decisiones de manera conjunta Entonces s\u00ed hay una coordinaci\u00f3n en los Estados presidentas municipales tambi\u00e9n tambi\u00e9n tambi\u00e9n tambi\u00e9n tambi\u00e9n tambi\u00e9n en general S\u00ed este Y en este caso Yo creo que es muy importante el apoyo de la gente yo les agradezco mucho a los guerrerenses por su confianza y a todos a todos a todos los guerreros a m\u00ed siempre me han respetado mucho en Guerrero desde hace a\u00f1os y decirles de que vamos a seguir ayudando a la gente no s\u00e9 si si tienes ah\u00ed el programa de bienestar de Guerrero de la coordinaci\u00f3n t\u00e9cnica a ver si lo tenemos Porque Guerrero dec\u00eda yo es de los estados que reciben m\u00e1s apoyo y es porque lo necesitan es de los estados m\u00e1s pobres con mayor pobreza de que se sientan un tanto abandonados por la federaci\u00f3n y que por eso respondan a ese tipo de llamados es m\u00e1s por miedo que por necesidad es que son procesos no que vienen de de tiempo atr\u00e1s el modo operandi de estas bandas inici\u00f3 cuando el pueblo estaba completamente abandonado Entonces ellos apoyaban entregaban despensas Y luego como se fueron consolidando llegaron a postular candidatos y a ganar presidencias municipales ten\u00edan y en algunos lugares todav\u00eda tienen autoridades que ellos impulsaron debo de dar un dato un ejemplo c\u00f3mo se explican de que yo gan\u00e9 en la mayor\u00eda de los distritos federales pero desde luego en todos los distritos de Guerrero menos en uno en ese distrito en chilapa porque ya estaban ah\u00ed con un partido y con otro Entonces es falso lo que dice Bueno lo que ella explicaba en esta reuni\u00f3n habr\u00eda que investigar qu\u00e9 sucede Claro si yo estoy tratando de explicar el fen\u00f3meno entonces se fueron este empoderando no los jefes de la delincuencia organizada en regiones y ahora pues las cosas han ido cambiando porque se est\u00e1 atendiendo a la gente que antes no se atend\u00eda y a\u00fan cuando todav\u00eda existen estas redes y estas bases de apoyo ya muchos est\u00e1n recapacitando y no quieren eso como tal presidente Para ya retirar el bloqueo o sea igual espec\u00edfico en concreto solamente fue este resolvi\u00f3 atender demandas sociales pero no no O sea el fondo no era ese fondo ese que se detuvo a dos personas y quer\u00edan que se les liberara A lo mejor la gente que fue no sab\u00eda y este los movilizaron por otras razones pero de todas maneras qu\u00e9 bueno que se llev\u00f3 a un arreglo Por eso hay que tener paciencia y prudencia las tres p como las tres c que se necesitan en pol\u00edtica para los j\u00f3venes cabeza coraz\u00f3n y car\u00e1cter precisamente presidente hablando sobre el tema de delincuencia organizada Pues s\u00ed mucho se habla de tema de los carteles en en M\u00e9xico y sabemos de la situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo tambi\u00e9n con Estados Unidos en Estados Unidos ha hablado del tema del fentanilo etc\u00e9tera sin embargo Bueno pues a\u00fan hablando de estos carteles en nuestro pa\u00eds ese surge Por supuesto Siempre la pregunta de c\u00f3mo es que se distribuye en Estados Unidos este tipo de de drogas C\u00f3mo es que llega a las personas que logran pues tener a m\u00e1s de cien mil personas que han fallecido por el consumo de por el consumo de drogas una investigaci\u00f3n de proceso que se hizo mediante la revisi\u00f3n de informes que se tienen desde Estados Unidos indica que hay un secarteles mexicanos que tienen alianzas con carteles de Estados Unidos llamados o conocidos Como dom\u00e9sticos que s\u00ed existen all\u00e1 y con una distribuci\u00f3n En 26 de cincuenta estados de Estados Unidos es decir en m\u00e1s de la mitad que se est\u00e1 teniendo en el territorio estadounidense O sea no llegan de la nada este tipo de drogas al este a estos estados donde pues la gente est\u00e1 consumiendo y est\u00e1 muriendo por consumo principalmente de fentanilo por ejemplo parte de lo que se encontr\u00f3 es que el cartel que m\u00e1s alianzas el mexicano que tiene m\u00e1s alianzas es el de Sinaloa con catorce losetas que bueno como sabemos tuvo auge durante el gobierno de Felipe Calder\u00f3n pues tiene una alianza con seis carteles dom\u00e9sticos conocidos as\u00ed en Estados Unidos pero se encuentra que no hay como tan una organizaci\u00f3n predominante en aquel pa\u00eds Yo quisiera preguntarle para M\u00e9xico como socios en muchos sentidos y como vecinos que hace Estados Unidos para detener la distribuci\u00f3n de las drogas en su territorio m\u00e1s all\u00e1 de lo que siempre expone en torno a planes que tiene para M\u00e9xico dentro de nuestro territorio S\u00ed est\u00e1n trabajando ellos porque es muy grave la situaci\u00f3n del fentanilo en Estados Unidos Y s\u00ed est\u00e1n este actuando de manera responsable pero hace falta m\u00e1s y hace falta atender las causas porque es un problema complejo Porque existe la demanda y es demanda al fentanilo o demanda a cualquier droga que lectura se le puede dar a eso de que hay una sociedad insatisfecha en este caso j\u00f3venes que se sienten solos hay un vac\u00edo no son felices y buscan enfrentar esa desolaci\u00f3n ese vac\u00edo esa infelicidad en el escape con las drogas que va a generar transitoriamente pues una felicidad pero es algo ef\u00edmero es una trampa que lleva a una mayor infelicidad y en este caso Pues a la p\u00e9rdida de la vida entonces si no se hace nada por eso si no se hace nada por eso se complica m\u00e1s Nosotros siempre insistimos es como lo de la migraci\u00f3n no se va a resolver con muros ni militarizando la frontera todo eso que est\u00e1 haciendo el gobernador de Texas es ya no voy a usar la palabra pero No s\u00ed la uso es politiquer\u00eda publicidad es este una actitud demag\u00f3gica chafa que poner esas boyas no en el r\u00edo es este la b\u00fasqueda de votos es un populismo rampl\u00f3n Cu\u00e1ntas estellas van a poner en el r\u00edo eso est\u00e1 como los espectaculares son como espectaculares este eso no es serio En el caso del consumo de la droga es lo mismo O sea no es atender efectos es atender las causas Estados Unidos ha compartido con M\u00e9xico esta informaci\u00f3n en torno a los carteles o bueno en torno a estos grupos de narcotraficantes en esta en aquel pa\u00eds S\u00ed s\u00ed y ellos est\u00e1n haciendo redadas y hace poco este dieron a conocer de que hab\u00edan decomisado cargamentos de fentanilo de Asia y est\u00e1n en eso y hay cooperaci\u00f3n y nosotros ayudamos y vamos a seguir apoyando porque son cuestiones humanitarias en caso de no cambiar este tipo de estrategias para atender el tema como usted menciona de las causas para el consumo de drogas considera que podr\u00eda convertirse en un problema todav\u00eda m\u00e1s grave en Estados Unidos este tipo es un problema muy grave y se est\u00e1n tardando en ir al fondo en atender las causas nosotros y ojal\u00e1 y se interprete bien no tenemos ese problema O sea no tenemos un consumo excesivo de droga incluso los mexicanos que trabajan que viven en Estados Unidos son los de menos consumo en Estados Unidos O sea no hay mexicanos o de origen mexicano este c\u00f3mo consumidores predominantes no existen Entonces por qu\u00e9 Por qu\u00e9 no nos los explicamos tiene que ver con nuestra idiosincrasia Por eso yo siempre defiendo nuestro pasado nuestras culturas lo que heredamos de las grandes civilizaciones mesoamericanas que heredamos los mexicanos qu\u00e9 somos los mexicanos somos compartidos porque traemos una tradici\u00f3n de vida comunitaria qu\u00e9 somos solidarios fraternos nos damos la mano ponle m\u00e1s agua al frijol y alcanza para todos qu\u00e9 otra cosa somos los mexicanos trabajadores muy trabajadores qu\u00e9 otra cosa somos los mexicanos honestos muy honestos Estos son virtudes que tiene nuestro pueblo en M\u00e9xico no hace falta tambi\u00e9n que exista un censo actualizado para saber en realidad C\u00f3mo va pues el consumo de drogas estamos haciendo precisamente una encuesta ahora la secretar\u00eda de salud para ver el aumento en el consumo de las drogas en M\u00e9xico incluido el fentanilo incluido el fentanilo y todas las drogas qu\u00edmicas pero no los fallecidos en M\u00e9xico por sobredosis son muy pocos lo que pasa en Estados Unidos es una pandemia son 100.000 al a\u00f1o y la mayor\u00eda j\u00f3venes Entonces s\u00ed tenemos que seguir ayudando en todo pero no basta con detener el tr\u00e1fico S\u00ed porque parte de lo que se ha observado tambi\u00e9n es que en Estados Unidos pues se acostumbra mucho al tema de hacer un tanto espectacular la detenci\u00f3n es de criminales mexicanos pero no se habla tanto de los que detienen Estados Unidos que son pues estadounidenses har\u00eda falta un cambio en ese sentido tambi\u00e9n para evitar que solamente parezca que M\u00e9xico es el responsable en estas S\u00ed y cambios tambi\u00e9n en manejo de informaci\u00f3n porque aqu\u00ed hemos hablado muchas veces de c\u00f3mo de manera oportunista y politiquera los legisladores o pol\u00edticos de los partidos en Estados Unidos culpan a M\u00e9xico no de un problema que tienen ellos b\u00e1sicamente por la demanda por el consumo Entonces se les hace muy f\u00e1cil decir Este es M\u00e9xico o los migrantes traen la droga y como tambi\u00e9n en Estados Unidos no cantan mal las rancheras los medios de informaci\u00f3n que no lo son sino de manipulaci\u00f3n con honrosas excepciones los grandes diarios nacionales manipulan mucho y es la prensa escrita y es la radio y es la televisi\u00f3n Entonces al ciudadano estadounidense le han hecho creer de que los problemas se originan en M\u00e9xico O tiene que ver con los migrantes pues esto que est\u00e1 haciendo el gobernador de de Texas o el gobernador de Florida eso no es serio Eso no es responsable eso es politiquer\u00eda no estar\u00eda pensando en Mostrar Pues s\u00ed toda esta radiograf\u00eda que se tiene tambi\u00e9n Estados Unidos para que se vea que pues es una situaci\u00f3n que de no ser por esta redes criminales en ambos pa\u00edses pues no llegar\u00eda pues la droga independientemente si de atender las causas un reporte que tenga que ver con el n\u00famero de carteles dom\u00e9sticos que hay en estados es buena la relaci\u00f3n y lo cierto es que el presidente va a ir ha tenido este una actitud respetuosa con nosotros y no queremos este que se vaya a pensar que estamos confront\u00e1ndonos no queremos la cooperaci\u00f3n queremos ayudarnos lo estamos haciendo va a venir de nuevo la se\u00f1ora Elizabeth que es de Casa Blanca asesora para estos temas viene creo que el 20 o 25 de este mes y hay una reuni\u00f3n de parte nuestra quien representa a M\u00e9xico al gobierno de M\u00e9xico es rosa Isela Rodr\u00edguez El se\u00f1or Elizabeth y rosa Isela est\u00e1n trabajando de manera conjunta en eso la expresidente en un asunto tambi\u00e9n que tiene que ver con declaraciones de Felipe Calder\u00f3n desde Espa\u00f1a en una breve entrevista tambi\u00e9n con proceso Bueno pues \u00e9l menciona que lo que ha sucedido con situaciones actuales que tiene que ver con la violencia como lo de Hip\u00f3lito Mora pues es una situaci\u00f3n inaceptable afirma que en su gobierno que el gobierno que m\u00e1s combati\u00f3 la delincuencia fue el suyo y que era con todo el peso de la ley asegura tambi\u00e9n que el actual gobierno es decir el usted da abrazos y los balazos los recibe la poblaci\u00f3n Y bueno pues \u00e9l lo que dice es que en su gobierno no hab\u00eda ese tipo de situaciones qu\u00e9 es lo que usted considera Porque adem\u00e1s \u00e9l tambi\u00e9n est\u00e1 hablando de un tema de una participaci\u00f3n del crimen organizado en las elecciones hacia dos mil veinticuatro que dice se observaron desde dos mil veintiuno No pues eso s\u00ed calienta No nada m\u00e1s que nos este explique Por qu\u00e9 mantuvo Garc\u00eda Luna de secretario de seguridad Nada m\u00e1s eso y ahora que estamos hablando de El \u00e1ngel de la dependencia que se jubil\u00f3 a los cuarenta y tres a\u00f1os y que ha recibido millones de pesos y que ahora es el coordinador del bloque conservador para elaborar el plan de desarrollo de la derecha ahora que estamos hablando de del que est\u00e1 pensionado tan cortados este Con la misma tijera son como personajes con el mismo pensamiento s\u00ed este saben que Felipe Calder\u00f3n lleg\u00f3 a ser director de maniobras y lo primero que hizo fue darse un cr\u00e9dito ah\u00ed para comprar una casa y igual que ocurr\u00eda no le correspond\u00eda porque s\u00ed hab\u00eda esa Este prestaci\u00f3n a los trabajadores de banobra Pero ten\u00edan que tener un tiempo y \u00e9l Llegando llegando As\u00ed es la derecha as\u00ed son los conservadores muy hip\u00f3critas y muy corruptos mucho muy corruptos el problema de gurr\u00eda no solo es lo de su pensi\u00f3n no el problema de gurr\u00eda es que era secretario de hacienda hace 25 a\u00f1os cuando se aprob\u00f3 el fobaproa cu\u00e1ndo aprobaron Convertir las deudas privadas de unos cuantos banqueros y empresarios en deuda p\u00fablica en deuda de todo el pueblo de M\u00e9xico tres billones de pesos ese es el problema de gorr\u00eda y la desverg\u00fcenza y el cinismo y vuelvo a la hipocres\u00eda de este bloque conservador corrupto que ahora lo nombran el coordinador del proyecto para que las cosas cambien en M\u00e9xico porque est\u00e1n muy mal Y estos van a venir de nuevo no a salvarnos pero no escurr\u00eda nada m\u00e1s con Calder\u00f3n son millones de hecho Calder\u00f3n ese que tienen ese pensamiento reaccionario conservador y tienen tambi\u00e9n todo su derecho de manifestarse y de expresarse y son libres y ahora son libres como nunca porque hasta insultan al presidente cuando se hab\u00eda visto eso es que no me encontraste lo de los tres Es que lo que pasa es que Jes\u00fas no quiere que me insulten pero este o que pasemos aqu\u00ed insultos pero es que de veras los pinta como son de cuerpo entero el que me insulta y me mienta la madre as\u00ed como Aguilar cam\u00edn es este se\u00f1or que fue Secretario del trabajo con este Calder\u00f3n o no fue con Calder\u00f3n s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed fue el de aquel de este eh el que desapareci\u00f3 Luis luz y fuerza y tambi\u00e9n esto es para los j\u00f3venes a ver si alg\u00fan d\u00eda sacamos eso porque eso copelas o cuello S\u00ed este pero el Se\u00f1or este me insulta as\u00ed y el otro se\u00f1or este S\u00ed pero muchos pues \u00c1lvarez y casa no este pero descompuesto como un energ\u00fameno tranquil\u00edcense o sea este dec\u00eda Villa no no lo voy a comentar esa deudas no Este pero por cierto vamos a ir a la coyotada a Durango vamos es el martes o el jueves el 20 jueves 20 S\u00ed porque no vamos a la conmemoraci\u00f3n de los Cien a\u00f1os de su asesinato y vamos a ir a la coyotada porque ah\u00ed naci\u00f3 Francisco Villa y este a\u00f1o lo dedicamos a \u00e9l a Francisco Villa El Revolucionario del pueblo Entonces vamos a estar ah\u00ed Durango Perd\u00f3n incluso Calder\u00f3n Bueno lo que mencionaba es que en caso utiliza un poco las palabras Un poco lo que usted ha dicho aqu\u00ed que en caso de la derrota de la candidata de amlo as\u00ed lo dijo obviamente alusi\u00f3n a Claudia sheinbaum cuesti\u00f3n as\u00ed reconocer\u00eda el resultado porque \u00e9l considera que la respuesta l\u00f3gica es que no porque nunca ha reconocido una derrota ni siquiera al interior de su partido son parte de las declaraciones que hace Felipe Calder\u00f3n y que la pregunta que debe de quedar tambi\u00e9n entre la poblaci\u00f3n es Cu\u00e1l ser\u00e1 Entonces el comportamiento del ej\u00e9rcito a ra\u00edz Pues de todo el apoyo que se le ha dado en la actual administraci\u00f3n y si sucede eso en las elecciones es lo que dice no para qu\u00e9 este mejor que conteste Por qu\u00e9 estuvo \u00e9l representando un arco estado y que nos explique sus v\u00ednculos sus enjuagues con Garc\u00eda Luna nada m\u00e1s porque as\u00ed son los conservadores de hip\u00f3crita creen que todos son como ellos exactamente Ese es el pensamiento [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed ma\u00f1ana informamos porque se fue anoche esto no s\u00ed tenemos informaci\u00f3n pero queremos recoger m\u00e1s informaci\u00f3n S\u00ed este son unos parece que estallaron unas bombas namina y le causaron la muerte a cuatro personas seis S\u00ed s\u00ed ma\u00f1ana vamos en vamos a informar hoy mismo ya que tengamos m\u00e1s Pues de las obras que se est\u00e1n llevando a cabo en Jalisco lo del agua de zapotillo a Guadalajara un tren que est\u00e1 construyendo hacia Guadalajara b\u00e1sicamente sobre el fin de semana vamos a estar en Baja California Sur Por cierto el viernes la reuni\u00f3n de gabinete y la conferencia se va a llevar a cabo en La Paz S\u00ed ese mismo d\u00eda voy a estar en la exportadora de sal voy a Guerrero Negro voy tambi\u00e9n a la isla de cedro que es Baja California pero voy a ir a la isla de cedro al d\u00eda siguiente vamos a estar en el Puerto Libertad en Sonora y voy a estar con los eris en la isla del tibur\u00f3n y el domingo vamos a hacer evaluaciones de caminos en Sonora En la sierra y al mismo domingo voy a supervisar el distrito de riego que se est\u00e1 construyendo en los pueblos Yaquis y el acueducto tambi\u00e9n de los pueblos Yaqui y ya me regreso el domingo No s\u00e9 no no es supervisi\u00f3n es que est\u00e1 muy lejos o sea Imag\u00ednese de La Paz a Guerrero Negro Pues s\u00ed deben de ser como unos mil kil\u00f3metros eh quinientos quinientos quinientos y luego de ah\u00ed a cruzamos a a libertad y luego de libertad a tibur\u00f3n ah\u00ed la tibur\u00f3n con los Cedis y mande en La Paz hay problemas all\u00e1 no no bueno no tengo registrado eso de que haya problemas este es la mina no s\u00ed s\u00ed Ojal\u00e1 y se resuelva Ojal\u00e1 y se resuelva porque este si hace falta este la la roca fosf\u00f3rica para los fertilizantes ya es tard\u00edsimo eh Y ya ni hay canciones ni nada ya se termin\u00f3 Ah Por cierto este ya est\u00e1 el \u00e1lbum [M\u00fasica] ya ya est\u00e1 el \u00e1lbum este Ah la compa\u00f1era me presenta esto lo lo Expreso Le ofrezco a ella Este una disculpa porque me est\u00e1 pidiendo que este que intervenir Pero ya voy a hacerlo yo por ella y este llevo un a\u00f1o con y no se ha resuelto nada al contrario ha sido pura omisi\u00f3n de autoridades e impunidad a m\u00ed se me rompieron dos dientes del bruxismo y la ansiedad y \u00faltimamente me agresor se uni\u00f3 al equipo de Ad\u00e1n Augusto es muy extra\u00f1o se va a atender S\u00ed tambi\u00e9n parte de la investigaci\u00f3n ya lo estoy buscando ahorita de verdad quiero trabajar se\u00f1or pero con esa situaci\u00f3n a mi agresor lo hacen un h\u00e9roe a pesar de que viene con usted lo hacen un h\u00e9roe Y de pronto aparece en la campa\u00f1a en la gira de Ad\u00e1n Augusto y para m\u00ed eso me tumba completamente y me un juez Federal me tumb\u00f3 el asunto otra vez as\u00ed por favor s\u00ed te va a atender Rosa Isela S\u00ed tambi\u00e9n S\u00ed con Luis Mar\u00eda y es lo que me entrega se enoja mucho mamacita linda pero coraz\u00f3n se enoja mucho cuando pongo Esto est\u00e1 prohibido Gracias se\u00f1or este pero este no es ustedes lo lo lo piden por eso no me pueden a m\u00ed Este adi\u00f3s adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:14.994433"
}