{
    "video_id": "W8wZDWbbfxg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/W8wZDWbbfxg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBxXMj0TiE_RFAeFcmerSkp9gBKjA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=W8wZDWbbfxg",
    "video_title": "Pr\u00f3xima vacunaci\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8013,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 1300.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1304.86,
            "duration": 32.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1306.89,
            "duration": 30.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1347.44,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1378.74,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1438.65,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1450.59,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1468.35,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "es decir como ayer no hubo",
            "start": 1471.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1475.49,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "se acumularon muchas cosas",
            "start": 1477.99,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y nos llevamos tiempo en la reuni\u00f3n de",
            "start": 1481.9,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1486.1,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 1489.049,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana se re\u00fane el",
            "start": 1491.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad para",
            "start": 1494.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "informarnos de lo que sucede en el pa\u00eds",
            "start": 1500.39,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y en las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 1504.06,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entre todos tomar decisiones pero bueno",
            "start": 1508.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1bamos",
            "start": 1511.75,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1514.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esa es la \u00faltima",
            "start": 1516.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 1521.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque vamos a",
            "start": 1523.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "respetar los d\u00edas",
            "start": 1525.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "semana santa",
            "start": 1529.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y nos vamos a volver a encontrar el",
            "start": 1531.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 1536.32,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 1537.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora vamos como todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 1540.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tratar la",
            "start": 1547.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n vamos a informar sobre el qui\u00e9n",
            "start": 1550.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en las mentiras as\u00ed empezamos",
            "start": 1553.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 1556.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya nos vamos a las preguntas y",
            "start": 1560.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 1563.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "quedaron tres compa\u00f1eras pendientes y",
            "start": 1565.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vamos a darles a ellas",
            "start": 1567.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la palabra y luego",
            "start": 1570.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "abierto adelante",
            "start": 1573.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos estos",
            "start": 1579.69,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "quienes tienen las mentiras de la semana",
            "start": 1582.929,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del 13 de abril de 2022 hoy traemos tres",
            "start": 1585.029,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "notas la primera",
            "start": 1588.779,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "latinos miente falso que 134 millones de",
            "start": 1591.53,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "medicinas caducaron en bodegas the limbs",
            "start": 1596.57,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la plataforma latinos financiada por",
            "start": 1601.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y empresarios ligados a",
            "start": 1604.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas public\u00f3 un reportaje el 7",
            "start": 1607.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de abril titulado",
            "start": 1611.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "medicinas a la basura caducan vacunas y",
            "start": 1613.75,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "f\u00e1rmacos por 18 mil millones de pesos lo",
            "start": 1617.99,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cual es falso en la informaci\u00f3n",
            "start": 1623.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "difundida en el programa que conduce",
            "start": 1626.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "carlos loret de mola y en el que asegura",
            "start": 1628.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que caducaron",
            "start": 1631.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "134 millones de medicamentos en las",
            "start": 1633.31,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "instalaciones del instituto mexicano del",
            "start": 1636.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguro social de los cuales 14 millones",
            "start": 1639.23,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fueron vacunas del esquema b\u00e1sico pues",
            "start": 1643.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n tambi\u00e9n es falsa",
            "start": 1646.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "latinos y loret sumaron mal la",
            "start": 1648.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que les proporcion\u00f3 el link",
            "start": 1652.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de su plataforma de",
            "start": 1654.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "transparencia y multiplicaron por cinco",
            "start": 1657.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "veces los datos",
            "start": 1660.67,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y pues sacaron mal sus conclusiones en",
            "start": 1663.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tres a\u00f1os el link se ha",
            "start": 1667.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "suministrado",
            "start": 1669.77,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "2.715 millones de piezas de medicamentos",
            "start": 1672.4,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de ellas el porcentaje de p\u00e9rdida por",
            "start": 1676.3,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "caducidad es de apenas el 0 punto 76 por",
            "start": 1679.85,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ciento es decir",
            "start": 1685.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "latinos invent\u00f3",
            "start": 1687.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "113 millones de caducidad' las",
            "start": 1690.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caducidades",
            "start": 1694.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inexistentes hay que recordar que en el",
            "start": 1695.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "manejo de insumos y medicamentos",
            "start": 1699.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siempre hay mermas incluso la",
            "start": 1701.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 1704.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "establece que el porcentaje razonable es",
            "start": 1706.15,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "del 1% sobre el total",
            "start": 1710.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el inf est\u00e1 por debajo de ese est\u00e1ndar",
            "start": 1713.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el reportaje calumnia links y busca",
            "start": 1715.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hacer creer que mientras hay gente que",
            "start": 1719.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "necesita atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 1722.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el gobierno permite que se echen a",
            "start": 1725.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "perder las medicinas en las bodegas que",
            "start": 1728.49,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por incapacidad no se distribuyen",
            "start": 1732.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todas estas informaciones",
            "start": 1736.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no son ciertas est\u00e1 falseada la",
            "start": 1739.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de latinos",
            "start": 1742.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aclaramos que incluso en los en los",
            "start": 1744.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contratos de compraventa de los",
            "start": 1747.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "medicamentos e insumos de links hay",
            "start": 1749.71,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mecanismos y cartas de canje que no es",
            "start": 1752.88,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los proveedores se comprometen",
            "start": 1756.909,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "para reponer los productos que llegan a",
            "start": 1759.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "caducar por productos nuevos sin costo",
            "start": 1761.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "adicional para el lynx con esos",
            "start": 1765.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mecanismos se han recuperado productos e",
            "start": 1769.51,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "insumos por",
            "start": 1772.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "254 millones de pesos en tres a\u00f1os",
            "start": 1776.039,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "falta la verdad y act\u00faa con dolo quien",
            "start": 1781.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "asegura que en el links se estaban",
            "start": 1785.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caducando las ten\u00edan y no las",
            "start": 1788.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "distribu\u00edan como se asegura en el",
            "start": 1791.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 1793.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "falso que",
            "start": 1795.26,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "134 millones de medicinas caducaron en",
            "start": 1797.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "bodegas del gobierno pero de este tama\u00f1o",
            "start": 1801.63,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "es el profesionalismo de loret y latinos",
            "start": 1805.64,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "inventan de todo para pegarle al",
            "start": 1811.07,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1815.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1817.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "difunde v\u00eddeo antiguo para causar",
            "start": 1823.2,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n en plena consulta popular",
            "start": 1825.94,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "no le bast\u00f3 al ex presidente vicente fox",
            "start": 1830.79,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "quesada llamar a no votar en la consulta",
            "start": 1834.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de revocaci\u00f3n de mandato tambi\u00e9n",
            "start": 1838.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "difundi\u00f3 informaci\u00f3n falsa sobre la",
            "start": 1841.46,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "jornada del domingo 10 de abril a trav\u00e9s",
            "start": 1845.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de su cuenta oficial luego difundi\u00f3 un",
            "start": 1848.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo falso para denunciar supuestas",
            "start": 1851.13,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "irregularidades",
            "start": 1854.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo que comparti\u00f3 foxx de la",
            "start": 1856.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consulta es del a\u00f1o pasado sobre el",
            "start": 1859.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "juicio expresidentes la urna dice",
            "start": 1861.88,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "consulta popular y es de 2021 diversos",
            "start": 1864.76,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "usuarios de redes sociales e increparon",
            "start": 1868.809,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "al ex presidente por difundir v\u00eddeos",
            "start": 1871.929,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "falsos",
            "start": 1874.48,
            "duration": 1.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1874.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero ya es su costumbre hacerlo",
            "start": 1876.179,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1881.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa sobre un supuesto por",
            "start": 1884.99,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "supuesto accidente en el aire",
            "start": 1888.45,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "el d\u00eda jueves 7 de abril diversos",
            "start": 1891.309,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "usuarios difundieron un supuesto",
            "start": 1894.639,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "accidente en el aeropuerto",
            "start": 1897.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1899.909,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "la fotograf\u00eda mostraba un avi\u00f3n de carga",
            "start": 1903.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la empresa dhl que se hab\u00eda partido",
            "start": 1906.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en dos supuestamente por un problema de",
            "start": 1911.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "log\u00edstica",
            "start": 1914.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las especulaciones se",
            "start": 1916.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comprob\u00f3 que el accidente ocurri\u00f3 hace",
            "start": 1919.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tiempo pero no hay mil aifa sino en el",
            "start": 1922.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aeropuerto de san jos\u00e9 en costa rica",
            "start": 1925.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n de carga de dhl es la",
            "start": 1928.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se parti\u00f3 por la mitad al",
            "start": 1932.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salirse de la pista de aterrizaje en el",
            "start": 1934.84,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional juan santamar\u00eda",
            "start": 1937.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de san jos\u00e9 de costa rica los dos",
            "start": 1939.309,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tripulantes salieron ilesos las",
            "start": 1943.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "autoridades explicaron que el avi\u00f3n",
            "start": 1946.779,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "hab\u00eda despegado rumbo a guatemala pero",
            "start": 1949.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando se hab\u00eda alejado unas 36 millas",
            "start": 1952.51,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "es decir 56 kil\u00f3metros solicit\u00f3 permiso",
            "start": 1955.659,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "para regresar luego de detectar una",
            "start": 1959.679,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "falla en el sistema",
            "start": 1963.97,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico",
            "start": 1965.909,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy es cu\u00e1nto",
            "start": 1967.929,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias gracias",
            "start": 1970.869,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 1972.759,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 1978.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos esperando que",
            "start": 1981.42,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "loret de mola",
            "start": 1985.21,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 1987.95,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "sobre el departamento en eeuu sobre \u00e9l",
            "start": 1990.11,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "departamento que adquiri\u00f3 en 24 millones",
            "start": 1998.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2001.83,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 2004.7,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 2008.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del terreno y la mansi\u00f3n",
            "start": 2010.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de valle de bravo",
            "start": 2013.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en casi 4 hect\u00e1reas",
            "start": 2017.23,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 2024.28,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 2025.86,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sin meternos en los 12 departamentos",
            "start": 2028.509,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 2034.22,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "su esposa",
            "start": 2036.0,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sus familiares",
            "start": 2038.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solo lo que corresponde a \u00e9l",
            "start": 2040.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esos tres bienes",
            "start": 2045.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2048.04,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2049.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se estima valen m\u00e1s de 200",
            "start": 2051.919,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2056.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo dinero",
            "start": 2060.32,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y esto por qu\u00e9",
            "start": 2064.419,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2070.589,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "reportajes como el que acabamos de",
            "start": 2072.079,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2077.35,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "acerca de la caducidad de medicamentos",
            "start": 2078.98,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y los hace porque",
            "start": 2085.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "recibe",
            "start": 2087.619,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2089.27,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de empresas que antes distribu\u00edan",
            "start": 2091.629,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2096.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y le vend\u00edan medicamentos al gobierno",
            "start": 2099.22,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2103.68,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "era uno de los principales",
            "start": 2107.01,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 2109.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una fuente de corrupci\u00f3n",
            "start": 2114.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2119.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estructurada manejada por pol\u00edticos y",
            "start": 2120.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2125.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 2126.85,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "importante que la vida p\u00fablica sea cada",
            "start": 2129.85,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s p\u00fablica no es el hecho de que",
            "start": 2132.38,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "sea periodista es que se trata de",
            "start": 2135.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 2142.069,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2144.18,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de operaciones econ\u00f3micas",
            "start": 2145.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2149.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "afectaban",
            "start": 2151.17,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica el presupuesto que",
            "start": 2153.13,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo",
            "start": 2156.519,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 2158.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "robos",
            "start": 2160.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 2163.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y entonces es por eso",
            "start": 2166.33,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tenemos que saber sobre esas riquezas",
            "start": 2168.64,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "explicables en spirit quieren",
            "start": 2173.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inexplicables",
            "start": 2176.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este que se dan",
            "start": 2179.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 2182.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vamos a seguir esperando sobre",
            "start": 2186.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el informe sobre",
            "start": 2191.19,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "este asunto porque adem\u00e1s en el caso de",
            "start": 2196.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "el valle de bravo",
            "start": 2201.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "era un bosque",
            "start": 2205.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que lo talaron",
            "start": 2209.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 2216.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "haciendo referencia a",
            "start": 2218.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "36.000",
            "start": 2221.89,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "metros cuadrados",
            "start": 2224.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2229.08,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "bastante casi cuatro hect\u00e1reas",
            "start": 2231.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a seguir esperando que se hable",
            "start": 2239.67,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "sobre este tema no lo vamos a dejar",
            "start": 2244.589,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 2248.89,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "dejar de insistir en esto porque",
            "start": 2251.43,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ya basta",
            "start": 2255.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no solo hay corrupci\u00f3n sino",
            "start": 2260.92,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "es mucho el cinismo",
            "start": 2264.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2268.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se hace en reportajes de estos",
            "start": 2269.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mintiendo",
            "start": 2275.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que caducan las medicinas",
            "start": 2279.589,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "quienes hacen estos reportajes no tienen",
            "start": 2286.18,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 2289.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los hacen porque les pagan porque",
            "start": 2293.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "reciben dinero",
            "start": 2297.91,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para mantener",
            "start": 2300.78,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 2303.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "e injusticias de privilegios que es lo",
            "start": 2307.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que estamos nosotros combatiendo con la",
            "start": 2311.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2314.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero hablar",
            "start": 2317.519,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "y expresar mi p\u00e9same",
            "start": 2320.43,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "porque falleci\u00f3",
            "start": 2325.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 2329.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y descarga",
            "start": 2331.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rogerio azc\u00e1rraga",
            "start": 2334.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de la radio",
            "start": 2337.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de radiof\u00f3rmula",
            "start": 2339.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo conoc\u00ed",
            "start": 2342.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2344.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hace varios a\u00f1os y me consta de que",
            "start": 2346.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estaba ah\u00ed siempre",
            "start": 2351.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 2354.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las estaciones de radio de esta cadena",
            "start": 2358.07,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula le env\u00edo un abrazo a jaime",
            "start": 2362.2,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "su hijo que es el encargado porque ya",
            "start": 2368.04,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "nos rogelio ya estaba retirado",
            "start": 2373.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y jaime s",
            "start": 2378.319,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y su cargo",
            "start": 2382.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2384.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administrar de",
            "start": 2385.84,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "manejar",
            "start": 2389.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la cadena",
            "start": 2391.069,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula",
            "start": 2393.18,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y a sus hermanas",
            "start": 2395.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lorenza y andrea les mando un abrazo y a",
            "start": 2399.81,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "toda su familia",
            "start": 2403.8,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s sus amigos",
            "start": 2406.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "recordando aqu\u00ed",
            "start": 2410.41,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y el don rogelio bueno",
            "start": 2412.74,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "vamos a las preguntas qued\u00f3 pendiente",
            "start": 2416.66,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "shaila",
            "start": 2422.589,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 2425.73,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "guerrero y erick a",
            "start": 2427.85,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "fue mi",
            "start": 2431.83,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces vamos con baile",
            "start": 2433.4,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "presidente shaila racial corresponsal",
            "start": 2436.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del grupo hill y el imparcial de sonora",
            "start": 2439.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la cr\u00f3nica de mexicalli frontera de",
            "start": 2441.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tijuana presidente el lunes al concluir",
            "start": 2443.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n que tuvo con los gobernadores",
            "start": 2445.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds el gobernador de hidalgo omar",
            "start": 2448.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fayad le revel\u00f3 que m\u00e9xico ya compr\u00f3 a",
            "start": 2450.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del mecanismo k\u00f3vacs la vacuna",
            "start": 2454.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pedi\u00e1trica fighter para vacunar a",
            "start": 2457.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "menores de 15 a\u00f1os en este sentido de",
            "start": 2460.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si cu\u00e1ntas dosis",
            "start": 2462.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "bueno si esto es as\u00ed y cu\u00e1ntas dosis se",
            "start": 2466.19,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "compraron cu\u00e1ntas veces esperar\u00edan para",
            "start": 2469.97,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de esta vacuna pedi\u00e1trica y si se",
            "start": 2472.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "va a vacunar a partir de los 5 a\u00f1os en",
            "start": 2476.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adelante a los ni\u00f1os a cu\u00e1l ser\u00e1 el el",
            "start": 2479.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rango de edad a partir de cu\u00e1ndo",
            "start": 2481.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "iniciar\u00eda",
            "start": 2484.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta vacunaci\u00f3n para los ni\u00f1os y cu\u00e1nto",
            "start": 2486.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se invirti\u00f3",
            "start": 2490.11,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "si es lo que dijimos es que tenemos",
            "start": 2491.69,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2497.349,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suficientes y vamos a aplicar vacunas de",
            "start": 2501.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "refuerzo porque todav\u00eda",
            "start": 2506.56,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "faltan",
            "start": 2509.21,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "pues muchos",
            "start": 2511.269,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mexicanos mujeres y hombres que no",
            "start": 2515.069,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "tienen la vacuna de refuerzo",
            "start": 2518.39,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2520.66,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2523.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el gobierno federal los gobiernos",
            "start": 2525.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estatales los gobiernos municipales",
            "start": 2527.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todos vamos",
            "start": 2529.64,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "e intensificar la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2533.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya ayer",
            "start": 2536.01,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "logramos de nuevo levantar",
            "start": 2540.75,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de vacunas aplicadas es eso",
            "start": 2545.45,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "estaba bajando",
            "start": 2549.56,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la idea es reactivar el plan de",
            "start": 2553.339,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n todo este mes de abril para",
            "start": 2557.69,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y terminar",
            "start": 2562.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de vacunar a los",
            "start": 2564.81,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y adultos",
            "start": 2568.839,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los que pueden recibir cualquier vacuna",
            "start": 2571.94,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de vacuna ese fue el",
            "start": 2576.44,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "acuerdo creo que ayer no s\u00e9 si est\u00e1",
            "start": 2581.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2586.37,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ya volvi\u00f3 a subir porque est\u00e1bamos ya",
            "start": 2589.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "100.000 en promedio 120 mil y ya ayer",
            "start": 2596.049,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "fueron 442 mil vacunas de refuerzo",
            "start": 2601.839,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "aplicadas y as\u00ed hasta terminar del mes",
            "start": 2605.559,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "si pensamos que vamos a",
            "start": 2609.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "para concluir",
            "start": 2611.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y ya van a quedar vacunas",
            "start": 2613.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces esa lucha",
            "start": 2617.21,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y en hospitales",
            "start": 2619.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para los que asistan voluntariamente",
            "start": 2622.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 2625.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el plan de vacunaci\u00f3n nacional concluye",
            "start": 2627.23,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a finales de este mes y por eso nos",
            "start": 2630.77,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reunimos para",
            "start": 2634.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que en estos d\u00edas s\u00e9",
            "start": 2637.17,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vacune",
            "start": 2640.839,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mucha gente tambi\u00e9n se habl\u00f3",
            "start": 2644.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2648.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2650.36,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pagado por adelantado",
            "start": 2653.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "un lote de vacunas",
            "start": 2658.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del mecanismo",
            "start": 2660.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs",
            "start": 2663.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de la onu",
            "start": 2664.61,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y estamos solicitando",
            "start": 2666.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 2668.64,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "manden vacunas para los ni\u00f1os",
            "start": 2671.91,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "porque no se pueden usar",
            "start": 2675.89,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "de estas vacunas que tenemos o si no son",
            "start": 2681.13,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "de algunas marcas autorizadas",
            "start": 2686.859,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "entonces queremos que lo que nos deben",
            "start": 2690.599,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "porque les pagamos por adelantado",
            "start": 2694.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no los entreguen con vacunas para los",
            "start": 2698.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os para empezar la vacunaci\u00f3n con los",
            "start": 2701.85,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con las vacunas",
            "start": 2705.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "adecuadas",
            "start": 2708.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que tratamos ya en",
            "start": 2709.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas vamos a saber sobre la",
            "start": 2713.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "respuesta de k\u00f3vacs show de estas",
            "start": 2717.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vacunas presidente cu\u00e1ntas dosis",
            "start": 2721.52,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estar\u00edan esperando para los ni\u00f1os y ya",
            "start": 2723.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto muy importante a partir de qu\u00e9 edad",
            "start": 2726.349,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de cinco a\u00f1os como en eeuu o car\u00e1cter ya",
            "start": 2727.88,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "es para todos los ni\u00f1os que deban",
            "start": 2730.67,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vacunarse que est\u00e9 ah\u00ed autorizado por la",
            "start": 2735.109,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud con la",
            "start": 2739.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacuna correspondiente ser\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2741.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "universal para todos",
            "start": 2744.65,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1n vacunando en ni\u00f1os",
            "start": 2748.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2752.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "enfermedades o con",
            "start": 2754.859,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "capacidades diferentes",
            "start": 2757.14,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eso lo estamos haciendo pero ni\u00f1os que",
            "start": 2760.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 2764.619,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de enfermedad tambi\u00e9n van a",
            "start": 2766.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ser vacunados",
            "start": 2768.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de acuerdo a el protocolo de la reacci\u00f3n",
            "start": 2770.87,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mundial de la salud no queremos salir ya",
            "start": 2774.89,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "con todos los mayores para cerrar nada",
            "start": 2778.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esta pregunta ser\u00eda a partir de",
            "start": 2783.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno a abrirse termina ya la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2784.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "generales ser\u00eda partir de abril abrir",
            "start": 2787.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cerramos",
            "start": 2790.4,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "si abrimos campa\u00f1a va a ser con los",
            "start": 2792.82,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 2796.93,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "perfecto presidente muchas gracias en",
            "start": 2798.619,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta f\u00edjese que en",
            "start": 2801.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tijuana se siguen llegando emigrantes de",
            "start": 2803.329,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ucrania y de rusia ahorita est\u00e1n en un",
            "start": 2806.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "albergue se est\u00e1n concentrando en",
            "start": 2809.48,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tijuana preguntarle a cu\u00e1ntos migrantes",
            "start": 2811.49,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s especies esperan all\u00ed en la frontera",
            "start": 2814.309,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de tijuana de rusia y de ucrania y si",
            "start": 2817.369,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eeuu est\u00e1 en contacto con m\u00e9xico",
            "start": 2820.549,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atendiendo este pues este fen\u00f3meno de la",
            "start": 2822.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "llegada de inmigrantes ucranianos y de",
            "start": 2826.789,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "rusia y tambi\u00e9n ya para por \u00faltimo",
            "start": 2829.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya conoce cuando tomar\u00e1",
            "start": 2832.539,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n la ex gobernadora claudia",
            "start": 2835.22,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "p\u00e1vlovich",
            "start": 2837.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del consulado en barcelona y qu\u00e9 opinas",
            "start": 2837.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sobre la expulsi\u00f3n del ex gobernador",
            "start": 2842.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "quirino ordaz es por aceptar la embajada",
            "start": 2843.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a del pri no que lo expulsaron",
            "start": 2845.93,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo presidente gracias",
            "start": 2848.45,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "bueno este sobre los migrantes",
            "start": 2850.93,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "refugiados ucrania de rusia",
            "start": 2855.599,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 2859.83,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2862.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 2864.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 2869.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2870.73,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "refugio en nuestro pa\u00eds mientras hacen",
            "start": 2875.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sus tr\u00e1mites para ir a eeuu",
            "start": 2879.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 2882.22,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "puede informarles sobre cu\u00e1ntos son",
            "start": 2884.39,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n y c\u00f3mo van los tr\u00e1mites que",
            "start": 2887.69,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo con el departamento de",
            "start": 2893.15,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estado de los eeuu pero si hay",
            "start": 2897.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "refugiados de ucrania y tambi\u00e9n de rusia",
            "start": 2901.75,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds en la frontera",
            "start": 2905.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tu otra pregunta fue sobre",
            "start": 2910.789,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2915.43,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ya el secretario de relaciones",
            "start": 2918.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "exteriores tiene",
            "start": 2920.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instrucciones se est\u00e1 viendo lo de la ex",
            "start": 2922.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2926.24,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich para ir a representar",
            "start": 2927.79,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "al consulado de barcelona y tambi\u00e9n ya",
            "start": 2931.89,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2937.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a' quirino ordaz",
            "start": 2938.99,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es el embajador de m\u00e9xico en espa\u00f1a est\u00e1",
            "start": 2943.869,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2948.009,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presentar sus cartas credenciales",
            "start": 2948.869,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "ya platiqu\u00e9 con \u00e9l antes de",
            "start": 2952.109,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "su salida",
            "start": 2956.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "conversamos",
            "start": 2961.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2964.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para empezar a trabajar ya est\u00e1 en",
            "start": 2966.67,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a esa es la informaci\u00f3n que te",
            "start": 2971.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "del ex gobernador para ver afectada la",
            "start": 2975.49,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "escucha pues no me meto creo que",
            "start": 2978.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2984.849,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "de exceso un desprop\u00f3sito porque pues no",
            "start": 2987.53,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "va a representar a un partido",
            "start": 2992.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 2996.31,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico y el gobierno de",
            "start": 2998.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3001.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces todos los",
            "start": 3002.56,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "mexicanos independientemente",
            "start": 3004.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del partido",
            "start": 3007.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "al que se",
            "start": 3010.14,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pertenece",
            "start": 3011.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pues deber\u00edamos de",
            "start": 3013.85,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y sentirnos orgullosos y todos",
            "start": 3017.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y aceptar",
            "start": 3021.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de que un mexicano va a representar a",
            "start": 3024.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3028.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si se trata de un militante",
            "start": 3030.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "partidista y todav\u00eda m\u00e1s si se trata de",
            "start": 3034.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un ex gobernador",
            "start": 3038.79,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que va a representar a m\u00e9xico",
            "start": 3041.829,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3045.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3049.6,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "actuando los partidos",
            "start": 3051.579,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de acuerdo a sus pol\u00edticas",
            "start": 3056.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "trayendo en sus c\u00e1lculos",
            "start": 3064.059,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3067.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que pienso no les ayuda",
            "start": 3070.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3074.18,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "por encima de todo est\u00e1 la libertad",
            "start": 3075.859,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "es algo parecido",
            "start": 3080.91,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la orden",
            "start": 3085.45,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pues bien ni siquiera",
            "start": 3088.349,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "fuego",
            "start": 3090.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n en una orden as\u00ed",
            "start": 3093.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tajante categ\u00f3rica",
            "start": 3096.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "todos a votar en contra",
            "start": 3098.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la iniciativa de reforma",
            "start": 3101.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3104.3,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 3107.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "si los",
            "start": 3109.71,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "diputados son representantes del pueblo",
            "start": 3111.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no son representantes de partido",
            "start": 3115.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuidado de las formas",
            "start": 3125.47,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3131.12,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tampoco del fondo",
            "start": 3133.06,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3139.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cada quien que asuma su responsabilidad",
            "start": 3142.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no puedo yo ser \u00e9ste",
            "start": 3149.95,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "asesor",
            "start": 3152.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consejero",
            "start": 3154.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero tienen expertos",
            "start": 3158.02,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 3161.609,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 3166.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 3168.869,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que es tan com\u00fan los buscados",
            "start": 3170.9,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a\u00fan no vi la 2 y eso me ayuda",
            "start": 3177.809,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "porque no se piensa",
            "start": 3184.049,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3187.859,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "se desate es con tranquilidad",
            "start": 3190.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3197.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es pura pasi\u00f3n en el mejor de los casos",
            "start": 3199.99,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "el peor de los casos por odio",
            "start": 3205.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y eso conduce pues a cometer errores la",
            "start": 3210.609,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es",
            "start": 3214.869,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un noble oficio",
            "start": 3217.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "he llegado a decir",
            "start": 3221.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el arte y la ciencia",
            "start": 3223.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de gobernar",
            "start": 3226.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n de pol\u00edtica que m\u00e1s me",
            "start": 3232.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 3235.02,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es la que",
            "start": 3236.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sostiene",
            "start": 3241.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3245.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 3247.43,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3248.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es hacer historia",
            "start": 3250.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esa es la que m\u00e1s",
            "start": 3255.569,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "me clase porque hay muchas definiciones",
            "start": 3258.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar la",
            "start": 3260.239,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 3263.809,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es optar entre",
            "start": 3265.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inconvenientes hay muchas definiciones",
            "start": 3267.72,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 3270.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es el arte la ciencia de gobernar",
            "start": 3273.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero la que m\u00e1s me gusta es la pol\u00edtica",
            "start": 3278.01,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "es a ser historia",
            "start": 3284.349,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor transformar",
            "start": 3287.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "eso es hacer pol\u00edtica",
            "start": 3292.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "hagan sus preguntas y entonces claudia",
            "start": 3297.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas quisiera preguntarle su",
            "start": 3306.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre",
            "start": 3309.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "si tienen detectada ya esta falla del",
            "start": 3312.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programa de tandas de bienestar porque",
            "start": 3315.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el 83 por ciento de los mexicanos que",
            "start": 3317.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solicitaron este apoyo no han logrado",
            "start": 3319.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pagarlo total o parcialmente qu\u00e9 va a",
            "start": 3321.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pasar con esos m\u00e1s de 3400 millones que",
            "start": 3324.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que no se han recibido de nuevo que no",
            "start": 3327.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "han sido pagados por las personas que",
            "start": 3331.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "recibieron este apoyo",
            "start": 3333.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "disculpa no",
            "start": 3336.059,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "si el programa de tandas para el",
            "start": 3338.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienestar que se implement\u00f3 para apoyar",
            "start": 3340.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a las personas en la pandemia tiene",
            "start": 3344.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente una cartera vencida muy",
            "start": 3346.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "elevada m\u00e1s del 67 por ciento no han",
            "start": 3349.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pagado nada de lo que solicitar\u00e1n en su",
            "start": 3351.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "totalidad y 16% han hecho pagos",
            "start": 3353.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "parciales en total ser\u00edan s\u00f3lo de los",
            "start": 3356.11,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del 67 por ciento 3 m\u00e1s de 3 mil 400",
            "start": 3359.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "millones de pesos que no han regresado",
            "start": 3363.52,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "al erario",
            "start": 3365.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "si hay este",
            "start": 3366.789,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pues se demora en el pago es entendible",
            "start": 3370.04,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3374.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos apoyos se entregaron",
            "start": 3379.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3383.22,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la pandemia",
            "start": 3385.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3390.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "provocado pues el cierre de comercios de",
            "start": 3391.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os negocios",
            "start": 3395.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cuando se nos cay\u00f3 por completo a la",
            "start": 3399.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y estos",
            "start": 3402.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os",
            "start": 3405.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "comercios negocios que ten\u00edan inscritos",
            "start": 3408.17,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "trabajadores en el seguro social",
            "start": 3412.78,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pocos trabajadores pues estaban",
            "start": 3416.049,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "resistiendo",
            "start": 3419.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y por eso se les dio",
            "start": 3420.829,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "el apoyo los cr\u00e9ditos algunos",
            "start": 3424.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pues salieron adelante y otros no",
            "start": 3431.99,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pudieron m\u00e1s",
            "start": 3437.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "la crisis entonces s\u00ed estamos viendo",
            "start": 3440.39,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos han estado pagando sus",
            "start": 3443.98,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 3449.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y cuantos",
            "start": 3451.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tienen demoras",
            "start": 3453.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en el pago",
            "start": 3456.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero no descartamos de qu\u00e9",
            "start": 3458.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se recuperen estos cr\u00e9ditos no es que",
            "start": 3461.809,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "vaya a ser fondo perdido todav\u00eda no",
            "start": 3466.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "podemos hablar de eso son cr\u00e9ditos de 25",
            "start": 3468.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 3472.339,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "por negocios",
            "start": 3475.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se dieron a tasas de inter\u00e9s",
            "start": 3477.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muy bajas",
            "start": 3480.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de 4",
            "start": 3482.4,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 3484.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 3487.03,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tengo un recuerdo a pagar en tres a\u00f1os",
            "start": 3488.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya que apenas",
            "start": 3494.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lleva un a\u00f1o",
            "start": 3496.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3499.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "iban a ir pagando mes con mes abonando",
            "start": 3501.809,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es ayudarlos y vamos a",
            "start": 3506.19,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "esperar a que est\u00e9 m\u00e1s adelante se haga",
            "start": 3511.089,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "un corte de cuantos van",
            "start": 3515.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y terminar de pagar o se va a emparejar",
            "start": 3521.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "yo los exhorto a eso",
            "start": 3524.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entiendo su situaci\u00f3n",
            "start": 3527.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tan dif\u00edcil",
            "start": 3530.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero tenemos que tener confianza en la",
            "start": 3532.29,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3536.35,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "considerar que el programa fracas\u00f3 por",
            "start": 3537.49,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el bajo nivel de devoluci\u00f3n no",
            "start": 3539.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3541.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico es un pueblo honesto",
            "start": 3543.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza",
            "start": 3546.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3548.42,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es la honestidad de su pueblo",
            "start": 3551.05,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3557.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no es por nada",
            "start": 3560.539,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3563.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la gente que recibe un peque\u00f1o cr\u00e9dito",
            "start": 3565.41,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una tanda",
            "start": 3568.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cumple m\u00e1s",
            "start": 3571.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que los de mero arriba",
            "start": 3573.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3578.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y nosotros lo que hicimos fue apoyar de",
            "start": 3579.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "abajo hacia arriba",
            "start": 3583.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque fue a prueba por ejemplo de",
            "start": 3587.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "apoyar a los de arriba",
            "start": 3591.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 3593.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 3599.19,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "quebrados",
            "start": 3600.589,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "con banqueros ricos",
            "start": 3603.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quebraron los blancos",
            "start": 3607.759,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3611.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los banqueros",
            "start": 3613.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "enriquecieron m\u00e1s",
            "start": 3620.82,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "dec\u00eda cane es que un buen banquero",
            "start": 3624.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es aquel",
            "start": 3629.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 3632.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estoy frente a una crisis econ\u00f3mica",
            "start": 3635.53,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 3638.23,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3640.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todos pierden",
            "start": 3641.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n \u00e9l",
            "start": 3646.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "fracasa",
            "start": 3650.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3653.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quiebra",
            "start": 3656.93,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "eso dec\u00eda kates",
            "start": 3659.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3666.18,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es el que",
            "start": 3667.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 3669.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resulta que",
            "start": 3674.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sale m\u00e1s rico",
            "start": 3676.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3680.59,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "antes de c\u00f3mo estaba antes de la crisis",
            "start": 3684.2,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "eso pas\u00f3 mucho m\u00e9xico",
            "start": 3688.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo eso abro",
            "start": 3691.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces eso no sucede abajo",
            "start": 3696.549,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "la gente ayuda abonando",
            "start": 3700.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3705.45,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "muy honesta",
            "start": 3706.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3711.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una tradici\u00f3n que viene de lejos de",
            "start": 3713.91,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 3717.18,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el",
            "start": 3721.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la sabidur\u00eda del pueblo se r\u00eden y se",
            "start": 3723.71,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "burlan cuando hablo del pueblo bueno",
            "start": 3728.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues es eso",
            "start": 3730.849,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 3734.609,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3737.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "practica el as el bien sin mirar a quien",
            "start": 3739.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "todo eso que se puede transmitiendo de",
            "start": 3744.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n",
            "start": 3748.01,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la honestidad",
            "start": 3751.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se burlan por ejemplo de que dije",
            "start": 3755.53,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos y puedo demostrar",
            "start": 3760.81,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "que con los balazos no se resuelven los",
            "start": 3766.55,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 3768.8,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que el mal no se puede enfrentar con el",
            "start": 3770.2,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 3773.23,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "del mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 3774.47,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3777.05,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "pero son concepciones",
            "start": 3778.42,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 3781.119,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera preguntarle sobre el",
            "start": 3784.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "caso los o ya qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene",
            "start": 3786.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sobre el acuerdo de reparaci\u00f3n si ya hay",
            "start": 3788.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "alg\u00fan nuevo monto que est\u00e9 en la",
            "start": 3793.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "expectativa de pemex para lograr un",
            "start": 3795.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acuerdo en el caso de odebrecht pues",
            "start": 3797.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e9 revisando",
            "start": 3799.95,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3803.81,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3806.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se solicit\u00f3 informaci\u00f3n",
            "start": 3807.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y yo creo que lo que estaban",
            "start": 3810.64,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "considerando",
            "start": 3812.44,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "como da\u00f1o",
            "start": 3814.789,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "era lo de odebrecht",
            "start": 3819.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que supuestamente",
            "start": 3822.289,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "deber\u00e9is",
            "start": 3824.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "le dio al se\u00f1or",
            "start": 3826.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo soy",
            "start": 3829.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y por eso se hablaba de 10 millones",
            "start": 3831.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 3835.29,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3837.54,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que di es que se revise",
            "start": 3839.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3845.77,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sobre da\u00f1os patrimoniales",
            "start": 3847.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que existen",
            "start": 3851.75,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que no se hagan las cosas a la ligera",
            "start": 3854.13,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo del se\u00f1or ancira",
            "start": 3859.89,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 con una auditor\u00eda",
            "start": 3865.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda vendido",
            "start": 3871.759,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la planta",
            "start": 3874.94,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con un sobre precio de 200 millones de",
            "start": 3876.91,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 3882.07,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero existe",
            "start": 3883.62,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda del documento oficial",
            "start": 3886.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3889.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la naci\u00f3n de la",
            "start": 3892.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n entonces",
            "start": 3896.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eso es un documento vale",
            "start": 3898.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que sirvi\u00f3 para",
            "start": 3902.63,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y plantearle",
            "start": 3905.5,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda reparar el da\u00f1o y eso le",
            "start": 3907.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ayudaba en su proceso",
            "start": 3911.039,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y \u00e9l acept\u00f3",
            "start": 3913.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y por cierto est\u00e1 pagando",
            "start": 3915.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya entreg\u00f3 50 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3920.33,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 pagando",
            "start": 3924.82,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mensualmente",
            "start": 3927.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno que lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 3929.73,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda pagado los 50 millones y ya",
            "start": 3932.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estaba hablando",
            "start": 3936.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 3939.02,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y malos consejos seguramente de sus",
            "start": 3941.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "abogados de que ya no iba a pagar nada",
            "start": 3944.109,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "y cambi\u00f3 de parecer",
            "start": 3948.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y eso es bueno porque si se repara el",
            "start": 3952.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "da\u00f1o \u00e9l",
            "start": 3955.77,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "bate en \u00e9l",
            "start": 3958.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pues posibilidades de",
            "start": 3960.04,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "enfrentar sus asuntos legales",
            "start": 3964.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el detalle de cu\u00e1nto estar\u00eda pidiendo",
            "start": 3969.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pemex para",
            "start": 3970.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "todav\u00eda una valoraci\u00f3n porque este es",
            "start": 3972.57,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "una especie de auditor\u00eda",
            "start": 3977.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sobre el posible da\u00f1o patrimonial",
            "start": 3981.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "si llegan a un acuerdo en los eso por un",
            "start": 3983.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 3987.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y lo segundo",
            "start": 3989.18,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3992.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de que informe",
            "start": 3993.609,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo se utiliz\u00f3 el dinero",
            "start": 3997.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque en su declaraci\u00f3n y por eso se le",
            "start": 4002.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "dio el car\u00e1cter de testigo protegido o",
            "start": 4007.109,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "el equivalente",
            "start": 4010.77,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de que el dinero",
            "start": 4013.06,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que sali\u00f3 de odebrecht y de otras",
            "start": 4016.079,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fuentes",
            "start": 4019.95,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "se le entreg\u00f3 a legisladores del pan",
            "start": 4023.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para que aprobaran la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4031.869,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "lo que pasa que de eso no se habla",
            "start": 4035.759,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pero entonces \u00e9l tiene",
            "start": 4043.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 probar eso",
            "start": 4046.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda tiene que actuar",
            "start": 4050.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4056.12,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por eso le dieron",
            "start": 4059.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el car\u00e1cter",
            "start": 4064.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de testigo protegido",
            "start": 4066.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "un tratamiento",
            "start": 4075.33,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de especial vamos a decir",
            "start": 4077.95,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4081.31,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es importante que sea clara",
            "start": 4083.579,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "sobre estos sobornos",
            "start": 4087.589,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4092.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas",
            "start": 4094.83,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 4097.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no tienen por ah\u00ed la",
            "start": 4101.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "escena",
            "start": 4104.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 4107.3,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "le llaman cabildero",
            "start": 4110.12,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un intermediario",
            "start": 4115.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "una especie de coyote",
            "start": 4119.39,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este de empresa",
            "start": 4124.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de empresas extranjeras que no quieren",
            "start": 4127.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 4131.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "constitucional que estamos proponiendo",
            "start": 4134.52,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "en materia el\u00e9ctrica",
            "start": 4136.56,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "de manera descarada",
            "start": 4141.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3",
            "start": 4144.69,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4147.819,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la sede",
            "start": 4150.42,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de los diputados",
            "start": 4153.41,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "y se sent\u00f3 una curul",
            "start": 4155.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con un portafolio",
            "start": 4159.739,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "no estoy diciendo que el portafolio",
            "start": 4162.25,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "llevaba",
            "start": 4163.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dinero eso no me corresponde a m\u00ed",
            "start": 4165.67,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 hace",
            "start": 4168.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y est\u00e9 sentado junto a una diputada",
            "start": 4172.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y se demostr\u00f3",
            "start": 4184.19,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or es italiano",
            "start": 4187.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y que trabaja para una empresa",
            "start": 4192.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 4196.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que tiene negocios",
            "start": 4200.699,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "en la industria el\u00e9ctrica del pa\u00eds",
            "start": 4203.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4207.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "una empresa extranjera",
            "start": 4210.59,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "por eso va a ser muy importante lo del",
            "start": 4217.31,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 4220.88,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a votar",
            "start": 4223.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4224.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los representantes populares",
            "start": 4227.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4235.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estas son las presiones",
            "start": 4238.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "fuertes presiones y hasta ca\u00f1onazos como",
            "start": 4244.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 4247.94,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n residentes y les est\u00e1n",
            "start": 4250.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ofreciendo entreg\u00e1ndoles dinero a los",
            "start": 4253.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "legisladores no pero s\u00ed",
            "start": 4254.98,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ya lo hicieron con la reforma",
            "start": 4258.67,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "y energ\u00e9tica",
            "start": 4262.05,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "se ha demostrado lo declar\u00f3 lo soy",
            "start": 4265.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces en el caso del oso ya la",
            "start": 4269.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reparen el da\u00f1o tambi\u00e9n es eso x 9 no",
            "start": 4271.14,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son las dos cosas",
            "start": 4275.13,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n del da\u00f1o y",
            "start": 4277.73,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que de toda la informaci\u00f3n y las pruebas",
            "start": 4281.469,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sobre los sobornos que entregaron para",
            "start": 4284.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4287.139,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "que es por esa reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4289.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que estamos presentando la iniciativa de",
            "start": 4293.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reforma constitucional porque esa",
            "start": 4297.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4299.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 4302.739,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "beneficiar a grandes empresas",
            "start": 4306.55,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "extranjeras como esta",
            "start": 4309.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la que representa el se\u00f1or de ayer",
            "start": 4312.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "rendir",
            "start": 4316.19,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 empresas",
            "start": 4319.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 4321.61,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "yo creo que es la que present\u00f3 el amparo",
            "start": 4323.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4327.56,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 4329.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 en las hidroel\u00e9ctricas del",
            "start": 4331.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "grijalva",
            "start": 4333.98,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para que se siguiera inundando",
            "start": 4337.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tabasco creo que es una de estas",
            "start": 4340.35,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4343.5,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces esto es",
            "start": 4347.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asesor d",
            "start": 4353.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de los partidos en contra de mexico",
            "start": 4359.739,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y ya por \u00faltimo quisiera preguntarle",
            "start": 4365.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sobre el informe que present\u00f3 el comit\u00e9",
            "start": 4368.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contra la desaparici\u00f3n forzada de la onu",
            "start": 4370.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reportando que este que las",
            "start": 4372.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desapariciones en m\u00e9xico se siguen",
            "start": 4376.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "incrementando",
            "start": 4378.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que s",
            "start": 4378.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n se llevan a cabo por la",
            "start": 4381.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada pero que hay",
            "start": 4384.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las autoridades tambi\u00e9n",
            "start": 4385.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hay un fen\u00f3meno reciente preocupante",
            "start": 4388.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobre el incremento de desapariciones de",
            "start": 4391.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y adolescentes qu\u00e9 opina de este",
            "start": 4393.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "informe y c\u00f3mo responder\u00eda el estado",
            "start": 4397.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicano a las recomendaciones y si",
            "start": 4399.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en alguna estrategia en",
            "start": 4401.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "particular para frenar este fen\u00f3meno ya",
            "start": 4403.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo lo de la",
            "start": 4406.31,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 4408.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de",
            "start": 4411.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n ayer incluso dieron a",
            "start": 4413.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 4416.76,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "un informe",
            "start": 4418.37,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4421.389,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "las recomendaciones oficinas pero una de",
            "start": 4424.59,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "las recomendaciones es desmilitarizar la",
            "start": 4428.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica usted estar\u00eda",
            "start": 4430.989,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dispuesto a no tienen con todo el",
            "start": 4432.82,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "respeto toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4436.389,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n",
            "start": 4442.239,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4443.35,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "actuando con apego a la verdad",
            "start": 4445.57,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 4450.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en que se usaba el ej\u00e9rcito para",
            "start": 4454.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "reprimir",
            "start": 4456.92,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "o para rematar heridos como se hac\u00eda en",
            "start": 4458.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de calder\u00f3n",
            "start": 4463.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "o para desaparecer las personas",
            "start": 4465.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 4470.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ese tiempo",
            "start": 4472.4,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 4475.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 aclarando gobernaci\u00f3n",
            "start": 4477.81,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en alguna estrategia especial que",
            "start": 4481.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pudiera estar llevando a cabo la",
            "start": 4483.76,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4485.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el plan de b\u00fasqueda",
            "start": 4489.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que es de lo mejor del mundo",
            "start": 4493.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en cuanto a profesionalismo",
            "start": 4499.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4504.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y algo que es muy importante",
            "start": 4506.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a honestidad",
            "start": 4509.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y desde luego no hay impunidad",
            "start": 4513.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la diferencia entre los gobiernos",
            "start": 4520.41,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "neoliberales y nosotros",
            "start": 4522.99,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es que no permitimos nosotros como ellos",
            "start": 4526.219,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4530.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no permitimos la impunidad",
            "start": 4532.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y el ejemplo",
            "start": 4537.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro",
            "start": 4539.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "notorio aunque se oculta",
            "start": 4544.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "por conveniencia",
            "start": 4548.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es lo que sucedi\u00f3 durante",
            "start": 4550.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recorrieron el calder\u00f3n",
            "start": 4554.56,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que el secretario de seguridad",
            "start": 4557.66,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "era garc\u00eda luna que est\u00e1 preso",
            "start": 4562.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en eeuu acusado",
            "start": 4566.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de v\u00ednculos",
            "start": 4569.42,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "con la delincuencia organizada",
            "start": 4571.51,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y no solo era su secretario",
            "start": 4575.329,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica era su brazo",
            "start": 4579.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4581.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por eso calder\u00f3n",
            "start": 4585.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "debe aclarar sobre este asunto no",
            "start": 4587.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hablado",
            "start": 4591.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nos debe una explicaci\u00f3n a los mexicanos",
            "start": 4594.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces esto",
            "start": 4599.87,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hay que informarlo a la onu",
            "start": 4603.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 4606.89,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "no vieron nada",
            "start": 4609.11,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de los abusos que se comet\u00edan",
            "start": 4613.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de estado",
            "start": 4619.489,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 4622.219,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "hay que ponerlos al tanto",
            "start": 4629.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de que ya es otra realidad",
            "start": 4633.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y los haciendo",
            "start": 4637.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4640.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4645.62,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ning\u00fan organismo",
            "start": 4646.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 4651.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 4655.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ponernos en el banquillo de los",
            "start": 4658.12,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "acusados",
            "start": 4660.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "si estamos",
            "start": 4662.21,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 4663.61,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con legalidad",
            "start": 4666.469,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "con humanismo",
            "start": 4669.38,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "si no permitimos la corrupci\u00f3n si no",
            "start": 4674.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "permitimos la impunidad",
            "start": 4677.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que pueden hacer nada",
            "start": 4681.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inventar",
            "start": 4685.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 4687.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de estos ni\u00f1os por ejemplo son 14",
            "start": 4690.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "menores que desaparecen al d\u00eda",
            "start": 4693.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando",
            "start": 4696.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 4698.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "todo el tiempo estamos trabajando",
            "start": 4701.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4703.85,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz",
            "start": 4705.4,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 4713.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los intereses del antiguo r\u00e9gimen y",
            "start": 4717.15,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "enfrentando campa\u00f1as de desprestigio",
            "start": 4721.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "como las que",
            "start": 4724.94,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "lleva a cabo entre otros medios",
            "start": 4728.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el que conduce carmen aristegui",
            "start": 4734.539,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para hablar",
            "start": 4746.04,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "con claridad les voy a poner",
            "start": 4748.07,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 4751.989,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4755.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los equilibrios",
            "start": 4759.01,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en el programa de carmen aristegui y lo",
            "start": 4760.8,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "digo porque mucha gente",
            "start": 4765.369,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "fue enga\u00f1ada",
            "start": 4768.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pensando de que se trataba de un medio",
            "start": 4773.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n profesional objetivo",
            "start": 4777.969,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4780.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "equilibrado",
            "start": 4782.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente",
            "start": 4785.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4789.429,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4794.15,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 4797.389,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n",
            "start": 4801.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bien manejado",
            "start": 4804.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 4810.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "audiencia",
            "start": 4812.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora ya es distinto",
            "start": 4817.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4821.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4823.27,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "todo el mundo est\u00e1 ense\u00f1ando el cobre",
            "start": 4825.75,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque estamos viviendo en un proceso de",
            "start": 4831.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4833.969,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y hay que definirnos",
            "start": 4836.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vuelvo",
            "start": 4841.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "al dicho de juan \u00e1lvarez",
            "start": 4844.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un gran liberal que enfrent\u00f3 a santana",
            "start": 4849.869,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "llega el momento de decidir",
            "start": 4854.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y dice don juan",
            "start": 4857.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esta ancheta que es una muleta es una",
            "start": 4860.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tela",
            "start": 4863.69,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se lo dejamos pero qu\u00e9",
            "start": 4866.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se busque que es ancheta",
            "start": 4869.12,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "pero es el lenguaje",
            "start": 4872.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4873.969,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y la sabidur\u00eda del pueblo",
            "start": 4877.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y la sinceridad del pueblo",
            "start": 4880.28,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "dice humano esta nieta est\u00e1 muy angosta",
            "start": 4883.36,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "no hay ni para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 4888.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4891.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay que definirse",
            "start": 4894.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n se est\u00e1 es un poco lo mismo el",
            "start": 4897.79,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "emplazamiento del domingo por los",
            "start": 4901.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 4904.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta nieta est\u00e1 muy angosta no hay para",
            "start": 4908.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "donde hacerse estas con iberdrola",
            "start": 4911.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y con estos conocemos",
            "start": 4915.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 4918.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 4920.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "o con otras empresas extranjeras de",
            "start": 4923.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses o est\u00e1s",
            "start": 4926.74,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4928.54,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "con los mexicanos",
            "start": 4930.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con los consumidores mexicanos",
            "start": 4932.51,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los que van a padecer",
            "start": 4936.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si no se modifica",
            "start": 4940.59,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 4944.86,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque se padece",
            "start": 4947.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "porque pues e iberdrola no le importa",
            "start": 4951.09,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de la luz",
            "start": 4955.01,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "no tienen una dimensi\u00f3n social",
            "start": 4958.31,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "como cualquier empresa y m\u00e1s de ellos",
            "start": 4961.269,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que han demostrado ser muy voraces",
            "start": 4965.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lo que buscan es el lucro",
            "start": 4968.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y eso es lo que est\u00e1 pasando en espa\u00f1a",
            "start": 4973.05,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en europa",
            "start": 4975.15,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "entonces no queremos que eso suceda en",
            "start": 4979.18,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4982.21,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "que no aumente el precio de la luz",
            "start": 4983.909,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero son muchos los intereses",
            "start": 4988.28,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "pero regresando a carmen aristegui",
            "start": 4992.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 4997.01,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4997.86,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "twiter",
            "start": 5001.41,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5003.29,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "helioflores",
            "start": 5004.89,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gran caricaturista del universo",
            "start": 5006.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5011.88,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo",
            "start": 5013.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren lo que descendi\u00f3",
            "start": 5017.099,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "el tiempo se nos vino encima dijo carmen",
            "start": 5022.12,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "y dio 15 minutos",
            "start": 5026.3,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos de su programa",
            "start": 5030.6,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a la mesa de an\u00e1lisis del doctor media",
            "start": 5034.42,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "fabricio mej\u00eda y ana lilia p\u00e9rez",
            "start": 5040.2,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "15 minutos",
            "start": 5044.599,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "dice el yo antes estuvo creel",
            "start": 5048.099,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "hablando una hora",
            "start": 5052.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "contra la reforma",
            "start": 5056.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5059.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego dicen que la izquierda no tiene",
            "start": 5064.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contrapesos",
            "start": 5067.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 5073.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de carne vista",
            "start": 5076.389,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5079.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "'el universal'",
            "start": 5081.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y el reforma",
            "start": 5085.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ay nanita",
            "start": 5087.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5090.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 recrudeciendo el fen\u00f3meno de las",
            "start": 5092.14,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desapariciones en el estado de nuevo",
            "start": 5094.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "l\u00e9on no s\u00e9 si la federaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 5096.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recrudeciendo el fen\u00f3meno de las",
            "start": 5098.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "desapariciones y feminicidios en el",
            "start": 5100.64,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estado de nuevo l\u00e9on no s\u00e9 si la",
            "start": 5102.47,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 5104.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiene planeado reforzar o ayudar al",
            "start": 5105.01,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "gobierno del estado para reforzar la",
            "start": 5108.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguridad en el estado estamos ayudando",
            "start": 5109.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en todo pero alg\u00fan operativo alg\u00fan",
            "start": 5112.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "despliegue en particular en nuevo l\u00e9on",
            "start": 5115.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que tengan sus llamados y hay ah\u00ed es en",
            "start": 5116.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "todos los estados",
            "start": 5119.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno que \u00e9ste",
            "start": 5121.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "informara",
            "start": 5125.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alejandro encina y carla sobre lo que se",
            "start": 5128.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 5131.989,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ya han venido aqu\u00ed ya informado pero",
            "start": 5134.06,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "nuestra de m\u00e1s y finalmente presidente",
            "start": 5138.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preguntarle si va a volar a villahermosa",
            "start": 5141.309,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "lo va a hacer por el aeropuerto",
            "start": 5142.719,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de m\u00e9xico o",
            "start": 5144.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "por \u00e9l felipe \u00e1ngeles",
            "start": 5145.449,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pues no te puedo contestar yo creo que",
            "start": 5147.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es por el d",
            "start": 5150.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "en benito ju\u00e1rez porque",
            "start": 5152.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "me voy m\u00e1s tarde cuando va a estrenar",
            "start": 5155.219,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "alg\u00fan vuelo en el ipad cuando yo pueda",
            "start": 5157.559,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "lo hago es un aeropuerto",
            "start": 5161.489,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de primera media lo dije",
            "start": 5166.88,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "este de lo mejor",
            "start": 5171.469,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "que hay lo que pasa que todav\u00eda",
            "start": 5174.949,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "y poco a poco van a ir",
            "start": 5179.34,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sum\u00e1ndose m\u00e1s vuelos",
            "start": 5182.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no se le pasa el coraje a la luz",
            "start": 5187.639,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan el trinquete de",
            "start": 5191.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hacer el aeropuerto",
            "start": 5193.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en el lago de texcoco",
            "start": 5196.64,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero edici\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 5199.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "serenando",
            "start": 5201.63,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 5203.99,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5205.969,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "pero hac\u00eda falta un buen aeropuerto como",
            "start": 5207.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l felipe \u00e1ngeles",
            "start": 5211.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y hemos enfrentado",
            "start": 5215.47,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "muchos obst\u00e1culos",
            "start": 5220.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en todo pues amparos",
            "start": 5224.289,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "descr\u00e9dito",
            "start": 5228.199,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "kak\u00e1 ma\u00f1as de desprestigio bueno esto",
            "start": 5229.749,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que vimos",
            "start": 5232.969,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tan malo en el aeropuerto que se",
            "start": 5235.53,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "parti\u00f3 se tronch\u00f3",
            "start": 5237.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este un avi\u00f3n",
            "start": 5241.21,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5242.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed van las cosas est\u00e1n muy",
            "start": 5244.64,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "molestos voy a",
            "start": 5248.42,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "hacer algo debo ser la competencia la",
            "start": 5252.15,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "habita zilina a que buena medicina",
            "start": 5254.969,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este va a ser a amlo",
            "start": 5259.96,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "zipi na",
            "start": 5264.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 5267.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5268.97,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "para que se vayan tranquilizando",
            "start": 5271.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5276.55,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el aeropuerto del ingl\u00e9s va a tener cada",
            "start": 5278.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 5283.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vuelos y cuando me corresponda que",
            "start": 5283.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el horario",
            "start": 5288.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que lo voy a usar claro que s\u00ed",
            "start": 5291.26,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 5294.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5297.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed como no",
            "start": 5300.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos con erica",
            "start": 5303.329,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente de erika ram\u00edrez",
            "start": 5310.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la revista contral\u00ednea presidente",
            "start": 5312.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues ya ve\u00edamos esta imagen de paulo",
            "start": 5314.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salerno en una de las bancadas",
            "start": 5317.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "opositoras a su administraci\u00f3n para",
            "start": 5319.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "influir en esta reforma en esta",
            "start": 5322.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma el\u00e9ctrica en",
            "start": 5325.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea presidente documentamos a",
            "start": 5328.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una investigaci\u00f3n period\u00edstica",
            "start": 5331.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que entre los pasillos de las c\u00e1maras de",
            "start": 5332.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "senadores y de diputados hay 380",
            "start": 5337.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cabilderos o personeros o coyotes como",
            "start": 5340.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "usted lo ha mencionado de distintas",
            "start": 5343.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empresas tanto mexicanas como",
            "start": 5346.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "extranjeras y tambi\u00e9n representantes",
            "start": 5348.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empresariales que bueno pues se pasean",
            "start": 5351.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en los pasillos del congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 5354.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con total impunidad y como ya vimos",
            "start": 5357.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ocupan incluso curules en la c\u00e1mara de",
            "start": 5359.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diputados entre los intereses que est\u00e1n",
            "start": 5362.72,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "defendiendo estos personeros pues est\u00e1n",
            "start": 5365.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "diferentes en diferentes sectores como",
            "start": 5370.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el minero el sider\u00fargico el",
            "start": 5373.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00e9ticos relacionados con el cambio",
            "start": 5375.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico con el desarrollo de los",
            "start": 5378.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 5381.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la ley de leyes laborales en fin son un",
            "start": 5382.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sinn\u00famero de",
            "start": 5386.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "campos en los que est\u00e1n metidos y de",
            "start": 5388.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "todo esto presidente pues no hay",
            "start": 5391.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto no sabemos los",
            "start": 5394.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "mexicanos cu\u00e1les son los acuerdos cuales",
            "start": 5396.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son las pl\u00e1ticas cada cuando se re\u00fanen",
            "start": 5399.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "si ha habido sobornos en",
            "start": 5402.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "legislaturas anteriores pues se dio el",
            "start": 5404.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caso no se document\u00f3 que",
            "start": 5407.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "legisladores panistas hab\u00edan recibido",
            "start": 5410.26,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "viajes por parte de una tabacalera a una",
            "start": 5413.51,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muestra de",
            "start": 5418.989,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "automovilismo y bueno ahora pues de",
            "start": 5420.79,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "acuerdo con este padr\u00f3n de cabilderos de",
            "start": 5423.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la 65 legislatura como ya le dec\u00eda son",
            "start": 5426.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "380 cabilderos y personeros que se",
            "start": 5430.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mueven en la c\u00e1mara de diputados y de",
            "start": 5433.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 5436.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que no hay registro p\u00fablico de estos",
            "start": 5437.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tratos a los que llegan con los",
            "start": 5440.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "representantes populares y bueno entre",
            "start": 5443.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "algunas de las empresas que hay",
            "start": 5447.219,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n representadas pues est\u00e1 cocacola",
            "start": 5450.5,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "phillips pepsico samsung amazon facebook",
            "start": 5453.929,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "rock johnson and johnson syngenta agro",
            "start": 5457.29,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "kansas city southern de m\u00e9xico price",
            "start": 5461.969,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "waterhouse cooper tambi\u00e9n est\u00e1 pues la",
            "start": 5465.389,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "international chamber of comerce m\u00e9xico",
            "start": 5469.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gm\u00e9xico y en este momento pues tambi\u00e9n",
            "start": 5471.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vemos a trasnacionales que est\u00e1n pues",
            "start": 5474.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "enfocadas a esta iniciativa de reforma",
            "start": 5477.84,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que usted ha propuesto tambi\u00e9n",
            "start": 5480.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n los personeros del consejo",
            "start": 5482.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial la confederaci\u00f3n",
            "start": 5485.369,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de c\u00e1maras industriales la concam\u00edn y la",
            "start": 5488.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n patronal de la rep\u00fablica",
            "start": 5490.889,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "mexicana coparmex estos estos \u00faltimos",
            "start": 5492.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "son asiduos sobre todo a las comisiones",
            "start": 5496.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de hacienda estudios legislativos",
            "start": 5499.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "energ\u00eda seguridad social anticorrupci\u00f3n",
            "start": 5501.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "transparencia y participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 5505.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y bueno pues como ya ve\u00edamos estos",
            "start": 5508.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personeros pueden llegar incluso a",
            "start": 5511.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ocupar curules",
            "start": 5513.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "corresponden a legisladores la pregunta",
            "start": 5515.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente si considera usted que debe",
            "start": 5519.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ser regulada es y transparentada a esta",
            "start": 5522.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica que ocurre entre los",
            "start": 5525.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "representantes de las grandes",
            "start": 5527.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "transnacionales de las grandes empresas",
            "start": 5528.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanas y los representantes del",
            "start": 5531.4,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5534.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 5536.15,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5537.61,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5539.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "estas empresas pues eran las que",
            "start": 5541.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 5545.99,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5547.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "estas empresas",
            "start": 5551.909,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sus abogados",
            "start": 5559.04,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "fueron los que",
            "start": 5560.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "e hicieron los art\u00edculos de la",
            "start": 5563.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5566.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando la reforma",
            "start": 5567.989,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5569.63,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "en sus despachos",
            "start": 5572.409,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 5576.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los transitorios",
            "start": 5578.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 5584.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5587.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nunca visto",
            "start": 5589.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales en mexico",
            "start": 5594.59,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son tantos los transitorios para",
            "start": 5600.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "afianzar",
            "start": 5603.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "sus intereses",
            "start": 5606.25,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5609.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s lo que se escribi\u00f3",
            "start": 5614.219,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en esos transistores de la",
            "start": 5618.4,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5621.519,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que lo que qued\u00f3 establecido en los",
            "start": 5623.57,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "art\u00edculos 25 27 28",
            "start": 5626.179,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver",
            "start": 5630.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con el sector energ\u00e9tico",
            "start": 5632.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque los abogados",
            "start": 5636.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este para no",
            "start": 5640.08,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "reformar leyes secundarias que solo",
            "start": 5643.86,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 5648.989,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de mayor\u00eda simple",
            "start": 5650.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hicieron que todos quedaran en la",
            "start": 5653.63,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5655.82,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque para modificar la constituci\u00f3n",
            "start": 5658.059,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 5662.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no mayor\u00eda simple sino dos terceras",
            "start": 5664.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 5667.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5671.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en esta reforma a la constituci\u00f3n que",
            "start": 5673.93,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presentamos",
            "start": 5676.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues son dos terceras partes",
            "start": 5678.53,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si fuese mayor\u00eda simple",
            "start": 5682.659,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 5686.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5691.2,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "hay muchos legisladores",
            "start": 5692.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tanto en la c\u00e1mara de diputados como las",
            "start": 5694.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras senadores",
            "start": 5697.159,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nacionalistas",
            "start": 5698.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "verdaderos representantes del pueblo",
            "start": 5700.449,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y saldr\u00edan las reformas",
            "start": 5703.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pero se trata de una reforma",
            "start": 5707.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 5710.17,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed",
            "start": 5714.469,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5717.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "mucho temor",
            "start": 5720.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mucho miedo a perder sus privilegios",
            "start": 5724.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 5728.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "con la legislaci\u00f3n vigente",
            "start": 5731.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es a que har\u00e1 es robar",
            "start": 5734.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es recibir subsidios",
            "start": 5737.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 5741.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 5746.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se acabar\u00eda",
            "start": 5748.07,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pero no solo es eso",
            "start": 5751.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n el litio",
            "start": 5755.31,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un mineral estrat\u00e9gico",
            "start": 5760.58,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sin el cual no podr\u00eda haber desarrollo",
            "start": 5763.0,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "industrial",
            "start": 5768.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para sustituir",
            "start": 5770.89,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 5774.23,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5775.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no podr\u00edan haber",
            "start": 5777.35,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "carros el\u00e9ctricos",
            "start": 5779.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sin el litio",
            "start": 5782.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque es el que permite hacer bater\u00edas",
            "start": 5784.98,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "para conservar la energ\u00eda que mueva",
            "start": 5789.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los autom\u00f3viles por poner un ejemplo",
            "start": 5793.659,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "y resulta que nosotros tenemos litio",
            "start": 5798.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 5803.88,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "como en su momento tener el petr\u00f3leo",
            "start": 5805.07,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "o antes el oro",
            "start": 5810.849,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5812.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es el loro blanco",
            "start": 5815.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de litio",
            "start": 5820.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y lo ambicionan",
            "start": 5822.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es por eso",
            "start": 5827.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5829.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 5831.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que se reforme la constituci\u00f3n",
            "start": 5834.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5837.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "yo llegu\u00e9 habl\u00e9 es mi informe",
            "start": 5840.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5845.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "entonces ya los conocemos",
            "start": 5847.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sabemos que son",
            "start": 5850.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "muy ventajosos",
            "start": 5853.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que no tienen llenadera",
            "start": 5857.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5863.03,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 5866.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda",
            "start": 5868.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tienen intereses",
            "start": 5874.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "su dios es el dinero",
            "start": 5877.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "podr\u00eda aqu\u00ed poner ejemplos",
            "start": 5883.809,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "voy a poner uno",
            "start": 5888.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "porque esto ayuda mucho sobre todo a los",
            "start": 5892.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5895.05,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 5899.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de venezuela",
            "start": 5901.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dec\u00edan horrores de ventura",
            "start": 5906.869,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "lo peor venezuela",
            "start": 5913.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sin duda alentaron una oposici\u00f3n al",
            "start": 5920.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "gobierno de venezuela",
            "start": 5924.489,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 5928.44,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que fue el se\u00f1or cuid\u00f3 uno de los",
            "start": 5930.82,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "opositores al congreso en eeuu",
            "start": 5934.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y le",
            "start": 5940.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "rindieron un homenaje",
            "start": 5942.389,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cuando el presidente",
            "start": 5946.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tome",
            "start": 5948.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos de pie los legisladores",
            "start": 5952.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de los dos partidos",
            "start": 5955.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "aplaudi\u00e9ndole",
            "start": 5960.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero con",
            "start": 5963.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n con euforia",
            "start": 5967.159,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5975.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso fue hace como a\u00f1o y medio dos a\u00f1os",
            "start": 5977.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "viene ahora el conflicto rusia ucrania",
            "start": 5984.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5987.969,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5990.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "problemas con el petr\u00f3leo",
            "start": 5991.45,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5993.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque rusia produce petr\u00f3leo",
            "start": 5995.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y desde luego gas",
            "start": 5998.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 6002.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un acuerdo con venezuela",
            "start": 6005.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6010.86,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "una empresa petrolera chevron",
            "start": 6012.619,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "extraiga un mill\u00f3n",
            "start": 6016.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de barriles diarios de venezuela",
            "start": 6019.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y en donde que don del pleito",
            "start": 6024.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "donde \u00e9ste ha acudido",
            "start": 6033.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que prevaleci\u00f3",
            "start": 6037.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1 por encima de todos",
            "start": 6044.429,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los intereses",
            "start": 6047.159,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6053.989,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "ya nosotros sabemos eso",
            "start": 6056.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hacen mal",
            "start": 6060.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica debe ser un",
            "start": 6063.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "imperativo \u00e9tico",
            "start": 6066.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y tiene que haber principios",
            "start": 6072.869,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estemos o no estemos de acuerdo",
            "start": 6078.1,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero ya cuando se llega a esos niveles",
            "start": 6083.69,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de pragmatismo",
            "start": 6087.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya cuando no hay ideales cuando no hay",
            "start": 6089.719,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "principios por eso hablo",
            "start": 6091.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de ideolog\u00edas",
            "start": 6094.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cuando se trata de intereses",
            "start": 6097.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "quiere decir que hay una profunda crisis",
            "start": 6101.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6103.65,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6105.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una decadencia",
            "start": 6108.25,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6112.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es importante llevar a cabo las",
            "start": 6114.22,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "transformaciones ahora que le digo yo a",
            "start": 6116.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 6119.07,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 6121.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pues que ya nos protegimos",
            "start": 6126.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en lo fundamental",
            "start": 6129.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque repito ya los conocemos",
            "start": 6132.579,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la ambici\u00f3n",
            "start": 6137.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los vuelve torpes",
            "start": 6141.27,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "prepotentes",
            "start": 6144.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "predecibles",
            "start": 6148.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 fue lo que hicimos",
            "start": 6154.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues presentamos",
            "start": 6160.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una reforma de la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 6164.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para proteger lo b\u00e1sico",
            "start": 6168.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "por ejemplo quitar el absurdo",
            "start": 6171.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "la vileza de no considerar",
            "start": 6177.19,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "energ\u00edas limpias",
            "start": 6182.539,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "lo que se produce de energ\u00eda con agua en",
            "start": 6190.55,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6195.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que casi estaba",
            "start": 6199.119,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces ya en la ley",
            "start": 6202.51,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y el\u00e9ctrica y ahora van a tener despacho",
            "start": 6205.78,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pl\u00e1cido el\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n",
            "start": 6211.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "federal de electricidad que son 60",
            "start": 6214.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas eso qu\u00e9 significa que",
            "start": 6217.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vamos a producir para que dejen de estar",
            "start": 6219.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando",
            "start": 6223.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s energ\u00eda limpia",
            "start": 6225.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y barata",
            "start": 6228.92,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y no necesitamos endeudar al pa\u00eds porque",
            "start": 6231.139,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ya tenemos esa infraestructura que no se",
            "start": 6234.769,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "usaba",
            "start": 6237.229,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "f\u00edjense a qu\u00e9 grado de irracionalidad",
            "start": 6240.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "llegaron estos tecn\u00f3cratas corruptos",
            "start": 6243.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "construyen en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 6247.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nuevas presas como las que construyeron",
            "start": 6249.93,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 6254.48,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto se gast\u00f3",
            "start": 6256.739,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "y consumir esas tres grandes presas",
            "start": 6260.469,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tener las paradas",
            "start": 6270.75,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "yo no dice",
            "start": 6275.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y entonces para que las construyeron si",
            "start": 6279.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edan en mente",
            "start": 6283.27,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de que iban a arruinar a la comisi\u00f3n",
            "start": 6287.84,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 6290.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si no iban a despachar",
            "start": 6293.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda de las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6297.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l iba a dar preferencia a las",
            "start": 6302.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras",
            "start": 6304.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a las termoel\u00e9ctricas",
            "start": 6306.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que producen energ\u00eda",
            "start": 6310.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "con gas",
            "start": 6314.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 6316.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la ciber duro la si ya ten\u00edan pensado",
            "start": 6318.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "eso para que invertir tanto dinero",
            "start": 6322.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds",
            "start": 6326.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con los llamados pidiregas",
            "start": 6328.07,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "casi quebrar a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6331.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6333.719,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6335.42,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la respuesta",
            "start": 6337.57,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "por los contratos de construcci\u00f3n",
            "start": 6341.68,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "que permitieron rogar",
            "start": 6346.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s",
            "start": 6351.929,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "no les importaba",
            "start": 6354.69,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es lo mismo que hicieron",
            "start": 6359.159,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole el contrato",
            "start": 6361.71,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca",
            "start": 6364.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6366.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n a repsol",
            "start": 6368.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para sacar gas de la cuenca de burgos no",
            "start": 6372.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sacaron gas",
            "start": 6376.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque no les importaba",
            "start": 6379.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "producir m\u00e1s gas extraer m\u00e1s gas lo que",
            "start": 6382.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "les importaba era el contrato",
            "start": 6386.07,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "negocio bueno para repsol malo para la",
            "start": 6389.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 6394.35,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces ya ahora",
            "start": 6396.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que la suprema corte si por eso se",
            "start": 6400.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enojaron tanto",
            "start": 6404.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que la suprema corte dice que es",
            "start": 6407.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6412.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 6414.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estaban enfurecidos",
            "start": 6417.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "antes de eso",
            "start": 6424.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a ustedes les consta no hablaba yo del",
            "start": 6427.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 6429.96,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "dice como que no me importaba mucho que",
            "start": 6433.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no me interesaba pero claro que me",
            "start": 6436.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "interesaba",
            "start": 6439.54,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sab\u00eda yo de la importancia que ten\u00eda",
            "start": 6441.34,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ese tema",
            "start": 6445.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y afortunadamente por 4",
            "start": 6450.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ministros de la corte",
            "start": 6454.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 6456.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de 11",
            "start": 6459.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque para declarar",
            "start": 6461.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "inconstitucional una ley",
            "start": 6464.75,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se requieren dos terceras partes en la",
            "start": 6467.79,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "suprema corte y con cuatro ya no pasa",
            "start": 6471.72,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y se consiguieron los cuatro porque a",
            "start": 6479.48,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "los otros",
            "start": 6483.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los vieron m\u00e1s de una vez",
            "start": 6486.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "luego se entrevistaron",
            "start": 6490.96,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no paso",
            "start": 6498.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 pero con cuatro se lo juro",
            "start": 6504.19,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "que declarar\u00e1n constitucional la ley",
            "start": 6509.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y con esto",
            "start": 6513.989,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ya tenemos",
            "start": 6516.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los elementos b\u00e1sicos",
            "start": 6518.73,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "para garantizar que no nos falte la luz",
            "start": 6522.43,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y que no aumente el precio de la luz",
            "start": 6527.22,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque incluso",
            "start": 6531.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con esta reforma el\u00e9ctrica se cancelan",
            "start": 6535.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "los llamados contratos de autoabasto",
            "start": 6539.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "toda una simulaci\u00f3n",
            "start": 6542.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que estaba permitida",
            "start": 6548.37,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 6551.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos protegidos en lo b\u00e1sico",
            "start": 6553.699,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1 n\u00famero 2",
            "start": 6557.29,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se incluye lo del litio de la reforma",
            "start": 6564.01,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6568.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si no hay dos terceras partes el domingo",
            "start": 6575.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6580.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dominan los cabilderos los coyotes los",
            "start": 6581.77,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "intereses extranjeros",
            "start": 6585.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si hay traici\u00f3n de los legisladores",
            "start": 6588.05,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya tenemos acabo de firmar hoy en la",
            "start": 6593.83,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana la iniciativa",
            "start": 6596.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de reforma a la ley",
            "start": 6599.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "minera que no requiere",
            "start": 6602.91,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "dos terceras partes",
            "start": 6606.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es mayor\u00eda simple",
            "start": 6609.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para que el litio",
            "start": 6611.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "quede como propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 6615.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces vamos a explorar",
            "start": 6623.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 6626.059,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "y de inmediato",
            "start": 6628.82,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "entre la iniciativa del litio",
            "start": 6631.56,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no no no no pero m\u00e1s para que sepan los",
            "start": 6636.55,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6642.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6643.82,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "no nos van a poner contra la pared",
            "start": 6646.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el litio que lo ambicionan porque me",
            "start": 6655.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "consta",
            "start": 6659.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tanto corporaciones como gobiernos",
            "start": 6664.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 6666.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "va a ser de mexico",
            "start": 6667.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ayuden ustedes que son millones",
            "start": 6675.619,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 6678.559,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "precisa hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 6680.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presidente de estos 380 cabilderos no",
            "start": 6682.59,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay informaci\u00f3n precisa de los acuerdos",
            "start": 6686.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a los que llegan con los legisladores es",
            "start": 6689.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decir hacen todas las negociaciones en",
            "start": 6691.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo oscurito hay opacidad los mexicanos",
            "start": 6694.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no tenemos acceso a esa informaci\u00f3n no",
            "start": 6697.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sabemos que estaba pero vienen diciendo",
            "start": 6699.67,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de libertades",
            "start": 6703.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "saben que es as\u00ed antes",
            "start": 6707.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que nosotros no hemos hecho y no vamos a",
            "start": 6710.83,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6713.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se aplicaba el 33",
            "start": 6715.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "toque eso",
            "start": 6724.239,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de que presentado",
            "start": 6726.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "un caballero en el congreso",
            "start": 6732.91,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 definiendo un asunto de",
            "start": 6737.719,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s nacional",
            "start": 6740.239,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6746.699,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6748.409,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nada causal para la aplicaci\u00f3n del 33",
            "start": 6751.43,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el injerencismo",
            "start": 6758.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6762.36,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "mucho antes dec\u00edan extranjero pernicioso",
            "start": 6765.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y hasta hace poco lo aplicaba en el 33",
            "start": 6771.999,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "los presidentes neoliberales",
            "start": 6775.869,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "te lo aplicaron a los que vinieron a",
            "start": 6781.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "apoyar el zapatismo y a muchos",
            "start": 6784.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 6788.219,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 6790.21,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pero tenemos un pueblo",
            "start": 6792.67,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que es mucha pieza",
            "start": 6797.07,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 6800.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bueno lo vimos el domingo",
            "start": 6802.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a pesar del boicot",
            "start": 6806.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que no se pusieron casillas",
            "start": 6809.86,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esta es la gente apoyando respaldando la",
            "start": 6814.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6818.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces no podr\u00e1n",
            "start": 6821.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "estoy viendo un v\u00eddeo de veras que est\u00e9",
            "start": 6826.62,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "me dio pena ajena",
            "start": 6832.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de brozo",
            "start": 6835.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a ver si lo consigues",
            "start": 6838.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "dice ojal\u00e1 y el domingo",
            "start": 6841.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que viene",
            "start": 6845.199,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "sea como el domingo pasado",
            "start": 6846.9,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "para que podamos celebrar otra noche",
            "start": 6851.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 6854.81,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero es eso pues",
            "start": 6860.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que deber\u00edan de",
            "start": 6864.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tomar distancia",
            "start": 6866.5,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de serenarse respirar profundo",
            "start": 6869.72,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "y desde lo m\u00e1s irracional",
            "start": 6875.039,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no cabe duda que cuando alguien se",
            "start": 6879.79,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entrega por entero",
            "start": 6882.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a la mentira",
            "start": 6887.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento",
            "start": 6889.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso dec\u00eda un cr\u00edtico",
            "start": 6895.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "literal",
            "start": 6898.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de buenos escritores",
            "start": 6901.49,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que cuando ya",
            "start": 6905.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si se van a perder",
            "start": 6908.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues dejan de tener talento",
            "start": 6913.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 6918.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se les va del encanto",
            "start": 6921.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "eso sucede",
            "start": 6928.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6931.15,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entonces no podemos hacer m\u00e1s que",
            "start": 6933.199,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 6936.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y decirle a la gente repito de que",
            "start": 6937.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos protegidos y los legisladores no",
            "start": 6940.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de informar a los acuerdos que",
            "start": 6943.21,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 6946.42,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pues es muy dif\u00edcil",
            "start": 6948.53,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6950.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil porque pues se hacen",
            "start": 6951.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acuerdos en lo oscurito",
            "start": 6954.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eso que sucedi\u00f3 que se est\u00e1 ahora",
            "start": 6964.03,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ventilando en la fiscal\u00eda cuando se",
            "start": 6967.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abordaron a los legisladores del pan",
            "start": 6969.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "pues fue todo un esc\u00e1ndalo nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 6974.159,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3",
            "start": 6977.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 6980.469,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de eso no se habla en los medios",
            "start": 6982.539,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n",
            "start": 6987.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como rosas decepciones no se habla de",
            "start": 6990.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6993.94,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pero grav\u00edsimo",
            "start": 6994.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds",
            "start": 6998.61,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "desde un esc\u00e1ndalo",
            "start": 7001.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se caen presidentes y",
            "start": 7006.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todos los legisladores que sabe qu\u00e9",
            "start": 7011.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hubiese ocurrido en otras partes aqu\u00ed",
            "start": 7014.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 7018.31,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero es mucho pedir que si la prensa",
            "start": 7024.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al servicio de los intereses",
            "start": 7031.55,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 7033.92,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pues que haga estos cuestionamientos",
            "start": 7036.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ustedes por qu\u00e9",
            "start": 7038.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el jard\u00edn",
            "start": 7041.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a plenitud sus libertades y son",
            "start": 7043.05,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "verdaderamente independientes la mayor\u00eda",
            "start": 7046.11,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de los que vienen aqu\u00ed",
            "start": 7049.489,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pero los grandes empresarios de los",
            "start": 7052.33,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7055.45,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de los periodistas como loret como estos",
            "start": 7056.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 7059.369,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mansiones y departamentos en el",
            "start": 7060.199,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "extranjero y yates y eso no pues",
            "start": 7063.119,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7066.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no es que no sean periodistas",
            "start": 7071.01,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sino que tienen una misi\u00f3n",
            "start": 7074.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tienen un prop\u00f3sito por eso hay que",
            "start": 7079.49,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hablar de estos temas",
            "start": 7082.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7085.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los que estudian",
            "start": 7088.27,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 7091.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en las facultades ciencias pol\u00edticas en",
            "start": 7095.22,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la ibero en donde hay carreras",
            "start": 7098.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de periodismo",
            "start": 7103.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si tienen que",
            "start": 7106.699,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7109.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "conocer informarse",
            "start": 7113.909,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7118.33,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las universidades fueron tomadas tambi\u00e9n",
            "start": 7119.929,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por el conservadurismo por la derecha",
            "start": 7124.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces hay que",
            "start": 7129.119,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7131.659,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "agitando",
            "start": 7133.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sobre estos temas porque va a ayudar",
            "start": 7136.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7139.26,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "una vez pasada as\u00ed como tu vino otro",
            "start": 7142.83,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "joven que le pregunt\u00e9 cu\u00e1nto 628",
            "start": 7146.13,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7151.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "como se cuente su pregunta bien",
            "start": 7154.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "articulada",
            "start": 7157.84,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7159.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con un compromiso",
            "start": 7161.469,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "con los ciudadanos",
            "start": 7165.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y as\u00ed yo espero que salgan muchos",
            "start": 7170.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes igual en la pol\u00edtica",
            "start": 7173.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuando veo a argumentar",
            "start": 7176.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "me toca ya andrea",
            "start": 7183.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados que tiene 24 a\u00f1os",
            "start": 7188.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 7194.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 7198.4,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "ya es para decir me puedo",
            "start": 7201.659,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "retirar",
            "start": 7208.949,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 7210.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me puedo jubilar tranquilo me puedo ir",
            "start": 7213.83,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya tranquilo",
            "start": 7216.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como ella hay muchos otros",
            "start": 7218.79,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hay relevo generacional",
            "start": 7223.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor que se puede aportar",
            "start": 7226.81,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que puedo contestarte",
            "start": 7231.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presidente de la universidad nacional",
            "start": 7235.989,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "autonoma de mexico es una de las mejores",
            "start": 7238.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "universidades del mundo a nivel pues",
            "start": 7240.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "iberoam\u00e9rica gracias al trabajo que han",
            "start": 7243.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desarrollado profesores algunos",
            "start": 7245.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "investigadores que diariamente pues",
            "start": 7248.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacen y que la han colocado ya desde",
            "start": 7250.76,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hace varios a\u00f1os como referente a nivel",
            "start": 7252.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mundial en educaci\u00f3n investigaci\u00f3n y",
            "start": 7255.469,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "divulgaci\u00f3n de la ciencia y la cultura",
            "start": 7258.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin embargo pues no podemos decir lo",
            "start": 7260.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mismo de sus autoridades grupos de poder",
            "start": 7263.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "enquistados desde hace d\u00e9cadas en",
            "start": 7266.15,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "estructuras de gobierno decimon\u00f3nicas",
            "start": 7268.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que obstaculizan cualquier intento de",
            "start": 7271.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "democratizar la administraci\u00f3n",
            "start": 7274.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "universitaria rendir cuentas y",
            "start": 7275.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reorientar el gasto en administren esta",
            "start": 7278.54,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n en contral\u00ednea presidente",
            "start": 7282.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hemos revelado que una c\u00fapula de al",
            "start": 7284.389,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "menos 85 funcionarios que cobran entre",
            "start": 7287.0,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "90.000 y 187 mil pesos cada mes",
            "start": 7290.09,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en contraste de los 30.000 acad\u00e9micos",
            "start": 7296.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que viven en precariedad e inseguridad",
            "start": 7299.57,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "laboral pues reciben entre 3.500 y 8500",
            "start": 7302.15,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pesos mensuales pues la universidad",
            "start": 7307.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sabemos que es aut\u00f3noma y es",
            "start": 7309.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "imprescindible que contin\u00fae si\u00e9ndolo de",
            "start": 7312.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esta manera aqu\u00ed la pregunta ser\u00eda hay",
            "start": 7315.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "algo que se pueda hacer para que estas",
            "start": 7318.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas o funcionarios que pues est\u00e1n en",
            "start": 7321.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "esta c\u00fapula universitaria rindan cuentas",
            "start": 7326.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se reoriente el presupuesto al",
            "start": 7329.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mejoramiento de la infraestructura y",
            "start": 7332.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mejore el salario de los profesores en",
            "start": 7334.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lugar de seguir enriqueciendo a unos",
            "start": 7337.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cuantos pues va a depender de los",
            "start": 7340.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y universidades",
            "start": 7344.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 7346.96,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la vida en los sindicatos",
            "start": 7348.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "va a depender de los trabajadores",
            "start": 7351.65,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la democracia sindical",
            "start": 7356.44,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "va a depender de los trabajadores",
            "start": 7359.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y lo mismo la democratizaci\u00f3n en las",
            "start": 7362.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 7366.77,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y el que no sean sometidas",
            "start": 7368.81,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "y dominadas",
            "start": 7374.5,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "por la oligarqu\u00eda",
            "start": 7376.679,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "va a depender",
            "start": 7378.65,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de los alumnos y yo les tengo mucha",
            "start": 7380.449,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "confianza porque",
            "start": 7384.269,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "los alumnos son como",
            "start": 7386.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la levadura esos son los estudiantes en",
            "start": 7389.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todos los procesos",
            "start": 7393.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n",
            "start": 7396.1,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7398.47,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dec\u00eda salvador allende el ser joven y no",
            "start": 7399.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 7403.31,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "revolucionario es una contradicci\u00f3n",
            "start": 7404.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hasta biol\u00f3gica",
            "start": 7408.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n muchos maestros muchos",
            "start": 7410.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 7413.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con estos",
            "start": 7415.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "intelectualmente",
            "start": 7418.77,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y comprometidos",
            "start": 7421.53,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7424.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las universidades se tienen que ir",
            "start": 7426.98,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7429.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y renovando",
            "start": 7431.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7434.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "actualiz\u00e1ndose poni\u00e9ndose",
            "start": 7436.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "si no adelante",
            "start": 7439.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los procesos de transformaci\u00f3n a la",
            "start": 7442.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "par pero no se pueden quedar atr\u00e1s",
            "start": 7445.86,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "la retaguardia",
            "start": 7450.57,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tienen que ser vanguardia",
            "start": 7452.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de los procesos de transformaci\u00f3n y",
            "start": 7454.87,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hacia all\u00e1 vamos es que fue mucho tiempo",
            "start": 7457.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el predominio",
            "start": 7462.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal",
            "start": 7464.73,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7470.349,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "mucha la",
            "start": 7471.989,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "oscuridad",
            "start": 7474.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del atraso",
            "start": 7477.19,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n",
            "start": 7480.21,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n la cooptaci\u00f3n",
            "start": 7483.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7486.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las distorsiones",
            "start": 7488.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho pero",
            "start": 7491.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al pueblo se le puede mentir una vez dos",
            "start": 7498.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "veces pero no se le puede mentir todo el",
            "start": 7501.36,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7503.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "eso es lo que sea el lincoln",
            "start": 7504.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces ya la gente est\u00e1 despertando yo",
            "start": 7507.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estoy muy optimista",
            "start": 7509.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7511.61,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mucho mucho muy optimista y vamos bien",
            "start": 7513.54,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente en la secretar\u00eda",
            "start": 7520.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de infraestructura comunicaciones y",
            "start": 7522.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trasportes han revertido algunas de sus",
            "start": 7524.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "disposiciones y en lugar de",
            "start": 7527.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "descentralizar el presupuesto han",
            "start": 7528.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "iniciado una concentraci\u00f3n en la toma de",
            "start": 7530.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decisiones para la asignaci\u00f3n de",
            "start": 7534.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contratos de obras p\u00fablicas federales y",
            "start": 7536.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s delicado es que desde la",
            "start": 7539.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de infraestructura han",
            "start": 7541.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enviado oficios a los centros de la",
            "start": 7544.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de varios estados para",
            "start": 7547.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quitarles las partidas presupu\u00e9stales y",
            "start": 7549.79,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que todas las decisiones se tomen en",
            "start": 7552.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "oficinas centrales presidente cu\u00e1l es su",
            "start": 7554.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto de este tema pues es",
            "start": 7557.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n llevando a cabo obras",
            "start": 7560.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas",
            "start": 7562.91,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que requieren de",
            "start": 7565.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pues una conducci\u00f3n",
            "start": 7569.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "desde las oficinas",
            "start": 7573.36,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "centrales",
            "start": 7575.87,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7578.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de carreteras la",
            "start": 7581.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de autopistas",
            "start": 7584.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de puentes",
            "start": 7586.91,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 de eso el mantenimiento",
            "start": 7590.1,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de las carreteras",
            "start": 7595.09,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en vez de fraccionar y que cada",
            "start": 7599.05,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n",
            "start": 7603.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este maneje",
            "start": 7606.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "un presupuesto pues",
            "start": 7611.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "unir todo el presupuesto de",
            "start": 7615.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 7617.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y llegar a acuerdos",
            "start": 7618.13,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "as\u00ed se logr\u00f3 ahorrar mil millones de",
            "start": 7621.89,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pesos en el mantenimiento de carreteras",
            "start": 7624.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan quedado",
            "start": 7628.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comprometidos esos recursos",
            "start": 7630.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para darle mantenimiento creo que hay 10",
            "start": 7634.51,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 7636.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "con grandes empresas",
            "start": 7638.969,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7641.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se consider\u00f3 que se les estaba pagando",
            "start": 7643.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7646.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de lo debido",
            "start": 7648.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 con ellos y de diez mil",
            "start": 7652.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7656.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se redujo a 9000",
            "start": 7658.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y esos mil millones que se liberaron",
            "start": 7661.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se destinaron a los caminos",
            "start": 7665.909,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 7670.159,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "se le entreg\u00f3",
            "start": 7673.31,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ese dinero los mil millones a las",
            "start": 7676.65,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 7679.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de los pueblos para que ellos hagan sus",
            "start": 7681.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 7684.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces esto pues requiri\u00f3 no solo que",
            "start": 7686.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se concentrar\u00e1",
            "start": 7690.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el programa en comunicaciones sino que",
            "start": 7693.94,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "lo atendieran hacienda",
            "start": 7697.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "esta operaci\u00f3n la llev\u00f3 a cabo el",
            "start": 7701.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda- rogelio ram\u00edrez",
            "start": 7704.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de la o y as\u00ed hay cuestiones que",
            "start": 7707.67,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 7712.58,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7714.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a atenderse desde",
            "start": 7718.179,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en las oficinas centrales",
            "start": 7722.039,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "yo estoy pendiente",
            "start": 7723.959,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7726.239,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "que se termine en agosto la ampliaci\u00f3n",
            "start": 7728.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la autopista de la pera cuautla la",
            "start": 7731.63,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que pasa por tepoztl\u00e1n es un compromiso",
            "start": 7734.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "estoy pendiente de que ese puente que",
            "start": 7739.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "construyeron que no conduce a ninguna",
            "start": 7742.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 7745.57,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pueda ser utilizado",
            "start": 7747.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya estamos viendo el proyecto",
            "start": 7750.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estoy pendiente de",
            "start": 7755.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que mejoremos",
            "start": 7759.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "las carreteras del norte de veracruz que",
            "start": 7761.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente",
            "start": 7764.239,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 7765.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "destruidas deshechas ahora voy a ir",
            "start": 7767.71,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pasando semana santa",
            "start": 7771.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "voy a una gira al norte de veracruz",
            "start": 7774.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7778.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "agradecerle tambi\u00e9n",
            "start": 7780.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ay por mart\u00ednez de la torre",
            "start": 7782.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se detuvo la construcci\u00f3n de una",
            "start": 7785.86,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "autopista creo que tard\u00f3 dos a\u00f1os parado",
            "start": 7789.699,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "y fui all\u00e1 y habl\u00e9",
            "start": 7794.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7797.72,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7799.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "afectados y que ellos",
            "start": 7801.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "argumentaban de que al hacerse la",
            "start": 7807.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 7809.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "si van a inundar",
            "start": 7812.48,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "este que ya hab\u00eda pasado es entonces",
            "start": 7815.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "partamos para que tengan obras",
            "start": 7820.73,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hidra\u00falicas y voy a ver si se cumpli\u00f3",
            "start": 7823.93,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "porque ellos cumplieron",
            "start": 7828.37,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7831.719,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "permitieron que se",
            "start": 7833.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 el tramo y ahora se puede ir",
            "start": 7836.17,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7839.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "desde laguna verde",
            "start": 7842.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7846.19,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7847.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adelante de tuxpan",
            "start": 7849.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este ya es una carretera",
            "start": 7852.55,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 7856.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y entonces voy a ver todos y voy a",
            "start": 7859.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablar con ellos para ver este si se",
            "start": 7861.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cumplieron todos los compromisos",
            "start": 7865.04,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7867.04,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "voy tambi\u00e9n a ver c\u00f3mo va el avance de",
            "start": 7869.07,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de la carretera de valles",
            "start": 7874.53,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y tamazunchale",
            "start": 7878.429,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n es un compromiso y en fin",
            "start": 7888.71,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "son obras atr\u00e1s y los caminos de mano de",
            "start": 7894.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "obra de oaxaca",
            "start": 7898.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya son",
            "start": 7899.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "120 caminos construidos por la gente",
            "start": 7902.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "les damos",
            "start": 7906.95,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 7908.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso es democracia es el gobierno de",
            "start": 7910.78,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "todos todos ayudamos",
            "start": 7914.38,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "reciben las autoridades su dinero para",
            "start": 7918.7,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el camino y ellos lo hacen",
            "start": 7921.73,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sin transmitir papeleo y hacen muy",
            "start": 7926.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buenas obras entonces estamos trabajando",
            "start": 7930.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en todos lados con el apoyo de la gente",
            "start": 7932.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7936.93,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "por eso pero de todas maneras vamos a",
            "start": 7939.05,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "revisar lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 7941.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7944.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "me voy a revelar porque eso es lo que",
            "start": 7945.98,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "quiero que hagan los diputados",
            "start": 7948.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que se revele que no les hagan caso",
            "start": 7952.07,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que les digan sepan se\u00f1ores",
            "start": 7960.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7963.71,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cabilderos",
            "start": 7966.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 7968.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 7971.76,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7973.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como encomienda defender al pueblo y a",
            "start": 7975.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 7979.28,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 7981.65,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no nos van",
            "start": 7983.969,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "a doblar",
            "start": 7986.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7989.45,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ni con su",
            "start": 7991.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cochino dinero",
            "start": 7992.86,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "una semana santa en paz en tranquilidad",
            "start": 7996.4,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "con la familia as\u00ed con muchos brazos",
            "start": 7999.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muchas obras",
            "start": 8002.489,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "abrazos abrazos abrazos",
            "start": 8004.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 8007.77,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": " 2 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] es es decir como ayer no hubo ma\u00f1ana se acumularon muchas cosas y nos llevamos tiempo en la reuni\u00f3n de seguridad todos los d\u00edas desde las 6 de la ma\u00f1ana se re\u00fane el gabinete de seguridad para informarnos de lo que sucede en el pa\u00eds y en las \u00faltimas 24 horas entre todos tomar decisiones pero bueno ya est\u00e1bamos tambi\u00e9n esa es la \u00faltima conferencia porque vamos a respetar los d\u00edas semana santa y nos vamos a volver a encontrar el lunes pr\u00f3ximo ahora vamos como todos los mi\u00e9rcoles tratar la secci\u00f3n vamos a informar sobre el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras as\u00ed empezamos terminando ya nos vamos a las preguntas y respuestas quedaron tres compa\u00f1eras pendientes y vamos a darles a ellas la palabra y luego abierto adelante buenos d\u00edas a todas a todos estos quienes tienen las mentiras de la semana del 13 de abril de 2022 hoy traemos tres notas la primera latinos miente falso que 134 millones de medicinas caducaron en bodegas the limbs la plataforma latinos financiada por pol\u00edticos y empresarios ligados a farmac\u00e9uticas public\u00f3 un reportaje el 7 de abril titulado medicinas a la basura caducan vacunas y f\u00e1rmacos por 18 mil millones de pesos lo cual es falso en la informaci\u00f3n difundida en el programa que conduce carlos loret de mola y en el que asegura que caducaron 134 millones de medicamentos en las instalaciones del instituto mexicano del seguro social de los cuales 14 millones fueron vacunas del esquema b\u00e1sico pues esta informaci\u00f3n tambi\u00e9n es falsa latinos y loret sumaron mal la informaci\u00f3n que les proporcion\u00f3 el link a trav\u00e9s de su plataforma de transparencia y multiplicaron por cinco veces los datos y pues sacaron mal sus conclusiones en los \u00faltimos tres a\u00f1os el link se ha suministrado 2.715 millones de piezas de medicamentos de ellas el porcentaje de p\u00e9rdida por caducidad es de apenas el 0 punto 76 por ciento es decir latinos invent\u00f3 113 millones de caducidad' las caducidades inexistentes hay que recordar que en el manejo de insumos y medicamentos siempre hay mermas incluso la organizaci\u00f3n mundial de la salud establece que el porcentaje razonable es del 1% sobre el total el inf est\u00e1 por debajo de ese est\u00e1ndar el reportaje calumnia links y busca hacer creer que mientras hay gente que necesita atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos el gobierno permite que se echen a perder las medicinas en las bodegas que por incapacidad no se distribuyen todas estas informaciones no son ciertas est\u00e1 falseada la informaci\u00f3n de latinos aclaramos que incluso en los en los contratos de compraventa de los medicamentos e insumos de links hay mecanismos y cartas de canje que no es m\u00e1s que los proveedores se comprometen para reponer los productos que llegan a caducar por productos nuevos sin costo adicional para el lynx con esos mecanismos se han recuperado productos e insumos por 254 millones de pesos en tres a\u00f1os falta la verdad y act\u00faa con dolo quien asegura que en el links se estaban caducando las ten\u00edan y no las distribu\u00edan como se asegura en el reportaje falso que 134 millones de medicinas caducaron en bodegas del gobierno pero de este tama\u00f1o es el profesionalismo de loret y latinos inventan de todo para pegarle al presidente siguiente por favor difunde v\u00eddeo antiguo para causar confusi\u00f3n en plena consulta popular no le bast\u00f3 al ex presidente vicente fox quesada llamar a no votar en la consulta de revocaci\u00f3n de mandato tambi\u00e9n difundi\u00f3 informaci\u00f3n falsa sobre la jornada del domingo 10 de abril a trav\u00e9s de su cuenta oficial luego difundi\u00f3 un v\u00eddeo falso para denunciar supuestas irregularidades el v\u00eddeo que comparti\u00f3 foxx de la consulta es del a\u00f1o pasado sobre el juicio expresidentes la urna dice consulta popular y es de 2021 diversos usuarios de redes sociales e increparon al ex presidente por difundir v\u00eddeos falsos [M\u00fasica] pero ya es su costumbre hacerlo siguiente por favor informaci\u00f3n falsa sobre un supuesto por supuesto accidente en el aire el d\u00eda jueves 7 de abril diversos usuarios difundieron un supuesto accidente en el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles la fotograf\u00eda mostraba un avi\u00f3n de carga de la empresa dhl que se hab\u00eda partido en dos supuestamente por un problema de log\u00edstica despu\u00e9s de las especulaciones se comprob\u00f3 que el accidente ocurri\u00f3 hace tiempo pero no hay mil aifa sino en el aeropuerto de san jos\u00e9 en costa rica un avi\u00f3n de carga de dhl es la informaci\u00f3n se parti\u00f3 por la mitad al salirse de la pista de aterrizaje en el aeropuerto internacional juan santamar\u00eda de san jos\u00e9 de costa rica los dos tripulantes salieron ilesos las autoridades explicaron que el avi\u00f3n hab\u00eda despegado rumbo a guatemala pero cuando se hab\u00eda alejado unas 36 millas es decir 56 kil\u00f3metros solicit\u00f3 permiso para regresar luego de detectar una falla en el sistema hidr\u00e1ulico hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy es cu\u00e1nto presidente muchas gracias gracias compa\u00f1eros bueno pues estamos esperando que loret de mola informe sobre el departamento en eeuu sobre \u00e9l departamento que adquiri\u00f3 en 24 millones de pesos aqu\u00ed en la ciudad de mexico y sobre todo del terreno y la mansi\u00f3n de valle de bravo en casi 4 hect\u00e1reas ojal\u00e1 informe sin meternos en los 12 departamentos que tiene su esposa sus familiares solo lo que corresponde a \u00e9l esos tres bienes qu\u00e9 pues se estima valen m\u00e1s de 200 millones de pesos es much\u00edsimo dinero y esto por qu\u00e9 hace reportajes como el que acabamos de ver acerca de la caducidad de medicamentos y los hace porque recibe dinero de empresas que antes distribu\u00edan medicamentos y le vend\u00edan medicamentos al gobierno millones de pesos era uno de los principales negocios una fuente de corrupci\u00f3n bien estructurada manejada por pol\u00edticos y medios de informaci\u00f3n entonces es importante que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica no es el hecho de que sea periodista es que se trata de actividades o de operaciones econ\u00f3micas qu\u00e9 afectaban la hacienda p\u00fablica el presupuesto que es dinero del pueblo estamos hablando de robos de corrupci\u00f3n y entonces es por eso tenemos que saber sobre esas riquezas explicables en spirit quieren inexplicables este que se dan de la noche a la ma\u00f1ana vamos a seguir esperando sobre cu\u00e1l es el informe sobre este asunto porque adem\u00e1s en el caso de el valle de bravo era un bosque que lo talaron en este haciendo referencia a 36.000 metros cuadrados es bastante casi cuatro hect\u00e1reas vamos a seguir esperando que se hable sobre este tema no lo vamos a dejar no vamos a dejar de insistir en esto porque ya basta no solo hay corrupci\u00f3n sino es mucho el cinismo como se hace en reportajes de estos mintiendo de que caducan las medicinas quienes hacen estos reportajes no tienen autoridad moral los hacen porque les pagan porque reciben dinero para mantener un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n e injusticias de privilegios que es lo que estamos nosotros combatiendo con la cuarta transformaci\u00f3n tambi\u00e9n quiero hablar y expresar mi p\u00e9same porque falleci\u00f3 el se\u00f1or y descarga rogerio azc\u00e1rraga de la radio de radiof\u00f3rmula lo conoc\u00ed [M\u00fasica] hace varios a\u00f1os y me consta de que estaba ah\u00ed siempre atendiendo las estaciones de radio de esta cadena f\u00f3rmula le env\u00edo un abrazo a jaime su hijo que es el encargado porque ya nos rogelio ya estaba retirado y jaime s y su cargo de administrar de manejar la cadena f\u00f3rmula y a sus hermanas lorenza y andrea les mando un abrazo y a toda su familia y m\u00e1s sus amigos recordando aqu\u00ed y el don rogelio bueno vamos a las preguntas qued\u00f3 pendiente shaila claudia guerrero y erick a fue mi entonces vamos con baile presidente shaila racial corresponsal del grupo hill y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli frontera de tijuana presidente el lunes al concluir la reuni\u00f3n que tuvo con los gobernadores del pa\u00eds el gobernador de hidalgo omar fayad le revel\u00f3 que m\u00e9xico ya compr\u00f3 a trav\u00e9s del mecanismo k\u00f3vacs la vacuna pedi\u00e1trica fighter para vacunar a menores de 15 a\u00f1os en este sentido de preguntarle presidente si cu\u00e1ntas dosis bueno si esto es as\u00ed y cu\u00e1ntas dosis se compraron cu\u00e1ntas veces esperar\u00edan para m\u00e9xico de esta vacuna pedi\u00e1trica y si se va a vacunar a partir de los 5 a\u00f1os en adelante a los ni\u00f1os a cu\u00e1l ser\u00e1 el el rango de edad a partir de cu\u00e1ndo iniciar\u00eda esta vacunaci\u00f3n para los ni\u00f1os y cu\u00e1nto se invirti\u00f3 si es lo que dijimos es que tenemos vacunas suficientes y vamos a aplicar vacunas de refuerzo porque todav\u00eda faltan pues muchos mexicanos mujeres y hombres que no tienen la vacuna de refuerzo entonces todos el gobierno federal los gobiernos estatales los gobiernos municipales todos vamos e intensificar la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n ya ayer logramos de nuevo levantar el n\u00famero de vacunas aplicadas es eso estaba bajando la idea es reactivar el plan de vacunaci\u00f3n todo este mes de abril para y terminar de vacunar a los y adultos los que pueden recibir cualquier vacuna cualquier tipo de vacuna ese fue el acuerdo creo que ayer no s\u00e9 si est\u00e1 la gr\u00e1fica de vacunaci\u00f3n ya volvi\u00f3 a subir porque est\u00e1bamos ya 100.000 en promedio 120 mil y ya ayer fueron 442 mil vacunas de refuerzo aplicadas y as\u00ed hasta terminar del mes si pensamos que vamos a para concluir y ya van a quedar vacunas entonces esa lucha y en hospitales para los que asistan voluntariamente pero ya el plan de vacunaci\u00f3n nacional concluye a finales de este mes y por eso nos reunimos para que en estos d\u00edas s\u00e9 vacune mucha gente tambi\u00e9n se habl\u00f3 de que tenemos pagado por adelantado un lote de vacunas del mecanismo k\u00f3vacs de la onu y estamos solicitando que nos manden vacunas para los ni\u00f1os porque no se pueden usar de estas vacunas que tenemos o si no son de algunas marcas autorizadas entonces queremos que lo que nos deben porque les pagamos por adelantado no los entreguen con vacunas para los ni\u00f1os para empezar la vacunaci\u00f3n con los ni\u00f1os con las vacunas adecuadas entonces eso es lo que tratamos ya en estos d\u00edas vamos a saber sobre la respuesta de k\u00f3vacs show de estas vacunas presidente cu\u00e1ntas dosis estar\u00edan esperando para los ni\u00f1os y ya esto muy importante a partir de qu\u00e9 edad de cinco a\u00f1os como en eeuu o car\u00e1cter ya es para todos los ni\u00f1os que deban vacunarse que est\u00e9 ah\u00ed autorizado por la organizaci\u00f3n mundial de la salud con la vacuna correspondiente ser\u00eda tambi\u00e9n universal para todos si se est\u00e1n vacunando en ni\u00f1os con enfermedades o con capacidades diferentes eso lo estamos haciendo pero ni\u00f1os que no tienen ning\u00fan tipo de enfermedad tambi\u00e9n van a ser vacunados de acuerdo a el protocolo de la reacci\u00f3n mundial de la salud no queremos salir ya con todos los mayores para cerrar nada m\u00e1s esta pregunta ser\u00eda a partir de bueno a abrirse termina ya la vacunaci\u00f3n generales ser\u00eda partir de abril abrir cerramos si abrimos campa\u00f1a va a ser con los ni\u00f1os perfecto presidente muchas gracias en una segunda pregunta f\u00edjese que en tijuana se siguen llegando emigrantes de ucrania y de rusia ahorita est\u00e1n en un albergue se est\u00e1n concentrando en tijuana preguntarle a cu\u00e1ntos migrantes m\u00e1s especies esperan all\u00ed en la frontera de tijuana de rusia y de ucrania y si eeuu est\u00e1 en contacto con m\u00e9xico atendiendo este pues este fen\u00f3meno de la llegada de inmigrantes ucranianos y de rusia y tambi\u00e9n ya para por \u00faltimo preguntarle si ya conoce cuando tomar\u00e1 posesi\u00f3n la ex gobernadora claudia p\u00e1vlovich del consulado en barcelona y qu\u00e9 opinas sobre la expulsi\u00f3n del ex gobernador quirino ordaz es por aceptar la embajada de espa\u00f1a del pri no que lo expulsaron ser\u00eda todo presidente gracias bueno este sobre los migrantes refugiados ucrania de rusia la secretaria de relaciones exteriores est\u00e1 atendiendo estas personas que est\u00e1n recibiendo refugio en nuestro pa\u00eds mientras hacen sus tr\u00e1mites para ir a eeuu la secretaria de relaciones exteriores puede informarles sobre cu\u00e1ntos son d\u00f3nde est\u00e1n y c\u00f3mo van los tr\u00e1mites que se est\u00e1n haciendo con el departamento de estado de los eeuu pero si hay refugiados de ucrania y tambi\u00e9n de rusia en nuestro pa\u00eds en la frontera tu otra pregunta fue sobre s\u00ed ya el secretario de relaciones exteriores tiene instrucciones se est\u00e1 viendo lo de la ex gobernadora claudia p\u00e1vlovich para ir a representar al consulado de barcelona y tambi\u00e9n ya est\u00e1 en espa\u00f1a' quirino ordaz es el embajador de m\u00e9xico en espa\u00f1a est\u00e1 por presentar sus cartas credenciales ya platiqu\u00e9 con \u00e9l antes de su salida conversamos ya para empezar a trabajar ya est\u00e1 en espa\u00f1a esa es la informaci\u00f3n que te del ex gobernador para ver afectada la escucha pues no me meto creo que es un de exceso un desprop\u00f3sito porque pues no va a representar a un partido representa al pueblo de m\u00e9xico y el gobierno de mexico entonces todos los mexicanos independientemente del partido al que se pertenece pues deber\u00edamos de y sentirnos orgullosos y todos y aceptar de que un mexicano va a representar a nuestro pa\u00eds m\u00e1s si se trata de un militante partidista y todav\u00eda m\u00e1s si se trata de un ex gobernador que va a representar a m\u00e9xico pero bueno est\u00e1n actuando los partidos de acuerdo a sus pol\u00edticas trayendo en sus c\u00e1lculos este que pienso no les ayuda por qu\u00e9 por encima de todo est\u00e1 la libertad es algo parecido la orden pues bien ni siquiera fuego una recomendaci\u00f3n en una orden as\u00ed tajante categ\u00f3rica todos a votar en contra de la iniciativa de reforma el\u00e9ctrica qu\u00e9 es eso si los diputados son representantes del pueblo no son representantes de partido cuidado de las formas y tampoco del fondo pero cada quien que asuma su responsabilidad no puedo yo ser \u00e9ste asesor consejero pero tienen expertos los intelectuales org\u00e1nicos del conservadurismo lo que pasa que es tan com\u00fan los buscados a\u00fan no vi la 2 y eso me ayuda porque no se piensa com se desate es con tranquilidad entonces es pura pasi\u00f3n en el mejor de los casos el peor de los casos por odio y eso conduce pues a cometer errores la pol\u00edtica es un noble oficio he llegado a decir qu\u00e9 es el arte y la ciencia de gobernar la definici\u00f3n de pol\u00edtica que m\u00e1s me gusta es la que sostiene de qu\u00e9 la pol\u00edtica [M\u00fasica] es hacer historia esa es la que m\u00e1s me clase porque hay muchas definiciones la pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar la guerra la pol\u00edtica es optar entre inconvenientes hay muchas definiciones la pol\u00edtica es el arte la ciencia de gobernar pero la que m\u00e1s me gusta es la pol\u00edtica es a ser historia eso es lo mejor transformar eso es hacer pol\u00edtica hagan sus preguntas y entonces claudia buenos d\u00edas quisiera preguntarle su opini\u00f3n sobre si tienen detectada ya esta falla del programa de tandas de bienestar porque el 83 por ciento de los mexicanos que solicitaron este apoyo no han logrado pagarlo total o parcialmente qu\u00e9 va a pasar con esos m\u00e1s de 3400 millones que que no se han recibido de nuevo que no han sido pagados por las personas que recibieron este apoyo disculpa no si el programa de tandas para el bienestar que se implement\u00f3 para apoyar a las personas en la pandemia tiene pr\u00e1cticamente una cartera vencida muy elevada m\u00e1s del 67 por ciento no han pagado nada de lo que solicitar\u00e1n en su totalidad y 16% han hecho pagos parciales en total ser\u00edan s\u00f3lo de los del 67 por ciento 3 m\u00e1s de 3 mil 400 millones de pesos que no han regresado al erario si hay este pues se demora en el pago es entendible porque estos apoyos se entregaron cu\u00e1ndo la situaci\u00f3n de la pandemia hab\u00eda provocado pues el cierre de comercios de peque\u00f1os negocios cuando se nos cay\u00f3 por completo a la econom\u00eda y estos peque\u00f1os comercios negocios que ten\u00edan inscritos trabajadores en el seguro social pocos trabajadores pues estaban resistiendo y por eso se les dio el apoyo los cr\u00e9ditos algunos pues salieron adelante y otros no pudieron m\u00e1s la crisis entonces s\u00ed estamos viendo cu\u00e1ntos han estado pagando sus cr\u00e9ditos y cuantos tienen demoras en el pago pero no descartamos de qu\u00e9 se recuperen estos cr\u00e9ditos no es que vaya a ser fondo perdido todav\u00eda no podemos hablar de eso son cr\u00e9ditos de 25 mil pesos por negocios que se dieron a tasas de inter\u00e9s muy bajas de 4 por ciento en promedio tengo un recuerdo a pagar en tres a\u00f1os ya que apenas lleva un a\u00f1o porque iban a ir pagando mes con mes abonando el prop\u00f3sito es ayudarlos y vamos a esperar a que est\u00e9 m\u00e1s adelante se haga un corte de cuantos van y terminar de pagar o se va a emparejar yo los exhorto a eso entiendo su situaci\u00f3n tan dif\u00edcil pero tenemos que tener confianza en la gente considerar que el programa fracas\u00f3 por el bajo nivel de devoluci\u00f3n no este el pueblo de m\u00e9xico es un pueblo honesto la mayor riqueza de mexico es la honestidad de su pueblo y no es por nada pero la gente que recibe un peque\u00f1o cr\u00e9dito una tanda cumple m\u00e1s que los de mero arriba ahora y nosotros lo que hicimos fue apoyar de abajo hacia arriba porque fue a prueba por ejemplo de apoyar a los de arriba y qu\u00e9 pas\u00f3 bancos quebrados con banqueros ricos quebraron los blancos pero los banqueros enriquecieron m\u00e1s dec\u00eda cane es que un buen banquero es aquel que cuando estoy frente a una crisis econ\u00f3mica financiera y todos pierden que tambi\u00e9n \u00e9l fracasa y quiebra eso dec\u00eda kates no es el que adem\u00e1s de la crisis econ\u00f3mica resulta que sale m\u00e1s rico d antes de c\u00f3mo estaba antes de la crisis eso pas\u00f3 mucho m\u00e9xico todo eso abro entonces eso no sucede abajo la gente ayuda abonando y es muy honesta s una tradici\u00f3n que viene de lejos de nuestras culturas qu\u00e9 es el la sabidur\u00eda del pueblo se r\u00eden y se burlan cuando hablo del pueblo bueno pues es eso el pueblo qu\u00e9 practica el as el bien sin mirar a quien todo eso que se puede transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n qu\u00e9 tiene que ver con la honestidad se burlan por ejemplo de que dije abrazos no balazos y puedo demostrar que con los balazos no se resuelven los problemas que el mal no se puede enfrentar con el mal del mal hay que enfrentarlo haciendo el bien pero son concepciones distintas tambi\u00e9n quisiera preguntarle sobre el caso los o ya qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre el acuerdo de reparaci\u00f3n si ya hay alg\u00fan nuevo monto que est\u00e9 en la expectativa de pemex para lograr un acuerdo en el caso de odebrecht pues est\u00e1 est\u00e9 revisando por qu\u00e9 qu\u00e9 se solicit\u00f3 informaci\u00f3n y yo creo que lo que estaban considerando como da\u00f1o era lo de odebrecht lo que supuestamente deber\u00e9is le dio al se\u00f1or lo soy y por eso se hablaba de 10 millones de d\u00f3lares pero la instrucci\u00f3n que di es que se revise bien sobre da\u00f1os patrimoniales que existen que no se hagan las cosas a la ligera en el caso por ejemplo del se\u00f1or ancira se demostr\u00f3 con una auditor\u00eda de que hab\u00eda vendido la planta con un sobre precio de 200 millones de d\u00f3lares pero existe la auditor\u00eda del documento oficial d auditor\u00eda superior de la naci\u00f3n de la federaci\u00f3n entonces eso es un documento vale que sirvi\u00f3 para y plantearle que pod\u00eda reparar el da\u00f1o y eso le ayudaba en su proceso y \u00e9l acept\u00f3 y por cierto est\u00e1 pagando ya entreg\u00f3 50 millones de d\u00f3lares y ahora est\u00e1 pagando mensualmente y qu\u00e9 bueno que lo est\u00e1 haciendo porque hab\u00eda pagado los 50 millones y ya estaba hablando por \u00e9l y malos consejos seguramente de sus abogados de que ya no iba a pagar nada y cambi\u00f3 de parecer y eso es bueno porque si se repara el da\u00f1o \u00e9l bate en \u00e9l pues posibilidades de enfrentar sus asuntos legales el detalle de cu\u00e1nto estar\u00eda pidiendo pemex para todav\u00eda una valoraci\u00f3n porque este es una especie de auditor\u00eda sobre el posible da\u00f1o patrimonial si llegan a un acuerdo en los eso por un lado y lo segundo es de que informe sobre c\u00f3mo se utiliz\u00f3 el dinero porque en su declaraci\u00f3n y por eso se le dio el car\u00e1cter de testigo protegido o el equivalente de que el dinero que sali\u00f3 de odebrecht y de otras fuentes se le entreg\u00f3 a legisladores del pan para que aprobaran la reforma energ\u00e9tica lo que pasa que de eso no se habla pero entonces \u00e9l tiene qu\u00e9 probar eso y la fiscal\u00eda tiene que actuar por qu\u00e9 por eso le dieron el car\u00e1cter de testigo protegido un tratamiento de especial vamos a decir y es importante que sea clara sobre estos sobornos hace dos d\u00edas en la c\u00e1mara de diputados no tienen por ah\u00ed la escena de un le llaman cabildero un intermediario una especie de coyote este de empresa de empresas extranjeras que no quieren la reforma constitucional que estamos proponiendo en materia el\u00e9ctrica de manera descarada se meti\u00f3 hasta en la sede de los diputados y se sent\u00f3 una curul con un portafolio no estoy diciendo que el portafolio llevaba dinero eso no me corresponde a m\u00ed pero qu\u00e9 hace y est\u00e9 sentado junto a una diputada y se demostr\u00f3 que el se\u00f1or es italiano y que trabaja para una empresa extranjera que tiene negocios en la industria el\u00e9ctrica del pa\u00eds de m\u00e9jico una empresa extranjera por eso va a ser muy importante lo del domingo c\u00f3mo van a votar [M\u00fasica] los representantes populares est\u00e1 estas son las presiones fuertes presiones y hasta ca\u00f1onazos como dec\u00eda obreg\u00f3n residentes y les est\u00e1n ofreciendo entreg\u00e1ndoles dinero a los legisladores no pero s\u00ed ya lo hicieron con la reforma y energ\u00e9tica se ha demostrado lo declar\u00f3 lo soy entonces en el caso del oso ya la reparen el da\u00f1o tambi\u00e9n es eso x 9 no tambi\u00e9n son las dos cosas la reparaci\u00f3n del da\u00f1o y que de toda la informaci\u00f3n y las pruebas sobre los sobornos que entregaron para llevar a cabo la reforma energ\u00e9tica que es por esa reforma energ\u00e9tica que estamos presentando la iniciativa de reforma constitucional porque esa reforma energ\u00e9tica se llev\u00f3 a cabo beneficiar a grandes empresas extranjeras como esta la que representa el se\u00f1or de ayer rendir qu\u00e9 empresas en \u00e9l yo creo que es la que present\u00f3 el amparo para qu\u00e9 no se terminar\u00e1 en las hidroel\u00e9ctricas del grijalva para que se siguiera inundando tabasco creo que es una de estas empresas entonces esto es asesor d de los partidos en contra de mexico y ya por \u00faltimo quisiera preguntarle sobre el informe que present\u00f3 el comit\u00e9 contra la desaparici\u00f3n forzada de la onu est\u00e1 reportando que este que las desapariciones en m\u00e9xico se siguen incrementando que s que est\u00e1n se llevan a cabo por la delincuencia organizada pero que hay participaci\u00f3n de las autoridades tambi\u00e9n hay un fen\u00f3meno reciente preocupante sobre el incremento de desapariciones de ni\u00f1as y adolescentes qu\u00e9 opina de este informe y c\u00f3mo responder\u00eda el estado mexicano a las recomendaciones y si est\u00e1n pensando en alguna estrategia en particular para frenar este fen\u00f3meno ya se est\u00e1 atendiendo lo de la recomendaci\u00f3n lo est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n ayer incluso dieron a conocer un informe la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n las recomendaciones oficinas pero una de las recomendaciones es desmilitarizar la seguridad p\u00fablica usted estar\u00eda dispuesto a no tienen con todo el respeto toda la informaci\u00f3n no est\u00e1n [M\u00fasica] actuando con apego a la verdad ya no es el tiempo de antes en que se usaba el ej\u00e9rcito para reprimir o para rematar heridos como se hac\u00eda en la \u00e9poca de calder\u00f3n o para desaparecer las personas ya no es ese tiempo entonces todo esto lo est\u00e1 aclarando gobernaci\u00f3n en alguna estrategia especial que pudiera estar llevando a cabo la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el plan de b\u00fasqueda que es de lo mejor del mundo en cuanto a profesionalismo trabajo y algo que es muy importante a honestidad y desde luego no hay impunidad la diferencia entre los gobiernos neoliberales y nosotros es que no permitimos nosotros como ellos la corrupci\u00f3n no permitimos la impunidad y el ejemplo m\u00e1s claro notorio aunque se oculta por conveniencia es lo que sucedi\u00f3 durante recorrieron el calder\u00f3n que el secretario de seguridad era garc\u00eda luna que est\u00e1 preso en eeuu acusado de v\u00ednculos con la delincuencia organizada y no solo era su secretario de seguridad p\u00fablica era su brazo derecho por eso calder\u00f3n debe aclarar sobre este asunto no hablado nos debe una explicaci\u00f3n a los mexicanos entonces esto hay que informarlo a la onu porque ellos no vieron nada de los abusos que se comet\u00edan cr\u00edmenes de estado durante el periodo neoliberal hay que ponerlos al tanto de que ya es otra realidad y los haciendo la secretaria de gobernaci\u00f3n y ning\u00fan organismo internacional bah a ponernos en el banquillo de los acusados si estamos actuando con legalidad con humanismo si no permitimos la corrupci\u00f3n si no permitimos la impunidad que pueden hacer nada inventar eso s\u00ed de estos ni\u00f1os por ejemplo son 14 menores que desaparecen al d\u00eda que estamos trabajando todo el tiempo todo el tiempo estamos trabajando [M\u00fasica] para garantizar la paz enfrentando los intereses del antiguo r\u00e9gimen y enfrentando campa\u00f1as de desprestigio como las que lleva a cabo entre otros medios el que conduce carmen aristegui para hablar con claridad les voy a poner un mensaje sobre los equilibrios en el programa de carmen aristegui y lo digo porque mucha gente fue enga\u00f1ada pensando de que se trataba de un medio de informaci\u00f3n profesional objetivo independiente equilibrado much\u00edsima gente y no era simulaci\u00f3n porque eso tambi\u00e9n bien manejado da audiencia ahora ya es distinto por qu\u00e9 ya todo el mundo est\u00e1 ense\u00f1ando el cobre porque estamos viviendo en un proceso de transformaci\u00f3n y hay que definirnos vuelvo al dicho de juan \u00e1lvarez un gran liberal que enfrent\u00f3 a santana llega el momento de decidir y dice don juan esta ancheta que es una muleta es una tela ah\u00ed se lo dejamos pero qu\u00e9 se busque que es ancheta pero es el lenguaje del pueblo y la sabidur\u00eda del pueblo y la sinceridad del pueblo dice humano esta nieta est\u00e1 muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse es decir hay que definirse con qui\u00e9n se est\u00e1 es un poco lo mismo el emplazamiento del domingo por los diputados esta nieta est\u00e1 muy angosta no hay para donde hacerse estas con iberdrola y con estos conocemos n en \u00e9l o con otras empresas extranjeras de otros pa\u00edses o est\u00e1s [M\u00fasica] con los mexicanos con los consumidores mexicanos qu\u00e9 son los que van a padecer si no se modifica la ley el\u00e9ctrica porque se padece porque pues e iberdrola no le importa aumentar el precio de la luz no tienen una dimensi\u00f3n social como cualquier empresa y m\u00e1s de ellos que han demostrado ser muy voraces lo que buscan es el lucro y eso es lo que est\u00e1 pasando en espa\u00f1a est\u00e1 pasando en europa entonces no queremos que eso suceda en el pa\u00eds que no aumente el precio de la luz pero son muchos los intereses pero regresando a carmen aristegui hay un [M\u00fasica] twiter d helioflores gran caricaturista del universo es buen\u00edsimo miren lo que descendi\u00f3 el tiempo se nos vino encima dijo carmen y dio 15 minutos los \u00faltimos de su programa a la mesa de an\u00e1lisis del doctor media fabricio mej\u00eda y ana lilia p\u00e9rez 15 minutos dice el yo antes estuvo creel hablando una hora contra la reforma el\u00e9ctrica y luego dicen que la izquierda no tiene contrapesos estamos hablando de carne vista imag\u00ednense 'el universal' y el reforma ay nanita [M\u00fasica] se est\u00e1 recrudeciendo el fen\u00f3meno de las desapariciones en el estado de nuevo l\u00e9on no s\u00e9 si la federaci\u00f3n se est\u00e1 recrudeciendo el fen\u00f3meno de las desapariciones y feminicidios en el estado de nuevo l\u00e9on no s\u00e9 si la federaci\u00f3n tiene planeado reforzar o ayudar al gobierno del estado para reforzar la seguridad en el estado estamos ayudando en todo pero alg\u00fan operativo alg\u00fan despliegue en particular en nuevo l\u00e9on que tengan sus llamados y hay ah\u00ed es en todos los estados ser\u00eda bueno que \u00e9ste informara alejandro encina y carla sobre lo que se est\u00e1 haciendo ya han venido aqu\u00ed ya informado pero nuestra de m\u00e1s y finalmente presidente preguntarle si va a volar a villahermosa lo va a hacer por el aeropuerto internacional de la ciudad de m\u00e9xico o por \u00e9l felipe \u00e1ngeles pues no te puedo contestar yo creo que es por el d en benito ju\u00e1rez porque me voy m\u00e1s tarde cuando va a estrenar alg\u00fan vuelo en el ipad cuando yo pueda lo hago es un aeropuerto de primera media lo dije este de lo mejor que hay lo que pasa que todav\u00eda y poco a poco van a ir sum\u00e1ndose m\u00e1s vuelos tambi\u00e9n no se le pasa el coraje a la luz que ten\u00edan el trinquete de hacer el aeropuerto en el lago de texcoco pero edici\u00f3n ah\u00ed serenando poco a poco este pero hac\u00eda falta un buen aeropuerto como \u00e9l felipe \u00e1ngeles y hemos enfrentado muchos obst\u00e1culos en todo pues amparos descr\u00e9dito kak\u00e1 ma\u00f1as de desprestigio bueno esto que vimos est\u00e1 tan malo en el aeropuerto que se parti\u00f3 se tronch\u00f3 este un avi\u00f3n [M\u00fasica] pero ah\u00ed van las cosas est\u00e1n muy molestos voy a hacer algo debo ser la competencia la habita zilina a que buena medicina este va a ser a amlo zipi na algo as\u00ed este para que se vayan tranquilizando y el aeropuerto del ingl\u00e9s va a tener cada vez m\u00e1s vuelos y cuando me corresponda que est\u00e9 en el horario que lo voy a usar claro que s\u00ed mande s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed como no vamos con erica buenos d\u00edas presidente de erika ram\u00edrez de la revista contral\u00ednea presidente pues ya ve\u00edamos esta imagen de paulo salerno en una de las bancadas opositoras a su administraci\u00f3n para influir en esta reforma en esta iniciativa de reforma el\u00e9ctrica en contral\u00ednea presidente documentamos a trav\u00e9s de una investigaci\u00f3n period\u00edstica que entre los pasillos de las c\u00e1maras de senadores y de diputados hay 380 cabilderos o personeros o coyotes como usted lo ha mencionado de distintas empresas tanto mexicanas como extranjeras y tambi\u00e9n representantes empresariales que bueno pues se pasean en los pasillos del congreso de la uni\u00f3n con total impunidad y como ya vimos ocupan incluso curules en la c\u00e1mara de diputados entre los intereses que est\u00e1n defendiendo estos personeros pues est\u00e1n diferentes en diferentes sectores como el minero el sider\u00fargico el \u00e9ticos relacionados con el cambio clim\u00e1tico con el desarrollo de los pueblos ind\u00edgenas la ley de leyes laborales en fin son un sinn\u00famero de campos en los que est\u00e1n metidos y de todo esto presidente pues no hay informaci\u00f3n al respecto no sabemos los mexicanos cu\u00e1les son los acuerdos cuales son las pl\u00e1ticas cada cuando se re\u00fanen si ha habido sobornos en legislaturas anteriores pues se dio el caso no se document\u00f3 que legisladores panistas hab\u00edan recibido viajes por parte de una tabacalera a una muestra de automovilismo y bueno ahora pues de acuerdo con este padr\u00f3n de cabilderos de la 65 legislatura como ya le dec\u00eda son 380 cabilderos y personeros que se mueven en la c\u00e1mara de diputados y de senadores que no hay registro p\u00fablico de estos tratos a los que llegan con los representantes populares y bueno entre algunas de las empresas que hay est\u00e1n representadas pues est\u00e1 cocacola phillips pepsico samsung amazon facebook rock johnson and johnson syngenta agro kansas city southern de m\u00e9xico price waterhouse cooper tambi\u00e9n est\u00e1 pues la international chamber of comerce m\u00e9xico gm\u00e9xico y en este momento pues tambi\u00e9n vemos a trasnacionales que est\u00e1n pues enfocadas a esta iniciativa de reforma el\u00e9ctrica que usted ha propuesto tambi\u00e9n pues est\u00e1n los personeros del consejo coordinador empresarial la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales la concam\u00edn y la confederaci\u00f3n patronal de la rep\u00fablica mexicana coparmex estos estos \u00faltimos son asiduos sobre todo a las comisiones de hacienda estudios legislativos energ\u00eda seguridad social anticorrupci\u00f3n transparencia y participaci\u00f3n ciudadana y bueno pues como ya ve\u00edamos estos personeros pueden llegar incluso a ocupar curules corresponden a legisladores la pregunta presidente si considera usted que debe ser regulada es y transparentada a esta pr\u00e1ctica que ocurre entre los representantes de las grandes transnacionales de las grandes empresas mexicanas y los representantes del pueblo pues s\u00ed miren e estas empresas pues eran las que mandaban antes estas empresas sus abogados fueron los que e hicieron los art\u00edculos de la constituci\u00f3n cuando la reforma energ\u00e9tica en sus despachos sobre todo los transitorios hicieron algo nunca visto reformas constitucionales en mexico son tantos los transitorios para afianzar sus intereses qu\u00e9 es m\u00e1s lo que se escribi\u00f3 en esos transistores de la constituci\u00f3n que lo que qued\u00f3 establecido en los art\u00edculos 25 27 28 qu\u00e9 tienen que ver con el sector energ\u00e9tico porque los abogados este para no reformar leyes secundarias que solo requieren de mayor\u00eda simple hicieron que todos quedaran en la constituci\u00f3n porque para modificar la constituci\u00f3n se requiere no mayor\u00eda simple sino dos terceras partes por eso en esta reforma a la constituci\u00f3n que presentamos pues son dos terceras partes si fuese mayor\u00eda simple la mitad m\u00e1s uno s hay muchos legisladores tanto en la c\u00e1mara de diputados como las c\u00e1maras senadores nacionalistas verdaderos representantes del pueblo y saldr\u00edan las reformas pero se trata de una reforma constitucional a\u00fan as\u00ed tienen mucho temor mucho miedo a perder sus privilegios porque lo que est\u00e1n haciendo con la legislaci\u00f3n vigente es a que har\u00e1 es robar es recibir subsidios del presupuesto p\u00fablico y eso se acabar\u00eda pero no solo es eso es tambi\u00e9n el litio qu\u00e9 es un mineral estrat\u00e9gico sin el cual no podr\u00eda haber desarrollo industrial para sustituir el petr\u00f3leo [M\u00fasica] no podr\u00edan haber carros el\u00e9ctricos sin el litio porque es el que permite hacer bater\u00edas para conservar la energ\u00eda que mueva los autom\u00f3viles por poner un ejemplo y resulta que nosotros tenemos litio que es como en su momento tener el petr\u00f3leo o antes el oro [M\u00fasica] es el loro blanco de litio y lo ambicionan es por eso est\u00e1n en contra de que se reforme la constituci\u00f3n ahora yo llegu\u00e9 habl\u00e9 es mi informe por qu\u00e9 entonces ya los conocemos sabemos que son muy ventajosos que no tienen llenadera incluso no tienen ideolog\u00eda tienen intereses su dios es el dinero podr\u00eda aqu\u00ed poner ejemplos voy a poner uno porque esto ayuda mucho sobre todo a los j\u00f3venes el caso de venezuela dec\u00edan horrores de ventura lo peor venezuela sin duda alentaron una oposici\u00f3n al gobierno de venezuela yo recuerdo que fue el se\u00f1or cuid\u00f3 uno de los opositores al congreso en eeuu y le rindieron un homenaje cuando el presidente tome todos de pie los legisladores de los dos partidos aplaudi\u00e9ndole pero con pasi\u00f3n con euforia bueno eso fue hace como a\u00f1o y medio dos a\u00f1os viene ahora el conflicto rusia ucrania hay este problemas con el petr\u00f3leo [M\u00fasica] porque rusia produce petr\u00f3leo y desde luego gas y de repente un acuerdo con venezuela para qu\u00e9 una empresa petrolera chevron extraiga un mill\u00f3n de barriles diarios de venezuela y en donde que don del pleito donde \u00e9ste ha acudido qu\u00e9 fue lo que prevaleci\u00f3 qu\u00e9 es lo que est\u00e1 por encima de todos los intereses entonces ya nosotros sabemos eso hacen mal porque la pol\u00edtica debe ser un imperativo \u00e9tico y tiene que haber principios estemos o no estemos de acuerdo pero ya cuando se llega a esos niveles de pragmatismo ya cuando no hay ideales cuando no hay principios por eso hablo de ideolog\u00edas cuando se trata de intereses quiere decir que hay una profunda crisis pol\u00edtica en el mundo una decadencia y por eso es importante llevar a cabo las transformaciones ahora que le digo yo a los mexicanos sobre este tema pues que ya nos protegimos en lo fundamental porque repito ya los conocemos y tambi\u00e9n la ambici\u00f3n los vuelve torpes prepotentes predecibles entonces qu\u00e9 fue lo que hicimos pues presentamos una reforma de la ley el\u00e9ctrica para proteger lo b\u00e1sico por ejemplo quitar el absurdo la vileza de no considerar energ\u00edas limpias lo que se produce de energ\u00eda con agua en las hidroel\u00e9ctricas que casi estaba entonces ya en la ley y el\u00e9ctrica y ahora van a tener despacho pl\u00e1cido el\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n federal de electricidad que son 60 hidroel\u00e9ctricas eso qu\u00e9 significa que vamos a producir para que dejen de estar enga\u00f1ando m\u00e1s energ\u00eda limpia y barata y no necesitamos endeudar al pa\u00eds porque ya tenemos esa infraestructura que no se usaba f\u00edjense a qu\u00e9 grado de irracionalidad llegaron estos tecn\u00f3cratas corruptos construyen en el per\u00edodo neoliberal nuevas presas como las que construyeron en nayarit imag\u00ednense cu\u00e1nto se gast\u00f3 y consumir esas tres grandes presas tener las paradas yo no dice y entonces para que las construyeron si ya ten\u00edan en mente de que iban a arruinar a la comisi\u00f3n federal de electricidad si no iban a despachar la energ\u00eda de las hidroel\u00e9ctricas porque \u00e9l iba a dar preferencia a las empresas extranjeras a las termoel\u00e9ctricas que producen energ\u00eda con gas sobre todo la ciber duro la si ya ten\u00edan pensado eso para que invertir tanto dinero endeudar al pa\u00eds con los llamados pidiregas casi quebrar a la comisi\u00f3n federal de electricidad bueno cu\u00e1l es la respuesta por los contratos de construcci\u00f3n que permitieron rogar lo dem\u00e1s no les importaba es lo mismo que hicieron d\u00e1ndole el contrato en la \u00e9poca d calder\u00f3n a repsol para sacar gas de la cuenca de burgos no sacaron gas porque no les importaba producir m\u00e1s gas extraer m\u00e1s gas lo que les importaba era el contrato negocio bueno para repsol malo para la naci\u00f3n entonces ya ahora que la suprema corte si por eso se enojaron tanto el d\u00eda que la suprema corte dice que es constitucional la ley el\u00e9ctrica estaban enfurecidos antes de eso a ustedes les consta no hablaba yo del tema dice como que no me importaba mucho que no me interesaba pero claro que me interesaba sab\u00eda yo de la importancia que ten\u00eda ese tema y afortunadamente por 4 ministros de la corte 4 de 11 porque para declarar inconstitucional una ley se requieren dos terceras partes en la suprema corte y con cuatro ya no pasa y se consiguieron los cuatro porque a los otros los vieron m\u00e1s de una vez luego se entrevistaron no paso no pas\u00f3 pero con cuatro se lo juro que declarar\u00e1n constitucional la ley el\u00e9ctrica y con esto ya tenemos los elementos b\u00e1sicos para garantizar que no nos falte la luz y que no aumente el precio de la luz porque incluso con esta reforma el\u00e9ctrica se cancelan los llamados contratos de autoabasto toda una simulaci\u00f3n que estaba permitida entonces ya estamos protegidos en lo b\u00e1sico n\u00famero 1 n\u00famero 2 se incluye lo del litio de la reforma constitucional si no hay dos terceras partes el domingo porque dominan los cabilderos los coyotes los intereses extranjeros si hay traici\u00f3n de los legisladores ya tenemos acabo de firmar hoy en la ma\u00f1ana la iniciativa de reforma a la ley minera que no requiere dos terceras partes es mayor\u00eda simple para que el litio quede como propiedad de la naci\u00f3n entonces vamos a explorar el domingo y de inmediato entre la iniciativa del litio no no no no pero m\u00e1s para que sepan los mexicanos de qu\u00e9 no nos van a poner contra la pared el litio que lo ambicionan porque me consta tanto corporaciones como gobiernos extranjeros va a ser de mexico ayuden ustedes que son millones profesionales precisa hacer la investigaci\u00f3n presidente de estos 380 cabilderos no hay informaci\u00f3n precisa de los acuerdos a los que llegan con los legisladores es decir hacen todas las negociaciones en lo oscurito hay opacidad los mexicanos no tenemos acceso a esa informaci\u00f3n no sabemos que estaba pero vienen diciendo de libertades saben que es as\u00ed antes que nosotros no hemos hecho y no vamos a hacer se aplicaba el 33 toque eso de que presentado un caballero en el congreso cuando se est\u00e1 definiendo un asunto de inter\u00e9s nacional es con nada causal para la aplicaci\u00f3n del 33 el injerencismo antes mucho antes dec\u00edan extranjero pernicioso y hasta hace poco lo aplicaba en el 33 los presidentes neoliberales te lo aplicaron a los que vinieron a apoyar el zapatismo y a muchos nosotros no somos libres pero tenemos un pueblo que es mucha pieza muy consciente bueno lo vimos el domingo a pesar del boicot de que no se pusieron casillas esta es la gente apoyando respaldando la transformaci\u00f3n entonces no podr\u00e1n estoy viendo un v\u00eddeo de veras que est\u00e9 me dio pena ajena de brozo a ver si lo consigues dice ojal\u00e1 y el domingo que viene sea como el domingo pasado para que podamos celebrar otra noche triste pero es eso pues que deber\u00edan de tomar distancia de serenarse respirar profundo y desde lo m\u00e1s irracional no cabe duda que cuando alguien se entrega por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento eso dec\u00eda un cr\u00edtico literal de buenos escritores que cuando ya si se van a perder pues dejan de tener talento ya este se les va del encanto eso sucede mucho entonces no podemos hacer m\u00e1s que informar y decirle a la gente repito de que estamos protegidos y los legisladores no deber\u00edan de informar a los acuerdos que llegan pues es muy dif\u00edcil [M\u00fasica] es muy dif\u00edcil porque pues se hacen acuerdos en lo oscurito eso que sucedi\u00f3 que se est\u00e1 ahora ventilando en la fiscal\u00eda cuando se abordaron a los legisladores del pan pues fue todo un esc\u00e1ndalo nada m\u00e1s qu\u00e9 se cay\u00f3 silencio de eso no se habla en los medios una informaci\u00f3n como rosas decepciones no se habla de eso pero grav\u00edsimo en cualquier pa\u00eds desde un esc\u00e1ndalo se caen presidentes y todos los legisladores que sabe qu\u00e9 hubiese ocurrido en otras partes aqu\u00ed silencio pero es mucho pedir que si la prensa est\u00e1 al servicio de los intereses creados pues que haga estos cuestionamientos ustedes por qu\u00e9 el jard\u00edn a plenitud sus libertades y son verdaderamente independientes la mayor\u00eda de los que vienen aqu\u00ed pero los grandes empresarios de los medios de los periodistas como loret como estos que tienen mansiones y departamentos en el extranjero y yates y eso no pues eso es no es que no sean periodistas sino que tienen una misi\u00f3n tienen un prop\u00f3sito por eso hay que hablar de estos temas por qu\u00e9 los que estudian comunicaciones en las facultades ciencias pol\u00edticas en la ibero en donde hay carreras de periodismo si tienen que y conocer informarse por qu\u00e9 las universidades fueron tomadas tambi\u00e9n por el conservadurismo por la derecha entonces hay que estar agitando sobre estos temas porque va a ayudar mucho una vez pasada as\u00ed como tu vino otro joven que le pregunt\u00e9 cu\u00e1nto 628 claro como se cuente su pregunta bien articulada nada m\u00e1s con un compromiso con los ciudadanos y as\u00ed yo espero que salgan muchos j\u00f3venes igual en la pol\u00edtica cuando veo a argumentar me toca ya andrea en la c\u00e1mara diputados que tiene 24 a\u00f1os 25 me da much\u00edsimo gusto ya es para decir me puedo retirar tranquilo me puedo jubilar tranquilo me puedo ir ya tranquilo porque as\u00ed como ella hay muchos otros hay relevo generacional eso es lo mejor que se puede aportar entonces eso es lo que puedo contestarte presidente de la universidad nacional autonoma de mexico es una de las mejores universidades del mundo a nivel pues iberoam\u00e9rica gracias al trabajo que han desarrollado profesores algunos investigadores que diariamente pues hacen y que la han colocado ya desde hace varios a\u00f1os como referente a nivel mundial en educaci\u00f3n investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de la ciencia y la cultura sin embargo pues no podemos decir lo mismo de sus autoridades grupos de poder enquistados desde hace d\u00e9cadas en estructuras de gobierno decimon\u00f3nicas que obstaculizan cualquier intento de democratizar la administraci\u00f3n universitaria rendir cuentas y reorientar el gasto en administren esta instituci\u00f3n en contral\u00ednea presidente hemos revelado que una c\u00fapula de al menos 85 funcionarios que cobran entre 90.000 y 187 mil pesos cada mes en contraste de los 30.000 acad\u00e9micos que viven en precariedad e inseguridad laboral pues reciben entre 3.500 y 8500 pesos mensuales pues la universidad sabemos que es aut\u00f3noma y es imprescindible que contin\u00fae si\u00e9ndolo de esta manera aqu\u00ed la pregunta ser\u00eda hay algo que se pueda hacer para que estas c\u00fapulas o funcionarios que pues est\u00e1n en esta c\u00fapula universitaria rindan cuentas se reoriente el presupuesto al mejoramiento de la infraestructura y mejore el salario de los profesores en lugar de seguir enriqueciendo a unos cuantos pues va a depender de los y universidades es como la vida en los sindicatos va a depender de los trabajadores la democracia sindical va a depender de los trabajadores y lo mismo la democratizaci\u00f3n en las universidades y el que no sean sometidas y dominadas por la oligarqu\u00eda va a depender de los alumnos y yo les tengo mucha confianza porque los alumnos son como la levadura esos son los estudiantes en todos los procesos de transformaci\u00f3n y dec\u00eda salvador allende el ser joven y no ser revolucionario es una contradicci\u00f3n hasta biol\u00f3gica y tambi\u00e9n muchos maestros muchos acad\u00e9micos con estos intelectualmente y comprometidos entonces las universidades se tienen que ir tambi\u00e9n y renovando y actualiz\u00e1ndose poni\u00e9ndose si no adelante de los procesos de transformaci\u00f3n a la par pero no se pueden quedar atr\u00e1s la retaguardia tienen que ser vanguardia de los procesos de transformaci\u00f3n y hacia all\u00e1 vamos es que fue mucho tiempo el predominio del modelo neoliberal fue mucha la oscuridad del atraso la manipulaci\u00f3n y la corrupci\u00f3n la cooptaci\u00f3n [M\u00fasica] las distorsiones mucho mucho mucho pero al pueblo se le puede mentir una vez dos veces pero no se le puede mentir todo el tiempo eso es lo que sea el lincoln entonces ya la gente est\u00e1 despertando yo estoy muy optimista por eso mucho mucho muy optimista y vamos bien por \u00faltimo presidente en la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y trasportes han revertido algunas de sus disposiciones y en lugar de descentralizar el presupuesto han iniciado una concentraci\u00f3n en la toma de decisiones para la asignaci\u00f3n de contratos de obras p\u00fablicas federales y lo m\u00e1s delicado es que desde la subsecretar\u00eda de infraestructura han enviado oficios a los centros de la secretar\u00eda de varios estados para quitarles las partidas presupu\u00e9stales y que todas las decisiones se tomen en oficinas centrales presidente cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto de este tema pues es que se est\u00e1n llevando a cabo obras estrat\u00e9gicas que requieren de pues una conducci\u00f3n desde las oficinas centrales por ejemplo la ampliaci\u00f3n de carreteras la construcci\u00f3n de autopistas de puentes ayer habl\u00e9 de eso el mantenimiento de las carreteras en vez de fraccionar y que cada delegaci\u00f3n este maneje un presupuesto pues unir todo el presupuesto de mantenimiento y llegar a acuerdos as\u00ed se logr\u00f3 ahorrar mil millones de pesos en el mantenimiento de carreteras que hab\u00edan quedado comprometidos esos recursos para darle mantenimiento creo que hay 10 carreteras con grandes empresas y se consider\u00f3 que se les estaba pagando m\u00e1s de lo debido se habl\u00f3 con ellos y de diez mil millones se redujo a 9000 y esos mil millones que se liberaron se destinaron a los caminos de la monta\u00f1a de guerrero se le entreg\u00f3 ese dinero los mil millones a las autoridades de los pueblos para que ellos hagan sus caminos entonces esto pues requiri\u00f3 no solo que se concentrar\u00e1 el programa en comunicaciones sino que lo atendieran hacienda esta operaci\u00f3n la llev\u00f3 a cabo el secretario de hacienda- rogelio ram\u00edrez de la o y as\u00ed hay cuestiones que requieren d a atenderse desde en las oficinas centrales yo estoy pendiente d que se termine en agosto la ampliaci\u00f3n de la autopista de la pera cuautla la que pasa por tepoztl\u00e1n es un compromiso estoy pendiente de que ese puente que construyeron que no conduce a ninguna parte pueda ser utilizado ya estamos viendo el proyecto estoy pendiente de que mejoremos las carreteras del norte de veracruz que hist\u00f3ricamente han estado destruidas deshechas ahora voy a ir pasando semana santa voy a una gira al norte de veracruz para agradecerle tambi\u00e9n ay por mart\u00ednez de la torre se detuvo la construcci\u00f3n de una autopista creo que tard\u00f3 dos a\u00f1os parado y fui all\u00e1 y habl\u00e9 con los afectados y que ellos argumentaban de que al hacerse la carretera si van a inundar este que ya hab\u00eda pasado es entonces partamos para que tengan obras hidra\u00falicas y voy a ver si se cumpli\u00f3 porque ellos cumplieron ellos permitieron que se terminar\u00e1 el tramo y ahora se puede ir pues desde laguna verde hasta [M\u00fasica] adelante de tuxpan este ya es una carretera buena y entonces voy a ver todos y voy a hablar con ellos para ver este si se cumplieron todos los compromisos entonces voy tambi\u00e9n a ver c\u00f3mo va el avance de la ampliaci\u00f3n de la carretera de valles y tamazunchale porque tambi\u00e9n es un compromiso y en fin son obras atr\u00e1s y los caminos de mano de obra de oaxaca ya son 120 caminos construidos por la gente les damos los recursos eso es democracia es el gobierno de todos todos ayudamos reciben las autoridades su dinero para el camino y ellos lo hacen sin transmitir papeleo y hacen muy buenas obras entonces estamos trabajando en todos lados con el apoyo de la gente entonces por eso pero de todas maneras vamos a revisar lo que est\u00e1s planteando pues me voy a revelar porque eso es lo que quiero que hagan los diputados que se revele que no les hagan caso que les digan sepan se\u00f1ores este cabilderos extranjeros que nosotros tenemos como encomienda defender al pueblo y a la naci\u00f3n y qu\u00e9 no nos van a doblar [M\u00fasica] ni con su cochino dinero una semana santa en paz en tranquilidad con la familia as\u00ed con muchos brazos muchas obras abrazos abrazos abrazos 2 ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:27.799697"
}