{
    "video_id": "W9PlB3byJOI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/W9PlB3byJOI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBIZVKrG4-dwZ_-dJ1EJNpYq1gocQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=W9PlB3byJOI",
    "video_title": "Anuncio del inicio de construcci\u00f3n del Aeropuerto en la Base A\u00e9rea Santa Luc\u00eda. Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6839,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 93.89,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 97.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 100.55,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "e informar que lo general",
            "start": 102.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 107.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada",
            "start": 109.81,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a conocer la agenda del d\u00eda de hoy vamos",
            "start": 111.81,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a estar m\u00e1s tarde",
            "start": 116.67,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la base a\u00e9rea militar de santa lucia",
            "start": 120.65,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "porque vamos a iniciar los trabajos",
            "start": 124.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n",
            "start": 129.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de el aeropuerto",
            "start": 132.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 135.45,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en la base a\u00e9rea militar de santa lucia",
            "start": 138.42,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "esto es todo un acontecimiento",
            "start": 143.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 147.74,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vamos a resolver de esta manera",
            "start": 150.11,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el problema de la saturaci\u00f3n del actual",
            "start": 155.62,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 158.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "va a seguir funcionando el actual",
            "start": 163.05,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 166.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo te va a crear este",
            "start": 169.569,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 172.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "moderno",
            "start": 175.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un aeropuerto",
            "start": 179.29,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funcional",
            "start": 181.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y vamos a ahorrar",
            "start": 184.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 189.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y obra",
            "start": 191.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 100 mil millones de pesos",
            "start": 195.53,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de lo que nos iba a apostar",
            "start": 200.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 204.35,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "del aeropuerto en el lago de texcoco",
            "start": 206.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "entonces hoy es un d\u00eda muy importante",
            "start": 211.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fue una muy buena decisi\u00f3n la que se",
            "start": 214.14,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 apoyada por la gente por los",
            "start": 218.5,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ciudadanos a los que les agradezco mucho",
            "start": 222.069,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos tomado esta decisi\u00f3n",
            "start": 226.819,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos en problema 2",
            "start": 230.56,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 235.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda viabilidad",
            "start": 238.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 242.09,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "el aeropuerto en el lago de texcoco",
            "start": 246.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el sitio m\u00e1s adecuado",
            "start": 249.95,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 253.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 257.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el peor lugar",
            "start": 258.95,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 262.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la zona del valle de mexico",
            "start": 264.12,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s hundimientos",
            "start": 268.36,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "como qu\u00e9",
            "start": 272.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este se esmeraron en buscar el peor",
            "start": 274.7,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "sitio para construir un aeropuerto",
            "start": 279.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "era una obra",
            "start": 285.249,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "costos\u00edsima fara\u00f3nica",
            "start": 288.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "movida fundamentalmente por intereses",
            "start": 291.249,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 294.219,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 297.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 299.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el querer apoderarse",
            "start": 302.729,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de los terrenos del actual aeropuerto",
            "start": 306.04,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "600 hect\u00e1reas",
            "start": 309.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que iba a convertir en una especie de",
            "start": 313.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "santa fe",
            "start": 315.02,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todo un negocio inmobiliario",
            "start": 318.04,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por eso nos llev\u00f3 tiempo iniciar",
            "start": 323.09,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "la obra en santa lucia",
            "start": 329.849,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presentaron",
            "start": 335.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "140 amparos",
            "start": 338.39,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "un desprop\u00f3sito",
            "start": 341.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda muchos intereses creados",
            "start": 345.689,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "alrededor de esta obra",
            "start": 348.83,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "era como el s\u00edmbolo",
            "start": 351.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 354.689,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "gran corrupci\u00f3n",
            "start": 356.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "una especie de fobaproa",
            "start": 359.849,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el equivalente",
            "start": 364.04,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 366.05,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos",
            "start": 368.35,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo en esa trampa",
            "start": 370.689,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 cr\u00edticas todav\u00eda cuestionamientos",
            "start": 374.35,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 380.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general el inter\u00e9s de la",
            "start": 383.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n debe estar siempre",
            "start": 386.4,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por encima de los intereses personales",
            "start": 390.21,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "por leg\u00edtimos que sean",
            "start": 394.11,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "y esa fue la decisi\u00f3n que tomamos de",
            "start": 396.729,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "modo que hoy iniciamos y vamos a cumplir",
            "start": 399.339,
            "duration": 11.711
        },
        {
            "text": "para que en el 21 est\u00e9 funcionando",
            "start": 404.339,
            "duration": 10.731
        },
        {
            "text": "este nuevo aeropuerto",
            "start": 411.05,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "esto se complementa tambi\u00e9n",
            "start": 415.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 419.62,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "y reparar",
            "start": 421.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que se caus\u00f3",
            "start": 424.129,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "al cerrar",
            "start": 427.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 430.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "deliberada",
            "start": 434.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "o reducir",
            "start": 436.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la importancia del aeropuerto de toluca",
            "start": 443.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es un aeropuerto que estaba funcionando",
            "start": 448.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 450.86,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "dando servicios a muchos pasajeros",
            "start": 453.68,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "entonces de manera deliberada ma\u00f1osa",
            "start": 458.31,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "cerraron ese arbusto",
            "start": 466.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y fue disminuyendo su capacidad",
            "start": 470.65,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "al grado de qu\u00e9",
            "start": 474.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 476.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "subutilizado",
            "start": 480.63,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "hay una parte cerrada de ese puesto",
            "start": 483.449,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para saturar",
            "start": 490.249,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "el actual aeropuerto y de esa manera",
            "start": 492.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "justificar",
            "start": 494.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda falta construir el aeropuerto",
            "start": 496.8,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "del lago de texcoco",
            "start": 501.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces estamos tambi\u00e9n ya",
            "start": 503.529,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "habilitando",
            "start": 506.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de toluca",
            "start": 508.77,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "estamos ya en proceso de que ese",
            "start": 512.88,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "aeropuerto opere a toda su capacidad",
            "start": 517.169,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "vamos a tener un sistema aeroportuario",
            "start": 522.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "suficiente para muchos a\u00f1os",
            "start": 526.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 531.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 533.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "interferencia",
            "start": 537.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la idea",
            "start": 541.059,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se manej\u00f3 mucho tambi\u00e9n que esto es",
            "start": 544.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "parte de la corrupci\u00f3n",
            "start": 547.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de que no era posible",
            "start": 550.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que operar\u00e1 el aeropuerto actual con el",
            "start": 556.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 560.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y el d",
            "start": 562.81,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "toluca",
            "start": 565.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y ya se demostr\u00f3",
            "start": 568.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es posible",
            "start": 570.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 574.819,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "involucraron hasta agencias",
            "start": 576.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 578.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este emitir dict\u00e1menes en contra",
            "start": 581.8,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la posibilidad",
            "start": 587.79,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de que actuaran alternar\u00e1n estos",
            "start": 589.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 593.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 596.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 598.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y complejo",
            "start": 600.99,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "por los intereses creados",
            "start": 603.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues ya salimos",
            "start": 610.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos a construir este nuevo aeropuerto",
            "start": 616.339,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "tenemos el proyecto loba",
            "start": 619.37,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a construir el ej\u00e9rcito",
            "start": 625.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y tenemos el dinero",
            "start": 629.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 632.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no va",
            "start": 635.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ser deuda",
            "start": 637.54,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 639.73,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ya contamos con los recursos de modo que",
            "start": 646.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empezamos si no se detiene",
            "start": 650.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hasta terminarlo",
            "start": 653.26,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el 21",
            "start": 656.73,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "regresamos luego ac\u00e1",
            "start": 660.089,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "porque vamos a recibir al presidente de",
            "start": 663.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cuba",
            "start": 666.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "miguel d\u00edaz-canel va a estar con",
            "start": 670.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un encuentro",
            "start": 674.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esto despu\u00e9s de las 12 del d\u00eda",
            "start": 677.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces es la agenda para hoy",
            "start": 681.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 685.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues vamos a continuar trabajando",
            "start": 689.089,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "estoy a las \u00f3rdenes de ustedes",
            "start": 693.8,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 701.5,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "ya tomaste tu lado pero este",
            "start": 703.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "empezamos acu\u00e9rdense que hay que ir",
            "start": 709.85,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "las andaluc\u00edas les invitamos",
            "start": 714.37,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 717.71,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el extinto presidente de fidel alejandro",
            "start": 722.29,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "castro ruz recibi\u00f3 uno de sus libros y",
            "start": 725.199,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "castro ruz dijo que usted gan\u00f3 en la",
            "start": 728.589,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial del 2006",
            "start": 730.509,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la visita del sucesor de los castro en",
            "start": 733.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la habana qu\u00e9 significa para usted y",
            "start": 736.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "respecto a santa lucia donde qued\u00f3 el",
            "start": 738.73,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "plan maestro del 2018 y si ese ser\u00e1 el",
            "start": 741.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "referente para concluir las obras en el",
            "start": 744.459,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "2021 como usted ha anunciado se\u00f1or",
            "start": 746.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente bueno nosotros tenemos buenas",
            "start": 748.48,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "relaciones con todos los pueblos con",
            "start": 751.66,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos del mundo y en este",
            "start": 756.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 760.36,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "ha habido una relaci\u00f3n hist\u00f3rica con",
            "start": 762.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuba'",
            "start": 766.889,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 768.78,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha tenido muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 770.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el pueblo y con el gobierno de cuba",
            "start": 776.11,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "ahora se da esta visita y vamos a",
            "start": 781.45,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "refrendar ese compromiso y esa tradici\u00f3n",
            "start": 786.81,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica exterior de respeto",
            "start": 792.34,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "al pueblo cubano a su independencia",
            "start": 797.93,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "asu",
            "start": 804.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "derecho a la autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 806.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 811.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ha sido caracter\u00edstico de nuestra",
            "start": 815.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior y lo que contempla",
            "start": 818.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n en el art\u00edculo 89",
            "start": 821.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 825.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de los pueblos la soluci\u00f3n pac\u00edfica de",
            "start": 827.55,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las controversias de modo que vamos a",
            "start": 830.79,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "recibir el presidente de cuba",
            "start": 835.47,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "es una visita importante",
            "start": 840.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tenido la dicha la oportunidad de",
            "start": 848.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recibir a otros mandatarios de otros",
            "start": 851.5,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no salir",
            "start": 854.56,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 860.7,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pero todos los que",
            "start": 862.55,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "solicitan piden venir a m\u00e9xico y",
            "start": 865.709,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entrevistarse con nosotros son bien",
            "start": 870.699,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "recibidos",
            "start": 873.209,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "voy a tener",
            "start": 875.36,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y otras visitas vamos",
            "start": 877.649,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "a recibir a otros presidentes",
            "start": 882.45,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o y esta es una visita",
            "start": 885.79,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "importante porque podemos decir que el",
            "start": 889.21,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pueblo cubano el pueblo mexicano son",
            "start": 894.22,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pueblos hermanos entonces es una visita",
            "start": 897.88,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "importante a nuestro 2018 es la base del",
            "start": 902.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "proyecto al 2021 y este",
            "start": 906.13,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "pues se van cumpliendo pues todos los",
            "start": 909.73,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "compromisos que hicimos",
            "start": 916.089,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y lo que est\u00e1 contemplado en el plan de",
            "start": 919.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 923.4,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en 2018 2024",
            "start": 925.74,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "hablamos de que \u00edbamos a resolver el",
            "start": 929.059,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "problema de la saturaci\u00f3n",
            "start": 932.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el alto del aeropuerto y ya",
            "start": 935.1,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "estamos en eso hablamos de que \u00edbamos a",
            "start": 938.52,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "rescatar a pemex",
            "start": 944.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por la disminuci\u00f3n la ca\u00edda en la",
            "start": 948.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de crudo y ya lo estamos",
            "start": 952.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haciendo hablamos de qu\u00e9",
            "start": 954.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y vamos a producir las gasolinas en el",
            "start": 958.27,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para dejar de estar comprando",
            "start": 961.45,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "las gasolinas en el extranjero ya",
            "start": 965.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en ese prop\u00f3sito",
            "start": 968.18,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de que \u00edbamos a promover el",
            "start": 971.68,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "desarrollo del sur-sureste",
            "start": 975.949,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda quedado rezagada a esta",
            "start": 979.649,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del pa\u00eds y ya lo estamos haciendo",
            "start": 983.369,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "hablamos de que \u00edbamos a impulsar mucho",
            "start": 987.99,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "la llegada de inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 993.829,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "y se iba a impulsar el comercio exterior",
            "start": 998.63,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ya lo estamos haciendo y nos vamos",
            "start": 1001.24,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a dedicar en estos d\u00edas a seguir",
            "start": 1008.089,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "convenciendo persuadiendo a los",
            "start": 1011.499,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "legisladores de eeuu para que se apruebe",
            "start": 1014.839,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "el tratado de libre comercio",
            "start": 1018.62,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y desde luego hablamos de que si va a",
            "start": 1023.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "atender a todos y va a escuchar a todos",
            "start": 1026.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si va a respetar a todos pero le vamos a",
            "start": 1028.959,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "dar preferencia a los humildes a la",
            "start": 1031.6,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gente pobre y ya lo estamos haciendo",
            "start": 1035.11,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien la verdad se va",
            "start": 1038.01,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "avanzando tambi\u00e9n dijimos que se iba a",
            "start": 1042.24,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "terminar la corrupci\u00f3n algunos",
            "start": 1047.41,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pensaron que era nada m\u00e1s discurso",
            "start": 1051.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que la ret\u00f3rica",
            "start": 1056.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y va a ser",
            "start": 1060.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como siempre demagogia",
            "start": 1062.65,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n sorprendidos ya no",
            "start": 1065.74,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1070.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ven qu\u00e9 hacer",
            "start": 1073.09,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como desorientados",
            "start": 1076.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "desquiciados",
            "start": 1082.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero pues fue lo que dijimos",
            "start": 1086.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "10 y se est\u00e9n dando las cosas",
            "start": 1089.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3",
            "start": 1092.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que iba a ser m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1095.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "yo dije cu\u00e1nto de posici\u00f3n esto no va a",
            "start": 1100.9,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ser un simple cambio de gobierno",
            "start": 1104.8,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "esto es un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 1108.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 1112.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 1116.01,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed vamos poco a poco y hay que",
            "start": 1121.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "seguir trabajando",
            "start": 1123.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1125.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ella que no",
            "start": 1128.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "t\u00fa nunca has preguntado no soy nuevo",
            "start": 1130.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente est\u00e1 buenos d\u00edas",
            "start": 1133.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alejandra cre\u00e1is reportera de mx me va a",
            "start": 1136.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salir un poquito de la agenda del d\u00eda",
            "start": 1139.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esta semana publicamos un reportaje",
            "start": 1141.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre maltrato infantil en el que",
            "start": 1143.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "exponemos que en este pa\u00eds cada dos d\u00edas",
            "start": 1146.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un menor de 15 a\u00f1os es asesinado a manos",
            "start": 1148.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de su familia",
            "start": 1151.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tratamos un poco el tema y nos",
            "start": 1153.54,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "encontramos con que las pol\u00edticas",
            "start": 1156.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para atenci\u00f3n y prevenci\u00f3n del",
            "start": 1157.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "maltrato infantil son pr\u00e1cticamente",
            "start": 1160.21,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "inexistentes y el tema del presupuesto",
            "start": 1162.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues lejos de aumentar est\u00e1 reduciendo",
            "start": 1164.43,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "preguntarle directamente presidente la",
            "start": 1168.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la infancia es una",
            "start": 1170.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prioridad en su administraci\u00f3n y si lo",
            "start": 1172.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es esto lo veremos reflejado en el",
            "start": 1174.37,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "presupuesto para 2020 si usted",
            "start": 1176.68,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "a destinarse mucho presupuesto",
            "start": 1181.5,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que los \u00fanicos",
            "start": 1185.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "privilegiados",
            "start": 1190.54,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "van a ser los ni\u00f1os",
            "start": 1193.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1195.929,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y los ancianos respetables",
            "start": 1199.21,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1201.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es la poblaci\u00f3n que m\u00e1s recursos se est\u00e1",
            "start": 1204.14,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "destinando tambi\u00e9n a las personas con",
            "start": 1209.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1212.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presiente revisando un poco el proyecto",
            "start": 1214.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de presupuesto para 2020 nos encontramos",
            "start": 1217.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que en el dif no espec\u00edficamente el \u00e1rea",
            "start": 1219.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n y restituci\u00f3n de derechos",
            "start": 1224.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os pues tenemos una",
            "start": 1225.5,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n presupuestal del 33% que es el",
            "start": 1227.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00e1rea espec\u00edfica que pues te\u00f3ricamente",
            "start": 1231.409,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que atender lo relacionado con",
            "start": 1232.97,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "maltrato infantil que insisto est\u00e1",
            "start": 1235.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "acabando con vidas dos ni\u00f1os menos un",
            "start": 1237.409,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o menos cada dos d\u00edas y lo mismo en",
            "start": 1240.23,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "s\u00ed pina vemos un aumento presupuestal",
            "start": 1242.96,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "tan s\u00f3lo de un mill\u00f3n de pesos entonces",
            "start": 1245.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 \u00e1reas se tiene que encargar de esto",
            "start": 1247.669,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos a ver reforzado el",
            "start": 1249.5,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presupuesto para que esto se traduzca en",
            "start": 1251.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "acciones que est\u00e1 cambiando ya la forma",
            "start": 1252.83,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de presentaci\u00f3n del presupuesto por eso",
            "start": 1256.19,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "este si se observa",
            "start": 1260.11,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "el presupuesto como ven\u00eda aplic\u00e1ndose si",
            "start": 1265.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "puede haber disminuci\u00f3n en el caso de",
            "start": 1269.32,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas o dependencias como el dif",
            "start": 1272.38,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1277.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 1279.399,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 1281.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en ese esquema",
            "start": 1283.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "menos presupuesto",
            "start": 1285.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y la agricultura",
            "start": 1290.559,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 1293.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar maneja el",
            "start": 1296.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 1300.11,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que son como",
            "start": 1302.68,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "30 mil millones de pesos",
            "start": 1306.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y sembrando vida tiene que ver con el",
            "start": 1310.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 1313.34,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tiene que ver con producir en el campo",
            "start": 1315.02,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 el presupuesto en la",
            "start": 1318.43,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "agricultura pol\u00edticas en el caso de lo",
            "start": 1323.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que t\u00fa planteas va a tener m\u00e1s",
            "start": 1328.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presupuesto salud",
            "start": 1330.92,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "40.000 millones de pesos adicionales y",
            "start": 1334.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "usted por ejemplo ahora mencionando de",
            "start": 1338.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 1342.36,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto 33% pero en dinero",
            "start": 1345.69,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en 2019 fueron 94 millones de pesos",
            "start": 1351.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ahorita estamos hablando de 62 millones",
            "start": 1353.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo que se prev\u00e9 parados por esos 30 40",
            "start": 1355.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "millones de presiones pero en total",
            "start": 1358.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1359.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed incluye esto pero saludas en",
            "start": 1361.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas cosas no exclusivamente el tema",
            "start": 1365.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la violencia que no es que",
            "start": 1367.27,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "el concepto de salud es ahora distinto",
            "start": 1371.59,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "por ejemplo en esos 40 mil millones est\u00e1",
            "start": 1376.34,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el reforzar",
            "start": 1380.36,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1382.93,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo lo que se hace",
            "start": 1384.45,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los hospitales de",
            "start": 1390.0,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "james bienestar que son grupos de",
            "start": 1393.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 1398.309,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "que trabajan",
            "start": 1400.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para evitar la violencia",
            "start": 1403.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y ese es un prop\u00f3sito me gustar\u00eda que",
            "start": 1407.21,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "conociera ese programa dos trabajan para",
            "start": 1410.539,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "orientar",
            "start": 1418.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y que los j\u00f3venes no caigan en la",
            "start": 1420.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "drogadicci\u00f3n",
            "start": 1423.71,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1424.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 1425.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "e informan sobre alimentaci\u00f3n sana",
            "start": 1427.99,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y contrarrestar la obesidad",
            "start": 1434.32,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "y el punto 4 es la orientaci\u00f3n",
            "start": 1437.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes adolescentes para evitar",
            "start": 1441.049,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "embarazos no planeados entonces estos",
            "start": 1444.95,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 1449.389,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "se van a reforzar",
            "start": 1451.399,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "y van a tener m\u00e1s recursos por ejemplo",
            "start": 1453.81,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en 80 hospitales donde hay estos",
            "start": 1458.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 1461.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como en la mitad",
            "start": 1464.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no tienen psic\u00f3logo",
            "start": 1466.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y van a tener entonces ese es una",
            "start": 1470.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n es un fortalecimiento al",
            "start": 1474.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1477.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de todas maneras vamos a revisar lo que",
            "start": 1478.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s planteando los signos importan",
            "start": 1482.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mucho los ni\u00f1os",
            "start": 1484.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1486.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los adolescentes el tema de parental",
            "start": 1488.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n parental para justo prevenir",
            "start": 1493.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desde casa que tendr\u00eda que ser el lugar",
            "start": 1495.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguro para los ni\u00f1os y que pues no",
            "start": 1497.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo es hay alguna pol\u00edtica p\u00fablica que su",
            "start": 1499.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno vaya a impulsar para que se",
            "start": 1501.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fortalezca el tema de la educaci\u00f3n",
            "start": 1504.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parental",
            "start": 1506.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con educaci\u00f3n formal y educaci\u00f3n no",
            "start": 1509.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "formal",
            "start": 1512.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estamos buscando",
            "start": 1514.35,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el fortalecer a la familia como un",
            "start": 1517.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "n\u00facleo fundamental",
            "start": 1521.09,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1523.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 1524.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "familia lo he dicho muchas veces es muy",
            "start": 1527.399,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "importante mantener la integraci\u00f3n de la",
            "start": 1532.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "familia evitar la violencia en las",
            "start": 1535.019,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1537.719,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "fortalecer la tradici\u00f3n",
            "start": 1540.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "solidaridad que hay en la familia",
            "start": 1545.87,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mexicana todo eso se est\u00e1 trabajando es",
            "start": 1547.71,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "parte de el plan que tenemos est\u00e1",
            "start": 1552.63,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso que t\u00fa est\u00e1s contemplas",
            "start": 1556.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "concebido en el plan de desarrollo",
            "start": 1561.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero vamos locos",
            "start": 1565.01,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y luego nos vamos para atr\u00e1s porque es",
            "start": 1572.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la verdad a ti te toca a ti desde ayer",
            "start": 1574.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es verdad",
            "start": 1577.95,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s de noticias sobre la visita del",
            "start": 1581.06,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "presidente de cuba van a llegar a alg\u00fan",
            "start": 1583.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tipo de acuerdo de cooperaci\u00f3n cuba",
            "start": 1586.05,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "suele acceder a acuerdos de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1588.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "con otros pa\u00edses en materia m\u00e9dica en",
            "start": 1589.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "materia educativa que queremos saber si",
            "start": 1591.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "va a ser el caso con m\u00e9xico y por otro",
            "start": 1593.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lado sobre el aeropuerto de santa lucia",
            "start": 1596.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el aeropuerto la terminal a\u00e9rea podr\u00e1",
            "start": 1598.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quedar en el a\u00f1o 2021 pero tambi\u00e9n hay",
            "start": 1600.72,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "muchas obras alrededor que se necesitan",
            "start": 1602.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de viales para conectar el aicm con",
            "start": 1605.5,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "santa lucia",
            "start": 1609.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el proyecto de texcoco incluye un tren",
            "start": 1610.919,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para conectar santa fe con con esta zona",
            "start": 1613.71,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de texcoco que lo que se va a hacer en",
            "start": 1617.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ese respecto hoy se habla de todo el",
            "start": 1619.529,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "proyecto en su conjunto",
            "start": 1622.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no puede hacerse el aeropuerto y",
            "start": 1624.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "quedarse",
            "start": 1627.26,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "aislado",
            "start": 1628.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 1631.049,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y conectarse",
            "start": 1632.83,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto actual y con la ciudad",
            "start": 1635.13,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "con la ciudad de mexico",
            "start": 1643.68,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "incluso hasta tomando en cuenta hidalgo",
            "start": 1646.1,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "porque va a ser el aeropuerto m\u00e1s",
            "start": 1650.71,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "cercano a hidalgo pachuca",
            "start": 1653.789,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todo esto se est\u00e1 est\u00e9 contemplando hoy",
            "start": 1659.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se va a hablar de eso de todo el",
            "start": 1664.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "proyecto en su com\u00fan",
            "start": 1667.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y sobre lo de cuba desde luego vamos a",
            "start": 1669.37,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hablar sobre la cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 1672.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "desarrollo como lo estamos haciendo con",
            "start": 1676.96,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses igual",
            "start": 1680.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y cooperaci\u00f3n para buscar desarrollar a",
            "start": 1684.61,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "los dos pa\u00edses",
            "start": 1690.04,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1693.53,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "podamos considerar conveniente",
            "start": 1696.269,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y salud",
            "start": 1701.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n",
            "start": 1703.149,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "en deporte hay varios campos",
            "start": 1705.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1712.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a hablar en general d",
            "start": 1713.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 1720.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "programa a desarrollar",
            "start": 1722.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a corto mediano plazo no hay nada",
            "start": 1727.149,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "preciso pero si la voluntad de que haya",
            "start": 1732.09,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 1736.95,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero vamos a una compa\u00f1era una mujer y",
            "start": 1741.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "luego ya ya nos vamos a ir contigo",
            "start": 1744.61,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "right field",
            "start": 1748.39,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sandra aguilar ya del grupo de las",
            "start": 1750.89,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "comunicaciones se\u00f1or presidente",
            "start": 1752.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estuvieron aqu\u00ed presentes los ni\u00f1os de",
            "start": 1753.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la caed como usted lo sabe de que son",
            "start": 1756.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad que est\u00e1n",
            "start": 1759.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estudiando bachillerato ellos solicitan",
            "start": 1761.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a usted su presencia ahora que va a",
            "start": 1764.06,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estar en las giras por las diferentes",
            "start": 1766.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "escuelas con los del programa mi escuela",
            "start": 1767.39,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "es tuya",
            "start": 1769.94,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y ellos quieren saber si usted tiene",
            "start": 1772.519,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alg\u00fan programa para ellos en espec\u00edfico",
            "start": 1774.649,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya que es muy importante estas escuelas",
            "start": 1776.869,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque es el \u00fanico lugar en donde los",
            "start": 1779.149,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atienden y estas escuelas son multigrado",
            "start": 1781.399,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces como tienen muchas capacidades",
            "start": 1783.769,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "diferentes pues se necesitan m\u00e1s",
            "start": 1785.659,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "profesores capacitados y quisieran tener",
            "start": 1788.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la visita de usted gracias s\u00ed s\u00ed estamos",
            "start": 1791.869,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "atendiendo su miren",
            "start": 1795.039,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 1799.559,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os a personas con capacidades",
            "start": 1803.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 1806.43,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 1809.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un trato especial",
            "start": 1814.84,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que son",
            "start": 1818.119,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1820.77,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 1824.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayudarles",
            "start": 1827.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para lo b\u00e1sico",
            "start": 1830.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esto es que tengan su pensi\u00f3n",
            "start": 1834.83,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 1840.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que les permita un ingreso que les ayude",
            "start": 1846.31,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "in\u00fatiles vinieron al siglo xiv",
            "start": 1852.33,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 1856.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para la compra de",
            "start": 1859.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en medicamentos pa\u00f1ales o sea si es una",
            "start": 1862.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 1866.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1867.83,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "lo que se requiere tambi\u00e9n y eso",
            "start": 1869.86,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "no lo debemos de olvidar es la atenci\u00f3n",
            "start": 1874.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 1877.71,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 1881.44,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1882.94,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "detectar de manera temprana sin",
            "start": 1884.509,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "discapacidades que si se atienden",
            "start": 1889.749,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "con terapias con tratamiento se pueden",
            "start": 1894.33,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "este revertir y no se convierten en",
            "start": 1898.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "discapacidades graves",
            "start": 1903.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1906.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo y nos hace falta",
            "start": 1909.12,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "trabajar m\u00e1s",
            "start": 1913.639,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de este tema porque nos faltan centros",
            "start": 1916.669,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para tratamiento",
            "start": 1921.289,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de personas con discapacidad en donde se",
            "start": 1923.789,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "les pueda tratar",
            "start": 1928.109,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "para que salgan adelante",
            "start": 1930.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en estos centros en los que hablaba yo",
            "start": 1935.0,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "si se trabaja si hay",
            "start": 1937.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n temprana",
            "start": 1944.61,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os para detectar a tiempo",
            "start": 1948.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "posibles problemas",
            "start": 1954.37,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pero necesitamos m\u00e1s y necesitamos m\u00e1s",
            "start": 1957.799,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "una vez que terminemos",
            "start": 1963.01,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y normalizar todo el programa de becas",
            "start": 1966.37,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de pensiones",
            "start": 1969.059,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1972.21,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "darle m\u00e1s atenci\u00f3n al tema de la",
            "start": 1975.6,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1981.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "discapacidades y aqu\u00ed incluye la",
            "start": 1983.289,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n especial que siempre tambi\u00e9n",
            "start": 1986.69,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n planteando de que debe de",
            "start": 1989.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "atenderse m\u00e1s se debe de fortalecer m\u00e1s",
            "start": 1993.499,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la educaci\u00f3n",
            "start": 1997.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "especial vamos a suceda van a poder",
            "start": 2000.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s profesores capacitados o sea",
            "start": 2003.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "al parecer hay uno hizo un 30 20 30 y",
            "start": 2006.07,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con capacidades diferentes",
            "start": 2009.82,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hay 170.000 escuelas",
            "start": 2012.71,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s",
            "start": 2017.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar primaria",
            "start": 2020.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y secundaria",
            "start": 2024.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues en la mitad como en 70 mil son",
            "start": 2030.429,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "escuelas multigrados",
            "start": 2035.529,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2039.49,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un maestro los dos maestros que atienden",
            "start": 2040.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hasta 50 alumnos",
            "start": 2042.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y les imparten clases para los seis",
            "start": 2046.64,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "grados",
            "start": 2050.09,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "ese es un problema tambi\u00e9n que tenemos",
            "start": 2051.369,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hay mucha dispersi\u00f3n",
            "start": 2053.999,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "poblacional comunidades muy peque\u00f1as",
            "start": 2057.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos que irse",
            "start": 2062.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "concentrando",
            "start": 2065.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no poblaci\u00f3n",
            "start": 2069.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2071.879,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que haya escuelas de organizaci\u00f3n",
            "start": 2074.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "completa y que al mismo tiempo tengamos",
            "start": 2076.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "albergues",
            "start": 2078.77,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mantener a los ni\u00f1os de lunes a viernes",
            "start": 2080.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y que puedan regresar",
            "start": 2083.629,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a sus casas a sus comunidades cercanas",
            "start": 2086.98,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "fin de semana s\u00e1bado domingo",
            "start": 2091.369,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "esto ya tambi\u00e9n lo estamos viendo",
            "start": 2095.72,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "y vuelvo a los mismos ahora lo que se",
            "start": 2100.109,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 2104.759,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a estar en guajaca",
            "start": 2106.73,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "todo el fin de semana y el domingo",
            "start": 2112.06,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n con todos los",
            "start": 2116.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de oaxaca",
            "start": 2120.65,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "aprovecho para invitarlos",
            "start": 2122.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son 570",
            "start": 2125.55,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y presidentes municipales",
            "start": 2128.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los 417",
            "start": 2131.619,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "usos y costumbres y el resto de r\u00e9gimen",
            "start": 2135.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de partido entonces",
            "start": 2139.29,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "va a estar el gobernador",
            "start": 2142.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque esta reuni\u00f3n",
            "start": 2145.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 2148.32,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "los presidentes ministros las",
            "start": 2150.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales de los pueblos",
            "start": 2152.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2155.64,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos a convocarlos",
            "start": 2158.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a que de manera conjunta",
            "start": 2162.93,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "podamos atender el problema de la",
            "start": 2167.05,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en",
            "start": 2171.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo relacionado",
            "start": 2173.7,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "con la mejora a instalaciones educativas",
            "start": 2176.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el que ellos ayuden",
            "start": 2184.369,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a transferirles los",
            "start": 2188.47,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 2191.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a las autoridades de usos y costumbres a",
            "start": 2194.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "las sociedades de padres de familia",
            "start": 2197.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a cada escuela se le va a entregar su",
            "start": 2200.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n incluyendo estas escuelas",
            "start": 2202.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se les va a entregar su presupuesto y",
            "start": 2206.67,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n vamos",
            "start": 2209.37,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "e incorporar las escuelas que fueron",
            "start": 2214.71,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "da\u00f1adas con los sismos",
            "start": 2218.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque hay un gran rezago",
            "start": 2220.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ha pasado mucho tiempo y todav\u00eda",
            "start": 2225.77,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "hay ni\u00f1os tomando clases a la intemperie",
            "start": 2229.47,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y queremos resolver ya esto en",
            "start": 2235.61,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "definitiva",
            "start": 2237.56,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2242.07,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "al ser a un lado al elefante",
            "start": 2246.68,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "si no vamos a usar el elefante porque",
            "start": 2249.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuesta mucho trabajo que camine",
            "start": 2256.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no deja de padecer d",
            "start": 2261.509,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y reuma",
            "start": 2265.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces vamos a bajar los fondos de",
            "start": 2267.99,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 2271.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la sociedad de madres de padres de",
            "start": 2275.109,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "familia y a las autoridades",
            "start": 2277.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos hablando de todas las escuelas",
            "start": 2281.16,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "es un plan para las 170.000 escuelas del",
            "start": 2284.47,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que van a manejar su presupuesto",
            "start": 2289.66,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con la idea de que nos ayuden padres de",
            "start": 2293.73,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "familia maestros y que gobernemos todos",
            "start": 2297.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para salir adelante entonces ah\u00ed se",
            "start": 2301.98,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "incluyen estas escuelas all\u00e1",
            "start": 2305.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "plantear un tema que tiene que ver con",
            "start": 2313.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "los hechos por ejemplo del d\u00eda de ayer",
            "start": 2315.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de carlos romero deschamps y lo que est\u00e1",
            "start": 2316.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sucediendo con estos l\u00edderes sindicales",
            "start": 2319.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pongo algunos ejemplos por ejemplo",
            "start": 2321.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez 43 a\u00f1os en",
            "start": 2323.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ferrocarril joel ayala 21 a\u00f1os",
            "start": 2326.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trabajando trabajadores del estado de",
            "start": 2327.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "v\u00edctor flores 30 en ferrocarriles la",
            "start": 2329.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pregunta concreta es no ser\u00e1 ya el",
            "start": 2332.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento de hacer un cambio general en la",
            "start": 2334.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vida de los sindicatos en m\u00e9xico nos",
            "start": 2338.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "queda claro que usted ha sido muy",
            "start": 2340.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "respetuoso para no intervenir en este",
            "start": 2341.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tipo de cuestiones pero m\u00e1s all\u00e1 de eso",
            "start": 2343.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 necesario ya ver desde otro",
            "start": 2345.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "punto de vista porque ahora resulta que",
            "start": 2348.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ayer romero deschamps habla de",
            "start": 2350.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n entonces quisiera conocer su",
            "start": 2352.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "punto de vista sobre ese tema si no es",
            "start": 2355.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "momento ya de cambiar darle la vuelta y",
            "start": 2357.45,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ver desde otra perspectiva la vida",
            "start": 2359.25,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sindical general en m\u00e9xico y despu\u00e9s si",
            "start": 2360.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "me permite otro tema que tambi\u00e9n traemos",
            "start": 2362.97,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en grupos yo creo que los de ayer",
            "start": 2364.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pues es el inicio de una etapa nueva de",
            "start": 2367.369,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2371.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pues se termina un ciclo de un dirigente",
            "start": 2372.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2376.95,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 bastante tiempo",
            "start": 2379.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la conducci\u00f3n del sindicato petrolero",
            "start": 2384.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y que ahora hay una nueva realidad",
            "start": 2389.68,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "inclusive hay una nueva legislaci\u00f3n",
            "start": 2394.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2399.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tiene que respetarse a los trabajadores",
            "start": 2401.13,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "para que de manera libre democr\u00e1tica",
            "start": 2405.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "elijan",
            "start": 2409.079,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "a sus representantes",
            "start": 2410.87,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 2414.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ser responsables cuidadosos",
            "start": 2417.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tener injerencia en la vida",
            "start": 2423.51,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "e interna de los sindicatos no debe de",
            "start": 2427.52,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "haber sindicatos de estado",
            "start": 2431.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no debe",
            "start": 2435.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el gobierno para decirlo con claridad",
            "start": 2437.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "poner o quitar a l\u00edderes sindicales como",
            "start": 2440.4,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "era la mala costumbre",
            "start": 2445.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tienen que ser los trabajadores",
            "start": 2448.82,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 2451.71,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "en libertad sindical democracia sindical",
            "start": 2453.839,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 2458.719,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "en el manejo de fondos de las cuotas de",
            "start": 2460.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 2464.51,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2468.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a la honestidad",
            "start": 2470.52,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en el manejo de las cuotas y de todas",
            "start": 2472.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "las actividades al interior de los",
            "start": 2478.75,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "sindicatos",
            "start": 2481.21,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que ese informe constantemente a los",
            "start": 2483.089,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadores no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2485.789,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 2487.849,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "que dirigentes sindicales",
            "start": 2490.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vivan",
            "start": 2495.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "colmados de atenciones de privilegios",
            "start": 2497.87,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "con residencias",
            "start": 2501.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy ricos",
            "start": 2509.29,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2514.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es inmoral",
            "start": 2516.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con un dirigente",
            "start": 2519.15,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2522.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2525.809,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo un potentado",
            "start": 2527.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde sale ese dinero",
            "start": 2532.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces se tiene que terminar con esa",
            "start": 2539.17,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "etapa y poner por delante la democracia",
            "start": 2544.839,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 2550.66,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y los trabajadores pues son los que",
            "start": 2555.269,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 2558.329,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo estos cambios",
            "start": 2560.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 2564.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se conquista",
            "start": 2567.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ahora hay condiciones para eso",
            "start": 2571.83,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2575.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo tenemos que hacer de manera ordenada",
            "start": 2577.819,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es una transici\u00f3n",
            "start": 2581.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que tiene que llevarse a cabo",
            "start": 2585.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con orden sin caer en el caos",
            "start": 2590.95,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "pero hay que tenerle confianza al pueblo",
            "start": 2596.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y en este caso hay que tenerle confianza",
            "start": 2599.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 2603.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no son menores de edad",
            "start": 2605.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "reglas claras en la elecci\u00f3n de",
            "start": 2609.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dirigentes ahora por ejemplo que se",
            "start": 2611.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presenta esta renuncia",
            "start": 2615.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay la oportunidad",
            "start": 2618.69,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "seguramente en el estatuto de el",
            "start": 2621.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 2624.819,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "debe de estar establecido",
            "start": 2627.29,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2631.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando renuncia un dirigente",
            "start": 2634.55,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "el que lo suple",
            "start": 2637.39,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "llega como interino",
            "start": 2640.549,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y si tiene que convocar elecciones",
            "start": 2643.559,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 2647.39,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y se aplique ya",
            "start": 2650.589,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "la nueva legislaci\u00f3n laboral",
            "start": 2654.309,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "para que las elecciones",
            "start": 2658.17,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sean limpias libres",
            "start": 2661.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en este sindicato y en todos",
            "start": 2665.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y hacer",
            "start": 2672.549,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "bien las cosas",
            "start": 2674.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de manera legal",
            "start": 2676.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y no pasa absolutamente nada",
            "start": 2680.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no hay que tenerle miedo al pueblo no",
            "start": 2684.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hay que tenerle miedo a la democracia",
            "start": 2687.78,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de la entrevista de crime and",
            "start": 2691.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a porfirio d\u00edaz cuando le pregunta que",
            "start": 2695.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2698.9,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el pueblo de mexico preparado para",
            "start": 2700.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2703.59,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y porfirio",
            "start": 2705.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era",
            "start": 2709.44,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "maestra de la simulaci\u00f3n contest\u00f3 que s\u00ed",
            "start": 2712.16,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pero al poco tiempo cambi\u00f3 de parecer y",
            "start": 2719.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "quiso seguir",
            "start": 2723.53,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 2726.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el pueblo siempre ha estado preparados",
            "start": 2729.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para la democracia siempre",
            "start": 2731.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 2735.82,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2737.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "mayor de edad sabe muy bien lo que le",
            "start": 2740.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 2742.789,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ese tutelaje que impusieron de que el",
            "start": 2744.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pueblo tiene que estar representado o",
            "start": 2749.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que la democracia si no es dirigida no",
            "start": 2751.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "es democracia eso es falso",
            "start": 2753.95,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y ya necesitamos comenzar una etapa",
            "start": 2759.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 2762.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nada de antidemocracia yo la verdad que",
            "start": 2763.55,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "celebro lo que pas\u00f3 el d\u00eda de ayer",
            "start": 2768.8,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s se haya logrado sin",
            "start": 2774.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2779.35,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque en otros casos",
            "start": 2781.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hay hasta violencia",
            "start": 2788.98,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "no ahora se est\u00e1n logrando este cambio",
            "start": 2792.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 2797.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 2801.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el orden legal establecido",
            "start": 2804.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "me parece bien el que en este caso",
            "start": 2809.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque los sindicatos tambi\u00e9n son",
            "start": 2813.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2816.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "son organismos de inter\u00e9s p\u00fablico como",
            "start": 2818.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 2822.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2824.31,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 2828.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entidades de inter\u00e9s p\u00fablico que",
            "start": 2832.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se proteja a las instituciones",
            "start": 2839.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo que se hizo en el caso de la corte",
            "start": 2844.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahora en el sindicato",
            "start": 2848.68,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a veces tienen cuentas pendientes o hay",
            "start": 2851.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 2856.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2859.47,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos los dirigentes",
            "start": 2862.289,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sindicales",
            "start": 2865.259,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no involucrar a la instituci\u00f3n",
            "start": 2868.21,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lleno",
            "start": 2872.74,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hacerse a un lado",
            "start": 2874.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y pedir licencia",
            "start": 2877.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "o renunciar",
            "start": 2879.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y enfrentar",
            "start": 2883.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el tema personal",
            "start": 2885.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2895.64,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 2897.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que es aut\u00f3noma que es independiente",
            "start": 2899.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien que se est\u00e1n dando",
            "start": 2906.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estas cosas bien",
            "start": 2909.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gracias por su respuesta y por \u00faltimo de",
            "start": 2911.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mi parte otro de los temas que nosotros",
            "start": 2913.26,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hemos seguido puntualmente tiene que ver",
            "start": 2915.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con los precios de los productos que se",
            "start": 2916.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "venden en las tiendas liconsa recuerda",
            "start": 2918.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "seguramente que usted aqu\u00ed mismo hizo el",
            "start": 2920.97,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "anuncio de que a partir del primero de",
            "start": 2922.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "octubre los precios bajar\u00edan sobre todo",
            "start": 2924.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para las personas que acuden en este",
            "start": 2927.06,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "tipo de lugares no buscando mejores",
            "start": 2928.5,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "precios pero hemos hecho recorridos",
            "start": 2929.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nosotros por lo menos aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 2932.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de mexico y no hemos encontrado un solo",
            "start": 2933.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lugar en donde los precios de esa",
            "start": 2936.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "canasta hayan disminuido pero no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 2937.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n le pongan a usted su equipo",
            "start": 2940.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de colaboradores en la mesa para saber",
            "start": 2942.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "si si se est\u00e1 dando ese ajuste de",
            "start": 2944.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "precios o no hay reducci\u00f3n de precios",
            "start": 2946.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como usted anuncio para este primero de",
            "start": 2947.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "octubre porque hoy ya pas\u00f3 esta quincena",
            "start": 2950.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y no hemos visto esa reducci\u00f3n en los",
            "start": 2952.71,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "precios gracias por su respuesta s\u00ed pero",
            "start": 2954.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n y es bueno el trabajo que",
            "start": 2956.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo porque en efecto",
            "start": 2959.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las tiendas de diconsa que",
            "start": 2963.52,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "venden productos a altos precios son muy",
            "start": 2967.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 2972.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 2973.839,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "que se venden a precios m\u00e1s bajos que en",
            "start": 2976.5,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "el resto de las tiendas esto ya",
            "start": 2981.54,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "lo tenemos",
            "start": 2986.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "constatado analizado ya que coincidimos",
            "start": 2990.98,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "y ya bien en cambio ya se estableci\u00f3 un",
            "start": 2994.849,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cambio en el sentido de que todos los",
            "start": 3000.049,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "productos subsidiados",
            "start": 3003.65,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por ejemplo ma\u00edz",
            "start": 3007.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que en las tiendas",
            "start": 3010.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y rurales",
            "start": 3014.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de diconsa se vende a 5 pesos",
            "start": 3016.17,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el kilo",
            "start": 3019.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se detecta que se est\u00e1 vendiendo a 6",
            "start": 3027.12,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se va a sancionar",
            "start": 3033.57,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "en todo lo que es los precios de los",
            "start": 3037.5,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos se va a mantener un subsidio y",
            "start": 3042.66,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "se va a cuidar que se venda a precio",
            "start": 3048.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 3051.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no sucede en muchos de los casos y que",
            "start": 3055.4,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "los que no son de la canasta b\u00e1sica",
            "start": 3060.049,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3067.599,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "est\u00e9n libres",
            "start": 3069.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se vendan a precio del mercado",
            "start": 3072.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pero lo que est\u00e1 sucediendo es que en",
            "start": 3075.89,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "las tiendas",
            "start": 3078.92,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los productos subsidiados se est\u00e1n",
            "start": 3080.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vendiendo a precios m\u00e1s elevados que",
            "start": 3083.779,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como se venden en el resto del comercio",
            "start": 3086.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3089.469,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "lo sabemos y vamos a actuar en esto ya",
            "start": 3091.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1bamos tratando hasta le dir\u00eda que",
            "start": 3097.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es lo trato",
            "start": 3100.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed de este tan detallado pero le dedico",
            "start": 3103.9,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "un p\u00e1rrafo",
            "start": 3110.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s",
            "start": 3112.57,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "al tema del abasto",
            "start": 3114.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en mi nuevo libro",
            "start": 3117.319,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda moral ya estoy tratando es",
            "start": 3119.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "porque ya tengo la investigaci\u00f3n",
            "start": 3122.69,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo y se va a",
            "start": 3126.599,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "corregir",
            "start": 3128.789,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a \u00e9l",
            "start": 3134.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presente ayer carlos slim",
            "start": 3139.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 una fuerte inversi\u00f3n para m\u00e9xico",
            "start": 3141.849,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dice que es una verg\u00fcenza que",
            "start": 3144.46,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "algunos empresarios utilicen facturas",
            "start": 3148.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "falsas para hacer sus negocios y tambi\u00e9n",
            "start": 3152.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ayer usted se reuni\u00f3 con directivos de",
            "start": 3154.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el directivo nacional e internacional de",
            "start": 3157.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "microsoft para inversi\u00f3n en escuelas",
            "start": 3159.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente qu\u00e9 lectura le da a",
            "start": 3162.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "usted de estos empresarios que tienen",
            "start": 3165.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una supremac\u00eda en la inversi\u00f3n en",
            "start": 3167.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con los de la coparmex que",
            "start": 3170.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1n llorando porque se les va a",
            "start": 3173.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ver el tema de esos facturas falsas",
            "start": 3175.9,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "bueno yo",
            "start": 3179.14,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 3181.829,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sus palabras su opini\u00f3n a carlos slim",
            "start": 3185.8,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "sobre este tema y en general su voluntad",
            "start": 3190.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de invertir en m\u00e9xico",
            "start": 3196.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "esto es importante",
            "start": 3199.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 3202.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y ponernos de acuerdo para terminar de",
            "start": 3205.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo porque hay muchos",
            "start": 3207.89,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 3209.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3212.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y reactivar la econom\u00eda hay todo un plan",
            "start": 3213.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de infraestructura que",
            "start": 3217.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hace falta en el pa\u00eds",
            "start": 3221.21,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3223.79,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se va a llevar al cabo con inversi\u00f3n",
            "start": 3225.39,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "privada y con inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3229.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y grupo carso",
            "start": 3234.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entre otros financiaron",
            "start": 3240.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un proyecto",
            "start": 3244.369,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "hacer un levantamiento de toda la",
            "start": 3249.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 3252.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y una exploraci\u00f3n sobre los proyectos",
            "start": 3254.24,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que hacen falta",
            "start": 3256.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 3259.35,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 3262.75,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "con la asociaci\u00f3n de mujeres y hombres",
            "start": 3266.609,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de negocios",
            "start": 3270.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "con el consejo coordinador empresarial",
            "start": 3274.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 3276.789,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y coordinada",
            "start": 3280.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y de carlos slim est\u00e1 en",
            "start": 3281.87,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "una actitud muy positiva",
            "start": 3286.13,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de invertir en m\u00e9xico ayer escuch\u00e9 lo",
            "start": 3290.109,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "que mencion\u00f3 y le agradezco que est\u00e9 en",
            "start": 3294.43,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ese plan",
            "start": 3300.759,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3302.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3304.349,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "se rechace",
            "start": 3306.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y el que se cometan",
            "start": 3310.33,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y legalidades delitos fiscales",
            "start": 3315.579,
            "duration": 10.211
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza esto que suced\u00eda",
            "start": 3321.999,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sobre la falsificaci\u00f3n de facturas dice",
            "start": 3325.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que van a poner una ampara ahora en los",
            "start": 3329.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "empresarios para que no se les deje sus",
            "start": 3330.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "derechos pero yo les recomendar\u00eda que lo",
            "start": 3332.72,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "piensen bien",
            "start": 3336.17,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y que consulten a los empresarios porque",
            "start": 3338.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a lo mejor este es un asunto nada m\u00e1s de",
            "start": 3341.74,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 3344.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y a veces son visiones distintas",
            "start": 3346.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los empresarios de m\u00e9xico",
            "start": 3351.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quiere que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 3353.94,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los empresarios de m\u00e9xico",
            "start": 3358.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3360.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "harto de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3364.73,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "el sector empresarial est\u00e1 harto de la",
            "start": 3369.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3371.199,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "me consta eso",
            "start": 3372.88,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "hay dirigentes",
            "start": 3375.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3378.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "siempre se han prestado",
            "start": 3380.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3383.81,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "juego de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3385.74,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y no les gusta que se den los cambios",
            "start": 3388.65,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "tienen intereses pol\u00edticos",
            "start": 3393.63,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "pertenecen a partidos pol\u00edticos",
            "start": 3399.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene una doble",
            "start": 3406.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "chaqueta",
            "start": 3410.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por un lado",
            "start": 3413.04,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "de la empresa",
            "start": 3414.84,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "y por el otro lado",
            "start": 3416.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "l\u00edder partidista",
            "start": 3419.589,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s simulan que son independientes de",
            "start": 3422.5,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que son empresarios cuando en realidad",
            "start": 3425.41,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tienen posturas pol\u00edticas hay algunos",
            "start": 3429.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que hasta ya est\u00e1n aspirando a ocupar",
            "start": 3432.1,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 3435.1,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "ya todas sus actitudes sus declaraciones",
            "start": 3437.519,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tienen que ver con eso",
            "start": 3441.509,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los conozco aunque se disfrace",
            "start": 3447.06,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y ya andan buscando eso",
            "start": 3451.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces por eso agarran estas banderas",
            "start": 3455.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero yo considero que no es",
            "start": 3458.38,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y legal no es leg\u00edtimo c\u00f3mo van a",
            "start": 3462.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "representar as\u00ed a los empresarios",
            "start": 3467.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entonces todos los empresarios",
            "start": 3468.83,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3473.21,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 3475.089,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "de que se combata la corrupci\u00f3n",
            "start": 3477.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso no es cierto",
            "start": 3482.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a 10 mismo",
            "start": 3485.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sale a declarar",
            "start": 3488.11,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "un integrante de la concanaco",
            "start": 3491.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3496.97,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3499.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el presidente de la concanaco",
            "start": 3501.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dice yo no estoy de acuerdo con esa",
            "start": 3504.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 3506.73,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "esto que les estoy planta",
            "start": 3513.53,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "funcionario concanaco creo que el que",
            "start": 3518.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la parte fiscal",
            "start": 3520.39,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "sale a decir de qu\u00e9",
            "start": 3525.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y convertir en delito grave la",
            "start": 3529.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n de facturas",
            "start": 3532.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es terrorismo fiscal",
            "start": 3536.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y el presidente de la concanaco dice esa",
            "start": 3539.49,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "no es la opini\u00f3n",
            "start": 3543.21,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3545.019,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ese es un punto de vista personal",
            "start": 3547.579,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "entonces esto es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 3553.18,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "es el momento as\u00ed como estamos hablando",
            "start": 3555.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de los dirigentes sindicales es el",
            "start": 3561.069,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n de que los dirigentes",
            "start": 3564.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "empresariales act\u00faen",
            "start": 3565.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3569.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rectitud con honestidad",
            "start": 3570.95,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces yo les pregunto",
            "start": 3576.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3580.41,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "correcto es",
            "start": 3582.35,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3584.829,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el que se fabrique en facturas",
            "start": 3587.109,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y que no se castigue",
            "start": 3590.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a los evasores fiscales",
            "start": 3594.319,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "que se dedican a robar esa es la palabra",
            "start": 3598.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "porque hay que devolverles dinero",
            "start": 3602.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la hacienda p\u00fablica de todos los",
            "start": 3607.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3610.02,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3612.78,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "el ratero es nada m\u00e1s",
            "start": 3614.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el que se roba una bolsa en el mercado",
            "start": 3617.509,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el que se rob\u00f3 una gallina",
            "start": 3620.839,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque se roba una bicicleta el que se",
            "start": 3625.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "roba un cilindro de gas el que se roba",
            "start": 3627.18,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la ropa que dejaron tendida en el patio",
            "start": 3631.31,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y los grandes ladrones",
            "start": 3634.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ni siquiera pierden su respetabilidad a",
            "start": 3638.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ellos no",
            "start": 3641.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ve\u00eda yo la declaraci\u00f3n de \u00e9ste",
            "start": 3645.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "representante",
            "start": 3649.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con canaco",
            "start": 3652.39,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "diciendo que porque no se trata igual a",
            "start": 3654.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos",
            "start": 3659.06,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 informado",
            "start": 3661.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya en el caso de los pol\u00edticos",
            "start": 3664.29,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es delito grave en la corrupci\u00f3n",
            "start": 3668.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es parejo",
            "start": 3674.84,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "ya no hay watch y cold ni arriba ni",
            "start": 3677.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 3680.089,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "esto vamos a portarnos bien",
            "start": 3682.82,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os pas\u00f3 sin que fuese delito grave",
            "start": 3689.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3695.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y se termin\u00f3 ese periodo",
            "start": 3697.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "si hubiese modificado nada m\u00e1s",
            "start": 3705.359,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 19",
            "start": 3708.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para castigar",
            "start": 3713.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a los que falsifican factura",
            "start": 3716.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "son capaces de constituir empresas",
            "start": 3719.75,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fantasmas",
            "start": 3722.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y no se hubiese convertido en delito",
            "start": 3724.75,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 3727.42,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n pues entonces tendr\u00eda",
            "start": 3729.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 3731.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "dir\u00eda hay porque a nosotros s\u00ed",
            "start": 3732.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ya los pol\u00edticos no",
            "start": 3736.21,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es desparejo",
            "start": 3741.329,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 3744.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "un d\u00eda jes\u00fas",
            "start": 3746.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "exponer",
            "start": 3753.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todas las reformas",
            "start": 3755.46,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y pedirle",
            "start": 3759.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "a la ligera olga s\u00e1nchez y a julio",
            "start": 3763.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "scherer consejero jur\u00eddico",
            "start": 3766.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "quisiera conocer",
            "start": 3769.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos los cambios",
            "start": 3771.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que se han hecho a la constituci\u00f3n a las",
            "start": 3775.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 3778.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las iniciativas nuestras",
            "start": 3779.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que han sido aprobadas en el poder",
            "start": 3783.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 3785.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en que han consistido estos cambios para",
            "start": 3787.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que todos los ciudadanos tengan",
            "start": 3791.24,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "conocimiento y las iniciativas que han",
            "start": 3794.65,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "propuesto los propios legisladores",
            "start": 3798.83,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "y se han aprobado y conocer c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 3803.67,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "nuevo marco legal",
            "start": 3808.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque yo sostengo",
            "start": 3812.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que es como una nueva constituci\u00f3n",
            "start": 3814.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3821.07,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "un marco legal distinto",
            "start": 3822.779,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 3825.999,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3827.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3830.53,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para que una impunidad",
            "start": 3833.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y para que se tenga un aut\u00e9ntico estado",
            "start": 3837.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de derecho que no hab\u00eda",
            "start": 3840.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "era un estado de sueco",
            "start": 3843.71,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3846.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer",
            "start": 3849.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les han sido las reformas",
            "start": 3852.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que se han llevado a cabo",
            "start": 3858.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este tiempo desde que entr\u00f3 la nueva",
            "start": 3863.06,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "legislatura yo quiero reconocer",
            "start": 3867.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el trabajo responsable de los",
            "start": 3872.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "legisladores diputados federales",
            "start": 3875.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 3878.5,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "las presiones",
            "start": 3880.869,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yang",
            "start": 3884.17,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el resistido",
            "start": 3886.43,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque han habido presiones",
            "start": 3889.37,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3894.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la modificaci\u00f3n de leyes",
            "start": 3896.65,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no podemos aqu\u00ed hacerlo eso",
            "start": 3904.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 3908.91,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cosas de ustedes y de los ciudadanos",
            "start": 3910.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "analizar",
            "start": 3913.12,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "en cada reforma quienes han votado",
            "start": 3914.89,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 3919.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quienes han votado en contra",
            "start": 3921.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y porque es la reforma",
            "start": 3925.44,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "sobre todo en las que tienen que ver con",
            "start": 3928.059,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3930.009,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quienes votaron a favor y quieren votar",
            "start": 3933.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "o en contra eso es muy importante si no",
            "start": 3936.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cambia el marco legal imag\u00ednense c\u00f3mo se",
            "start": 3939.09,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "castiga a corruptos",
            "start": 3943.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "si legalmente est\u00e1 permitida la",
            "start": 3946.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3949.15,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "o no se considera delito grave",
            "start": 3951.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 3956.069,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en contra de esa reforma",
            "start": 3960.049,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 significa",
            "start": 3964.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quer\u00edan",
            "start": 3967.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "seguir con lo mismo",
            "start": 3969.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3974.41,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "interesada limpiar de corrupci\u00f3n el",
            "start": 3982.39,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gobierno lo mismo esto es que votaron",
            "start": 3985.73,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 3988.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para que no se modificar\u00e1",
            "start": 3990.619,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n y se castigar\u00e1",
            "start": 3995.3,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "a los que falsifican facturas",
            "start": 3998.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4003.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "es parte de las investigaciones",
            "start": 4005.06,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas que se han hecho",
            "start": 4006.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os a la fecha",
            "start": 4010.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "las cosas nada m\u00e1s de recordar",
            "start": 4014.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4017.819,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "como empezaron a proliferar despachos",
            "start": 4019.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4026.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "elaborar facturas",
            "start": 4029.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y evadir impuestos",
            "start": 4032.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 4035.93,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4038.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 4040.53,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "consta del erario",
            "start": 4045.829,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nuevas negaci\u00f3n de 300 400 mil millones",
            "start": 4049.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de pesos al a\u00f1o",
            "start": 4054.569,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "si no corregimos esto",
            "start": 4057.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pues no hay ingresos",
            "start": 4060.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que recomendaban los",
            "start": 4063.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 4067.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aunque se hac\u00eda anteriormente aumentar",
            "start": 4071.05,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los impuestos o gasolinazos",
            "start": 4073.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4078.81,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "si no hay evasi\u00f3n si todos cumplimos con",
            "start": 4080.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad no hay necesidad",
            "start": 4085.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de aumentar impuestos ni de endeudar al",
            "start": 4087.77,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4089.84,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no se ha endeudado al pa\u00eds no se ha",
            "start": 4093.509,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "solicitado",
            "start": 4097.289,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "m\u00e1s deuda",
            "start": 4099.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se mantiene",
            "start": 4102.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "igual incluso decid\u00eda",
            "start": 4104.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s bajo con relaci\u00f3n al",
            "start": 4107.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "producto interno bruto la deuda actual",
            "start": 4111.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ha bajado pero",
            "start": 4114.45,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es mantener la que no",
            "start": 4118.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "aumente",
            "start": 4121.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para decirle",
            "start": 4124.02,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "con todo respeto a los legisladores",
            "start": 4126.42,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ellos van a decidir pero tienen",
            "start": 4128.779,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "este aumentar el d\u00e9ficit no estoy de",
            "start": 4133.37,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 4138.05,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y no le muevan",
            "start": 4143.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4148.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4150.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nos conviene mucho",
            "start": 4152.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el que tengamos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 4155.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que no haya dif\u00edcil",
            "start": 4159.58,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que haya disciplina fiscal",
            "start": 4162.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y saben por qu\u00e9 es",
            "start": 4166.259,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la mala costumbre",
            "start": 4169.22,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan antes",
            "start": 4171.98,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "le sub\u00edan artificialmente",
            "start": 4175.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya sea m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 4178.83,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "o el precio del petr\u00f3leo",
            "start": 4182.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a aumentar artificialmente los ingresos",
            "start": 4187.429,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "tener una bolsa",
            "start": 4191.799,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n ofreciendo que se aumente el",
            "start": 4194.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit vamos a tener una bolsa de 25",
            "start": 4197.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 4199.82,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y entonces se tienen las bolsas",
            "start": 4205.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 4210.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y a repartir",
            "start": 4214.469,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para que todo el mundo quede contento",
            "start": 4217.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "todos los de la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 4222.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son los que quedan contentos no al",
            "start": 4224.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4227.15,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces ya no hay bolsas",
            "start": 4235.15,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de noches ya se termin\u00f3 eso",
            "start": 4238.59,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "entonces aprovecho para enviar este",
            "start": 4243.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mensaje de manera muy respetuosa ojal\u00e1",
            "start": 4245.92,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "y no aumente el d\u00e9ficit lo que nosotros",
            "start": 4249.85,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "proponiendo es lo correcto",
            "start": 4255.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gastar m\u00e1s de lo que se tiene de",
            "start": 4259.53,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "ingresos y en este caso es mejor",
            "start": 4264.599,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "quedarnos abajo",
            "start": 4268.699,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4273.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4277.58,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "las estimaciones sean prudentes en",
            "start": 4280.12,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "cuanto a precio petr\u00f3leo",
            "start": 4284.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit",
            "start": 4287.51,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a aumentar artificialmente los ingresos",
            "start": 4294.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "prefiero",
            "start": 4298.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto retomando un poco la pregunta de",
            "start": 4301.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "to\u00f1o morales de grupo ha sido con el",
            "start": 4304.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tema de los sindicatos usted sabe que en",
            "start": 4306.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 4309.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "social el se\u00f1or luci\u00f3 lastra lleva 25",
            "start": 4310.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os otorgando y llegando tambi\u00e9n en la",
            "start": 4314.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "toma de notas a varios l\u00edderes que",
            "start": 4318.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aspiran ser l\u00edderes sindicales",
            "start": 4321.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pues de diferentes sindicatos con hables",
            "start": 4324.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de pemex de el link celeste y bueno uno",
            "start": 4328.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de ellos es mario rubesi al ros que no",
            "start": 4332.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "han hecho hay nada tambi\u00e9n est\u00e1 el del",
            "start": 4334.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "link se le diste y de otros sindicatos",
            "start": 4336.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "yo le dec\u00eda en d\u00edas anteriores que",
            "start": 4339.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos e investigadores de la",
            "start": 4342.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "universidad de california en eeuu le",
            "start": 4344.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "daban un seguimiento a su gobierno con",
            "start": 4346.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "respecto al trabajo que ha venido",
            "start": 4349.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "haciendo durante estos nueve meses del",
            "start": 4350.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno que est\u00e1 al frente pero que",
            "start": 4353.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dicen que si usted no combate la",
            "start": 4355.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de mandos medios y",
            "start": 4358.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "funcionarios que se quedaron rezagados",
            "start": 4361.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de otro sexenio pues pr\u00e1cticamente la 4",
            "start": 4363.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "te tendr\u00eda el riesgo de naufragar porque",
            "start": 4366.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se quedaron esas manzanas podridas",
            "start": 4369.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dentro de la estructura de un nuevo",
            "start": 4371.67,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "proyecto de un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 4374.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente que le dice la hace que la",
            "start": 4375.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretaria de luisa mar\u00eda alcalde de",
            "start": 4377.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esas gentes",
            "start": 4379.78,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "o personas que se han quedado ah\u00ed",
            "start": 4380.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "operando para que no haya una democracia",
            "start": 4382.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en la cuesti\u00f3n de toma de notas en los",
            "start": 4385.03,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sindicatos en m\u00e9xico bueno lo trato m\u00e1s",
            "start": 4388.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y lo estructural",
            "start": 4393.119,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4395.54,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "lo de fondo viene toda una modificaci\u00f3n",
            "start": 4397.03,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "un cambio una reforma en lo laboral",
            "start": 4400.929,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 4404.42,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "en todo lo que tiene que ver con",
            "start": 4407.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "registros de sindicatos",
            "start": 4408.829,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el garantizar",
            "start": 4412.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4414.389,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "a la participaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 4416.87,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "el que no se niegue en los registros",
            "start": 4421.91,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 4426.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al nivel d",
            "start": 4428.449,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 4431.37,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y de cambios",
            "start": 4433.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "exigidos por la ley para que las del",
            "start": 4435.67,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "trabajo se ocupe de una parte y pasa al",
            "start": 4438.969,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "poder judicial e inclusive todo lo",
            "start": 4444.1,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "relacionado con",
            "start": 4447.58,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la justicia laboral",
            "start": 4451.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4454.59,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo una limpia",
            "start": 4456.75,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "ya comenzamos con eso tambi\u00e9n",
            "start": 4460.199,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la serie del trabajo y estoy seguro",
            "start": 4466.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de que si un funcionario lleva mucho",
            "start": 4471.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiempo ah\u00ed y no ha actuado bien o act\u00faa",
            "start": 4474.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "por consigna y niega derechos a",
            "start": 4478.02,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "trabajadores ya no va a poder permanecer",
            "start": 4482.58,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "no quiero decir con esto que sea la",
            "start": 4486.18,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "persona a la que t\u00fa est\u00e1s haciendo",
            "start": 4492.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "referencia eso lo tiene que ver la",
            "start": 4494.73,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "secretaria pero si ya no hay condiciones",
            "start": 4496.95,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para que estas cosas sucedan al",
            "start": 4502.37,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "contrario se va a reformar todo y",
            "start": 4505.59,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que los cambios",
            "start": 4512.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empezaron arriba",
            "start": 4516.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y van bajando",
            "start": 4519.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y se va a limpiar toda la estructura de",
            "start": 4522.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "arriba para abajo",
            "start": 4526.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se limpian las escaleras",
            "start": 4527.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar de insistir en esto",
            "start": 4531.68,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "en que todos actuemos con rectitud como",
            "start": 4535.07,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4540.83,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pues ese es",
            "start": 4544.699,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 4549.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed con luisa mar\u00eda que ya est\u00e1",
            "start": 4553.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tomando nota de lo que ustedes est\u00e1n",
            "start": 4557.56,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 4558.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que va a haber justicia",
            "start": 4560.79,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "ning\u00fan atropello ninguna arbitrariedad",
            "start": 4565.57,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se va a permitir",
            "start": 4570.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se garantiza el derecho",
            "start": 4574.929,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n a la cr\u00edtica el derecho",
            "start": 4578.43,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a disentir",
            "start": 4582.12,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nadie puede ser",
            "start": 4583.61,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "reprimido por sus opiniones no pueden",
            "start": 4586.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "haber represalias no se puede correr a",
            "start": 4590.95,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nadie eso ya pas\u00f3",
            "start": 4593.83,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no se atreven",
            "start": 4598.05,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4601.33,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y altos funcionarios a hacer eso por qu\u00e9",
            "start": 4603.15,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser despedidos",
            "start": 4607.179,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "ellos as\u00ed est\u00e1n las cosas",
            "start": 4610.92,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que comete una injusticia",
            "start": 4616.19,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 4618.51,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros tolerar ese tipo de",
            "start": 4623.329,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cosas entonces por eso es cuesti\u00f3n de",
            "start": 4626.539,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 4629.359,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "son procesos",
            "start": 4632.139,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4635.59,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 4637.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4640.26,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "reformando",
            "start": 4642.53,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "cambiando cosas",
            "start": 4645.969,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "lleva alg\u00fan tiempo",
            "start": 4648.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pero vamos",
            "start": 4651.36,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "avanzando en todo",
            "start": 4653.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que a buen ritmo",
            "start": 4658.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y con profundidad",
            "start": 4663.17,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pero necesitamos seguir",
            "start": 4665.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4669.66,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "espero que cuando se cumpla un a\u00f1o",
            "start": 4672.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ya podemos decir",
            "start": 4676.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 4679.83,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "las bases faltan algunas pero ya",
            "start": 4681.9,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 al a\u00f1o",
            "start": 4685.559,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "el primero de diciembre",
            "start": 4689.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "voy a hacer un recuento",
            "start": 4692.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes",
            "start": 4696.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "esto es lo que ahora",
            "start": 4699.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 4703.23,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4705.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n reportaba que reportan que eso",
            "start": 4708.84,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en \u00e9l",
            "start": 4713.25,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "notimex con el sindicato que se est\u00e1",
            "start": 4714.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "creando un nuevo sindicato af\u00edn a la",
            "start": 4717.599,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nueva directiva y que aparte los est\u00e1n a",
            "start": 4719.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los que se est\u00e1n quedando con el nuevo",
            "start": 4724.349,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sindicato que se form\u00f3 que los est\u00e1n",
            "start": 4725.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "despidiendo tambi\u00e9n y los est\u00e1n acosando",
            "start": 4728.25,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y hostigando no vamos a permitir eso",
            "start": 4730.98,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo qu\u00e9 bien que ahora se",
            "start": 4736.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 4739.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que ya",
            "start": 4741.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este se atiende este asunto",
            "start": 4744.15,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este es parte de esta conferencia porque",
            "start": 4746.95,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo estoy enterado",
            "start": 4749.95,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 4753.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero a veces",
            "start": 4756.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "me hace falta que me ayuden a que la",
            "start": 4761.59,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "gente le est\u00e1 informando",
            "start": 4765.25,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que me est\u00e9n diciendo que todos",
            "start": 4768.289,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "participemos en eso para corregir no",
            "start": 4771.459,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tapar nada",
            "start": 4775.28,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y decir las cosas manifestarnos",
            "start": 4779.55,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "expresarnos",
            "start": 4782.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tal vez",
            "start": 4785.469,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "a m\u00ed bueno los dos buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 4790.66,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "presidente y eduardo esquivel ancona",
            "start": 4795.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "group grupo sdp x le quisiera preguntar",
            "start": 4799.33,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el diagn\u00f3stico del",
            "start": 4804.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional sobre la",
            "start": 4808.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana",
            "start": 4811.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que ellos hablan de factores externos",
            "start": 4813.38,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "internos porque el bajo de este",
            "start": 4818.16,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "crecimiento de este a\u00f1o en la econom\u00eda",
            "start": 4822.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds entre los factores externos",
            "start": 4826.11,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hablan pues que hay una baja",
            "start": 4829.14,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en el crecimiento mundial ya bajaron las",
            "start": 4832.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "perspectivas a 3%",
            "start": 4836.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hablan de la guerra comercial que hay",
            "start": 4839.57,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "entre eeuu que es nuestro principal",
            "start": 4842.96,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "socio",
            "start": 4845.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y china y por otro lado tambi\u00e9n hablan",
            "start": 4849.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de el estancamiento que hay en el",
            "start": 4853.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "congreso norteamericano del para la",
            "start": 4855.41,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del tec mec que es por el",
            "start": 4859.43,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lado interno hablan de un mercado",
            "start": 4864.11,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 4867.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este d\u00e9bil este",
            "start": 4869.75,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "perspectivas pol\u00edticas que no est\u00e1n",
            "start": 4873.92,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "favoreciendo a la inversi\u00f3n entre otras",
            "start": 4876.93,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el alto costo de los cr\u00e9ditos que hay en",
            "start": 4880.29,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "mexico este nivel estamos a un 7% de la",
            "start": 4885.15,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "tasa de inter\u00e9s cuando a nivel mundial",
            "start": 4892.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hay tasas del 2% es que esto dificulta",
            "start": 4895.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es caro \u00e9l",
            "start": 4899.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la forma de financiarla",
            "start": 4903.5,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "entonces yo quisiera saber qu\u00e9 opini\u00f3n",
            "start": 4907.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "le merece este diagn\u00f3stico",
            "start": 4910.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ellos hablan tambi\u00e9n de que gm\u00e9xico que",
            "start": 4913.739,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "su gobierno deber\u00eda desgravar a",
            "start": 4917.76,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "alimentos cosa que yo estoy",
            "start": 4920.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "completamente en desacuerdo con con \u00e9l y",
            "start": 4921.989,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "va este para remediar algunas cosas de",
            "start": 4926.34,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y yo quisiera saber qu\u00e9 s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 4931.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "perspectivas tienen que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4933.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en caso de que no se apruebe el tm m",
            "start": 4936.74,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en eeuu que va a ser este gobierno como",
            "start": 4940.87,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "puede financiarse a los los empresarios",
            "start": 4945.1,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "medianos ya vimos que que su gobierno",
            "start": 4950.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preocupado por las microempresas",
            "start": 4954.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las tandas que van a funcionar muy bien",
            "start": 4956.98,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y pues yo estoy contento de que est\u00e1n",
            "start": 4959.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "preocupados y ocupados en sacar a mexico",
            "start": 4964.95,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y no que contrasta mucho con la actitud",
            "start": 4968.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que tuvieron gobiernos pasados como el",
            "start": 4971.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n cuando en el 2009 en",
            "start": 4974.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "plena y responde irresponsabilidad",
            "start": 4978.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tremenda dijeron que ese era un",
            "start": 4980.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "catarrito y la econom\u00eda abajo",
            "start": 4983.53,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "decreci\u00f3 6.3 por ciento en el producto",
            "start": 4987.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "interno bruto",
            "start": 4991.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces yo quisiera saber que ese va a",
            "start": 4993.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ser para",
            "start": 4996.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 para remediar esto se va a",
            "start": 4997.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "invertir en infraestructura y que se va",
            "start": 5002.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a ser si no se aprueba el t\u00e9cnico si muy",
            "start": 5005.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bien tu planteamiento es en general",
            "start": 5008.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y s",
            "start": 5013.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico del fondo monetario",
            "start": 5015.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "internacional tambi\u00e9n tiene",
            "start": 5017.159,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "bastante desierto",
            "start": 5020.61,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no coincidimos en algunas cosas pero",
            "start": 5023.969,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es demostrable que est\u00e1 bajando el",
            "start": 5032.34,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "crecimiento de la econom\u00eda mundial por",
            "start": 5037.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 5040.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5042.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "demostrable",
            "start": 5046.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensando en un crecimiento del 3%",
            "start": 5050.2,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda mundial",
            "start": 5055.51,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "sin duda ha afectado",
            "start": 5059.04,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n",
            "start": 5062.82,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica arancelaria entre eeuu y",
            "start": 5065.269,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 5069.559,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5073.82,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5078.389,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "influye lo de la elecci\u00f3n en eeuu",
            "start": 5082.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en el caso de factores internos",
            "start": 5088.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5093.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "consideramos de que se est\u00e1n dando",
            "start": 5096.06,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "reacomodos por \u00e9sta",
            "start": 5100.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 iniciando",
            "start": 5103.989,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y esto lleva pues a cierta cautela",
            "start": 5106.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "uno de los sectores",
            "start": 5116.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con el crecimiento",
            "start": 5120.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no en todo",
            "start": 5124.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el espectro econ\u00f3mico",
            "start": 5127.78,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "yo tengo claro son",
            "start": 5133.7,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 5136.77,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "este motor es para el crecimiento",
            "start": 5138.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del pa\u00eds",
            "start": 5141.989,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 funcionando muy bien el",
            "start": 5143.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "motor de la econom\u00eda popular",
            "start": 5147.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya lo he explicado",
            "start": 5150.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hemos contado para que esto sea as\u00ed con",
            "start": 5153.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el apoyo que est\u00e1n significando las",
            "start": 5158.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 5160.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5162.829,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "hay circulante abajo",
            "start": 5164.51,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no tenemos una crisis de consumo",
            "start": 5167.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el segundo motor que est\u00e1 empezando",
            "start": 5172.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pincharse andar",
            "start": 5179.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "es el de los proyectos estrat\u00e9gicos",
            "start": 5181.84,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "por ejemplo ya se ech\u00f3 a andar la",
            "start": 5186.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 5188.49,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ya si se va a tabasco",
            "start": 5190.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la ciudad del carmen campeche ya se nota",
            "start": 5196.389,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya la econom\u00eda",
            "start": 5202.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor ancho",
            "start": 5204.87,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 empezando todav\u00eda",
            "start": 5207.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 5212.69,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "echar a andar por completo lo del mismo",
            "start": 5215.159,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "lo del tren maya lo del aeropuerto bueno",
            "start": 5218.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues hasta hoy",
            "start": 5222.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que comienza los proyectos esto es lo",
            "start": 5224.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "segundo el segundo motor",
            "start": 5227.44,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "el tercer motor es el que todav\u00eda no",
            "start": 5229.77,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "enciende",
            "start": 5236.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que es el de la inversi\u00f3n privada",
            "start": 5238.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5241.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por eso me",
            "start": 5243.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "interesa mucho el que podamos llegar al",
            "start": 5246.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acuerdo del plan de infraestructura con",
            "start": 5249.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada y por eso tambi\u00e9n me",
            "start": 5252.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 lo que dijo ayer carlos este medio",
            "start": 5256.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5260.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "los que siguen",
            "start": 5262.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este queriendo hacer negocios",
            "start": 5264.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el estilo antiguo es decir con",
            "start": 5271.5,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso ya no se va a poder",
            "start": 5275.58,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ya hay que avisarles",
            "start": 5279.75,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tocarles la muerte ese tercer motor es",
            "start": 5283.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "\u00e9l quien salta",
            "start": 5287.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "charangas ya lo vamos a lograr pero es",
            "start": 5288.96,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "por este desconcierto de que a ver las",
            "start": 5292.29,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "reglas es que",
            "start": 5295.469,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "necesitamos que haya negocios",
            "start": 5300.61,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "con ganancias razonables",
            "start": 5304.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "atracos",
            "start": 5309.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto lleva tiempo",
            "start": 5316.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es un cambio de mentalidad",
            "start": 5319.07,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5323.06,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a ver te traigo",
            "start": 5324.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esta oferta",
            "start": 5330.26,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5334.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tengas un sistema de comunicaci\u00f3n con",
            "start": 5336.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores",
            "start": 5340.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es un equipo moderno",
            "start": 5343.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este de tecnolog\u00eda avanzada",
            "start": 5349.87,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pues son nada m\u00e1s cinco mil millones de",
            "start": 5357.389,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5360.149,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s",
            "start": 5361.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "no tienes por qu\u00e9",
            "start": 5363.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "apagarlo es una renta",
            "start": 5368.49,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "con una tasa de inter\u00e9s tambi\u00e9n moderada",
            "start": 5373.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "eso eran los negocios",
            "start": 5378.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a veces ni siquiera montaban los",
            "start": 5386.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "aparatos",
            "start": 5388.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por los montaban y no serv\u00edan ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5391.0,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y hay que estar pagando",
            "start": 5395.51,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el caso de pemex imag\u00ednense",
            "start": 5397.79,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lo que todav\u00eda por contrato se est\u00e1",
            "start": 5401.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pagando",
            "start": 5404.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hicieron ductos en el caso de pemex que",
            "start": 5407.22,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "nunca se han utilizado",
            "start": 5411.03,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "desde el gobierno d",
            "start": 5415.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5420.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de atr\u00e1s no el pasado anterior",
            "start": 5423.86,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "este y se est\u00e1 pagando a empresas",
            "start": 5428.68,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "contratos que les llaman sin salida",
            "start": 5432.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es decir en d\u00f3nde",
            "start": 5438.19,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se paga porque se paga",
            "start": 5441.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya estamos hacer una revisi\u00f3n y c\u00f3mo que",
            "start": 5446.62,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "sin salida entonces",
            "start": 5449.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "voy a hacer c\u00f3mplice",
            "start": 5453.389,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n voy a estar pagando",
            "start": 5455.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sin que se utilice",
            "start": 5459.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un gasoducto",
            "start": 5463.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque el contrato est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 5467.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5471.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ya di la instrucci\u00f3n todo esto se tiene",
            "start": 5473.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que revisar y",
            "start": 5475.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5478.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "tiene que haber salida como no",
            "start": 5480.39,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "si es grande",
            "start": 5484.619,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces ese tipo de cosas",
            "start": 5490.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se hagan negocios pero",
            "start": 5502.199,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "utilidades razonables que no se afecte",
            "start": 5505.909,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s nacional",
            "start": 5508.489,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hay un caso por ejemplo de un contrato",
            "start": 5513.41,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de una de las filiales de odebrecht",
            "start": 5515.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde se produce",
            "start": 5520.9,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y polietileno",
            "start": 5523.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que se firm\u00f3 el contrato para qu\u00e9",
            "start": 5525.969,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pemex entregu\u00e9 materia prima",
            "start": 5529.37,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que no tenemos",
            "start": 5533.07,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda en mexico hay que comprarla",
            "start": 5535.309,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y si no se le entrega",
            "start": 5538.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la materia prima",
            "start": 5541.36,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "hay que pagar sobre precios elevad\u00edsimos",
            "start": 5543.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no cosas de veras",
            "start": 5552.05,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y racionales",
            "start": 5556.409,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 costando trabajo",
            "start": 5559.98,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que se entienda de que si a los negocios",
            "start": 5562.88,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "pero con utilidades razonables que no",
            "start": 5567.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "da\u00f1en la econom\u00eda nacional y el cuarto",
            "start": 5570.329,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "motor que si est\u00e1 funcionando muy bien",
            "start": 5574.21,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es el de la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5577.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y el del comercio exterior",
            "start": 5582.19,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "o sea as\u00ed como el motor de la econom\u00eda",
            "start": 5585.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "popular est\u00e1 muy bien",
            "start": 5588.379,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "funcionando a todas sus revoluciones as\u00ed",
            "start": 5592.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5596.21,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el de inversi\u00f3n extranjera que est\u00e1",
            "start": 5597.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llegando cada vez m\u00e1s",
            "start": 5600.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 creciendo el comercio exterior",
            "start": 5602.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "entonces este motor todav\u00eda va a rendir",
            "start": 5605.1,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5610.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque estoy seguro que se va a aprobar",
            "start": 5611.95,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 5615.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces ese es",
            "start": 5617.699,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "el plan que tenemos para qu\u00e9",
            "start": 5620.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se reactiven la econom\u00eda haya",
            "start": 5625.43,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 5627.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n queremos tener variables",
            "start": 5630.19,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3micas estables",
            "start": 5633.85,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "por eso no al aumento en el d\u00e9ficit",
            "start": 5637.44,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 5642.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5646.25,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "un peso estable nuestra moneda est\u00e1",
            "start": 5648.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5653.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apreciando",
            "start": 5654.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es de las mejores monedas de",
            "start": 5660.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con mayor fortaleza con relaci\u00f3n al",
            "start": 5663.309,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar en el mundo tambi\u00e9n es muy",
            "start": 5665.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "importante el que est\u00e9 bajando la",
            "start": 5669.219,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n entonces estoy optimista o sea",
            "start": 5672.819,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "creo que vamos a salir bien adelante por",
            "start": 5677.019,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tu pregunta y hay que estar nada m\u00e1s",
            "start": 5680.949,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pendientes a ver qu\u00e9 sucede",
            "start": 5683.829,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el plan de negocios de pemex",
            "start": 5691.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de esto en eso",
            "start": 5694.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no coincido el plan de negocios de pemex",
            "start": 5698.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ahora es de lo mejor",
            "start": 5700.92,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por dos razones",
            "start": 5704.51,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que al final",
            "start": 5706.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 5708.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5710.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y la otra raz\u00f3n es que se est\u00e1",
            "start": 5717.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "administrando con eficiencia",
            "start": 5724.39,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda yo que es lo mismo porque la",
            "start": 5727.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ineficiencia es corrupci\u00f3n",
            "start": 5729.89,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aunque haciendo",
            "start": 5733.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los contratos los entregaban",
            "start": 5739.01,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "para supuestamente extraer petr\u00f3leo en",
            "start": 5743.71,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aguas profundas",
            "start": 5747.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es rentar plataformas",
            "start": 5751.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para aguas profundas",
            "start": 5755.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y tener las paradas",
            "start": 5758.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y estar pagando",
            "start": 5761.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero a qui\u00e9n se le ocurre",
            "start": 5767.59,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque en todo caso",
            "start": 5771.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si se quiere extraer petr\u00f3leo en aguas",
            "start": 5775.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "profundas",
            "start": 5777.61,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pues hicieron la reforma energ\u00e9tica pues",
            "start": 5779.46,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "all\u00e1 los contratos",
            "start": 5785.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para las aguas profundas",
            "start": 5788.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas petroleras con su",
            "start": 5791.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 5794.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pero como pemex va a invertir en eso",
            "start": 5796.96,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "teniendo petr\u00f3leo en tierra y en aguas",
            "start": 5802.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "someras",
            "start": 5805.57,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pero no les importaba extraer petr\u00f3leo",
            "start": 5810.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "les interesaba el contrato",
            "start": 5814.23,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "la tranza",
            "start": 5817.32,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5821.559,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el fondo con todo respeto no deber\u00eda de",
            "start": 5825.26,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "decir que est\u00e1 mal el plan de negocios",
            "start": 5829.82,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de pemex en la actualidad yo creo que no",
            "start": 5833.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tienen toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5837.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n a lo de aguas profundas",
            "start": 5840.15,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que de los 107 contratos",
            "start": 5844.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hay como",
            "start": 5848.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 5852.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que se dieron para aguas profundas",
            "start": 5855.64,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 5859.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a empresas extranjeras",
            "start": 5861.389,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en cuanto han invertido",
            "start": 5864.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "0",
            "start": 5868.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque bueno considerando es negocio",
            "start": 5874.53,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 tiene que hacer pemex",
            "start": 5878.739,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "si ni los que tienen los contratos",
            "start": 5881.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n invirtiendo",
            "start": 5888.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n eso lo vamos a dar a conocer",
            "start": 5892.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque la mayor la mayor\u00eda de estas",
            "start": 5895.37,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "empresas est\u00e1n pidiendo pr\u00f3rrogas",
            "start": 5899.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n pidiendo m\u00e1s plazos",
            "start": 5904.38,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entonces quiero poner aqu\u00ed en pantalla",
            "start": 5907.25,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "como van",
            "start": 5912.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 5914.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la inversi\u00f3n en la exploraci\u00f3n en la",
            "start": 5917.969,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de petr\u00f3leo de las 107",
            "start": 5923.13,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "empresas d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 5925.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n el pueblo en m\u00e9xico",
            "start": 5929.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "requiere saber qu\u00e9 hicieron con lo de la",
            "start": 5931.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5935.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se supon\u00eda que iba a llegar",
            "start": 5939.05,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera a raudales y va",
            "start": 5942.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a aumentar la producci\u00f3n bueno vamos a",
            "start": 5946.39,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5947.86,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha sucedido",
            "start": 5949.27,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en cuanto a eso y luego otro que tampoco",
            "start": 5951.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo con el fondo con todo",
            "start": 5955.25,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el respeto es que no hay que aumentar",
            "start": 5956.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "impuestos no se deben de aumentar",
            "start": 5958.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impuestos no hace falta aumentar",
            "start": 5961.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5964.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5967.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "luego el libro",
            "start": 5970.74,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es un modelo distinto es una concepci\u00f3n",
            "start": 5974.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 5977.52,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ellos no tienen",
            "start": 5980.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en sus variables",
            "start": 5984.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "esto pasa con las calificadoras pasa con",
            "start": 5987.2,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "los organismos financieros",
            "start": 5992.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 5996.83,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el factor corrupci\u00f3n",
            "start": 5998.89,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "considerado",
            "start": 6005.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en sus an\u00e1lisis",
            "start": 6006.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6008.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a nivel mundial la vez pasada lo",
            "start": 6010.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos las grandes corporaciones",
            "start": 6013.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando en cuenta esto no son dos",
            "start": 6015.27,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "los cambios",
            "start": 6018.06,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que ese es el gran",
            "start": 6019.659,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "aporte de el modelo mexicano",
            "start": 6021.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "del modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica que se",
            "start": 6026.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6028.34,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "aplicando en m\u00e9jico",
            "start": 6030.07,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es demostrar",
            "start": 6032.47,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 6034.74,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "para el crecimiento y para el bienestar",
            "start": 6037.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6042.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6044.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esa es la contribuci\u00f3n m\u00e1s importante",
            "start": 6047.56,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "bueno nos vamos",
            "start": 6050.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 6055.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de deporte",
            "start": 6059.6,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ejercicio y gimnasia buenos d\u00edas carlos",
            "start": 6064.33,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 usted ha dicho en",
            "start": 6069.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reiteradas ocasiones que uno de los",
            "start": 6072.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sectores que m\u00e1s se van a privilegiar en",
            "start": 6074.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su gobierno son los j\u00f3venes y en base a",
            "start": 6076.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso le traigo un tema que me parece muy",
            "start": 6078.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante para usted hace cinco a\u00f1os se",
            "start": 6082.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 en una de las colonias m\u00e1s",
            "start": 6085.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "marginales del municipio de naucalpan",
            "start": 6087.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico un gimnasio que se",
            "start": 6088.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llaman las barras paralelas ese gimnasio",
            "start": 6091.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue ignorado durante todo el sexenio",
            "start": 6094.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pasado por el presidente felipe pe\u00f1a",
            "start": 6096.95,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nieto quien nunca los quiso ayudar desde",
            "start": 6102.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "su fundaci\u00f3n este espacio ha servido",
            "start": 6104.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para rescatar de las drogas y la",
            "start": 6107.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "delincuencia presidente a j\u00f3venes en",
            "start": 6109.25,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 6111.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "mismos que son discriminados por su",
            "start": 6113.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "clase social y por venir de una zona muy",
            "start": 6115.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "marginal su fundador",
            "start": 6118.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "paul villafuerte es perdi\u00f3 la pierna en",
            "start": 6120.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un accidente vehicular hace varios a\u00f1os",
            "start": 6124.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 en drogas cay\u00f3 en decepci\u00f3n y",
            "start": 6126.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 en el ejercicio una manera de",
            "start": 6128.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "terapia no esto pues sirvi\u00f3 como ejemplo",
            "start": 6132.08,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes de su de su barrio",
            "start": 6135.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "quienes lo siguieron y que encuentran en",
            "start": 6138.21,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "\u00e9l su manera de hacer ejercicio una",
            "start": 6143.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "manera de rechazar los malos h\u00e1bitos y",
            "start": 6146.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sustituirlos por disciplina y valores o",
            "start": 6148.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sea hacer ejercicio realizando una",
            "start": 6150.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "visita al lugar nos comentan que llevan",
            "start": 6153.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "meses tratando de buscar el apoyo de su",
            "start": 6155.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno sin conseguirlo este para poder",
            "start": 6159.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s equipo ya que al d\u00eda de hoy",
            "start": 6163.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "son casi 300 los j\u00f3venes que acuden a",
            "start": 6165.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estas barras donde su principal equipo",
            "start": 6168.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hecho pr\u00e1cticamente de fierros",
            "start": 6171.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viejos y oxidados que paul adapta con",
            "start": 6173.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "creatividad para que sirvan a realizar",
            "start": 6176.79,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 6179.28,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "y lo digo nuevamente usted ha dicho que",
            "start": 6180.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes van a ser uno de los",
            "start": 6182.729,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sectores m\u00e1s beneficiados en su gobierno",
            "start": 6185.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces me pregunto por qu\u00e9 no ayudar a",
            "start": 6186.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este tipo de proyectos que aparte de que",
            "start": 6189.179,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sirven para rehabilitar tambi\u00e9n muchas",
            "start": 6191.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "veces para reinsertar a j\u00f3venes que pues",
            "start": 6193.859,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed han delinquido pero que encuentran en",
            "start": 6196.199,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esto una hermandad y se disciplinan en",
            "start": 6197.969,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "base a ejercicio de rutinas y obviamente",
            "start": 6200.609,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "al ejemplo de paul que no tiene una",
            "start": 6202.709,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pierna pero que los instruye con el",
            "start": 6204.419,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplo a hacer esas rutinas y salir y",
            "start": 6206.399,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no caer presas de el crimen organizado o",
            "start": 6209.939,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las malas pr\u00e1cticas delincuenciales es",
            "start": 6212.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuando vamos a ayudar qu\u00e9 mensaje le",
            "start": 6214.949,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manda usted a papel que \u00e9ste lo felicito",
            "start": 6217.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "por lo que hace que es un buen ciudadano",
            "start": 6220.109,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 6225.44,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y que vamos a apoyar va a ponerse en",
            "start": 6227.35,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con \u00e9l t\u00fa nos das los datos",
            "start": 6232.99,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6236.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "octavio al mar que aqu\u00ed de la ayuda en",
            "start": 6239.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ti que",
            "start": 6242.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de trabajar en la ayudant\u00eda",
            "start": 6244.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es deportista",
            "start": 6249.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6252.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seleccionado de b\u00e1squetbol link sonora",
            "start": 6254.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6257.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "le importa mucho lo de el deporte y es",
            "start": 6260.89,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "me ayuda en esto",
            "start": 6264.7,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se va a poner en comunicaci\u00f3n con paul y",
            "start": 6267.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es naucalpan verdad en el banxico",
            "start": 6271.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n la presidenta municipal es",
            "start": 6273.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 6276.43,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "servidora p\u00fablica ellos han buscado",
            "start": 6278.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "apoyo de todos los niveles de gobierno y",
            "start": 6281.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos han pero ahora este se sabe mira la",
            "start": 6282.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "importancia que tiene que lo hayas dicho",
            "start": 6287.54,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6289.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y la importancia que tiene",
            "start": 6291.03,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1aneras gracias entonces nos",
            "start": 6293.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quedamos ma\u00f1ana decisi\u00f3n sobre el tema",
            "start": 6298.179,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "de las facturas",
            "start": 6299.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y la decisi\u00f3n que toman los legisladores",
            "start": 6302.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a propuesta de usted de utilizar el",
            "start": 6304.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "espionaje para combatir el tema de",
            "start": 6306.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n fiscal la intervenci\u00f3n de",
            "start": 6308.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comunicaciones privadas pues este yo no",
            "start": 6310.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6315.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 6317.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "consciente de que eso aplique s\u00f3lo para",
            "start": 6322.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "las facturas creo que es para todo lo",
            "start": 6328.18,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con delitos graves",
            "start": 6332.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6336.97,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todo lo que es el listo graves",
            "start": 6338.54,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 6341.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6342.929,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6345.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "un medio ilegal",
            "start": 6347.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la constituci\u00f3n para el",
            "start": 6350.85,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n para el combate",
            "start": 6355.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el robo de combustible",
            "start": 6360.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6364.51,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "feminicidios",
            "start": 6366.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 en el art\u00edculo 19",
            "start": 6368.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n",
            "start": 6373.81,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "va a derivar en que puedan utilizarse",
            "start": 6376.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "medidas de inteligencia que no de",
            "start": 6382.199,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "espionaje",
            "start": 6386.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el caso de que fuese as\u00ed",
            "start": 6387.7,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 6391.71,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sobredimensionando el tema no est\u00e1n",
            "start": 6395.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 6398.54,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "este llevar las cosas a que es",
            "start": 6400.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "terrorismo fiscal",
            "start": 6403.849,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "hay quien miedo el que nada debe nada",
            "start": 6407.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "teme",
            "start": 6411.03,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "puede haber",
            "start": 6413.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel o pena perfecto",
            "start": 6421.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6429.06,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6431.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6433.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "quienes evaden impuestos",
            "start": 6435.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o no cumplen con sus contribuciones",
            "start": 6442.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para quienes se hacen fraude electoral",
            "start": 6448.76,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pero si un ciudadano",
            "start": 6452.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no es corrupto",
            "start": 6455.49,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "sus ciudadanos pagan sus impuestos",
            "start": 6458.52,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "si un ciudadano",
            "start": 6462.139,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "no es buen chico negro",
            "start": 6464.83,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "si un ciudadano no es mapache electoral",
            "start": 6467.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que le puede importar",
            "start": 6471.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que haya plena perfecta",
            "start": 6474.93,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6479.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n en malos pasos pues s\u00ed",
            "start": 6480.719,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suced\u00eda antes",
            "start": 6485.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fue casual",
            "start": 6488.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que durante el gobierno de salinas",
            "start": 6491.58,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hayan quitado del c\u00f3digo penal'",
            "start": 6494.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la consideraci\u00f3n de delito grave en el",
            "start": 6500.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caso de la corrupci\u00f3n pues no fue casual",
            "start": 6504.93,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda todo un ambiente",
            "start": 6507.03,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hab\u00edan abogados influyentes que",
            "start": 6510.19,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "manejaban el congreso",
            "start": 6514.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y que sean las leyes a modo modificaron",
            "start": 6517.32,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 6521.79,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6524.57,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "quisieron para poder atracar",
            "start": 6526.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para poder robar",
            "start": 6531.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con mangas anchas",
            "start": 6539.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema entonces ahora con",
            "start": 6542.11,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6546.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quieren equiparar terrorismo",
            "start": 6548.219,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 6551.41,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "iba a haber campa\u00f1a es el caso de los",
            "start": 6553.079,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 6555.419,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6559.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 6561.37,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "las farmac\u00e9uticas laboratorios",
            "start": 6563.54,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "distribuidores pues hasta pagan",
            "start": 6568.78,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 6572.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para decir que nos vamos a quedar sin",
            "start": 6574.969,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 6577.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los que ten\u00edan los negocios",
            "start": 6579.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "chuecos",
            "start": 6582.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando ahora",
            "start": 6584.97,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "algunos medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6588.409,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "les voy a dar un dato pero no puedo",
            "start": 6593.07,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tampoco hablar mucho",
            "start": 6595.469,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tengo que cuidar la investidura",
            "start": 6599.349,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 6600.879,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "no soy andr\u00e9s manuel nada m\u00e1s",
            "start": 6603.099,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "todo el presidente de este pa\u00eds",
            "start": 6606.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con lo de la etiqueta",
            "start": 6610.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6615.48,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6617.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "productos elaborados",
            "start": 6619.09,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "les dio una revisada a la prensa",
            "start": 6622.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y en contra",
            "start": 6627.79,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de que se ponga que contienen los",
            "start": 6630.159,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "alimentos que consumen los ni\u00f1os",
            "start": 6633.969,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds que es el primer lugar en el",
            "start": 6637.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mundo en obesidad",
            "start": 6640.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6645.749,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por la publicidad",
            "start": 6648.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 6653.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yo entiendo",
            "start": 6656.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6659.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya ya voy a ir",
            "start": 6662.98,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este yo entiendo",
            "start": 6665.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces que no les",
            "start": 6670.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "convienen ciertas reformas pero hay un",
            "start": 6673.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general",
            "start": 6677.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque la diabetes",
            "start": 6683.31,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "programa la alimentaci\u00f3n",
            "start": 6688.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hay otros factores es tambi\u00e9n",
            "start": 6692.28,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "hereditaria pero se precipita",
            "start": 6696.26,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se padece por la mala alimentaci\u00f3n tiene",
            "start": 6703.39,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que ver la obesidad",
            "start": 6707.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos qu\u00e9",
            "start": 6711.17,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "orientar sobre una buena alimentaci\u00f3n",
            "start": 6713.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "son los ni\u00f1os esas me acuerdo de su",
            "start": 6717.33,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "descripci\u00f3n",
            "start": 6721.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya estoy como",
            "start": 6722.2,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 6723.9,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "los que hip\u00f3critamente dec\u00edan que les",
            "start": 6725.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "importaban mucho los ni\u00f1os cuando lo de",
            "start": 6728.989,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 6732.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "educativa son los ni\u00f1os desean",
            "start": 6733.829,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 6737.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gran hipocres\u00eda en este caso no pero si",
            "start": 6739.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6742.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiene que mejorarse",
            "start": 6744.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n entonces es un poco",
            "start": 6747.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo de la reforma fiscal sea decir a los",
            "start": 6750.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "empresarios no se preocupen",
            "start": 6754.82,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 nada debe nada teme",
            "start": 6757.91,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "esto no es para",
            "start": 6762.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "perseguir empresarios esto es",
            "start": 6765.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para combatir el delito que cometen",
            "start": 6769.699,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "algunos falsificando facturas",
            "start": 6773.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y darle que responder\u00eda a las",
            "start": 6778.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aseveraciones que hace vargas llosa",
            "start": 6780.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quien considera que usted es como la",
            "start": 6783.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "resurrecci\u00f3n del pri pues \u00e9ste lo",
            "start": 6785.56,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 6788.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a mario vargas llosa buen escritor",
            "start": 6790.219,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "lo respeto",
            "start": 6797.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico",
            "start": 6799.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "yo creo que ya es hasta",
            "start": 6802.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mon\u00e1rquico",
            "start": 6805.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este ha involucionado pero eso es otro",
            "start": 6807.98,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "asunto es un gran escritor",
            "start": 6811.58,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "extraordinario muy bien muchas gracias",
            "start": 6813.73,
            "duration": 5.22
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] muy buenos d\u00edas vamos a e informar que lo general vamos a m\u00e1s que nada a conocer la agenda del d\u00eda de hoy vamos a estar m\u00e1s tarde la base a\u00e9rea militar de santa lucia porque vamos a iniciar los trabajos para la construcci\u00f3n de el aeropuerto felipe \u00e1ngeles en la base a\u00e9rea militar de santa lucia esto es todo un acontecimiento por qu\u00e9 vamos a resolver de esta manera el problema de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de la ciudad de mexico va a seguir funcionando el actual aeropuerto de la ciudad de mexico y al mismo tiempo te va a crear este aeropuerto moderno un aeropuerto funcional y vamos a ahorrar con esta y obra un poco m\u00e1s de 100 mil millones de pesos de lo que nos iba a apostar la construcci\u00f3n del aeropuerto en el lago de texcoco entonces hoy es un d\u00eda muy importante fue una muy buena decisi\u00f3n la que se tom\u00f3 apoyada por la gente por los ciudadanos a los que les agradezco mucho si no hubi\u00e9semos tomado esta decisi\u00f3n estar\u00edamos en problema 2 por qu\u00e9 no ten\u00eda viabilidad la construcci\u00f3n el aeropuerto en el lago de texcoco el sitio m\u00e1s adecuado al contrario era el peor lugar s la zona del valle de mexico de m\u00e1s hundimientos como qu\u00e9 este se esmeraron en buscar el peor sitio para construir un aeropuerto era una obra costos\u00edsima fara\u00f3nica movida fundamentalmente por intereses particulares x la corrupci\u00f3n el querer apoderarse de los terrenos del actual aeropuerto 600 hect\u00e1reas que iba a convertir en una especie de santa fe todo un negocio inmobiliario por eso nos llev\u00f3 tiempo iniciar la obra en santa lucia presentaron 140 amparos un desprop\u00f3sito porque hab\u00eda muchos intereses creados alrededor de esta obra era como el s\u00edmbolo d gran corrupci\u00f3n una especie de fobaproa el equivalente s\u00ed hubi\u00e9semos ca\u00eddo en esa trampa cost\u00f3 cr\u00edticas todav\u00eda cuestionamientos pero el inter\u00e9s general el inter\u00e9s de la naci\u00f3n debe estar siempre por encima de los intereses personales por leg\u00edtimos que sean y esa fue la decisi\u00f3n que tomamos de modo que hoy iniciamos y vamos a cumplir para que en el 21 est\u00e9 funcionando este nuevo aeropuerto esto se complementa tambi\u00e9n con y reparar el da\u00f1o que se caus\u00f3 al cerrar de manera deliberada o reducir la importancia del aeropuerto de toluca es un aeropuerto que estaba funcionando bien dando servicios a muchos pasajeros entonces de manera deliberada ma\u00f1osa cerraron ese arbusto y fue disminuyendo su capacidad al grado de qu\u00e9 est\u00e1 subutilizado hay una parte cerrada de ese puesto para saturar el actual aeropuerto y de esa manera justificar que hac\u00eda falta construir el aeropuerto del lago de texcoco entonces estamos tambi\u00e9n ya habilitando el aeropuerto de toluca estamos ya en proceso de que ese aeropuerto opere a toda su capacidad vamos a tener un sistema aeroportuario suficiente para muchos a\u00f1os hacia adelante sin interferencia a la idea se manej\u00f3 mucho tambi\u00e9n que esto es parte de la corrupci\u00f3n de que no era posible que operar\u00e1 el aeropuerto actual con el de santa lucia y el d toluca y ya se demostr\u00f3 qu\u00e9 es posible pero involucraron hasta agencias internacionales este emitir dict\u00e1menes en contra la posibilidad de que actuaran alternar\u00e1n estos aeropuertos un asunto bastante y complejo por los intereses creados afortunadamente pues ya salimos vamos a construir este nuevo aeropuerto tenemos el proyecto loba a construir el ej\u00e9rcito y tenemos el dinero para hacer no va ser deuda del presupuesto p\u00fablico ya contamos con los recursos de modo que empezamos si no se detiene hasta terminarlo el 21 regresamos luego ac\u00e1 porque vamos a recibir al presidente de cuba miguel d\u00edaz-canel va a estar con nosotros tenemos un encuentro esto despu\u00e9s de las 12 del d\u00eda entonces es la agenda para hoy y pues vamos a continuar trabajando estoy a las \u00f3rdenes de ustedes a todos ya tomaste tu lado pero este empezamos acu\u00e9rdense que hay que ir las andaluc\u00edas les invitamos y entonces el extinto presidente de fidel alejandro castro ruz recibi\u00f3 uno de sus libros y castro ruz dijo que usted gan\u00f3 en la elecci\u00f3n presidencial del 2006 la visita del sucesor de los castro en la habana qu\u00e9 significa para usted y respecto a santa lucia donde qued\u00f3 el plan maestro del 2018 y si ese ser\u00e1 el referente para concluir las obras en el 2021 como usted ha anunciado se\u00f1or presidente bueno nosotros tenemos buenas relaciones con todos los pueblos con todos los gobiernos del mundo y en este caso ha habido una relaci\u00f3n hist\u00f3rica con cuba' siempre m\u00e9xico ha tenido muy buena relaci\u00f3n el pueblo y con el gobierno de cuba ahora se da esta visita y vamos a refrendar ese compromiso y esa tradici\u00f3n de pol\u00edtica exterior de respeto al pueblo cubano a su independencia asu derecho a la autodeterminaci\u00f3n lo que ha sido caracter\u00edstico de nuestra pol\u00edtica exterior y lo que contempla nuestra constituci\u00f3n en el art\u00edculo 89 la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias de modo que vamos a recibir el presidente de cuba es una visita importante tenido la dicha la oportunidad de recibir a otros mandatarios de otros pa\u00edses yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no salir el pa\u00eds pero todos los que solicitan piden venir a m\u00e9xico y entrevistarse con nosotros son bien recibidos voy a tener y otras visitas vamos a recibir a otros presidentes en este a\u00f1o y esta es una visita importante porque podemos decir que el pueblo cubano el pueblo mexicano son pueblos hermanos entonces es una visita importante a nuestro 2018 es la base del proyecto al 2021 y este pues se van cumpliendo pues todos los compromisos que hicimos y lo que est\u00e1 contemplado en el plan de desarrollo en 2018 2024 hablamos de que \u00edbamos a resolver el problema de la saturaci\u00f3n el alto del aeropuerto y ya estamos en eso hablamos de que \u00edbamos a rescatar a pemex por la disminuci\u00f3n la ca\u00edda en la producci\u00f3n de crudo y ya lo estamos haciendo hablamos de qu\u00e9 y vamos a producir las gasolinas en el pa\u00eds para dejar de estar comprando las gasolinas en el extranjero ya estamos trabajando en ese prop\u00f3sito habl\u00e1bamos de que \u00edbamos a promover el desarrollo del sur-sureste que se hab\u00eda quedado rezagada a esta regi\u00f3n del pa\u00eds y ya lo estamos haciendo hablamos de que \u00edbamos a impulsar mucho la llegada de inversi\u00f3n extranjera y se iba a impulsar el comercio exterior ya lo estamos haciendo y nos vamos a dedicar en estos d\u00edas a seguir convenciendo persuadiendo a los legisladores de eeuu para que se apruebe el tratado de libre comercio y desde luego hablamos de que si va a atender a todos y va a escuchar a todos si va a respetar a todos pero le vamos a dar preferencia a los humildes a la gente pobre y ya lo estamos haciendo entonces vamos bien la verdad se va avanzando tambi\u00e9n dijimos que se iba a terminar la corrupci\u00f3n algunos pensaron que era nada m\u00e1s discurso que la ret\u00f3rica y va a ser como siempre demagogia ya est\u00e1n sorprendidos ya no este ven qu\u00e9 hacer est\u00e1n como desorientados desquiciados pero pues fue lo que dijimos 10 y se est\u00e9n dando las cosas se pens\u00f3 que iba a ser m\u00e1s de lo mismo yo dije cu\u00e1nto de posici\u00f3n esto no va a ser un simple cambio de gobierno esto es un cambio de r\u00e9gimen una transformaci\u00f3n y eso es lo que se est\u00e1 aplicando pero ah\u00ed vamos poco a poco y hay que seguir trabajando una ella que no t\u00fa nunca has preguntado no soy nuevo aqu\u00ed presidente est\u00e1 buenos d\u00edas alejandra cre\u00e1is reportera de mx me va a salir un poquito de la agenda del d\u00eda esta semana publicamos un reportaje sobre maltrato infantil en el que exponemos que en este pa\u00eds cada dos d\u00edas un menor de 15 a\u00f1os es asesinado a manos de su familia tratamos un poco el tema y nos encontramos con que las pol\u00edticas p\u00fablicas para atenci\u00f3n y prevenci\u00f3n del maltrato infantil son pr\u00e1cticamente inexistentes y el tema del presupuesto pues lejos de aumentar est\u00e1 reduciendo preguntarle directamente presidente la protecci\u00f3n de la infancia es una prioridad en su administraci\u00f3n y si lo es esto lo veremos reflejado en el presupuesto para 2020 si usted a destinarse mucho presupuesto yo les dir\u00eda que los \u00fanicos privilegiados van a ser los ni\u00f1os los j\u00f3venes y los ancianos respetables por qu\u00e9 es la poblaci\u00f3n que m\u00e1s recursos se est\u00e1 destinando tambi\u00e9n a las personas con discapacidad presiente revisando un poco el proyecto de presupuesto para 2020 nos encontramos que en el dif no espec\u00edficamente el \u00e1rea de protecci\u00f3n y restituci\u00f3n de derechos de ni\u00f1as y ni\u00f1os pues tenemos una reducci\u00f3n presupuestal del 33% que es el \u00e1rea espec\u00edfica que pues te\u00f3ricamente tendr\u00eda que atender lo relacionado con maltrato infantil que insisto est\u00e1 acabando con vidas dos ni\u00f1os menos un ni\u00f1o menos cada dos d\u00edas y lo mismo en s\u00ed pina vemos un aumento presupuestal tan s\u00f3lo de un mill\u00f3n de pesos entonces qu\u00e9 \u00e1reas se tiene que encargar de esto y c\u00f3mo vamos a ver reforzado el presupuesto para que esto se traduzca en acciones que est\u00e1 cambiando ya la forma de presentaci\u00f3n del presupuesto por eso este si se observa el presupuesto como ven\u00eda aplic\u00e1ndose si puede haber disminuci\u00f3n en el caso de secretar\u00edas o dependencias como el dif por ejemplo va a tener formalmente en ese esquema menos presupuesto y la agricultura y por qu\u00e9 la secretaria de bienestar maneja el programa sembrando vida que son como 30 mil millones de pesos y sembrando vida tiene que ver con el campo tiene que ver con producir en el campo pero no est\u00e1 el presupuesto en la agricultura pol\u00edticas en el caso de lo que t\u00fa planteas va a tener m\u00e1s presupuesto salud 40.000 millones de pesos adicionales y usted por ejemplo ahora mencionando de que hay una disminuci\u00f3n cu\u00e1nto 33% pero en dinero en 2019 fueron 94 millones de pesos ahorita estamos hablando de 62 millones lo que se prev\u00e9 parados por esos 30 40 millones de presiones pero en total salud y ah\u00ed incluye esto pero saludas en muchas cosas no exclusivamente el tema de la violencia que no es que el concepto de salud es ahora distinto por ejemplo en esos 40 mil millones est\u00e1 el reforzar e todo lo que se hace los hospitales de james bienestar que son grupos de adolescentes que trabajan para evitar la violencia y ese es un prop\u00f3sito me gustar\u00eda que conociera ese programa dos trabajan para orientar y que los j\u00f3venes no caigan en la drogadicci\u00f3n [M\u00fasica] lo tercero e informan sobre alimentaci\u00f3n sana y contrarrestar la obesidad y el punto 4 es la orientaci\u00f3n j\u00f3venes adolescentes para evitar embarazos no planeados entonces estos grupos se van a reforzar y van a tener m\u00e1s recursos por ejemplo en 80 hospitales donde hay estos programas como en la mitad no tienen psic\u00f3logo y van a tener entonces ese es una ampliaci\u00f3n es un fortalecimiento al programa de todas maneras vamos a revisar lo que t\u00fa est\u00e1s planteando los signos importan mucho los ni\u00f1os y los adolescentes el tema de parental educaci\u00f3n parental para justo prevenir desde casa que tendr\u00eda que ser el lugar m\u00e1s seguro para los ni\u00f1os y que pues no lo es hay alguna pol\u00edtica p\u00fablica que su gobierno vaya a impulsar para que se fortalezca el tema de la educaci\u00f3n parental con educaci\u00f3n formal y educaci\u00f3n no formal estamos buscando el fortalecer a la familia como un n\u00facleo fundamental para el bienestar familia lo he dicho muchas veces es muy importante mantener la integraci\u00f3n de la familia evitar la violencia en las familias fortalecer la tradici\u00f3n solidaridad que hay en la familia mexicana todo eso se est\u00e1 trabajando es parte de el plan que tenemos est\u00e1 tambi\u00e9n eso que t\u00fa est\u00e1s contemplas concebido en el plan de desarrollo pero vamos locos y luego nos vamos para atr\u00e1s porque es la verdad a ti te toca a ti desde ayer es verdad ingl\u00e9s de noticias sobre la visita del presidente de cuba van a llegar a alg\u00fan tipo de acuerdo de cooperaci\u00f3n cuba suele acceder a acuerdos de cooperaci\u00f3n con otros pa\u00edses en materia m\u00e9dica en materia educativa que queremos saber si va a ser el caso con m\u00e9xico y por otro lado sobre el aeropuerto de santa lucia el aeropuerto la terminal a\u00e9rea podr\u00e1 quedar en el a\u00f1o 2021 pero tambi\u00e9n hay muchas obras alrededor que se necesitan de viales para conectar el aicm con santa lucia el proyecto de texcoco incluye un tren para conectar santa fe con con esta zona de texcoco que lo que se va a hacer en ese respecto hoy se habla de todo el proyecto en su conjunto no puede hacerse el aeropuerto y quedarse aislado tiene que y conectarse con el aeropuerto actual y con la ciudad con la ciudad de mexico incluso hasta tomando en cuenta hidalgo porque va a ser el aeropuerto m\u00e1s cercano a hidalgo pachuca todo esto se est\u00e1 est\u00e9 contemplando hoy se va a hablar de eso de todo el proyecto en su com\u00fan y sobre lo de cuba desde luego vamos a hablar sobre la cooperaci\u00f3n para el desarrollo como lo estamos haciendo con otros pa\u00edses igual y cooperaci\u00f3n para buscar desarrollar a los dos pa\u00edses lo que podamos considerar conveniente y salud en educaci\u00f3n en deporte hay varios campos vamos a hablar en general d um programa a desarrollar a corto mediano plazo no hay nada preciso pero si la voluntad de que haya cooperaci\u00f3n para el desarrollo pero vamos a una compa\u00f1era una mujer y luego ya ya nos vamos a ir contigo right field sandra aguilar ya del grupo de las comunicaciones se\u00f1or presidente estuvieron aqu\u00ed presentes los ni\u00f1os de la caed como usted lo sabe de que son ni\u00f1os con discapacidad que est\u00e1n estudiando bachillerato ellos solicitan a usted su presencia ahora que va a estar en las giras por las diferentes escuelas con los del programa mi escuela es tuya y ellos quieren saber si usted tiene alg\u00fan programa para ellos en espec\u00edfico ya que es muy importante estas escuelas porque es el \u00fanico lugar en donde los atienden y estas escuelas son multigrado entonces como tienen muchas capacidades diferentes pues se necesitan m\u00e1s profesores capacitados y quisieran tener la visita de usted gracias s\u00ed s\u00ed estamos atendiendo su miren la atenci\u00f3n ni\u00f1as ni\u00f1os a personas con capacidades diferentes requiere un trato especial yo dir\u00eda que son 2 circunstancias ayudarles para lo b\u00e1sico esto es que tengan su pensi\u00f3n ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad que les permita un ingreso que les ayude in\u00fatiles vinieron al siglo xiv y otros para la compra de en medicamentos pa\u00f1ales o sea si es una ayuda pero lo que se requiere tambi\u00e9n y eso no lo debemos de olvidar es la atenci\u00f3n m\u00e9dica recuperaci\u00f3n [M\u00fasica] detectar de manera temprana sin discapacidades que si se atienden con terapias con tratamiento se pueden este revertir y no se convierten en discapacidades graves eso es important\u00edsimo y nos hace falta trabajar m\u00e1s de este tema porque nos faltan centros para tratamiento de personas con discapacidad en donde se les pueda tratar para que salgan adelante en estos centros en los que hablaba yo si se trabaja si hay la atenci\u00f3n temprana a los ni\u00f1os para detectar a tiempo posibles problemas pero necesitamos m\u00e1s y necesitamos m\u00e1s una vez que terminemos y normalizar todo el programa de becas de pensiones vamos a darle m\u00e1s atenci\u00f3n al tema de la rehabilitaci\u00f3n discapacidades y aqu\u00ed incluye la educaci\u00f3n especial que siempre tambi\u00e9n nos est\u00e1n planteando de que debe de atenderse m\u00e1s se debe de fortalecer m\u00e1s todo lo relacionado con la educaci\u00f3n especial vamos a suceda van a poder tener m\u00e1s profesores capacitados o sea al parecer hay uno hizo un 30 20 30 y con capacidades diferentes hay 170.000 escuelas poco m\u00e1s de educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar primaria y secundaria pues en la mitad como en 70 mil son escuelas multigrados d un maestro los dos maestros que atienden hasta 50 alumnos y les imparten clases para los seis grados ese es un problema tambi\u00e9n que tenemos hay mucha dispersi\u00f3n poblacional comunidades muy peque\u00f1as tenemos que irse concentrando no poblaci\u00f3n s\u00ed no que haya escuelas de organizaci\u00f3n completa y que al mismo tiempo tengamos albergues mantener a los ni\u00f1os de lunes a viernes y que puedan regresar a sus casas a sus comunidades cercanas fin de semana s\u00e1bado domingo esto ya tambi\u00e9n lo estamos viendo y vuelvo a los mismos ahora lo que se est\u00e1 haciendo ma\u00f1ana vamos a estar en guajaca todo el fin de semana y el domingo vamos a tener una reuni\u00f3n con todos los presidentes municipales de oaxaca aprovecho para invitarlos son 570 y presidentes municipales los 417 usos y costumbres y el resto de r\u00e9gimen de partido entonces va a estar el gobernador porque esta reuni\u00f3n con todos los presidentes ministros las autoridades tradicionales de los pueblos porque vamos a convocarlos a que de manera conjunta podamos atender el problema de la educaci\u00f3n en lo relacionado con la mejora a instalaciones educativas el que ellos ayuden nosotros vamos a transferirles los fondos a las autoridades de usos y costumbres a las sociedades de padres de familia a cada escuela se le va a entregar su inversi\u00f3n incluyendo estas escuelas se les va a entregar su presupuesto y aqu\u00ed tambi\u00e9n vamos e incorporar las escuelas que fueron da\u00f1adas con los sismos porque hay un gran rezago ha pasado mucho tiempo y todav\u00eda hay ni\u00f1os tomando clases a la intemperie y queremos resolver ya esto en definitiva vamos a al ser a un lado al elefante si no vamos a usar el elefante porque cuesta mucho trabajo que camine no deja de padecer d y reuma entonces vamos a bajar los fondos de manera directa la sociedad de madres de padres de familia y a las autoridades estamos hablando de todas las escuelas es un plan para las 170.000 escuelas del pa\u00eds que van a manejar su presupuesto con la idea de que nos ayuden padres de familia maestros y que gobernemos todos para salir adelante entonces ah\u00ed se incluyen estas escuelas all\u00e1 plantear un tema que tiene que ver con los hechos por ejemplo del d\u00eda de ayer de carlos romero deschamps y lo que est\u00e1 sucediendo con estos l\u00edderes sindicales pongo algunos ejemplos por ejemplo francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez 43 a\u00f1os en ferrocarril joel ayala 21 a\u00f1os trabajando trabajadores del estado de v\u00edctor flores 30 en ferrocarriles la pregunta concreta es no ser\u00e1 ya el momento de hacer un cambio general en la vida de los sindicatos en m\u00e9xico nos queda claro que usted ha sido muy respetuoso para no intervenir en este tipo de cuestiones pero m\u00e1s all\u00e1 de eso no ser\u00e1 necesario ya ver desde otro punto de vista porque ahora resulta que ayer romero deschamps habla de persecuci\u00f3n entonces quisiera conocer su punto de vista sobre ese tema si no es momento ya de cambiar darle la vuelta y ver desde otra perspectiva la vida sindical general en m\u00e9xico y despu\u00e9s si me permite otro tema que tambi\u00e9n traemos en grupos yo creo que los de ayer pues es el inicio de una etapa nueva de como pues se termina un ciclo de un dirigente que tard\u00f3 bastante tiempo la conducci\u00f3n del sindicato petrolero y que ahora hay una nueva realidad inclusive hay una nueva legislaci\u00f3n ya tiene que respetarse a los trabajadores para que de manera libre democr\u00e1tica elijan a sus representantes al mismo tiempo y ser responsables cuidadosos tener injerencia en la vida e interna de los sindicatos no debe de haber sindicatos de estado no debe el gobierno para decirlo con claridad poner o quitar a l\u00edderes sindicales como era la mala costumbre tienen que ser los trabajadores tiene que haber en libertad sindical democracia sindical transparencia en el manejo de fondos de las cuotas de los trabajadores qu\u00e9 a la honestidad en el manejo de las cuotas y de todas las actividades al interior de los sindicatos que ese informe constantemente a los trabajadores no permitir la corrupci\u00f3n no es posible que dirigentes sindicales vivan colmados de atenciones de privilegios con residencias muy ricos eso es inmoral con un dirigente trabajadores bah al mismo tiempo un potentado de d\u00f3nde sale ese dinero entonces se tiene que terminar con esa etapa y poner por delante la democracia la honestidad y los trabajadores pues son los que tienen que y llevar a cabo estos cambios la libertad se conquista ahora hay condiciones para eso tambi\u00e9n lo tenemos que hacer de manera ordenada es una transici\u00f3n que tiene que llevarse a cabo con orden sin caer en el caos pero hay que tenerle confianza al pueblo y en este caso hay que tenerle confianza a los trabajadores no son menores de edad reglas claras en la elecci\u00f3n de dirigentes ahora por ejemplo que se presenta esta renuncia hay la oportunidad seguramente en el estatuto de el sindicato debe de estar establecido de que cuando renuncia un dirigente el que lo suple llega como interino y si tiene que convocar elecciones y ojal\u00e1 y se aplique ya la nueva legislaci\u00f3n laboral para que las elecciones sean limpias libres en este sindicato y en todos y hacer bien las cosas de manera legal y no pasa absolutamente nada no hay que tenerle miedo al pueblo no hay que tenerle miedo a la democracia acu\u00e9rdense de la entrevista de crime and a porfirio d\u00edaz cuando le pregunta que s\u00ed est\u00e1 el pueblo de mexico preparado para la democracia y porfirio qu\u00e9 era maestra de la simulaci\u00f3n contest\u00f3 que s\u00ed pero al poco tiempo cambi\u00f3 de parecer y quiso seguir en la presidencia el pueblo siempre ha estado preparados para la democracia siempre el pueblo es mayor de edad sabe muy bien lo que le conviene ese tutelaje que impusieron de que el pueblo tiene que estar representado o que la democracia si no es dirigida no es democracia eso es falso y ya necesitamos comenzar una etapa nueva nada de antidemocracia yo la verdad que celebro lo que pas\u00f3 el d\u00eda de ayer y que adem\u00e1s se haya logrado sin violencia porque en otros casos hay hasta violencia no ahora se est\u00e1n logrando este cambio de manera pac\u00edfica de acuerdo el orden legal establecido me parece bien el que en este caso porque los sindicatos tambi\u00e9n son instituciones son organismos de inter\u00e9s p\u00fablico como los partidos c\u00f3mo los gobiernos entidades de inter\u00e9s p\u00fablico que se proteja a las instituciones lo que se hizo en el caso de la corte ahora en el sindicato a veces tienen cuentas pendientes o hay denuncias [M\u00fasica] los servidores p\u00fablicos los dirigentes sindicales no involucrar a la instituci\u00f3n lleno hacerse a un lado y pedir licencia o renunciar y enfrentar el tema personal e la fiscal\u00eda que es aut\u00f3noma que es independiente entonces qu\u00e9 bien que se est\u00e1n dando estas cosas bien gracias por su respuesta y por \u00faltimo de mi parte otro de los temas que nosotros hemos seguido puntualmente tiene que ver con los precios de los productos que se venden en las tiendas liconsa recuerda seguramente que usted aqu\u00ed mismo hizo el anuncio de que a partir del primero de octubre los precios bajar\u00edan sobre todo para las personas que acuden en este tipo de lugares no buscando mejores precios pero hemos hecho recorridos nosotros por lo menos aqu\u00ed en la ciudad de mexico y no hemos encontrado un solo lugar en donde los precios de esa canasta hayan disminuido pero no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n le pongan a usted su equipo de colaboradores en la mesa para saber si si se est\u00e1 dando ese ajuste de precios o no hay reducci\u00f3n de precios como usted anuncio para este primero de octubre porque hoy ya pas\u00f3 esta quincena y no hemos visto esa reducci\u00f3n en los precios gracias por su respuesta s\u00ed pero tiene raz\u00f3n y es bueno el trabajo que est\u00e1n haciendo porque en efecto la mayor\u00eda de las tiendas de diconsa que venden productos a altos precios son muy pocos productos que se venden a precios m\u00e1s bajos que en el resto de las tiendas esto ya lo tenemos constatado analizado ya que coincidimos y ya bien en cambio ya se estableci\u00f3 un cambio en el sentido de que todos los productos subsidiados por ejemplo ma\u00edz que en las tiendas y rurales de diconsa se vende a 5 pesos el kilo se detecta que se est\u00e1 vendiendo a 6 se va a sancionar en todo lo que es los precios de los b\u00e1sicos se va a mantener un subsidio y se va a cuidar que se venda a precio bajo no sucede en muchos de los casos y que los que no son de la canasta b\u00e1sica s\u00ed est\u00e9n libres se vendan a precio del mercado pero lo que est\u00e1 sucediendo es que en las tiendas los productos subsidiados se est\u00e1n vendiendo a precios m\u00e1s elevados que como se venden en el resto del comercio ya lo sabemos y vamos a actuar en esto ya lo est\u00e1bamos tratando hasta le dir\u00eda que es lo trato as\u00ed de este tan detallado pero le dedico un p\u00e1rrafo un poco m\u00e1s al tema del abasto en mi nuevo libro la econom\u00eda moral ya estoy tratando es porque ya tengo la investigaci\u00f3n lo que est\u00e1 sucediendo y se va a corregir a \u00e9l buenos d\u00edas presente ayer carlos slim anunci\u00f3 una fuerte inversi\u00f3n para m\u00e9xico tambi\u00e9n dice que es una verg\u00fcenza que algunos empresarios utilicen facturas falsas para hacer sus negocios y tambi\u00e9n ayer usted se reuni\u00f3 con directivos de el directivo nacional e internacional de microsoft para inversi\u00f3n en escuelas espec\u00edficamente qu\u00e9 lectura le da a usted de estos empresarios que tienen una supremac\u00eda en la inversi\u00f3n en comparaci\u00f3n con los de la coparmex que bueno est\u00e1n llorando porque se les va a ver el tema de esos facturas falsas bueno yo agradezco mucho sus palabras su opini\u00f3n a carlos slim sobre este tema y en general su voluntad de invertir en m\u00e9xico esto es importante y vamos a y ponernos de acuerdo para terminar de ponernos de acuerdo porque hay muchos proyectos para y reactivar la econom\u00eda hay todo un plan de construcci\u00f3n de infraestructura que hace falta en el pa\u00eds qu\u00e9 se va a llevar al cabo con inversi\u00f3n privada y con inversi\u00f3n p\u00fablica y grupo carso entre otros financiaron un proyecto hacer un levantamiento de toda la infraestructura y una exploraci\u00f3n sobre los proyectos que hacen falta para el desarrollo de m\u00e9xico esto lo est\u00e1n haciendo con la asociaci\u00f3n de mujeres y hombres de negocios con el consejo coordinador empresarial se est\u00e1 trabajando y coordinada y de carlos slim est\u00e1 en una actitud muy positiva de invertir en m\u00e9xico ayer escuch\u00e9 lo que mencion\u00f3 y le agradezco que est\u00e9 en ese plan y tambi\u00e9n qu\u00e9 se rechace y el que se cometan y legalidades delitos fiscales es una verg\u00fcenza esto que suced\u00eda sobre la falsificaci\u00f3n de facturas dice que van a poner una ampara ahora en los empresarios para que no se les deje sus derechos pero yo les recomendar\u00eda que lo piensen bien y que consulten a los empresarios porque a lo mejor este es un asunto nada m\u00e1s de los dirigentes y a veces son visiones distintas la mayor\u00eda de los empresarios de m\u00e9xico quiere que no haya corrupci\u00f3n la mayor\u00eda de los empresarios de m\u00e9xico est\u00e1 harto de la corrupci\u00f3n el sector empresarial est\u00e1 harto de la corrupci\u00f3n me consta eso hay dirigentes que est\u00e9 siempre se han prestado al juego de la corrupci\u00f3n y no les gusta que se den los cambios tienen intereses pol\u00edticos pertenecen a partidos pol\u00edticos tiene una doble chaqueta por un lado de la empresa y por el otro lado l\u00edder partidista adem\u00e1s simulan que son independientes de que son empresarios cuando en realidad tienen posturas pol\u00edticas hay algunos que hasta ya est\u00e1n aspirando a ocupar cargos ya todas sus actitudes sus declaraciones tienen que ver con eso los conozco aunque se disfrace y ya andan buscando eso entonces por eso agarran estas banderas pero yo considero que no es y legal no es leg\u00edtimo c\u00f3mo van a representar as\u00ed a los empresarios entonces todos los empresarios est\u00e1n en contra de que se combata la corrupci\u00f3n eso no es cierto a 10 mismo sale a declarar un integrante de la concanaco y este el presidente de la concanaco dice yo no estoy de acuerdo con esa postura esto que les estoy planta funcionario concanaco creo que el que tiene que ver con la parte fiscal sale a decir de qu\u00e9 y convertir en delito grave la falsificaci\u00f3n de facturas es terrorismo fiscal y el presidente de la concanaco dice esa no es la opini\u00f3n de la organizaci\u00f3n ese es un punto de vista personal entonces esto es lo que est\u00e1 sucediendo es el momento as\u00ed como estamos hablando de los dirigentes sindicales es el momento tambi\u00e9n de que los dirigentes empresariales act\u00faen con rectitud con honestidad entonces yo les pregunto est\u00e1 correcto es bueno el que se fabrique en facturas y que no se castigue a los evasores fiscales que se dedican a robar esa es la palabra porque hay que devolverles dinero de la hacienda p\u00fablica de todos los mexicanos entonces el ratero es nada m\u00e1s el que se roba una bolsa en el mercado el que se rob\u00f3 una gallina porque se roba una bicicleta el que se roba un cilindro de gas el que se roba la ropa que dejaron tendida en el patio y los grandes ladrones ni siquiera pierden su respetabilidad a ellos no y ve\u00eda yo la declaraci\u00f3n de \u00e9ste representante con canaco diciendo que porque no se trata igual a los pol\u00edticos no est\u00e1 informado ya en el caso de los pol\u00edticos es delito grave en la corrupci\u00f3n es parejo ya no hay watch y cold ni arriba ni abajo esto vamos a portarnos bien 25 a\u00f1os pas\u00f3 sin que fuese delito grave la corrupci\u00f3n y se termin\u00f3 ese periodo si hubiese modificado nada m\u00e1s en el art\u00edculo 19 para castigar a los que falsifican factura son capaces de constituir empresas fantasmas y no se hubiese convertido en delito grave la corrupci\u00f3n pues entonces tendr\u00eda raz\u00f3n dir\u00eda hay porque a nosotros s\u00ed ya los pol\u00edticos no es desparejo ay qu\u00e9 un d\u00eda jes\u00fas exponer todas las reformas y pedirle a la ligera olga s\u00e1nchez y a julio scherer consejero jur\u00eddico quisiera conocer todos los cambios que se han hecho a la constituci\u00f3n a las leyes las iniciativas nuestras que han sido aprobadas en el poder legislativo en que han consistido estos cambios para que todos los ciudadanos tengan conocimiento y las iniciativas que han propuesto los propios legisladores y se han aprobado y conocer c\u00f3mo est\u00e1 el nuevo marco legal porque yo sostengo que es como una nueva constituci\u00f3n es un marco legal distinto nuevo para no permitir la corrupci\u00f3n para que una impunidad y para que se tenga un aut\u00e9ntico estado de derecho que no hab\u00eda era un estado de sueco entonces vamos a dar a conocer cu\u00e1les han sido las reformas que se han llevado a cabo este tiempo desde que entr\u00f3 la nueva legislatura yo quiero reconocer el trabajo responsable de los legisladores diputados federales senadores las presiones yang el resistido porque han habido presiones para la modificaci\u00f3n de leyes no podemos aqu\u00ed hacerlo eso ser\u00eda cosas de ustedes y de los ciudadanos analizar en cada reforma quienes han votado a favor quienes han votado en contra y porque es la reforma sobre todo en las que tienen que ver con el combate a la corrupci\u00f3n quienes votaron a favor y quieren votar o en contra eso es muy importante si no cambia el marco legal imag\u00ednense c\u00f3mo se castiga a corruptos si legalmente est\u00e1 permitida la corrupci\u00f3n o no se considera delito grave votar en contra de esa reforma pues qu\u00e9 significa qu\u00e9 quer\u00edan seguir con lo mismo y qu\u00e9 interesada limpiar de corrupci\u00f3n el gobierno lo mismo esto es que votaron con todo el respeto para que no se modificar\u00e1 la constituci\u00f3n y se castigar\u00e1 a los que falsifican facturas eso es parte de las investigaciones period\u00edsticas que se han hecho de 10 a\u00f1os a la fecha las cosas nada m\u00e1s de recordar d como empezaron a proliferar despachos para elaborar facturas y evadir impuestos negocios s hac\u00edan consta del erario nuevas negaci\u00f3n de 300 400 mil millones de pesos al a\u00f1o si no corregimos esto pues no hay ingresos y qu\u00e9 es lo que recomendaban los t\u00e9cnicos aunque se hac\u00eda anteriormente aumentar los impuestos o gasolinazos no si no hay evasi\u00f3n si todos cumplimos con nuestra responsabilidad no hay necesidad de aumentar impuestos ni de endeudar al pa\u00eds no se ha endeudado al pa\u00eds no se ha solicitado m\u00e1s deuda se mantiene igual incluso decid\u00eda un poco m\u00e1s bajo con relaci\u00f3n al producto interno bruto la deuda actual de m\u00e9xico ha bajado pero el prop\u00f3sito es mantener la que no aumente de aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para decirle con todo respeto a los legisladores ellos van a decidir pero tienen este aumentar el d\u00e9ficit no estoy de acuerdo ojal\u00e1 y no le muevan por qu\u00e9 e nos conviene mucho el que tengamos finanzas p\u00fablicas sanas que no haya dif\u00edcil que haya disciplina fiscal y saben por qu\u00e9 es tambi\u00e9n por la mala costumbre qu\u00e9 hac\u00edan antes le sub\u00edan artificialmente ya sea m\u00e1s dif\u00edcil o el precio del petr\u00f3leo a aumentar artificialmente los ingresos tener una bolsa ahora est\u00e1n ofreciendo que se aumente el d\u00e9ficit vamos a tener una bolsa de 25 mil millones y entonces se tienen las bolsas como era antes y a repartir para que todo el mundo quede contento todos los de la llamada clase pol\u00edtica son los que quedan contentos no al pueblo entonces ya no hay bolsas de noches ya se termin\u00f3 eso entonces aprovecho para enviar este mensaje de manera muy respetuosa ojal\u00e1 y no aumente el d\u00e9ficit lo que nosotros proponiendo es lo correcto gastar m\u00e1s de lo que se tiene de ingresos y en este caso es mejor quedarnos abajo es decir qu\u00e9 las estimaciones sean prudentes en cuanto a precio petr\u00f3leo d\u00e9ficit a aumentar artificialmente los ingresos prefiero esto retomando un poco la pregunta de to\u00f1o morales de grupo ha sido con el tema de los sindicatos usted sabe que en la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social el se\u00f1or luci\u00f3 lastra lleva 25 a\u00f1os otorgando y llegando tambi\u00e9n en la toma de notas a varios l\u00edderes que aspiran ser l\u00edderes sindicales pues de diferentes sindicatos con hables de pemex de el link celeste y bueno uno de ellos es mario rubesi al ros que no han hecho hay nada tambi\u00e9n est\u00e1 el del link se le diste y de otros sindicatos yo le dec\u00eda en d\u00edas anteriores que acad\u00e9micos e investigadores de la universidad de california en eeuu le daban un seguimiento a su gobierno con respecto al trabajo que ha venido haciendo durante estos nueve meses del gobierno que est\u00e1 al frente pero que tambi\u00e9n dicen que si usted no combate la corrupci\u00f3n de mandos medios y funcionarios que se quedaron rezagados de otro sexenio pues pr\u00e1cticamente la 4 te tendr\u00eda el riesgo de naufragar porque se quedaron esas manzanas podridas dentro de la estructura de un nuevo proyecto de un cambio de r\u00e9gimen presidente que le dice la hace que la secretaria de luisa mar\u00eda alcalde de esas gentes o personas que se han quedado ah\u00ed operando para que no haya una democracia en la cuesti\u00f3n de toma de notas en los sindicatos en m\u00e9xico bueno lo trato m\u00e1s y lo estructural en lo de fondo viene toda una modificaci\u00f3n un cambio una reforma en lo laboral profunda en todo lo que tiene que ver con registros de sindicatos el garantizar qu\u00e9 a la participaci\u00f3n de los trabajadores el que no se niegue en los registros cambios al nivel d la ley y de cambios exigidos por la ley para que las del trabajo se ocupe de una parte y pasa al poder judicial e inclusive todo lo relacionado con la justicia laboral y se est\u00e1 haciendo una limpia ya comenzamos con eso tambi\u00e9n la serie del trabajo y estoy seguro de que si un funcionario lleva mucho tiempo ah\u00ed y no ha actuado bien o act\u00faa por consigna y niega derechos a trabajadores ya no va a poder permanecer no quiero decir con esto que sea la persona a la que t\u00fa est\u00e1s haciendo referencia eso lo tiene que ver la secretaria pero si ya no hay condiciones para que estas cosas sucedan al contrario se va a reformar todo y tambi\u00e9n decirles que los cambios empezaron arriba y van bajando y se va a limpiar toda la estructura de arriba para abajo c\u00f3mo se limpian las escaleras no vamos a dejar de insistir en esto en que todos actuemos con rectitud como honestidad pues ese es no est\u00e9 y ah\u00ed con luisa mar\u00eda que ya est\u00e1 tomando nota de lo que ustedes est\u00e1n diciendo y estoy seguro que va a haber justicia ning\u00fan atropello ninguna arbitrariedad se va a permitir se garantiza el derecho la manifestaci\u00f3n a la cr\u00edtica el derecho a disentir nadie puede ser reprimido por sus opiniones no pueden haber represalias no se puede correr a nadie eso ya pas\u00f3 no se atreven los y altos funcionarios a hacer eso por qu\u00e9 podr\u00edan ser despedidos ellos as\u00ed est\u00e1n las cosas que comete una injusticia se va no podemos nosotros tolerar ese tipo de cosas entonces por eso es cuesti\u00f3n de informaci\u00f3n s\u00ed son procesos es una transformaci\u00f3n estamos reformando cambiando cosas lleva alg\u00fan tiempo pero vamos avanzando en todo yo dir\u00eda que a buen ritmo y con profundidad pero necesitamos seguir yo espero que cuando se cumpla un a\u00f1o ya podemos decir ya est\u00e1n las bases faltan algunas pero ya se avanz\u00f3 al a\u00f1o el primero de diciembre voy a hacer un recuento as\u00ed era antes esto es lo que ahora prevalece mande y tambi\u00e9n reportaba que reportan que eso est\u00e1 pasando en \u00e9l notimex con el sindicato que se est\u00e1 creando un nuevo sindicato af\u00edn a la nueva directiva y que aparte los est\u00e1n a los que se est\u00e1n quedando con el nuevo sindicato que se form\u00f3 que los est\u00e1n despidiendo tambi\u00e9n y los est\u00e1n acosando y hostigando no vamos a permitir eso se est\u00e1 haciendo qu\u00e9 bien que ahora se denuncia para que ya este se atiende este asunto este es parte de esta conferencia porque tambi\u00e9n yo estoy enterado muchas cosas pero a veces me hace falta que me ayuden a que la gente le est\u00e1 informando que me est\u00e9n diciendo que todos participemos en eso para corregir no tapar nada y decir las cosas manifestarnos expresarnos tal vez a m\u00ed bueno los dos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y eduardo esquivel ancona group grupo sdp x le quisiera preguntar qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el diagn\u00f3stico del fondo monetario internacional sobre la econom\u00eda mexicana que ellos hablan de factores externos internos porque el bajo de este crecimiento de este a\u00f1o en la econom\u00eda del pa\u00eds entre los factores externos hablan pues que hay una baja en el crecimiento mundial ya bajaron las perspectivas a 3% hablan de la guerra comercial que hay entre eeuu que es nuestro principal socio y china y por otro lado tambi\u00e9n hablan de el estancamiento que hay en el congreso norteamericano del para la aprobaci\u00f3n del tec mec que es por el lado interno hablan de un mercado interno este d\u00e9bil este perspectivas pol\u00edticas que no est\u00e1n favoreciendo a la inversi\u00f3n entre otras el alto costo de los cr\u00e9ditos que hay en mexico este nivel estamos a un 7% de la tasa de inter\u00e9s cuando a nivel mundial hay tasas del 2% es que esto dificulta es caro \u00e9l la forma de financiarla entonces yo quisiera saber qu\u00e9 opini\u00f3n le merece este diagn\u00f3stico ellos hablan tambi\u00e9n de que gm\u00e9xico que su gobierno deber\u00eda desgravar a alimentos cosa que yo estoy completamente en desacuerdo con con \u00e9l y va este para remediar algunas cosas de y yo quisiera saber qu\u00e9 s\u00e9 qu\u00e9 perspectivas tienen que se est\u00e1 haciendo en caso de que no se apruebe el tm m en eeuu que va a ser este gobierno como puede financiarse a los los empresarios medianos ya vimos que que su gobierno est\u00e1 preocupado por las microempresas las tandas que van a funcionar muy bien y pues yo estoy contento de que est\u00e1n preocupados y ocupados en sacar a mexico y no que contrasta mucho con la actitud que tuvieron gobiernos pasados como el de felipe calder\u00f3n cuando en el 2009 en plena y responde irresponsabilidad tremenda dijeron que ese era un catarrito y la econom\u00eda abajo decreci\u00f3 6.3 por ciento en el producto interno bruto entonces yo quisiera saber que ese va a ser para no s\u00e9 para remediar esto se va a invertir en infraestructura y que se va a ser si no se aprueba el t\u00e9cnico si muy bien tu planteamiento es en general y s diagn\u00f3stico del fondo monetario internacional tambi\u00e9n tiene bastante desierto no coincidimos en algunas cosas pero es demostrable que est\u00e1 bajando el crecimiento de la econom\u00eda mundial por ejemplo eso demostrable est\u00e1 pensando en un crecimiento del 3% en la econom\u00eda mundial sin duda ha afectado la confrontaci\u00f3n por la pol\u00edtica arancelaria entre eeuu y china tambi\u00e9n pues influye lo de la elecci\u00f3n en eeuu en el caso de factores internos nosotros consideramos de que se est\u00e1n dando reacomodos por \u00e9sta la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 iniciando y esto lleva pues a cierta cautela uno de los sectores qu\u00e9 tienen que ver con el crecimiento no en todo el espectro econ\u00f3mico yo tengo claro son 4 este motor es para el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds entonces est\u00e1 funcionando muy bien el motor de la econom\u00eda popular ya lo he explicado hemos contado para que esto sea as\u00ed con el apoyo que est\u00e1n significando las remesas por eso hay circulante abajo no tenemos una crisis de consumo el segundo motor que est\u00e1 empezando pincharse andar es el de los proyectos estrat\u00e9gicos por ejemplo ya se ech\u00f3 a andar la refiner\u00eda ya si se va a tabasco la ciudad del carmen campeche ya se nota ya la econom\u00eda est\u00e1 mejor ancho pero est\u00e1 empezando todav\u00eda nos falta echar a andar por completo lo del mismo lo del tren maya lo del aeropuerto bueno pues hasta hoy que comienza los proyectos esto es lo segundo el segundo motor el tercer motor es el que todav\u00eda no enciende que es el de la inversi\u00f3n privada nacional por eso me interesa mucho el que podamos llegar al acuerdo del plan de infraestructura con inversi\u00f3n privada y por eso tambi\u00e9n me gust\u00f3 lo que dijo ayer carlos este medio de los que siguen este queriendo hacer negocios el estilo antiguo es decir con corrupci\u00f3n eso ya no se va a poder ya hay que avisarles tocarles la muerte ese tercer motor es \u00e9l quien salta charangas ya lo vamos a lograr pero es por este desconcierto de que a ver las reglas es que necesitamos que haya negocios con ganancias razonables atracos esto lleva tiempo es un cambio de mentalidad o sea a ver te traigo esta oferta para qu\u00e9 tengas un sistema de comunicaci\u00f3n con todos los gobernadores es un equipo moderno este de tecnolog\u00eda avanzada pues son nada m\u00e1s cinco mil millones de pesos pero m\u00e1s no tienes por qu\u00e9 apagarlo es una renta con una tasa de inter\u00e9s tambi\u00e9n moderada eso eran los negocios a veces ni siquiera montaban los aparatos por los montaban y no serv\u00edan ah\u00ed est\u00e1n y hay que estar pagando en el caso de pemex imag\u00ednense lo que todav\u00eda por contrato se est\u00e1 pagando hicieron ductos en el caso de pemex que nunca se han utilizado desde el gobierno d bueno de atr\u00e1s no el pasado anterior este y se est\u00e1 pagando a empresas contratos que les llaman sin salida es decir en d\u00f3nde se paga porque se paga ya estamos hacer una revisi\u00f3n y c\u00f3mo que sin salida entonces voy a hacer c\u00f3mplice de corrupci\u00f3n voy a estar pagando sin que se utilice un gasoducto porque el contrato est\u00e1 as\u00ed no ya di la instrucci\u00f3n todo esto se tiene que revisar y este tiene que haber salida como no si es grande entonces ese tipo de cosas se hagan negocios pero utilidades razonables que no se afecte el inter\u00e9s nacional hay un caso por ejemplo de un contrato de una de las filiales de odebrecht donde se produce y polietileno que se firm\u00f3 el contrato para qu\u00e9 pemex entregu\u00e9 materia prima que no tenemos no se ten\u00eda en mexico hay que comprarla y si no se le entrega la materia prima hay que pagar sobre precios elevad\u00edsimos no cosas de veras y racionales entonces est\u00e1 costando trabajo que se entienda de que si a los negocios pero con utilidades razonables que no da\u00f1en la econom\u00eda nacional y el cuarto motor que si est\u00e1 funcionando muy bien es el de la inversi\u00f3n extranjera y el del comercio exterior o sea as\u00ed como el motor de la econom\u00eda popular est\u00e1 muy bien funcionando a todas sus revoluciones as\u00ed tambi\u00e9n el de inversi\u00f3n extranjera que est\u00e1 llegando cada vez m\u00e1s y est\u00e1 creciendo el comercio exterior entonces este motor todav\u00eda va a rendir m\u00e1s porque estoy seguro que se va a aprobar el tratado entonces ese es el plan que tenemos para qu\u00e9 se reactiven la econom\u00eda haya crecimiento por eso tambi\u00e9n queremos tener variables macroecon\u00f3micas estables por eso no al aumento en el d\u00e9ficit por eso tambi\u00e9n tenemos pues un peso estable nuestra moneda est\u00e1 bien se est\u00e1 apreciando es de las mejores monedas de con mayor fortaleza con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en el mundo tambi\u00e9n es muy importante el que est\u00e9 bajando la inflaci\u00f3n entonces estoy optimista o sea creo que vamos a salir bien adelante por tu pregunta y hay que estar nada m\u00e1s pendientes a ver qu\u00e9 sucede qu\u00e9 es el plan de negocios de pemex bueno qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de esto en eso no coincido el plan de negocios de pemex ahora es de lo mejor por dos razones que al final es una no hay corrupci\u00f3n y la otra raz\u00f3n es que se est\u00e1 administrando con eficiencia y les dec\u00eda yo que es lo mismo porque la ineficiencia es corrupci\u00f3n aunque haciendo los contratos los entregaban para supuestamente extraer petr\u00f3leo en aguas profundas imag\u00ednense lo que es rentar plataformas para aguas profundas y tener las paradas y estar pagando pero a qui\u00e9n se le ocurre porque en todo caso si se quiere extraer petr\u00f3leo en aguas profundas pues hicieron la reforma energ\u00e9tica pues all\u00e1 los contratos para las aguas profundas a las grandes empresas petroleras con su tecnolog\u00eda pero como pemex va a invertir en eso teniendo petr\u00f3leo en tierra y en aguas someras pero no les importaba extraer petr\u00f3leo les interesaba el contrato la tranza entonces por eso el fondo con todo respeto no deber\u00eda de decir que est\u00e1 mal el plan de negocios de pemex en la actualidad yo creo que no tienen toda la informaci\u00f3n como est\u00e1n a lo de aguas profundas que de los 107 contratos hay como 40 que se dieron para aguas profundas a particulares a empresas extranjeras en cuanto han invertido 0 porque bueno considerando es negocio entonces qu\u00e9 tiene que hacer pemex si ni los que tienen los contratos y est\u00e1n invirtiendo y tambi\u00e9n eso lo vamos a dar a conocer aqu\u00ed porque la mayor la mayor\u00eda de estas empresas est\u00e1n pidiendo pr\u00f3rrogas y est\u00e1n pidiendo m\u00e1s plazos entonces quiero poner aqu\u00ed en pantalla como van qui\u00e9n es qui\u00e9n en la inversi\u00f3n en la exploraci\u00f3n en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo de las 107 empresas d\u00f3nde est\u00e1n porque tambi\u00e9n el pueblo en m\u00e9xico requiere saber qu\u00e9 hicieron con lo de la reforma energ\u00e9tica se supon\u00eda que iba a llegar la inversi\u00f3n extranjera a raudales y va a aumentar la producci\u00f3n bueno vamos a ver qu\u00e9 ha sucedido en cuanto a eso y luego otro que tampoco estoy de acuerdo con el fondo con todo el respeto es que no hay que aumentar impuestos no se deben de aumentar impuestos no hace falta aumentar impuestos por eso luego el libro es un modelo distinto es una concepci\u00f3n distinta ellos no tienen en sus variables esto pasa con las calificadoras pasa con los organismos financieros no tienen todav\u00eda el factor corrupci\u00f3n considerado en sus an\u00e1lisis ya a nivel mundial la vez pasada lo coment\u00e1bamos las grandes corporaciones est\u00e1n tomando en cuenta esto no son dos los cambios nosotros consideramos que ese es el gran aporte de el modelo mexicano del modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica que se est\u00e1 aplicando en m\u00e9jico es demostrar la importancia que tiene para el crecimiento y para el bienestar \u00e9l no permitir la corrupci\u00f3n esa es la contribuci\u00f3n m\u00e1s importante bueno nos vamos hola de deporte ejercicio y gimnasia buenos d\u00edas carlos dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 usted ha dicho en reiteradas ocasiones que uno de los sectores que m\u00e1s se van a privilegiar en su gobierno son los j\u00f3venes y en base a eso le traigo un tema que me parece muy importante para usted hace cinco a\u00f1os se cre\u00f3 en una de las colonias m\u00e1s marginales del municipio de naucalpan estado de m\u00e9xico un gimnasio que se llaman las barras paralelas ese gimnasio fue ignorado durante todo el sexenio pasado por el presidente felipe pe\u00f1a nieto quien nunca los quiso ayudar desde su fundaci\u00f3n este espacio ha servido para rescatar de las drogas y la delincuencia presidente a j\u00f3venes en situaci\u00f3n dif\u00edcil mismos que son discriminados por su clase social y por venir de una zona muy marginal su fundador paul villafuerte es perdi\u00f3 la pierna en un accidente vehicular hace varios a\u00f1os cay\u00f3 en drogas cay\u00f3 en decepci\u00f3n y encontr\u00f3 en el ejercicio una manera de terapia no esto pues sirvi\u00f3 como ejemplo para los j\u00f3venes de su de su barrio quienes lo siguieron y que encuentran en \u00e9l su manera de hacer ejercicio una manera de rechazar los malos h\u00e1bitos y sustituirlos por disciplina y valores o sea hacer ejercicio realizando una visita al lugar nos comentan que llevan meses tratando de buscar el apoyo de su gobierno sin conseguirlo este para poder tener m\u00e1s equipo ya que al d\u00eda de hoy son casi 300 los j\u00f3venes que acuden a estas barras donde su principal equipo est\u00e1 hecho pr\u00e1cticamente de fierros viejos y oxidados que paul adapta con creatividad para que sirvan a realizar sus y lo digo nuevamente usted ha dicho que los j\u00f3venes van a ser uno de los sectores m\u00e1s beneficiados en su gobierno entonces me pregunto por qu\u00e9 no ayudar a este tipo de proyectos que aparte de que sirven para rehabilitar tambi\u00e9n muchas veces para reinsertar a j\u00f3venes que pues s\u00ed han delinquido pero que encuentran en esto una hermandad y se disciplinan en base a ejercicio de rutinas y obviamente al ejemplo de paul que no tiene una pierna pero que los instruye con el ejemplo a hacer esas rutinas y salir y no caer presas de el crimen organizado o las malas pr\u00e1cticas delincuenciales es cuando vamos a ayudar qu\u00e9 mensaje le manda usted a papel que \u00e9ste lo felicito por lo que hace que es un buen ciudadano ejemplar y que vamos a apoyar va a ponerse en comunicaci\u00f3n con \u00e9l t\u00fa nos das los datos s\u00ed octavio al mar que aqu\u00ed de la ayuda en ti que adem\u00e1s de trabajar en la ayudant\u00eda es deportista fue seleccionado de b\u00e1squetbol link sonora entonces le importa mucho lo de el deporte y es me ayuda en esto se va a poner en comunicaci\u00f3n con paul y ah\u00ed es naucalpan verdad en el banxico ah\u00ed tambi\u00e9n la presidenta municipal es muy buena servidora p\u00fablica ellos han buscado apoyo de todos los niveles de gobierno y nos han pero ahora este se sabe mira la importancia que tiene que lo hayas dicho aqu\u00ed y la importancia que tiene las ma\u00f1aneras gracias entonces nos quedamos ma\u00f1ana decisi\u00f3n sobre el tema de las facturas y la decisi\u00f3n que toman los legisladores a propuesta de usted de utilizar el espionaje para combatir el tema de defraudaci\u00f3n fiscal la intervenci\u00f3n de comunicaciones privadas pues este yo no estoy tan consciente de que eso aplique s\u00f3lo para las facturas creo que es para todo lo que tiene que ver con delitos graves ya todo lo que es el listo graves creo que este s un medio ilegal que est\u00e1 en la constituci\u00f3n para el combate a la corrupci\u00f3n para el combate el robo de combustible para feminicidios todo lo que est\u00e1 en el art\u00edculo 19 de la constituci\u00f3n va a derivar en que puedan utilizarse medidas de inteligencia que no de espionaje en el caso de que fuese as\u00ed es que est\u00e1n tambi\u00e9n sobredimensionando el tema no est\u00e1n queriendo este llevar las cosas a que es terrorismo fiscal hay quien miedo el que nada debe nada teme puede haber c\u00e1rcel o pena perfecto para corruptos para quienes evaden impuestos o no cumplen con sus contribuciones para quienes se hacen fraude electoral pero si un ciudadano no es corrupto sus ciudadanos pagan sus impuestos si un ciudadano no es buen chico negro si un ciudadano no es mapache electoral que le puede importar que haya plena perfecta ahora si est\u00e1n en malos pasos pues s\u00ed qu\u00e9 suced\u00eda antes fue casual que durante el gobierno de salinas hayan quitado del c\u00f3digo penal' la consideraci\u00f3n de delito grave en el caso de la corrupci\u00f3n pues no fue casual hab\u00eda todo un ambiente hab\u00edan abogados influyentes que manejaban el congreso y que sean las leyes a modo modificaron la constituci\u00f3n c\u00f3mo quisieron para poder atracar para poder robar con mangas anchas sin ning\u00fan problema entonces ahora con esto quieren equiparar terrorismo fiscal iba a haber campa\u00f1a es el caso de los medicamentos este lo mismo las farmac\u00e9uticas laboratorios distribuidores pues hasta pagan publicidad para decir que nos vamos a quedar sin medicinas todos los que ten\u00edan los negocios chuecos est\u00e1n utilizando ahora algunos medios de comunicaci\u00f3n les voy a dar un dato pero no puedo tampoco hablar mucho tengo que cuidar la investidura presidencial no soy andr\u00e9s manuel nada m\u00e1s todo el presidente de este pa\u00eds con lo de la etiqueta para los productos elaborados les dio una revisada a la prensa y en contra de que se ponga que contienen los alimentos que consumen los ni\u00f1os en el pa\u00eds que es el primer lugar en el mundo en obesidad por qu\u00e9 por la publicidad entonces s\u00ed yo entiendo este ya ya voy a ir este yo entiendo entonces que no les convienen ciertas reformas pero hay un inter\u00e9s general porque la diabetes programa la alimentaci\u00f3n hay otros factores es tambi\u00e9n hereditaria pero se precipita se padece por la mala alimentaci\u00f3n tiene que ver la obesidad entonces si tenemos qu\u00e9 orientar sobre una buena alimentaci\u00f3n son los ni\u00f1os esas me acuerdo de su descripci\u00f3n ya estoy como de \u00e9ste los que hip\u00f3critamente dec\u00edan que les importaban mucho los ni\u00f1os cuando lo de la reforma educativa son los ni\u00f1os desean y es gran hipocres\u00eda en este caso no pero si este tiene que mejorarse toda la informaci\u00f3n entonces es un poco lo de la reforma fiscal sea decir a los empresarios no se preocupen el que est\u00e9 nada debe nada teme esto no es para perseguir empresarios esto es para combatir el delito que cometen algunos falsificando facturas y darle que responder\u00eda a las aseveraciones que hace vargas llosa quien considera que usted es como la resurrecci\u00f3n del pri pues \u00e9ste lo respecto a mario vargas llosa buen escritor lo respeto en lo pol\u00edtico yo creo que ya es hasta mon\u00e1rquico este ha involucionado pero eso es otro asunto es un gran escritor extraordinario muy bien muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:51.066562"
}