{
    "video_id": "WaHnQDnV2KQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WaHnQDnV2KQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCoQi3e7XdBlewf6wFBsIvAcv13cQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WaHnQDnV2KQ",
    "video_title": "Est\u00e1 dando resultados la estrategia de seguridad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5406,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 1066.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1071.62,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1073.65,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 1081.11,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1083.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo como siempre esta rueda",
            "start": 1086.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de prensa",
            "start": 1090.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer",
            "start": 1092.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con poco tiempo porque",
            "start": 1096.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente de un grupo de ustedes",
            "start": 1099.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1102.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ir a visitar",
            "start": 1104.24,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "el palacio como lo hicimos ayer entonces",
            "start": 1107.52,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "vamos a tardar",
            "start": 1113.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "- en preguntas en respuesta pero adem\u00e1s",
            "start": 1117.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo hace preguntas y respuestas porque",
            "start": 1120.84,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "no hay tema",
            "start": 1123.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1125.41,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 1127.59,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 1129.169,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos dos pendientes",
            "start": 1132.519,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s rub\u00e9n garc\u00eda y sandra aguilar",
            "start": 1135.43,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s y luego ustedes tres y tres",
            "start": 1139.75,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras una",
            "start": 1143.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y dos mujeres ellas",
            "start": 1146.97,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "y nos vamos",
            "start": 1151.99,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "pero primero andr\u00e9s buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 1155.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente andy garc\u00eda del medio de",
            "start": 1158.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n guerrerense c\u00f3dice 21 tengo",
            "start": 1160.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dos preguntas presidente la primera",
            "start": 1163.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el caso de la",
            "start": 1166.09,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "defensora de derechos humanos que ni",
            "start": 1168.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez defensora de derechos humanos",
            "start": 1170.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y guerra herencia que se encuentra",
            "start": 1172.4,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "recluido en un penal de m\u00e1xima seguridad",
            "start": 1173.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en el estado de morelos presidente",
            "start": 1175.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diversos organismos organizados sociales",
            "start": 1177.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y civiles se han pronunciado por la",
            "start": 1179.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "libertad de kenia toda vez que aseguran",
            "start": 1181.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que la detenci\u00f3n fue arbitraria y con",
            "start": 1184.91,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "toda la intenci\u00f3n de perjudicar la por",
            "start": 1186.86,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "parte de la sep efe a ra\u00edz de varias",
            "start": 1188.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "manifestaciones en las que particip\u00f3 la",
            "start": 1190.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "activista sin ser ella la organizadora",
            "start": 1192.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de dichos eventos por lo que ya m\u00e1s de",
            "start": 1194.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o en la c\u00e1rcel injustamente",
            "start": 1196.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recientemente estuvo m\u00e1s de 50 d\u00edas en",
            "start": 1198.07,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "huelga de hambre lo que da\u00f1\u00f3 su salud y",
            "start": 1200.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su integridad f\u00edsica en protesta por la",
            "start": 1202.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lentitud de su proceso preg\u00fantale si",
            "start": 1205.13,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento del caso presidente",
            "start": 1207.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y si por ser una curaci\u00f3n del orden",
            "start": 1211.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "federal usted podr\u00eda darle una especie",
            "start": 1213.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de indulto tomando en cuenta que es una",
            "start": 1215.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "activista que trabaja a favor de los m\u00e1s",
            "start": 1217.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "necesitados en la primera pregunta pues",
            "start": 1219.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a alejandro encinas que",
            "start": 1222.53,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "atienda el caso si te parece y qu\u00e9",
            "start": 1226.37,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "me de un informe",
            "start": 1231.68,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de la compa\u00f1era y",
            "start": 1234.3,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "vamos a responder lo que est\u00e1s",
            "start": 1238.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "planteando lo que est\u00e1 expediente si te",
            "start": 1241.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "parece que ya lleva varias varias este",
            "start": 1245.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "peticiones pero no su proceso ni",
            "start": 1249.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "siquiera a wallyson mismo te dan atender",
            "start": 1251.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "frases y sobre esto y vamos a tener la",
            "start": 1254.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respuesta al pronto gran sorpresa la",
            "start": 1258.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "segunda pregunta se\u00f1or presidente el",
            "start": 1260.94,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "domingo te guste una reuni\u00f3n con la",
            "start": 1262.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "curadora de guerrero h\u00e1bil y sagrado",
            "start": 1264.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pineda y autoridades de la monta\u00f1a",
            "start": 1266.04,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "guerrerense",
            "start": 1268.2,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "salgado pide que comenz\u00f3 su gesti\u00f3n ha",
            "start": 1269.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguido los preceptos de la 4 t que son",
            "start": 1271.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transparencia honestidad y austeridad y",
            "start": 1273.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se ha coordinado desde su llegada con",
            "start": 1276.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alcaldesa de acapulco avelina l\u00f3pez",
            "start": 1278.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez que tambi\u00e9n ha seguido su",
            "start": 1279.78,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ejemplo y en poco tiempo va a demostrar",
            "start": 1281.55,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "que se puede trabajar con transparencia",
            "start": 1283.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y con regenera financiera preguntarle",
            "start": 1284.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si habr\u00e1 alg\u00fan",
            "start": 1287.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presupuesto extraordinario para abonar a",
            "start": 1289.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n a mejorar la carga de",
            "start": 1291.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vida de las familias guerrerenses y",
            "start": 1294.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre todo el puerto de acapulco que es",
            "start": 1296.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s famosos y conocidos del mundo",
            "start": 1298.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero presenta un grande detrimento",
            "start": 1300.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "financiero muchas gracias presidente s\u00ed",
            "start": 1303.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en guerrero es un",
            "start": 1305.63,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1308.84,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 1310.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n",
            "start": 1312.39,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de pobreza de abandono de marginaci\u00f3n",
            "start": 1315.2,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "es de los estados que m\u00e1s apoyo est\u00e1",
            "start": 1320.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recibiendo de la federaci\u00f3n como chiapas",
            "start": 1324.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "como oaxaca",
            "start": 1327.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero estamos tambi\u00e9n conscientes de que",
            "start": 1328.62,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "hace falta m\u00e1s ahora se atendi\u00f3",
            "start": 1331.21,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "con un presupuesto especial a los",
            "start": 1336.509,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "municipios de la monta\u00f1a",
            "start": 1339.149,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero pues se requiere en todo el estado",
            "start": 1342.8,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir ayudando",
            "start": 1348.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el caso de acapulco",
            "start": 1351.9,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 1354.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la realizaci\u00f3n de obras urbanas en",
            "start": 1363.45,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "colonias populares lo est\u00e1 haciendo la",
            "start": 1367.59,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo urbano",
            "start": 1371.49,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1378.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se rehabilit\u00f3 el papagayo",
            "start": 1379.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1383.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atender una demanda que tiene en",
            "start": 1385.6,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "acapulco",
            "start": 1388.19,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sobre el manejo de aguas negras",
            "start": 1389.23,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ya nos comprometimos de que vamos a",
            "start": 1391.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 1394.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vamos a seguir atendiendo a la gente los",
            "start": 1397.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que fueron afectados por el sismo que",
            "start": 1401.44,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "una inmobiliaria",
            "start": 1404.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1405.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "quer\u00eda reconocer les nada",
            "start": 1408.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "si se les est\u00e1 ayudando y vamos a seguir",
            "start": 1412.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 1415.23,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tiene esta encomienda la directora de",
            "start": 1417.27,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil laura vel\u00e1zquez y va a",
            "start": 1421.87,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "continuar este",
            "start": 1425.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atendiendo en acapulco y desde luego",
            "start": 1428.04,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "todo guerrero vamos a seguir apoyando y",
            "start": 1431.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1434.71,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1436.24,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "contentos con el desempe\u00f1o de las dos",
            "start": 1439.34,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras la presidenta municipal de",
            "start": 1442.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "acapulco",
            "start": 1445.53,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1448.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 1449.9,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "ve\u00eda",
            "start": 1452.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 1454.08,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a vivir acapulco es de oaxaca es como",
            "start": 1456.15,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 1461.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "municipal de tijuana",
            "start": 1464.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es de oaxaca migrante",
            "start": 1469.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y son muy buenas las dos las apoyamos",
            "start": 1473.19,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mucho y la gobernadora de bil\u00edn salgado",
            "start": 1477.3,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando",
            "start": 1481.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "atendiendo a la gente no para me consta",
            "start": 1485.539,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 visitando",
            "start": 1491.109,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "todos los municipios",
            "start": 1494.169,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "81 municipios eran anteriormente ahora 4",
            "start": 1496.79,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 85 municipios y",
            "start": 1500.57,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo a la gente y es muy",
            "start": 1505.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buena gobernadora y cuenta con todo",
            "start": 1508.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo esto es lo que puedo",
            "start": 1511.36,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "comentar gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1513.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sandra",
            "start": 1515.929,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy presidente buenos d\u00edas sandra",
            "start": 1518.97,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hilera de grupo larsa comunicaciones",
            "start": 1521.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente antes que nada le quiero dar",
            "start": 1523.25,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "las gracias bueno le van a dar las",
            "start": 1525.75,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gracias por los cuarteles de la guardia",
            "start": 1527.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacional en tierra caliente michoacana",
            "start": 1529.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 aguililla y huacana y todas",
            "start": 1532.039,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s entidades de esta zona que",
            "start": 1535.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como usted sabe son las m\u00e1s pobres del",
            "start": 1537.45,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1n padeciendo la presi\u00f3n de",
            "start": 1539.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los c\u00e1rteles entran constantemente",
            "start": 1542.549,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hombres armados para llevarse a los",
            "start": 1545.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "padres de familia y j\u00f3venes los usan",
            "start": 1546.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para sus barricadas dejan a las mujeres",
            "start": 1549.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con sus hijos en una calidad precaria no",
            "start": 1552.539,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tienen comida ni mucho que cosechar",
            "start": 1555.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente hay mucha pobreza y",
            "start": 1558.38,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "drogadicci\u00f3n a las jovencitas se las",
            "start": 1560.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "llevan para prostituirlas ya que son",
            "start": 1563.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presas f\u00e1ciles porque no hay trabajo ni",
            "start": 1565.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "escuelas falta mucha infraestructura",
            "start": 1568.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "carreteras es muy propicio para la",
            "start": 1570.44,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "siembra y trajo un tr\u00e1fico de",
            "start": 1573.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estupefacientes les solicitan presidente",
            "start": 1575.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "programas de fertilizantes y el programa",
            "start": 1578.1,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "sembrando vida que ah\u00ed no ha llegado",
            "start": 1581.37,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ellos manejan el lim\u00f3n el mango la",
            "start": 1584.669,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "papaya pero que se los entreguen a los",
            "start": 1587.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "campesinos directamente tambi\u00e9n le piden",
            "start": 1590.129,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por favor una universidad benito ju\u00e1rez",
            "start": 1593.34,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para que haya oportunidades de estudios",
            "start": 1595.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y de trabajo adem\u00e1s solamente hay dos",
            "start": 1598.499,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "hospitales y las peque\u00f1as cl\u00ednicas que",
            "start": 1601.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "existen no tienen medicamentos ni",
            "start": 1604.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "doctores ya que los doctores se van por",
            "start": 1607.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "miedo a que sean llevados por el crimen",
            "start": 1609.869,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 1613.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ese es bueno mi pregunta pregunta y la",
            "start": 1614.1,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "segunda presidente estuvimos en jalisco",
            "start": 1617.73,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "con lo que son los artesanos de tonal\u00e1",
            "start": 1622.279,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dicen que el gobierno del estado ha",
            "start": 1625.07,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "recibido apoyo federal para serbia se ha",
            "start": 1627.769,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hecho el gobernador de hecho acaba de",
            "start": 1631.129,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "inaugurar la l\u00ednea del transporte better",
            "start": 1633.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rate llamado macro perif\u00e9rico sin",
            "start": 1635.96,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "embargo los artesanos de tonal\u00e1 quedaron",
            "start": 1639.08,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "excluidos cabe mencionar que tambi\u00e9n los",
            "start": 1642.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dejaron fuera de la l\u00ednea 3 del tren",
            "start": 1645.229,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ligero desde su plan hacia planeaci\u00f3n en",
            "start": 1647.269,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el sexenio pasado faltando s\u00f3lo 4",
            "start": 1650.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros para conectar con el centro",
            "start": 1653.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de tonal\u00e1 fue la \u00faltima estaci\u00f3n de",
            "start": 1654.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tlaquepaque y as\u00ed lo dejaron la gente",
            "start": 1657.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "trabajadora obreros artesanos se sienten",
            "start": 1661.519,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "excluidos del gobierno estatal por ser",
            "start": 1664.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pobres dicen que s\u00f3lo benefician a la",
            "start": 1666.71,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "clase media y alta siempre se han se han",
            "start": 1669.139,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dejado de lado al oriente de la ciudad",
            "start": 1673.249,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es por eso que tienen mucha confianza en",
            "start": 1675.559,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "usted por su lema primero los pobres y",
            "start": 1678.739,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "le piden que el gobierno federal les",
            "start": 1681.229,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "haga la ampliaci\u00f3n del per\u00fa que",
            "start": 1683.57,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "necesitan adem\u00e1s de pavimentar las",
            "start": 1685.849,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "calles y alumbrado p\u00fablico pero que los",
            "start": 1688.639,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "recursos lleguen directamente al",
            "start": 1691.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipio o lo haga el gobierno federal",
            "start": 1693.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y ya que estamos en jalisco presidente",
            "start": 1695.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "le voy a comentar tambi\u00e9n de zapotlanejo",
            "start": 1698.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que es otro de los municipios excluidos",
            "start": 1701.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n del gobierno estatal en",
            "start": 1704.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de",
            "start": 1706.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "infraestructura es una zona textil era",
            "start": 1708.1,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "agropecuaria y de comercio en algunas",
            "start": 1711.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "delegaciones del municipio necesitan",
            "start": 1713.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n supr este",
            "start": 1716.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presupuesto es muy corto y por eso",
            "start": 1719.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recurren a usted de hecho se solicit\u00f3 la",
            "start": 1722.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 1725.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes para",
            "start": 1726.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconstruir un cruce que se ubica al",
            "start": 1729.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "oriente de zapotlanejo que es muy",
            "start": 1731.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "peligroso presidente hay una lista muy",
            "start": 1733.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "grande de accidentes que ha habido",
            "start": 1735.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tengo aqu\u00ed todos los accidentes tengo la",
            "start": 1738.16,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "parte hist\u00f3rica",
            "start": 1740.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y esperan que su gobierno atienda este",
            "start": 1742.809,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "asunto ya llevaron la petici\u00f3n al",
            "start": 1745.69,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "delegado de",
            "start": 1747.909,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de jalisco est\u00e1 en un estudio ojal\u00e1 y se",
            "start": 1749.279,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 1752.529,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1753.11,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "presidente ya que estamos con la",
            "start": 1755.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones y",
            "start": 1757.059,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "transportes",
            "start": 1758.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "yo hice una denuncia hace m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 1760.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con \u00e9l y el ingeniero organismo atendi\u00f3",
            "start": 1763.05,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "amablemente de estas denuncias de",
            "start": 1766.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sin embargo las turnan a la",
            "start": 1768.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y de",
            "start": 1771.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya no pasa nada tenemos el caso de",
            "start": 1774.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "un funcionario",
            "start": 1776.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sedano rubio que se auto otorg\u00f3 permisos",
            "start": 1778.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para poner escuelas verificentros y",
            "start": 1781.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas que por cierto por no actuar",
            "start": 1783.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido la secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 1786.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el se\u00f1or ya traspas\u00f3 todo ya no",
            "start": 1788.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tiene nada pero \u00e9l sigue en funciones y",
            "start": 1792.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por otro lado se reabrieron las cl\u00ednicas",
            "start": 1795.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas denominadas terceros autorizados",
            "start": 1797.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se concesionaron a las mismas personas",
            "start": 1801.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "corruptas que se hab\u00edan quitado antes",
            "start": 1803.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "son los mismos nada m\u00e1s cambiaron a los",
            "start": 1806.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "doctores dictaminadores uno de los",
            "start": 1809.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "beneficiados es el vicepresidente de",
            "start": 1812.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "canacar refugio mu\u00f1oz quien firm\u00f3",
            "start": 1814.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "acuerdos con su empresa donde es socio",
            "start": 1817.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "accionista se dedica a hacer ex\u00e1menes",
            "start": 1820.33,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "chico psicol\u00f3gicos integrales",
            "start": 1822.91,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica y se jacta que",
            "start": 1826.509,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es amigo cercano de usted tengo la lista",
            "start": 1829.149,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de los dem\u00e1s personas que tienen las",
            "start": 1832.629,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas que antes estuvieron la \u00e9poca",
            "start": 1834.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n se acab\u00f3 esto si usted",
            "start": 1836.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recuerda las quitaron las terceras",
            "start": 1839.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "autorizadas hab\u00eda much\u00edsimo trabajo las",
            "start": 1841.029,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "volvieron a reabrir con otros m\u00e9dicos",
            "start": 1843.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dictaminadores que son a quien se los",
            "start": 1846.239,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "dan pero estos m\u00e9dicos no son los due\u00f1os",
            "start": 1848.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os son los machones como usted",
            "start": 1850.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dice que los que las abren y nada m\u00e1s de",
            "start": 1852.219,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la cara lo dan estos m\u00e9dicos",
            "start": 1855.429,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1 alejandro duque presidente que",
            "start": 1858.169,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo denuncie lleva muchos muchos",
            "start": 1860.09,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la secretar\u00eda de comunicaciones",
            "start": 1862.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y trasportes que es un intermediario",
            "start": 1864.529,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "entre los particulares y la secretaria",
            "start": 1867.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de comunicaciones \u00e9l recibe comisi\u00f3n",
            "start": 1870.23,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "mensual por usuario de 300 mil pesos por",
            "start": 1872.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cada cl\u00ednica denominada tercero",
            "start": 1876.799,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "autorizado",
            "start": 1879.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de denunciarlo yo lo cambiaron",
            "start": 1880.21,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "pero depuesto pero sigue sigue el",
            "start": 1883.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "consucc con sus sociales eso es todo",
            "start": 1886.399,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias pues vamos a",
            "start": 1888.559,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "atender los tres asuntos que est\u00e1s",
            "start": 1890.779,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tratando",
            "start": 1894.769,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 actuando en un programa con",
            "start": 1897.09,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un programa integral de bienestar",
            "start": 1900.66,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n",
            "start": 1903.89,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se ha avanzado",
            "start": 1907.549,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "bastante para darle opci\u00f3n a la gente",
            "start": 1909.6,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "sobre todo a los j\u00f3venes y que no sean",
            "start": 1914.49,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "enganchados por la delincuencia en",
            "start": 1917.65,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aguililla y en toda una regi\u00f3n amplia",
            "start": 1921.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n y se est\u00e1 trabajando de",
            "start": 1925.53,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "manera coordinada est\u00e1",
            "start": 1930.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica es un",
            "start": 1933.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "programa que dirige",
            "start": 1936.13,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 1938.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es a quien vamos a pedirle que atienda",
            "start": 1942.14,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "tu planteamiento",
            "start": 1945.58,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y desde luego interviene la cgt de la",
            "start": 1949.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1952.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se ha ido normalizando vamos a decir",
            "start": 1954.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n en una regi\u00f3n de michoac\u00e1n",
            "start": 1958.35,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir trabajando de esa forma",
            "start": 1962.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "protegiendo a la gente y",
            "start": 1966.559,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ofreciendo opciones",
            "start": 1970.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 1972.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para que los j\u00f3venes",
            "start": 1974.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1978.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 1980.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "utilizados",
            "start": 1982.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quitarles el semillero",
            "start": 1985.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes",
            "start": 1988.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los de la delincuencia organizada",
            "start": 1992.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y que tengan",
            "start": 1995.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "opciones oportunidades eso es lo m\u00e1s",
            "start": 1997.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2000.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para pacificar el pa\u00eds",
            "start": 2001.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lo que hemos logrado",
            "start": 2004.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se debe a eso hay varias acciones que",
            "start": 2008.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo bueno trabajar",
            "start": 2013.5,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2015.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero hay dos que son claves",
            "start": 2017.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2021.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2022.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el que se atiendan las causas",
            "start": 2024.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y llevamos ya tres a\u00f1os",
            "start": 2027.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "invirtiendo porque eso no es gasto",
            "start": 2032.23,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en atender a la gente",
            "start": 2036.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y atender al pueblo",
            "start": 2040.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con programas de bienestar y de manera",
            "start": 2042.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "especial atendiendo a los j\u00f3venes y ya",
            "start": 2045.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "empezamos a notar",
            "start": 2049.71,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 2052.38,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2053.69,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tres a\u00f1os",
            "start": 2056.349,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ya estamos notando que est\u00e1n",
            "start": 2059.619,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "participando menos los j\u00f3venes",
            "start": 2064.839,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "en acciones",
            "start": 2066.929,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "en actos delictivos",
            "start": 2069.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y hay que seguir as\u00ed",
            "start": 2073.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "atendiendo a las causas",
            "start": 2075.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque siempre hemos sostenido que la",
            "start": 2078.399,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "paz es fruto de la justicia",
            "start": 2082.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y que no se resuelve el problema de la",
            "start": 2086.05,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "inseguridad solo con medidas coercitivas",
            "start": 2089.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces ya la estrategia que aplicamos",
            "start": 2094.19,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "vais cada vez dando mejores resultados",
            "start": 2099.15,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "ese es mi punto de vista la gente no es",
            "start": 2105.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mala",
            "start": 2109.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por naturaleza los seres humanos no",
            "start": 2111.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "somos malos y del programa sembrando",
            "start": 2114.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "vida presidente que no lo es",
            "start": 2117.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "parte de lo que se est\u00e1 haciendo en el",
            "start": 2120.94,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el programa sembrando vida",
            "start": 2125.02,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que se atienda a los j\u00f3venes j\u00f3venes",
            "start": 2128.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y nada m\u00e1s voy a",
            "start": 2131.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pedirle",
            "start": 2134.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rosa icela que atienda su petici\u00f3n para",
            "start": 2136.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ver si en esta regi\u00f3n no ha entrado el",
            "start": 2139.65,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida acabo de estar",
            "start": 2143.55,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se mencion\u00f3 en guerrero d\u00edaz",
            "start": 2146.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3",
            "start": 2150.329,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida y este",
            "start": 2152.059,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo tenemos que hacer en",
            "start": 2157.009,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n ya se est\u00e1 aplicando en",
            "start": 2158.209,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n pero no s\u00e9 si en esta regi\u00f3n",
            "start": 2160.969,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "lo vamos a abrir lo otro que ayuda mucho",
            "start": 2165.819,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el sat primero entender las causas y lo",
            "start": 2170.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "otro que es muy importante",
            "start": 2173.68,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es que no hay",
            "start": 2175.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 2177.69,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "entre la delincuencia",
            "start": 2180.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y la autoridad",
            "start": 2183.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "lo comentaba yo la vez pasada",
            "start": 2187.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que quede como",
            "start": 2191.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2193.369,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2196.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se ense\u00f1a",
            "start": 2198.49,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "o se cuenta",
            "start": 2201.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en las series",
            "start": 2203.66,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2206.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 2208.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y la delincuencia organizada de c\u00f3mo se",
            "start": 2210.8,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "levanta el tel\u00e9fono",
            "start": 2215.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el jefe",
            "start": 2217.95,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de la delincuencia que le habla a un",
            "start": 2219.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 2222.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "le habla un general eso que se ve pues",
            "start": 2224.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en las series",
            "start": 2228.15,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "que quede como algo que sucedi\u00f3",
            "start": 2231.55,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y que era parte de la ficci\u00f3n",
            "start": 2235.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2239.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que eso ya no vuelva nunca jam\u00e1s",
            "start": 2241.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a repetirse",
            "start": 2245.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se marque",
            "start": 2249.95,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea divisoria entre autoridad y",
            "start": 2251.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 2255.12,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y eso ayuda much\u00edsimo",
            "start": 2256.71,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque cuando la autoridad est\u00e1 al",
            "start": 2259.45,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "servicio de la delincuencia",
            "start": 2261.79,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues ya no hay mucho que hacer",
            "start": 2263.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de hecho le quiero comentar presidente",
            "start": 2267.35,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que ellos me estaban diciendo que desde",
            "start": 2269.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que entr\u00f3 la guardia nacional",
            "start": 2271.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los delincuentes se fueron todos los",
            "start": 2273.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hombres armados se fueron que cuando",
            "start": 2275.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n la guardia llegan y se van y creo",
            "start": 2276.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que nada bien hab\u00edan empezado con un",
            "start": 2281.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuartel nada m\u00e1s y ahora y hay otros dos",
            "start": 2283.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en tierra caliente y eso les ha",
            "start": 2285.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ayudado much\u00edsimo digo cuando no est\u00e1n",
            "start": 2288.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es cuando entran pero realmente si ha",
            "start": 2291.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bajado mucho el hecho de que se hayan",
            "start": 2293.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llevado a tanta gente algunos han",
            "start": 2296.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "regresado otros no han regresado pero",
            "start": 2298.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero todo va va mucho mejor mucho mucho",
            "start": 2301.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mejor le dan le mandan dar las gracias",
            "start": 2305.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "le solicitan esto y bueno que no los",
            "start": 2307.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "olviden otra cosa lo de las cl\u00ednicas no",
            "start": 2309.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay medicamentos ni doctores porque pues",
            "start": 2312.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tienen miedo s\u00ed",
            "start": 2315.26,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "me consta de qu\u00e9",
            "start": 2318.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2321.609,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que por",
            "start": 2324.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el predominio de la delincuencia",
            "start": 2326.45,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "no se pod\u00edan",
            "start": 2329.18,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "contar con m\u00e9dicos hay",
            "start": 2334.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "buena vista en la tierra caliente en",
            "start": 2337.93,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2340.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un hospital de links en estar",
            "start": 2341.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2345.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ese problema y todav\u00eda se tiene",
            "start": 2347.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pero ya poco a poco se tiene que ir",
            "start": 2352.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "normalizando la situaci\u00f3n y tienen que",
            "start": 2355.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tener los m\u00e9dicos y medicamentos",
            "start": 2357.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en esta zona no se pod\u00eda tan es",
            "start": 2363.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transitar",
            "start": 2365.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2368.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "rotas las carreteras por la delincuencia",
            "start": 2369.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y aparte la defensa ya logr\u00f3",
            "start": 2374.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "restablecer la comunicaci\u00f3n en todos los",
            "start": 2377.77,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2381.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y ya tambi\u00e9n los productores est\u00e1n",
            "start": 2382.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sacando sus cosechas en fin se ha ido",
            "start": 2386.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "avanzando pero falta todav\u00eda falta mucho",
            "start": 2390.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y en el caso de jalisco vamos a seguir",
            "start": 2394.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 2397.01,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este como lo est\u00e1s planteando a todos",
            "start": 2398.98,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "los municipios",
            "start": 2403.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a toda la gente de jalisco van a seguir",
            "start": 2405.839,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 2410.279,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en jalisco aprovecho para informarlo en",
            "start": 2412.13,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el apoyo a adultos mayores",
            "start": 2417.569,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "el apoyo a ni\u00f1as a ni\u00f1os con",
            "start": 2420.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "discapacidad las becas y vamos a seguir",
            "start": 2422.98,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "haciendo obras en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 2428.01,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno del estado porque el tren",
            "start": 2431.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2435.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n federal",
            "start": 2437.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que se realiz\u00f3 desde el principio de",
            "start": 2441.97,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno y tambi\u00e9n ahora que",
            "start": 2446.02,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "inauguraron un libramiento",
            "start": 2450.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para el transporte una muy buena obra",
            "start": 2453.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "urbana tambi\u00e9n",
            "start": 2456.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 2459.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "recursos federales y vamos a seguir",
            "start": 2461.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 2464.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el gobernador apoyando para que se hagan",
            "start": 2466.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las obras p\u00fablicas que se necesitan en",
            "start": 2469.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jalis presidente aqu\u00ed esta parte donde",
            "start": 2473.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "usted ayuda al estado para que se hagan",
            "start": 2475.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las obras llegan pero solamente a la",
            "start": 2477.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parte a la parte pues es de clase",
            "start": 2480.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "media-alta lo que es guadalajara",
            "start": 2483.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "zapotlanejo pero m\u00e1s para all\u00e1 que sea",
            "start": 2485.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "donde realmente los artesanos los",
            "start": 2488.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obreros la gente trabajadora no tiene",
            "start": 2489.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "forma de transportarse justamente por",
            "start": 2492.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "eso porque no llega o sea lo hacen hasta",
            "start": 2495.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta antes de llegar no hay estaciones",
            "start": 2498.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este por eso es por lo que le ped\u00edan la",
            "start": 2501.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n del f\u00e9rtil el perib\u00fas no",
            "start": 2504.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que ellos tienen no se piensan que",
            "start": 2507.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque el gobernador es de meses o de",
            "start": 2511.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otro partido le da prioridad",
            "start": 2513.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a sus municipios que pertenecen a este",
            "start": 2517.19,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "partido y ellos que son los m\u00e1s pobres",
            "start": 2520.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no les llega todo esto o la",
            "start": 2523.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "infraestructura las calles pavimentadas",
            "start": 2525.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la iluminaci\u00f3n es por eso que ellos",
            "start": 2527.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quieren ver con usted que sea",
            "start": 2530.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "directamente o que la secretaria de",
            "start": 2532.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes o los",
            "start": 2534.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "municipios puedan manejar esto si",
            "start": 2536.54,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tomamos nota puede ser que se est\u00e9",
            "start": 2539.54,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "excluya en el caso de estas obras",
            "start": 2544.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no lo estoy afirmando",
            "start": 2548.81,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de lo que no tengo duda es de que todos",
            "start": 2551.38,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar llegan",
            "start": 2555.369,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "en jalisco",
            "start": 2558.03,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todos los municipios",
            "start": 2561.619,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hasta las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 2564.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hay pensi\u00f3n para adultos mayores hay",
            "start": 2566.82,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "becas para j\u00f3venes en todos lados",
            "start": 2570.31,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "no hay distinci\u00f3n pero de todas formas",
            "start": 2574.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vamos a buscar este",
            "start": 2577.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2580.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el gobierno del estado",
            "start": 2583.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para ver sobre estas obras y ya por",
            "start": 2585.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00faltimo lo de la denuncia que hice de la",
            "start": 2589.26,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 2591.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trasportes pero m\u00e1s que nada es la",
            "start": 2593.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica la que no le da",
            "start": 2595.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguimiento de hecho la de pemex que",
            "start": 2597.869,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tiene tres a\u00f1os desde el puesto de",
            "start": 2599.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inicio no ha habido lo pedimos a roberto",
            "start": 2601.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez si te parece por favor sin",
            "start": 2604.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muchas gran muy bien",
            "start": 2606.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos con un compa\u00f1ero",
            "start": 2609.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente tem\u00edan",
            "start": 2614.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "duarte del sonora power de telemax y",
            "start": 2616.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "radio sonora el se\u00f1or presidente es",
            "start": 2618.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obligado que en el contexto de lo que",
            "start": 2620.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocurriendo en ucrania pues se le",
            "start": 2622.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "plantee la pregunta aunque queda claro",
            "start": 2624.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que su gobierno pues apuesta por la paz",
            "start": 2627.32,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "y el di\u00e1logo de acuerdo a las",
            "start": 2629.12,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "manifestaciones del canciller marcelo",
            "start": 2630.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ebrard hay una situaci\u00f3n derivada y es",
            "start": 2632.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que cuando se dan este tipo de",
            "start": 2634.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conflictos la econom\u00eda es el primer",
            "start": 2636.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "elemento que bueno comienza a estar en",
            "start": 2639.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "riesgo el tema lo planteaba usted ayer",
            "start": 2641.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del abasto de gas para alimentar las",
            "start": 2644.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "plantas generadoras de electricidad sin",
            "start": 2647.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "embargo derivado de las tensiones y",
            "start": 2650.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed del conflicto los precios del",
            "start": 2652.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo est\u00e1n subiendo el brent del mar",
            "start": 2654.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del norte subi\u00f3 arriba de los 100",
            "start": 2656.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en la jornada de ayer la mezcla",
            "start": 2658.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo lo cual es",
            "start": 2661.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "afortunado para nuestro caso est\u00e1 arriba",
            "start": 2662.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los 88 d\u00f3lares con 53 centavos lo",
            "start": 2664.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cual supone ingresos extraordinarios",
            "start": 2667.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para para el gobierno sin embargo como",
            "start": 2670.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "elemento subyacente pues est\u00e1 el aumento",
            "start": 2674.47,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles la",
            "start": 2678.02,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 2679.67,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el en particular preguntarle se\u00f1or",
            "start": 2680.869,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "presidente si ya tiene su gobierno",
            "start": 2683.329,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "alguna previsi\u00f3n para impedir que bueno",
            "start": 2685.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues en un momento dado esta situaci\u00f3n",
            "start": 2688.88,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "afecte los precios en los que se",
            "start": 2691.13,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "expenden las gasolinas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2693.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "puesto que este elemento como usted lo",
            "start": 2695.749,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "sabe est\u00e1 el principio de todas las",
            "start": 2697.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cadenas de valor y bueno tiene un",
            "start": 2699.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "impacto directo sobre el consumidor al",
            "start": 2701.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "respecto si tiene un comentario de fuego",
            "start": 2705.17,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "si es bueno en t\u00e9rminos de pol\u00edtica",
            "start": 2706.819,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 2712.519,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2713.29,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir conduciendo",
            "start": 2714.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "promoviendo que haya di\u00e1logo que",
            "start": 2720.68,
            "duration": 12.439
        },
        {
            "text": "no se utilice la fuerza que no haya",
            "start": 2725.71,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n no estamos",
            "start": 2733.119,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "a favor de ninguna guerra m\u00e9xico es un",
            "start": 2736.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2739.51,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que siempre se ha pronunciado por la paz",
            "start": 2741.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y por la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 2744.47,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 2748.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1 en nuestra constituci\u00f3n en",
            "start": 2749.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo",
            "start": 2752.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "89 es un principio de pol\u00edtica exterior",
            "start": 2753.56,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 2757.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 2761.01,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y esa es la postura internacional de",
            "start": 2762.05,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es lo que ha dado a conocer",
            "start": 2765.869,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2768.539,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 2769.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y seguir siendo esa la postura la no",
            "start": 2774.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 2776.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pueblos y la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 2779.369,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 2782.339,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "acerca de los efectos econ\u00f3micos",
            "start": 2783.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y que puede",
            "start": 2788.77,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "general que de hecho ya est\u00e1",
            "start": 2790.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "produci\u00e9ndose",
            "start": 2794.37,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "estamos nosotros",
            "start": 2796.51,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "desde hace alg\u00fan tiempo preparados",
            "start": 2798.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2803.65,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "si nos aumenta mucho el precio del gas",
            "start": 2806.09,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de importaci\u00f3n",
            "start": 2809.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y podamos",
            "start": 2812.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de echar a andar",
            "start": 2815.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todas las plantas de generaci\u00f3n",
            "start": 2817.609,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2821.16,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que no requieren gas",
            "start": 2824.13,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2829.37,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "evitar el aumento en los costos",
            "start": 2831.119,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2834.859,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica eso informarle a la",
            "start": 2837.55,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "gente que ya tenemos ese plan para",
            "start": 2841.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 2846.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2848.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "producir m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2853.07,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "con agua vamos a echar a andar a toda su",
            "start": 2856.99,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "capacidad las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 2862.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y otras medidas que estamos ya tomando",
            "start": 2865.03,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estamos preparados para eso con el",
            "start": 2869.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que no haya apagones que",
            "start": 2871.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nos falte la luz y que no aumente el",
            "start": 2874.67,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "precio en el caso de las gasolinas igual",
            "start": 2878.84,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "hay un subsidio para decirlo con",
            "start": 2883.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 2887.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de modo que aunque aumente el precio de",
            "start": 2888.48,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "la gasolina de importaci\u00f3n porque",
            "start": 2894.19,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "aumenta el precio del petr\u00f3leo crudo",
            "start": 2897.22,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "que esto no se traslade a los",
            "start": 2901.14,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "consumidores que mantengamos",
            "start": 2907.369,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "el precio de las gasolinas como est\u00e1",
            "start": 2910.91,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "acordado que no aumente el precio por",
            "start": 2914.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "encima de la inflaci\u00f3n",
            "start": 2919.609,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 2921.22,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "preparados con ese prop\u00f3sito y vamos a",
            "start": 2924.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estar pendientes",
            "start": 2928.309,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2931.39,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2932.52,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "desde ayer que empez\u00f3 a expresarse",
            "start": 2934.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2942.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 2945.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de intranquilidad el nerviosismo en los",
            "start": 2947.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mercados",
            "start": 2950.65,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2953.039,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n a ucrania",
            "start": 2955.869,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "nos agarr\u00f3 con",
            "start": 2959.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una apreciaci\u00f3n",
            "start": 2963.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 2965.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hasta ayer",
            "start": 2969.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2972.39,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy favorable en cuanto a",
            "start": 2975.04,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nuestra moneda",
            "start": 2979.569,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "un peso fuerte",
            "start": 2981.87,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "20 29 lo que significa que",
            "start": 2985.71,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos no ha habido",
            "start": 2991.06,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n es un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 2993.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces ahora puede estar subiendo por",
            "start": 2996.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n pero",
            "start": 3000.17,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tenemos margen",
            "start": 3002.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y esperemos que",
            "start": 3005.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pronto se normaliza la situaci\u00f3n en",
            "start": 3008.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ucrania que haya di\u00e1logo",
            "start": 3011.9,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y se resuelva esto adem\u00e1s no queremos la",
            "start": 3014.55,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "guerra en ning\u00fan lado en ninguna parte",
            "start": 3020.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no queremos que la gente sufra no",
            "start": 3023.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "queremos que la poblaci\u00f3n civil sea",
            "start": 3027.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "afectada",
            "start": 3030.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no queremos la confrontaci\u00f3n y bilic",
            "start": 3032.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ese es nuestro puestos se\u00f1or presidente",
            "start": 3037.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como sabe yo soy de hermosillo este y en",
            "start": 3040.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hermosillo pues hace 13 a\u00f1os casi 13",
            "start": 3043.28,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nos marc\u00f3 la mayor tragedia",
            "start": 3045.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "infantil en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3048.349,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el incendio de la guarder\u00eda abc seguir",
            "start": 3050.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con mucha atenci\u00f3n este y estoy seguro",
            "start": 3053.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que todo el pa\u00eds es de las",
            "start": 3055.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "manifestaciones que no revelaciones",
            "start": 3057.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque m\u00e1s bien son una confirmaci\u00f3n de",
            "start": 3059.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 de que un contubernio del",
            "start": 3061.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces poder pol\u00edtico que ocupaba la",
            "start": 3064.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidencia bueno pues en t\u00e9rminos de",
            "start": 3067.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encubrir de evitar que se hiciera",
            "start": 3070.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "justicia al respecto de el fallecimiento",
            "start": 3073.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de 49 ni\u00f1os este 74 adem\u00e1s que tienen",
            "start": 3076.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secuelas en su salud que resultaron",
            "start": 3080.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gravemente heridos y ahora el se\u00f1or",
            "start": 3082.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente me gustar\u00eda mucho que nos",
            "start": 3085.07,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "hiciera un comentario un poco m\u00e1s a",
            "start": 3086.84,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "fondo de lo que usted pudo manifestar",
            "start": 3088.369,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ayer pero adem\u00e1s decirle que el sonora a",
            "start": 3091.369,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00ed me toc\u00f3 pues la que toc\u00f3 el incendio",
            "start": 3094.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 el seguimiento puntual de todo",
            "start": 3096.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo que ocurri\u00f3 con me ha tocado",
            "start": 3098.599,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "manifestarle aqu\u00ed este tema tan sensible",
            "start": 3100.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y bueno son ahora sabemos que m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3102.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del poder presidencial la clase pol\u00edtica",
            "start": 3105.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de sonora tambi\u00e9n se est\u00e1 manchada por",
            "start": 3109.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 ellos tambi\u00e9n tuvieron",
            "start": 3111.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este contubernio en su momento eduardo",
            "start": 3113.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bours este que era el gobernador cuando",
            "start": 3116.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 la tragedia bueno pues hizo",
            "start": 3118.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "circo maroma y teatro para tratar de",
            "start": 3120.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "negar la responsabilidad que hab\u00eda al",
            "start": 3122.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respecto de su administraci\u00f3n en su",
            "start": 3125.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "momento la ex gobernadora lo hoy ex",
            "start": 3127.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobernador a claudia p\u00e1vlovich ofreci\u00f3",
            "start": 3129.86,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "unas cartas de garant\u00eda donde ella",
            "start": 3131.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reconoc\u00eda pues o daba fe de que las",
            "start": 3133.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas responsables pues eran buenas",
            "start": 3137.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas y que bueno no ten\u00edan carga de",
            "start": 3139.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "responsabilidad preguntarle al respecto",
            "start": 3142.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "su punto de vista se\u00f1or presidente este",
            "start": 3144.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que cree que tenga que ocurrir ahora que",
            "start": 3147.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se ha dado esta confirmaci\u00f3n por parte",
            "start": 3149.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del presidente de la corte",
            "start": 3151.67,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "pues que no se repitan estos hechos",
            "start": 3153.95,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "lamentables dolorosos en donde es",
            "start": 3157.359,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 3162.589,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 3164.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 3166.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se protege",
            "start": 3168.97,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a los que tienen influencia",
            "start": 3172.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso es lo que queda de manifiesto y",
            "start": 3174.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 nunca m\u00e1s",
            "start": 3178.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vuelva a repetirse la no repetici\u00f3n es",
            "start": 3180.23,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "importante y desde luego pues que no se",
            "start": 3183.84,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cierra el expediente",
            "start": 3188.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3189.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se busque",
            "start": 3190.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que haya justicia",
            "start": 3193.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la verdad es que nosotros en su momento",
            "start": 3198.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "lo dijimos mucha gente lo expres\u00f3 lo",
            "start": 3203.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3",
            "start": 3207.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda",
            "start": 3209.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n",
            "start": 3212.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan intereses pol\u00edticos y lo m\u00e1s",
            "start": 3214.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lamentable de todo",
            "start": 3218.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es que utilizaron la tragedia",
            "start": 3220.02,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 3224.01,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 3226.27,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3228.539,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estaban cerca las elecciones de",
            "start": 3231.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3234.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y empezaron a manejar",
            "start": 3236.39,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estos lamentables hechos",
            "start": 3239.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para sacar raja partidista",
            "start": 3242.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muy triste",
            "start": 3248.32,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y los medios no todos",
            "start": 3250.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actuaron",
            "start": 3259.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en complicidad",
            "start": 3261.8,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda denuncia",
            "start": 3264.53,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en medios",
            "start": 3269.619,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "silenciaron a todos",
            "start": 3273.16,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3278.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "llevaron a que llega nada",
            "start": 3282.609,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "la gobernatura",
            "start": 3285.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el partido en la presidencia",
            "start": 3289.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3299.77,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 3301.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya porque no s\u00f3lo no sin su justicia",
            "start": 3303.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si no aprovecharon",
            "start": 3308.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la desgracia",
            "start": 3311.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 3315.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para sacar raja pol\u00edtica y en esto",
            "start": 3317.269,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "jugaron un papel destacad\u00edsimo los",
            "start": 3321.51,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "medios no todos",
            "start": 3324.39,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3328.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "result\u00f3 que empezaron la culpa",
            "start": 3330.319,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "a un partido",
            "start": 3334.51,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de lo sucedido",
            "start": 3339.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y ese partido se debilit\u00f3",
            "start": 3342.43,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y eso permiti\u00f3 que entrara",
            "start": 3345.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el partido",
            "start": 3349.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del gobierno partido que ten\u00eda la",
            "start": 3354.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidencia en ese entonces cuando gan\u00f3",
            "start": 3357.9,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "padres buenos y a la historia y gan\u00f3",
            "start": 3360.21,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hay mucho por eso",
            "start": 3364.61,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 3367.28,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es de enojarse pero de que da much\u00edsimo",
            "start": 3368.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "coraje",
            "start": 3372.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "lamentable de esto lo expuse",
            "start": 3374.72,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "cada vez que vaya a sonar hablaba judas",
            "start": 3379.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y lo denunciaba",
            "start": 3381.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1 en no se vuelvan a",
            "start": 3385.75,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "repetir estos casos y tambi\u00e9n no es",
            "start": 3389.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "o bien",
            "start": 3394.099,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3395.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3397.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un llamado a que se",
            "start": 3401.019,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "modifique la actitud",
            "start": 3403.649,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de los medios de informaci\u00f3n a nuestro",
            "start": 3406.789,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3408.829,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "no generalizo insisto",
            "start": 3410.98,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3415.66,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ten\u00edan demasiado",
            "start": 3419.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 3422.86,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3424.15,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "demasiado poder",
            "start": 3430.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "o demasiado",
            "start": 3433.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "acercamiento al poder",
            "start": 3435.7,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y eso da\u00f1\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 3444.81,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no se hubiese llevado a cabo el saqueo",
            "start": 3448.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico durante periodo neoliberal",
            "start": 3452.71,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sino es con la complicidad de los medios",
            "start": 3456.28,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3459.59,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "y repito no",
            "start": 3466.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estoy generalizando porque hubieron",
            "start": 3469.69,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "medios muy pocos que actuaron de manera",
            "start": 3473.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 3477.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 3479.35,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero la mayor\u00eda",
            "start": 3481.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3484.99,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sumo",
            "start": 3486.119,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se adhiri\u00f3",
            "start": 3488.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "fueron correas de transmisi\u00f3n de una",
            "start": 3491.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de saqueo",
            "start": 3494.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sirvieron",
            "start": 3499.92,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "para controlar desinformar manipular",
            "start": 3501.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3508.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "crear las condiciones",
            "start": 3509.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3512.45,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se impusiera el autoritarismo la",
            "start": 3514.68,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 3518.19,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3520.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y la violencia",
            "start": 3523.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ese es el resumen donde las cosas que ya",
            "start": 3527.3,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "no deben volver a ocurrir",
            "start": 3532.49,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3535.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esa es la leche y lo que declar\u00f3",
            "start": 3537.509,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "el ministro de la corte arturo zald\u00edvar",
            "start": 3541.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es real",
            "start": 3545.28,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "le creo",
            "start": 3547.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l es una gente recta",
            "start": 3550.51,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "no considero una gente \u00edntegra",
            "start": 3555.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3561.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3563.76,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n m\u00e1s preocupados",
            "start": 3565.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 3569.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 3573.15,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque se cay\u00f3 durante tanto tiempo",
            "start": 3575.22,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque ahora es eso lo que le cuestionan",
            "start": 3579.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 guard\u00f3 silencio 13 a\u00f1os en",
            "start": 3583.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vez de",
            "start": 3588.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estar pidiendo",
            "start": 3590.67,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 3593.15,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 3595.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque independientemente del tiempo",
            "start": 3598.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "esto no prescribe",
            "start": 3602.91,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3604.47,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n les digo",
            "start": 3609.57,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "yo ya conoc\u00eda a \u00e9sta",
            "start": 3612.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n",
            "start": 3616.839,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el expediente",
            "start": 3619.599,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sobre el caso",
            "start": 3624.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 3626.5,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "las resoluciones de los ministros que",
            "start": 3628.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "votaron",
            "start": 3632.769,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "a favor carpetazo",
            "start": 3635.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "existen pruebas y",
            "start": 3641.52,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo que rechazaron qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 3645.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "propuso",
            "start": 3648.01,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el ministro zald\u00edvar",
            "start": 3650.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahora que nosotros retomamos el asunto",
            "start": 3652.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3655.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estamos apoy\u00e1ndonos en ese testimonio",
            "start": 3657.23,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "es lo que se le present\u00f3 a la fiscal\u00eda",
            "start": 3662.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ese mismo testimonio",
            "start": 3666.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "para que se imparta justicia",
            "start": 3669.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3674.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 3675.98,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y revisando y creo que en otras",
            "start": 3679.079,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ocasiones ya se hab\u00eda dado a conocer",
            "start": 3682.319,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si por el propio",
            "start": 3687.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ministro sald\u00edvar",
            "start": 3691.72,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pero ya era este",
            "start": 3694.18,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "dominio p\u00fablico ya ya",
            "start": 3698.55,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan dado a conocer en un libro",
            "start": 3702.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 3707.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3708.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y revistas o reportajes o sea no es una",
            "start": 3710.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cosa sigue que en 13 a\u00f1os no se sab\u00eda",
            "start": 3714.23,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3717.23,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "y porque hasta ahora",
            "start": 3718.56,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "es que son ahora todos sabemos que hubo",
            "start": 3721.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "complicidades y tuvo ocultamiento y que",
            "start": 3723.329,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si es que no hubiera justicia",
            "start": 3725.819,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y este no se repiten estas cosas",
            "start": 3727.859,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "es lo mismo que el caso de ayotzinapa",
            "start": 3732.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y tenemos la responsabilidad",
            "start": 3737.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3739.51,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y del fondo",
            "start": 3741.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y ayer comentaba yo no conoc\u00eda",
            "start": 3744.549,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a detalle sobre la declaraci\u00f3n del",
            "start": 3747.89,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ministro zald\u00edvar pero hablaba de esta",
            "start": 3751.309,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "actitud de la",
            "start": 3756.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y autoridad",
            "start": 3759.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que prevalece cuando hay autoritarismo",
            "start": 3762.65,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de siempre ocultar las cosas o tratar de",
            "start": 3767.91,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ocultar las cosas",
            "start": 3771.089,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "o de proteger",
            "start": 3773.609,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "hay a los allegados",
            "start": 3776.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un presidente",
            "start": 3779.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "porque tiene que proteger",
            "start": 3782.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque tiene que ocultar las cosas",
            "start": 3785.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de ninguna manera",
            "start": 3792.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 3795.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de lo que se trate",
            "start": 3796.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero era",
            "start": 3805.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una costumbre",
            "start": 3808.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si no hay l\u00ednea",
            "start": 3810.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3814.13,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no sale la orden de los pinos",
            "start": 3816.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 3821.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3827.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 autoridad moral puede tener un",
            "start": 3830.02,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3832.78,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3834.779,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ordena",
            "start": 3839.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3843.74,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "oculten hechos tan lamentables como",
            "start": 3845.65,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "los de la guarder\u00eda abc que autoridad",
            "start": 3850.089,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "art",
            "start": 3854.359,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "o lo de ayotzinapa",
            "start": 3856.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yo ya dec\u00eda ni modo que el presidente",
            "start": 3862.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 3867.279,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ha llegado la orden",
            "start": 3869.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de que se quemara la guarder\u00eda pues no",
            "start": 3872.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que el presidente pe\u00f1a haya dado la",
            "start": 3879.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "orden de desaparecer a los j\u00f3venes no",
            "start": 3881.8,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo entonces",
            "start": 3886.52,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "si ellos",
            "start": 3889.65,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3890.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no ordenaron",
            "start": 3892.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estos actos",
            "start": 3898.87,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en humanos",
            "start": 3901.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no los",
            "start": 3904.31,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "propicia no",
            "start": 3907.96,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque en cubrir",
            "start": 3909.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3922.98,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no transparentar",
            "start": 3925.39,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 decir la verdad",
            "start": 3928.059,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces nunca m\u00e1s",
            "start": 3935.38,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "impunidad nunca m\u00e1s",
            "start": 3938.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "o pulsar las cosas",
            "start": 3941.829,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "es decir la verdad no mentir",
            "start": 3945.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3948.8,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3951.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no proteger",
            "start": 3952.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "las familiares",
            "start": 3955.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no al nepotismo",
            "start": 3958.53,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ahora que sali\u00f3 los de jose ramon no",
            "start": 3962.23,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estaba seguro",
            "start": 3966.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de que no hab\u00eda ning\u00fan conflicto de",
            "start": 3968.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "intereses estoy absolutamente seguro",
            "start": 3970.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 3973.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3979.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ordene",
            "start": 3985.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de que se abriera la investigaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 3987.19,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3991.73,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "que diera respuesta a las denuncias",
            "start": 3995.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presentadas",
            "start": 3997.39,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya que nadie",
            "start": 3999.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda",
            "start": 4004.5,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "y cuando la empresa petrolera vino y dio",
            "start": 4008.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un dictamen",
            "start": 4014.01,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "mi instrucci\u00f3n al director de pemex",
            "start": 4015.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presentarlo",
            "start": 4017.599,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que se integre a la investigaci\u00f3n que",
            "start": 4019.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tiene la fiscal\u00eda",
            "start": 4023.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "que estaba pidiendo",
            "start": 4026.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el ine",
            "start": 4028.24,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el expediente sobre mi hermano",
            "start": 4031.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el ine y dos me consultaron",
            "start": 4036.48,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que s\u00ed que",
            "start": 4040.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "opinaba entre gameloft",
            "start": 4042.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "entr\u00e9 en el expediente",
            "start": 4045.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero la fiscal\u00eda consider\u00f3 de que ten\u00eda",
            "start": 4047.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4050.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 4051.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "verlo de acuerdo al procedimiento legal",
            "start": 4053.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con el poder judicial",
            "start": 4056.599,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "terry no soy partidario",
            "start": 4059.83,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de la transparencia por convicci\u00f3n",
            "start": 4062.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si si",
            "start": 4070.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4073.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "elemental",
            "start": 4078.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la acusaci\u00f3n en cuanto a lo de la",
            "start": 4081.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "casa rentada",
            "start": 4084.73,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "injusto",
            "start": 4086.55,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "pero como lo inflaron",
            "start": 4088.549,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4094.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este periodista c\u00ednico",
            "start": 4098.069,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan carmen aristegui era un",
            "start": 4102.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 4105.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se atreve decir de que no era una",
            "start": 4107.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que era un asunto pol\u00edtico",
            "start": 4110.0,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "a reconocerlo",
            "start": 4113.69,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4118.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es lo que siempre he dicho",
            "start": 4121.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima del hampa del periodismo",
            "start": 4126.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la calumnia cuando no mancha tis na",
            "start": 4134.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siempre es",
            "start": 4138.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esa es la m\u00e1xima",
            "start": 4141.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que aplican",
            "start": 4146.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "porque siembran",
            "start": 4149.29,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la duda la desconfianza",
            "start": 4151.719,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y como adem\u00e1s",
            "start": 4156.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es mayoritario del control de los medios",
            "start": 4159.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por parte",
            "start": 4162.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 4165.98,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que no les gusta",
            "start": 4169.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4171.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pues se hacen",
            "start": 4174.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalos",
            "start": 4177.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4181.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "estilo",
            "start": 4183.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hitler",
            "start": 4185.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o de su propaganda manejada por",
            "start": 4189.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "goebbels",
            "start": 4192.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "una mentira que se repite muchas veces",
            "start": 4194.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "puede convertirse en verdad",
            "start": 4197.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quiero saber si",
            "start": 4200.9,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "lo razonamos un poco",
            "start": 4202.39,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "como voy a hacer yo",
            "start": 4207.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "independientemente de que no lo he hecho",
            "start": 4210.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nunca en la vida porque lo que estimo",
            "start": 4213.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 4215.11,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es la honestidad",
            "start": 4217.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 4221.27,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4226.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "elemental",
            "start": 4228.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de que le doy",
            "start": 4231.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "contratos a una empresa",
            "start": 4235.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que si me pregunta c\u00f3mo se llama",
            "start": 4238.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda ahorita yo responderles",
            "start": 4243.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entender\u00e1s que ayudar como se llama",
            "start": 4247.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "baker",
            "start": 4250.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca he sabido de esa empresa no",
            "start": 4253.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "conozco a nadie de esa empresa",
            "start": 4256.98,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "porque no tengo tratos",
            "start": 4259.86,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "con este tipo de persona no me",
            "start": 4263.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4266.469,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4267.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 4268.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recibo alguna empresa cuando vienen a",
            "start": 4270.57,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "decirme que van a invertir en m\u00e9xico y",
            "start": 4273.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que quieren hablar conmigo",
            "start": 4277.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como se trata de inversiones se trata de",
            "start": 4281.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empleo s\u00ed",
            "start": 4285.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero muy poco",
            "start": 4287.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero yo meterme",
            "start": 4290.59,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4292.26,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4293.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se le de un contrato o se le ampl\u00eden",
            "start": 4296.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 4299.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que le den",
            "start": 4302.75,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4304.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sin pago",
            "start": 4305.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "o le resten",
            "start": 4308.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pagando",
            "start": 4310.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una casa a mi hijo",
            "start": 4313.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ese sentido com\u00fan",
            "start": 4323.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4325.53,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "y sin embargo",
            "start": 4328.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un gran esc\u00e1ndalo que por cierto",
            "start": 4331.54,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4335.69,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "este no hay materia",
            "start": 4338.09,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "pero yo voy a seguir",
            "start": 4344.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 4347.879,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "que tenga conocer",
            "start": 4350.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4352.25,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganas",
            "start": 4355.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "estos golpeadores",
            "start": 4358.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen estos golpeadores",
            "start": 4362.28,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "y sigo preguntando a",
            "start": 4367.68,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "pero los de mola porque",
            "start": 4370.449,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia",
            "start": 4373.179,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "no quiere",
            "start": 4376.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que yo transparente",
            "start": 4379.79,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "los documentos que poseo",
            "start": 4383.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "donde se demuestra que este se\u00f1or tiene",
            "start": 4386.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 4389.519,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y solo estoy hablando",
            "start": 4391.26,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de sus percepciones no de sus bienes",
            "start": 4394.62,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de 35 millones",
            "start": 4399.02,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "200 mil pesos el a\u00f1o pasado",
            "start": 4402.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "o sea a raz\u00f3n de 3 millones de pesos",
            "start": 4405.55,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 4408.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero no solo es \u00e9l",
            "start": 4410.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hay otros famosos que se dedican a lo",
            "start": 4414.85,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4418.39,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a lo mejor no tan burdos",
            "start": 4422.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sutiles",
            "start": 4426.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero por eso mismo quiz\u00e1",
            "start": 4430.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ganan mucho m\u00e1s",
            "start": 4433.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "cuando 3 millones",
            "start": 4438.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ganan 10 15 millones de pesos mensuales",
            "start": 4443.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y ellos deber\u00edan",
            "start": 4453.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de dar a conocer cu\u00e1nto ganan",
            "start": 4456.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por cuestiones \u00e9ticas",
            "start": 4461.45,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama ramos",
            "start": 4465.93,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "jorge ramos",
            "start": 4469.94,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "krauze hijo",
            "start": 4476.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "le\u00f3n krauze",
            "start": 4479.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 4482.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quer\u00eda en cuanto gana",
            "start": 4484.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque aunque est\u00e9n en eeuu",
            "start": 4488.52,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "lo que manejan todo es",
            "start": 4492.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para mexicanos",
            "start": 4497.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed de ac\u00e1",
            "start": 4500.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y las empresas",
            "start": 4505.14,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 4508.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4511.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n hispana",
            "start": 4515.37,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4522.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ciro",
            "start": 4524.27,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4525.31,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez leyva de joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga",
            "start": 4528.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en la misma carmen aristegui",
            "start": 4534.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 4541.81,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y quien les paga",
            "start": 4547.019,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4553.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4556.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este reciben dinero",
            "start": 4559.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de los medios conservadores",
            "start": 4563.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y otros de asociaciones como la de la",
            "start": 4567.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 4570.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "casal y claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 4572.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que reciben dinero de el gobierno de",
            "start": 4576.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4579.19,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces esos son temas important\u00edsimos",
            "start": 4584.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 4588.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el da\u00f1o que causan",
            "start": 4591.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y no es un asunto personal",
            "start": 4594.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es que nosotros",
            "start": 4598.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos estamos luchando",
            "start": 4599.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por una transformaci\u00f3n",
            "start": 4604.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "queremos desterrar",
            "start": 4608.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4611.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4613.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "somos millones",
            "start": 4615.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 4621.91,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nos atacan",
            "start": 4623.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 4627.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieren",
            "start": 4629.409,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4631.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4636.12,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "fracase",
            "start": 4638.86,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4640.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico",
            "start": 4642.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4647.77,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal de 1982 a",
            "start": 4649.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la fecha",
            "start": 4653.869,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "siempre pero en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4655.46,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que fue tan defendido",
            "start": 4659.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que da\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 4663.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4666.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se hablaba de la corrupci\u00f3n del periodo",
            "start": 4670.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4672.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4674.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 4677.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "marcianos a todos",
            "start": 4680.539,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "silenciados a todos muy pocas",
            "start": 4683.659,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 4687.179,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 4689.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "quema incienso",
            "start": 4692.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "aplaudidor",
            "start": 4693.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alcahuete",
            "start": 4698.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya eso no aunque les d\u00e9 coraje",
            "start": 4702.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "y es un tema important\u00edsimo",
            "start": 4706.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque con los medios con el poder de",
            "start": 4710.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4714.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "llegaron a imponer",
            "start": 4716.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4721.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a suplantar",
            "start": 4723.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a elegir",
            "start": 4728.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 4730.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a sus gobernantes un exceso",
            "start": 4733.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4736.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como si tenemos los medios",
            "start": 4738.95,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "manipulamos",
            "start": 4743.01,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y podemos poner a cualquiera",
            "start": 4745.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al que nos convenga",
            "start": 4749.369,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que acepte ser",
            "start": 4752.02,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "nuestro pelele",
            "start": 4755.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para nosotros seguir saqueando seguir",
            "start": 4758.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "robando",
            "start": 4761.57,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan control entonces lo que",
            "start": 4766.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 4769.25,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "por eso es el coraje ahora",
            "start": 4770.659,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero vale la pena aguanta",
            "start": 4775.05,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 4781.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en dos sentidos",
            "start": 4784.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ahora con lo de",
            "start": 4786.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "consulta la revocaci\u00f3n del mandato y voy",
            "start": 4789.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a tratar el tema",
            "start": 4792.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y no creo que me vayan a este",
            "start": 4795.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "infraccionar",
            "start": 4799.88,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "porque considero que se est\u00e1 violando la",
            "start": 4801.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y yo ofrec\u00ed",
            "start": 4803.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hacer valer la constituci\u00f3n y que se",
            "start": 4807.27,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "respetar\u00e1 la constituci\u00f3n",
            "start": 4809.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "resulta que los del line",
            "start": 4811.78,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no van a poner casillas",
            "start": 4815.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para la consulta de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 4819.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 4821.989,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "van a poner",
            "start": 4826.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "las mismas que sigues que hicieron en la",
            "start": 4829.13,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "consulta pasada",
            "start": 4833.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4837.76,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "les cost\u00f3 500 millones poner las",
            "start": 4842.08,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "casillas de la consulta pasada",
            "start": 4844.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4851.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "50.000 casillas de la consulta pasada y",
            "start": 4852.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ahora van a poner lo mismo pero no son",
            "start": 4856.94,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "500 millones",
            "start": 4858.77,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "32 mil 700 mil 800 millones entonces",
            "start": 4860.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las cuentas",
            "start": 4864.119,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "va a costar 23 veces m\u00e1s",
            "start": 4870.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4876.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "luego de dar a conocer",
            "start": 4878.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4881.869,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "va a haber municipios",
            "start": 4884.34,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "entonces no van a instalar una casilla",
            "start": 4887.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "una casilla",
            "start": 4898.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que no es una violaci\u00f3n a la",
            "start": 4900.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4902.08,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que no es una afrenta a la democracia",
            "start": 4902.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 4909.989,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4911.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores est\u00e1n en contra",
            "start": 4913.95,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4917.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cuando deber\u00edan de situarse por encima",
            "start": 4922.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de intereses particulares de intereses",
            "start": 4926.88,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "partidistas",
            "start": 4930.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ser aut\u00e9nticos jueces",
            "start": 4931.809,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 4934.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 4938.79,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "con la democracia",
            "start": 4941.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 4947.4,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 4950.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando",
            "start": 4953.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acerca de la guarder\u00eda abc",
            "start": 4956.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pues es todo lo que hay que",
            "start": 4958.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "seguir combatiendo",
            "start": 4962.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en sonora pues usted sabe el clamor es",
            "start": 4965.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "justicia por abc y que esto no se repita",
            "start": 4968.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s as\u00ed que muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 4971.75,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente un comentario al margen m\u00edo y",
            "start": 4974.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de algunos compa\u00f1eros que no est\u00e1bamos",
            "start": 4976.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el martes es que nosotros no nos",
            "start": 4978.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "invitaron este al recorrido este y",
            "start": 4980.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos pedirle pues a ver si nos",
            "start": 4983.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dan cita verdad tambi\u00e9n nos interesa",
            "start": 4985.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mucho pues poder presenciar esto que es",
            "start": 4987.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito y que hoy es jueves este quiero",
            "start": 4990.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacerle una pregunta respecto a su",
            "start": 4993.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "visita 18 a sonora estuvo usted en",
            "start": 4995.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nogales a modo de visita de doctor como",
            "start": 4998.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "decimos pero creo que es una visita muy",
            "start": 5000.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sustanciosa no se han dado a conocer",
            "start": 5002.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "detalles este de lo que se acord\u00f3 \u00e9ste",
            "start": 5004.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por supuesto ser\u00eda muy interesante saber",
            "start": 5007.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "si se va a avanzar con el tema de sacar",
            "start": 5010.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las v\u00edas del ferrocarril la construcci\u00f3n",
            "start": 5012.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de una garita adicional un proyecto",
            "start": 5015.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "grande de infraestructura que entiendo",
            "start": 5017.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pues va a permitirnos conectar la",
            "start": 5019.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "frontera de nogales con el gran proyecto",
            "start": 5020.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que ya anunci\u00f3 usted el puerto de",
            "start": 5022.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "guaymas donde se van a invertir m\u00e1s de 5",
            "start": 5024.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mil 400 millones de pesos si mal no",
            "start": 5026.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recuerdo y con el \u00e1nimo incluso de",
            "start": 5029.18,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "establecer un corredor fiscal de la",
            "start": 5031.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "frontera con arizona hasta el puerto lo",
            "start": 5033.199,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cual obviamente nos traer\u00eda enormes",
            "start": 5035.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ventajas competitivas a sonora ya la",
            "start": 5036.769,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n noroeste de m\u00e9xico e incluso al",
            "start": 5039.65,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "suroeste de los estados unidos y nos",
            "start": 5042.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "puede comentar y muchas gracias pues ya",
            "start": 5043.849,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estamos est\u00e9 trabajando nos",
            "start": 5045.44,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "comprometimos en el caso de nogales",
            "start": 5047.269,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "construir un libramiento",
            "start": 5052.789,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de ferroviario",
            "start": 5056.43,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "para que el tren de carga no pase por la",
            "start": 5059.27,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ciudad como ha sucedido desde",
            "start": 5064.1,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el siglo 19",
            "start": 5069.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 ese ferrocarril",
            "start": 5073.19,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz",
            "start": 5076.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces creci\u00f3 en la ciudad",
            "start": 5080.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y la v\u00eda",
            "start": 5083.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "parti\u00f3 en dos la ciudad",
            "start": 5085.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y ahora va vamos a construir",
            "start": 5090.869,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5093.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un libramiento ferroviario",
            "start": 5095.11,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para que no pase ya el tren de carga",
            "start": 5097.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "por la ciudad",
            "start": 5103.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recuperar todos esos terrenos",
            "start": 5105.25,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de urbanizar",
            "start": 5109.23,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nogales",
            "start": 5114.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con espacios para la diversi\u00f3n para el",
            "start": 5116.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 5119.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "integrar toda esa zona al desarrollo",
            "start": 5121.81,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "urbano y",
            "start": 5125.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 viendo el nuevo trazo",
            "start": 5128.55,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 hablando",
            "start": 5133.599,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con las empresas ferroviarias",
            "start": 5136.379,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n asociadas que eso favorece",
            "start": 5139.109,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "la empresa que es el grupo m\u00e9xico",
            "start": 5144.479,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y la empresa estadounidense que es socia",
            "start": 5150.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del grupo mail",
            "start": 5153.88,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "trabajan de manera conjunta de modo que",
            "start": 5156.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay problema ellos est\u00e1n de",
            "start": 5158.39,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5161.84,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "lo que estamos buscando es el cambio",
            "start": 5163.829,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la aduana",
            "start": 5167.339,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1",
            "start": 5171.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "haciendo la gesti\u00f3n con las autoridades",
            "start": 5174.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 5176.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y tiene que haber en este caso una",
            "start": 5180.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n especial del presidente de",
            "start": 5183.47,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "byd por eso a la reuni\u00f3n",
            "start": 5185.63,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que tuvimos",
            "start": 5189.559,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "no se acompa\u00f1\u00f3 el embajador",
            "start": 5192.3,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de estados unidos m\u00e9xico ten salazar",
            "start": 5195.33,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "que ha estado ayudando",
            "start": 5200.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en este proyecto y en otros",
            "start": 5203.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 5209.03,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "es un embajador que",
            "start": 5211.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabaja",
            "start": 5217.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este bien de las dos naciones y es",
            "start": 5219.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "respetos",
            "start": 5224.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y antes de que",
            "start": 5226.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "suelten un tweet aso",
            "start": 5233.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del departamento de estado le pregunten",
            "start": 5236.35,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "al embajador por qu\u00e9 no creo",
            "start": 5238.57,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que lo hayan tomado en cuenta bueno no",
            "start": 5242.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "quiero me quiero meter en esto",
            "start": 5245.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l es este",
            "start": 5247.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues muy conciliador entonces estuvo con",
            "start": 5252.449,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "nosotros y est\u00e1 apoyando",
            "start": 5256.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5259.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estamos buscando que se d\u00e9 esta",
            "start": 5263.62,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n",
            "start": 5266.59,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ya que tomamos el acuerdo para eso fui",
            "start": 5268.91,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de que se encargue de coordinar el",
            "start": 5274.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 5277.94,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "alfonso durazo",
            "start": 5281.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ayer estuvo",
            "start": 5283.6,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "guantes alfonso grasos en nogales",
            "start": 5285.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 vi\u00e9ndolo el derecho de",
            "start": 5289.83,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 5291.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya tenemos tambi\u00e9n los fondos eso es",
            "start": 5293.28,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5295.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5297.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se tiene el proyecto",
            "start": 5299.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 5301.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 5304.16,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hay una propuesta",
            "start": 5306.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de alrededor de 5000 millones",
            "start": 5309.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un estimado",
            "start": 5314.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va a estar a cargo de la secreta de la",
            "start": 5316.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "defensa la hora",
            "start": 5318.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es un estimado porque lo primero es",
            "start": 5323.039,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hacer el proyecto",
            "start": 5326.639,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ejecutivo para saber exactamente cu\u00e1nto",
            "start": 5328.219,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "va a costar o ya se nos termina el",
            "start": 5330.899,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tiempo se quedan pendiente t\u00fa t\u00fa y los",
            "start": 5333.389,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tres y v\u00e1monos",
            "start": 5336.629,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a la visita",
            "start": 5338.829,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 5341.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5345.53,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no no no no no no el lunes no ya hoy",
            "start": 5347.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5353.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero ustedes y porquer\u00eda que ya",
            "start": 5358.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quedamos el lunes si o si quieren ma\u00f1ana",
            "start": 5360.09,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "porque nos vamos hoy en la tarde vamos a",
            "start": 5363.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "colima ma\u00f1ana va a ser la reina de",
            "start": 5367.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguridad y la conferencia en colima y",
            "start": 5370.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el lunes aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 5374.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos si el lunes y s\u00f3lo los que no",
            "start": 5375.9,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "fueron ayer no",
            "start": 5381.12,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "para que tengamos las mismas condiciones",
            "start": 5383.309,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por eso vayan ahora",
            "start": 5391.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "si jes\u00fas como ellos no estuvieron que",
            "start": 5395.449,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1en de una vez",
            "start": 5398.8,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 5402.09,
            "duration": 2.779
        }
    ],
    "transcription_text": "todos 2 [M\u00fasica] bueno pues vamos a a llevar a cabo como siempre esta rueda de prensa lo vamos a hacer con poco tiempo porque est\u00e1 pendiente de un grupo de ustedes para ir a visitar el palacio como lo hicimos ayer entonces vamos a tardar - en preguntas en respuesta pero adem\u00e1s todo hace preguntas y respuestas porque no hay tema e de modo que comenzamos tenemos dos pendientes andr\u00e9s rub\u00e9n garc\u00eda y sandra aguilar nada m\u00e1s y luego ustedes tres y tres compa\u00f1eras una y dos mujeres ellas y nos vamos pero primero andr\u00e9s buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andy garc\u00eda del medio de comunicaci\u00f3n guerrerense c\u00f3dice 21 tengo dos preguntas presidente la primera preguntarle sobre el caso de la defensora de derechos humanos que ni hern\u00e1ndez defensora de derechos humanos y guerra herencia que se encuentra recluido en un penal de m\u00e1xima seguridad en el estado de morelos presidente diversos organismos organizados sociales y civiles se han pronunciado por la libertad de kenia toda vez que aseguran que la detenci\u00f3n fue arbitraria y con toda la intenci\u00f3n de perjudicar la por parte de la sep efe a ra\u00edz de varias manifestaciones en las que particip\u00f3 la activista sin ser ella la organizadora de dichos eventos por lo que ya m\u00e1s de un a\u00f1o en la c\u00e1rcel injustamente recientemente estuvo m\u00e1s de 50 d\u00edas en huelga de hambre lo que da\u00f1\u00f3 su salud y su integridad f\u00edsica en protesta por la lentitud de su proceso preg\u00fantale si tiene conocimiento del caso presidente y si por ser una curaci\u00f3n del orden federal usted podr\u00eda darle una especie de indulto tomando en cuenta que es una activista que trabaja a favor de los m\u00e1s necesitados en la primera pregunta pues vamos a pedirle a alejandro encinas que atienda el caso si te parece y qu\u00e9 me de un informe sobre la situaci\u00f3n de la compa\u00f1era y vamos a responder lo que est\u00e1s planteando lo que est\u00e1 expediente si te parece que ya lleva varias varias este peticiones pero no su proceso ni siquiera a wallyson mismo te dan atender frases y sobre esto y vamos a tener la respuesta al pronto gran sorpresa la segunda pregunta se\u00f1or presidente el domingo te guste una reuni\u00f3n con la curadora de guerrero h\u00e1bil y sagrado pineda y autoridades de la monta\u00f1a guerrerense salgado pide que comenz\u00f3 su gesti\u00f3n ha seguido los preceptos de la 4 t que son transparencia honestidad y austeridad y se ha coordinado desde su llegada con alcaldesa de acapulco avelina l\u00f3pez rodr\u00edguez que tambi\u00e9n ha seguido su ejemplo y en poco tiempo va a demostrar que se puede trabajar con transparencia y con regenera financiera preguntarle se\u00f1or presidente si habr\u00e1 alg\u00fan presupuesto extraordinario para abonar a la transformaci\u00f3n a mejorar la carga de vida de las familias guerrerenses y sobre todo el puerto de acapulco que es de los m\u00e1s famosos y conocidos del mundo pero presenta un grande detrimento financiero muchas gracias presidente s\u00ed estamos trabajando en guerrero es un estado prioritario por la situaci\u00f3n de pobreza de abandono de marginaci\u00f3n es de los estados que m\u00e1s apoyo est\u00e1 recibiendo de la federaci\u00f3n como chiapas como oaxaca pero estamos tambi\u00e9n conscientes de que hace falta m\u00e1s ahora se atendi\u00f3 con un presupuesto especial a los municipios de la monta\u00f1a pero pues se requiere en todo el estado y vamos a seguir ayudando en el caso de acapulco se est\u00e1 invirtiendo la realizaci\u00f3n de obras urbanas en colonias populares lo est\u00e1 haciendo la secretaria de desarrollo urbano ya se rehabilit\u00f3 el papagayo y vamos a atender una demanda que tiene en acapulco sobre el manejo de aguas negras ya nos comprometimos de que vamos a apoyar vamos a seguir atendiendo a la gente los que fueron afectados por el sismo que una inmobiliaria no quer\u00eda reconocer les nada si se les est\u00e1 ayudando y vamos a seguir apoyando tiene esta encomienda la directora de protecci\u00f3n civil laura vel\u00e1zquez y va a continuar este atendiendo en acapulco y desde luego todo guerrero vamos a seguir apoyando y estamos muy contentos con el desempe\u00f1o de las dos compa\u00f1eras la presidenta municipal de acapulco es eficaz ve\u00eda lleg\u00f3 a vivir acapulco es de oaxaca es como la presidenta municipal de tijuana que tambi\u00e9n es de oaxaca migrante y son muy buenas las dos las apoyamos mucho y la gobernadora de bil\u00edn salgado est\u00e1 trabajando atendiendo a la gente no para me consta de que est\u00e1 visitando todos los municipios 81 municipios eran anteriormente ahora 4 m\u00e1s 85 municipios y se est\u00e1 atendiendo a la gente y es muy buena gobernadora y cuenta con todo nuestro apoyo esto es lo que puedo comentar gracias se\u00f1or presidente sandra aqu\u00ed estoy presidente buenos d\u00edas sandra hilera de grupo larsa comunicaciones presidente antes que nada le quiero dar las gracias bueno le van a dar las gracias por los cuarteles de la guardia nacional en tierra caliente michoacana donde est\u00e1 aguililla y huacana y todas las dem\u00e1s entidades de esta zona que como usted sabe son las m\u00e1s pobres del estado est\u00e1n padeciendo la presi\u00f3n de los c\u00e1rteles entran constantemente hombres armados para llevarse a los padres de familia y j\u00f3venes los usan para sus barricadas dejan a las mujeres con sus hijos en una calidad precaria no tienen comida ni mucho que cosechar presidente hay mucha pobreza y drogadicci\u00f3n a las jovencitas se las llevan para prostituirlas ya que son presas f\u00e1ciles porque no hay trabajo ni escuelas falta mucha infraestructura carreteras es muy propicio para la siembra y trajo un tr\u00e1fico de estupefacientes les solicitan presidente programas de fertilizantes y el programa sembrando vida que ah\u00ed no ha llegado ellos manejan el lim\u00f3n el mango la papaya pero que se los entreguen a los campesinos directamente tambi\u00e9n le piden por favor una universidad benito ju\u00e1rez para que haya oportunidades de estudios y de trabajo adem\u00e1s solamente hay dos hospitales y las peque\u00f1as cl\u00ednicas que existen no tienen medicamentos ni doctores ya que los doctores se van por miedo a que sean llevados por el crimen organizado ese es bueno mi pregunta pregunta y la segunda presidente estuvimos en jalisco con lo que son los artesanos de tonal\u00e1 dicen que el gobierno del estado ha recibido apoyo federal para serbia se ha hecho el gobernador de hecho acaba de inaugurar la l\u00ednea del transporte better rate llamado macro perif\u00e9rico sin embargo los artesanos de tonal\u00e1 quedaron excluidos cabe mencionar que tambi\u00e9n los dejaron fuera de la l\u00ednea 3 del tren ligero desde su plan hacia planeaci\u00f3n en el sexenio pasado faltando s\u00f3lo 4 kil\u00f3metros para conectar con el centro de tonal\u00e1 fue la \u00faltima estaci\u00f3n de tlaquepaque y as\u00ed lo dejaron la gente trabajadora obreros artesanos se sienten excluidos del gobierno estatal por ser pobres dicen que s\u00f3lo benefician a la clase media y alta siempre se han se han dejado de lado al oriente de la ciudad es por eso que tienen mucha confianza en usted por su lema primero los pobres y le piden que el gobierno federal les haga la ampliaci\u00f3n del per\u00fa que necesitan adem\u00e1s de pavimentar las calles y alumbrado p\u00fablico pero que los recursos lleguen directamente al municipio o lo haga el gobierno federal y ya que estamos en jalisco presidente le voy a comentar tambi\u00e9n de zapotlanejo que es otro de los municipios excluidos del avi\u00f3n del gobierno estatal en cuesti\u00f3n de infraestructura es una zona textil era agropecuaria y de comercio en algunas delegaciones del municipio necesitan pavimentaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n supr este presupuesto es muy corto y por eso recurren a usted de hecho se solicit\u00f3 la intervenci\u00f3n de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes para reconstruir un cruce que se ubica al oriente de zapotlanejo que es muy peligroso presidente hay una lista muy grande de accidentes que ha habido tengo aqu\u00ed todos los accidentes tengo la parte hist\u00f3rica y esperan que su gobierno atienda este asunto ya llevaron la petici\u00f3n al delegado de de jalisco est\u00e1 en un estudio ojal\u00e1 y se puede hacer [M\u00fasica] presidente ya que estamos con la secretaria de comunicaciones y transportes yo hice una denuncia hace m\u00e1s de un a\u00f1o con \u00e9l y el ingeniero organismo atendi\u00f3 amablemente de estas denuncias de corrupci\u00f3n sin embargo las turnan a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y de ah\u00ed ya no pasa nada tenemos el caso de un funcionario sedano rubio que se auto otorg\u00f3 permisos para poner escuelas verificentros y cl\u00ednicas que por cierto por no actuar r\u00e1pido la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica el se\u00f1or ya traspas\u00f3 todo ya no tiene nada pero \u00e9l sigue en funciones y por otro lado se reabrieron las cl\u00ednicas m\u00e9dicas denominadas terceros autorizados y se concesionaron a las mismas personas corruptas que se hab\u00edan quitado antes son los mismos nada m\u00e1s cambiaron a los doctores dictaminadores uno de los beneficiados es el vicepresidente de canacar refugio mu\u00f1oz quien firm\u00f3 acuerdos con su empresa donde es socio accionista se dedica a hacer ex\u00e1menes chico psicol\u00f3gicos integrales estados de la rep\u00fablica y se jacta que es amigo cercano de usted tengo la lista de los dem\u00e1s personas que tienen las cl\u00ednicas que antes estuvieron la \u00e9poca de la corrupci\u00f3n se acab\u00f3 esto si usted recuerda las quitaron las terceras autorizadas hab\u00eda much\u00edsimo trabajo las volvieron a reabrir con otros m\u00e9dicos dictaminadores que son a quien se los dan pero estos m\u00e9dicos no son los due\u00f1os los due\u00f1os son los machones como usted dice que los que las abren y nada m\u00e1s de la cara lo dan estos m\u00e9dicos est\u00e1 alejandro duque presidente que tambi\u00e9n lo denuncie lleva muchos muchos a\u00f1os en la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes que es un intermediario entre los particulares y la secretaria de comunicaciones \u00e9l recibe comisi\u00f3n mensual por usuario de 300 mil pesos por cada cl\u00ednica denominada tercero autorizado despu\u00e9s de denunciarlo yo lo cambiaron pero depuesto pero sigue sigue el consucc con sus sociales eso es todo presidente muchas gracias pues vamos a atender los tres asuntos que est\u00e1s tratando ya se est\u00e1 actuando en un programa con un programa integral de bienestar en michoac\u00e1n se ha avanzado bastante para darle opci\u00f3n a la gente sobre todo a los j\u00f3venes y que no sean enganchados por la delincuencia en aguililla y en toda una regi\u00f3n amplia de michoac\u00e1n y se est\u00e1 trabajando de manera coordinada est\u00e1 la secretaria de seguridad p\u00fablica es un programa que dirige rosa icela rodr\u00edguez es a quien vamos a pedirle que atienda tu planteamiento y desde luego interviene la cgt de la defensa y se ha ido normalizando vamos a decir la situaci\u00f3n en una regi\u00f3n de michoac\u00e1n y vamos a seguir trabajando de esa forma protegiendo a la gente y ofreciendo opciones alternativas para que los j\u00f3venes no sean utilizados quitarles el semillero de j\u00f3venes los de la delincuencia organizada y que tengan opciones oportunidades eso es lo m\u00e1s importante para pacificar el pa\u00eds lo que hemos logrado se debe a eso hay varias acciones que estamos llevando a cabo bueno trabajar todos los d\u00edas pero hay dos que son claves una [M\u00fasica] el que se atiendan las causas y llevamos ya tres a\u00f1os invirtiendo porque eso no es gasto en atender a la gente y atender al pueblo con programas de bienestar y de manera especial atendiendo a los j\u00f3venes y ya empezamos a notar que hay resultados despu\u00e9s de tres a\u00f1os ya estamos notando que est\u00e1n participando menos los j\u00f3venes en acciones en actos delictivos y hay que seguir as\u00ed atendiendo a las causas porque siempre hemos sostenido que la paz es fruto de la justicia y que no se resuelve el problema de la inseguridad solo con medidas coercitivas entonces ya la estrategia que aplicamos vais cada vez dando mejores resultados ese es mi punto de vista la gente no es mala por naturaleza los seres humanos no somos malos y del programa sembrando vida presidente que no lo es parte de lo que se est\u00e1 haciendo en el pa\u00eds el programa sembrando vida que se atienda a los j\u00f3venes j\u00f3venes construyendo el futuro y nada m\u00e1s voy a pedirle rosa icela que atienda su petici\u00f3n para ver si en esta regi\u00f3n no ha entrado el programa sembrando vida acabo de estar como aqu\u00ed se mencion\u00f3 en guerrero d\u00edaz se ampli\u00f3 el programa sembrando vida y este tambi\u00e9n lo tenemos que hacer en michoac\u00e1n ya se est\u00e1 aplicando en michoac\u00e1n pero no s\u00e9 si en esta regi\u00f3n lo vamos a abrir lo otro que ayuda mucho el sat primero entender las causas y lo otro que es muy importante es que no hay contubernio entre la delincuencia y la autoridad lo comentaba yo la vez pasada que quede como historia lo que se ense\u00f1a o se cuenta en las series sobre narcotr\u00e1fico y la delincuencia organizada de c\u00f3mo se levanta el tel\u00e9fono el jefe de la delincuencia que le habla a un gobernador le habla un general eso que se ve pues en las series que quede como algo que sucedi\u00f3 y que era parte de la ficci\u00f3n [M\u00fasica] que eso ya no vuelva nunca jam\u00e1s a repetirse se marque la l\u00ednea divisoria entre autoridad y delincuencia y eso ayuda much\u00edsimo porque cuando la autoridad est\u00e1 al servicio de la delincuencia pues ya no hay mucho que hacer de hecho le quiero comentar presidente que ellos me estaban diciendo que desde que entr\u00f3 la guardia nacional los delincuentes se fueron todos los hombres armados se fueron que cuando est\u00e1n la guardia llegan y se van y creo que nada bien hab\u00edan empezado con un cuartel nada m\u00e1s y ahora y hay otros dos ah\u00ed en tierra caliente y eso les ha ayudado much\u00edsimo digo cuando no est\u00e1n es cuando entran pero realmente si ha bajado mucho el hecho de que se hayan llevado a tanta gente algunos han regresado otros no han regresado pero pero todo va va mucho mejor mucho mucho mejor le dan le mandan dar las gracias le solicitan esto y bueno que no los olviden otra cosa lo de las cl\u00ednicas no hay medicamentos ni doctores porque pues tienen miedo s\u00ed me consta de qu\u00e9 es una regi\u00f3n que por el predominio de la delincuencia no se pod\u00edan contar con m\u00e9dicos hay buena vista en la tierra caliente en michoac\u00e1n un hospital de links en estar y ten\u00edamos ese problema y todav\u00eda se tiene pero ya poco a poco se tiene que ir normalizando la situaci\u00f3n y tienen que tener los m\u00e9dicos y medicamentos en esta zona no se pod\u00eda tan es transitar estaban rotas las carreteras por la delincuencia y aparte la defensa ya logr\u00f3 restablecer la comunicaci\u00f3n en todos los pueblos y ya tambi\u00e9n los productores est\u00e1n sacando sus cosechas en fin se ha ido avanzando pero falta todav\u00eda falta mucho y en el caso de jalisco vamos a seguir ayudando este como lo est\u00e1s planteando a todos los municipios a toda la gente de jalisco van a seguir los programas de bienestar en jalisco aprovecho para informarlo en el apoyo a adultos mayores el apoyo a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad las becas y vamos a seguir haciendo obras en coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado porque el tren es una la inversi\u00f3n federal que se realiz\u00f3 desde el principio de nuestro gobierno y tambi\u00e9n ahora que inauguraron un libramiento para el transporte una muy buena obra urbana tambi\u00e9n hubo recursos federales y vamos a seguir ayudando el gobernador apoyando para que se hagan las obras p\u00fablicas que se necesitan en jalis presidente aqu\u00ed esta parte donde usted ayuda al estado para que se hagan las obras llegan pero solamente a la parte a la parte pues es de clase media-alta lo que es guadalajara zapotlanejo pero m\u00e1s para all\u00e1 que sea donde realmente los artesanos los obreros la gente trabajadora no tiene forma de transportarse justamente por eso porque no llega o sea lo hacen hasta hasta antes de llegar no hay estaciones este por eso es por lo que le ped\u00edan la continuaci\u00f3n del f\u00e9rtil el perib\u00fas no que ellos tienen no se piensan que porque el gobernador es de meses o de otro partido le da prioridad a sus municipios que pertenecen a este partido y ellos que son los m\u00e1s pobres no les llega todo esto o la infraestructura las calles pavimentadas la iluminaci\u00f3n es por eso que ellos quieren ver con usted que sea directamente o que la secretaria de comunicaciones y trasportes o los municipios puedan manejar esto si tomamos nota puede ser que se est\u00e9 excluya en el caso de estas obras no lo estoy afirmando de lo que no tengo duda es de que todos los programas de bienestar llegan en jalisco todos los municipios hasta las comunidades m\u00e1s apartadas hay pensi\u00f3n para adultos mayores hay becas para j\u00f3venes en todos lados no hay distinci\u00f3n pero de todas formas vamos a buscar este una comunicaci\u00f3n con el gobierno del estado para ver sobre estas obras y ya por \u00faltimo lo de la denuncia que hice de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes pero m\u00e1s que nada es la funci\u00f3n p\u00fablica la que no le da seguimiento de hecho la de pemex que tiene tres a\u00f1os desde el puesto de inicio no ha habido lo pedimos a roberto s\u00e1nchez si te parece por favor sin muchas gran muy bien ahora s\u00ed vamos con un compa\u00f1ero buenos d\u00edas se\u00f1or presidente tem\u00edan duarte del sonora power de telemax y radio sonora el se\u00f1or presidente es obligado que en el contexto de lo que est\u00e1 ocurriendo en ucrania pues se le plantee la pregunta aunque queda claro que su gobierno pues apuesta por la paz y el di\u00e1logo de acuerdo a las manifestaciones del canciller marcelo ebrard hay una situaci\u00f3n derivada y es que cuando se dan este tipo de conflictos la econom\u00eda es el primer elemento que bueno comienza a estar en riesgo el tema lo planteaba usted ayer del abasto de gas para alimentar las plantas generadoras de electricidad sin embargo derivado de las tensiones y ahora s\u00ed del conflicto los precios del petr\u00f3leo est\u00e1n subiendo el brent del mar del norte subi\u00f3 arriba de los 100 d\u00f3lares en la jornada de ayer la mezcla mexicana de petr\u00f3leo lo cual es afortunado para nuestro caso est\u00e1 arriba de los 88 d\u00f3lares con 53 centavos lo cual supone ingresos extraordinarios para para el gobierno sin embargo como elemento subyacente pues est\u00e1 el aumento en los precios de los combustibles la gasolina el en particular preguntarle se\u00f1or presidente si ya tiene su gobierno alguna previsi\u00f3n para impedir que bueno pues en un momento dado esta situaci\u00f3n afecte los precios en los que se expenden las gasolinas en nuestro pa\u00eds puesto que este elemento como usted lo sabe est\u00e1 el principio de todas las cadenas de valor y bueno tiene un impacto directo sobre el consumidor al respecto si tiene un comentario de fuego si es bueno en t\u00e9rminos de pol\u00edtica exterior [M\u00fasica] nos vamos a seguir conduciendo promoviendo que haya di\u00e1logo que no se utilice la fuerza que no haya invasi\u00f3n no estamos a favor de ninguna guerra m\u00e9xico es un pa\u00eds que siempre se ha pronunciado por la paz y por la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias incluso est\u00e1 en nuestra constituci\u00f3n en el art\u00edculo 89 es un principio de pol\u00edtica exterior la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y esa es la postura internacional de m\u00e9xico es lo que ha dado a conocer la secretaria de relaciones exteriores y seguir siendo esa la postura la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias acerca de los efectos econ\u00f3micos y que puede general que de hecho ya est\u00e1 produci\u00e9ndose estamos nosotros desde hace alg\u00fan tiempo preparados qu\u00e9 si nos aumenta mucho el precio del gas de importaci\u00f3n y podamos de echar a andar todas las plantas de generaci\u00f3n y energ\u00eda el\u00e9ctrica que no requieren gas para evitar el aumento en los costos de la energ\u00eda el\u00e9ctrica eso informarle a la gente que ya tenemos ese plan para actuar por ejemplo producir m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica con agua vamos a echar a andar a toda su capacidad las hidroel\u00e9ctricas y otras medidas que estamos ya tomando estamos preparados para eso con el prop\u00f3sito de que no haya apagones que nos falte la luz y que no aumente el precio en el caso de las gasolinas igual hay un subsidio para decirlo con claridad de modo que aunque aumente el precio de la gasolina de importaci\u00f3n porque aumenta el precio del petr\u00f3leo crudo que esto no se traslade a los consumidores que mantengamos el precio de las gasolinas como est\u00e1 acordado que no aumente el precio por encima de la inflaci\u00f3n entonces estamos preparados con ese prop\u00f3sito y vamos a estar pendientes afortunadamente [M\u00fasica] desde ayer que empez\u00f3 a expresarse est\u00e1 situaci\u00f3n de intranquilidad el nerviosismo en los mercados x la instituci\u00f3n a ucrania nos agarr\u00f3 con una apreciaci\u00f3n del peso hasta ayer tenemos una situaci\u00f3n muy favorable en cuanto a nuestra moneda un peso fuerte 20 29 lo que significa que en el tiempo que llevamos no ha habido devaluaci\u00f3n es un hecho hist\u00f3rico entonces ahora puede estar subiendo por esta situaci\u00f3n pero tenemos margen y esperemos que pronto se normaliza la situaci\u00f3n en ucrania que haya di\u00e1logo y se resuelva esto adem\u00e1s no queremos la guerra en ning\u00fan lado en ninguna parte no queremos que la gente sufra no queremos que la poblaci\u00f3n civil sea afectada no queremos la confrontaci\u00f3n y bilic ese es nuestro puestos se\u00f1or presidente como sabe yo soy de hermosillo este y en hermosillo pues hace 13 a\u00f1os casi 13 a\u00f1os nos marc\u00f3 la mayor tragedia infantil en la historia de nuestro pa\u00eds el incendio de la guarder\u00eda abc seguir con mucha atenci\u00f3n este y estoy seguro que todo el pa\u00eds es de las manifestaciones que no revelaciones porque m\u00e1s bien son una confirmaci\u00f3n de lo que pas\u00f3 de que un contubernio del entonces poder pol\u00edtico que ocupaba la presidencia bueno pues en t\u00e9rminos de encubrir de evitar que se hiciera justicia al respecto de el fallecimiento de 49 ni\u00f1os este 74 adem\u00e1s que tienen secuelas en su salud que resultaron gravemente heridos y ahora el se\u00f1or presidente me gustar\u00eda mucho que nos hiciera un comentario un poco m\u00e1s a fondo de lo que usted pudo manifestar ayer pero adem\u00e1s decirle que el sonora a m\u00ed me toc\u00f3 pues la que toc\u00f3 el incendio me toc\u00f3 el seguimiento puntual de todo lo que ocurri\u00f3 con me ha tocado manifestarle aqu\u00ed este tema tan sensible y bueno son ahora sabemos que m\u00e1s all\u00e1 del poder presidencial la clase pol\u00edtica de sonora tambi\u00e9n se est\u00e1 manchada por lo que sucedi\u00f3 ellos tambi\u00e9n tuvieron este contubernio en su momento eduardo bours este que era el gobernador cuando ocurri\u00f3 la tragedia bueno pues hizo circo maroma y teatro para tratar de negar la responsabilidad que hab\u00eda al respecto de su administraci\u00f3n en su momento la ex gobernadora lo hoy ex gobernador a claudia p\u00e1vlovich ofreci\u00f3 unas cartas de garant\u00eda donde ella reconoc\u00eda pues o daba fe de que las personas responsables pues eran buenas personas y que bueno no ten\u00edan carga de responsabilidad preguntarle al respecto su punto de vista se\u00f1or presidente este que cree que tenga que ocurrir ahora que se ha dado esta confirmaci\u00f3n por parte del presidente de la corte pues que no se repitan estos hechos lamentables dolorosos en donde es evidente que hay impunidad que se protege a los que tienen influencia eso es lo que queda de manifiesto y ojal\u00e1 nunca m\u00e1s vuelva a repetirse la no repetici\u00f3n es importante y desde luego pues que no se cierra el expediente [M\u00fasica] que se busque que haya justicia la verdad es que nosotros en su momento lo dijimos mucha gente lo expres\u00f3 lo manifest\u00f3 de que hab\u00eda y protecci\u00f3n que hab\u00edan intereses pol\u00edticos y lo m\u00e1s lamentable de todo es que utilizaron la tragedia con prop\u00f3sitos electorales por qu\u00e9 estaban cerca las elecciones de gobernador y empezaron a manejar estos lamentables hechos para sacar raja partidista muy triste y los medios no todos actuaron en complicidad no hab\u00eda denuncia en medios silenciaron a todos incluso llevaron a que llega nada la gobernatura el partido en la presidencia muy lamentable ya porque no s\u00f3lo no sin su justicia si no aprovecharon la desgracia con prop\u00f3sitos pol\u00edticos para sacar raja pol\u00edtica y en esto jugaron un papel destacad\u00edsimo los medios no todos por qu\u00e9 result\u00f3 que empezaron la culpa a un partido de lo sucedido y ese partido se debilit\u00f3 y eso permiti\u00f3 que entrara el partido del gobierno partido que ten\u00eda la presidencia en ese entonces cuando gan\u00f3 padres buenos y a la historia y gan\u00f3 hay mucho por eso chao es de enojarse pero de que da much\u00edsimo coraje lamentable de esto lo expuse cada vez que vaya a sonar hablaba judas y lo denunciaba entonces ojal\u00e1 en no se vuelvan a repetir estos casos y tambi\u00e9n no es o bien [M\u00fasica] es un llamado a que se modifique la actitud de los medios de informaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds no generalizo insisto pero ten\u00edan demasiado influencia [M\u00fasica] demasiado poder o demasiado acercamiento al poder y eso da\u00f1\u00f3 much\u00edsimo no se hubiese llevado a cabo el saqueo de m\u00e9xico durante periodo neoliberal sino es con la complicidad de los medios [M\u00fasica] y repito no estoy generalizando porque hubieron medios muy pocos que actuaron de manera ejemplar resistieron pero la mayor\u00eda si sumo se adhiri\u00f3 fueron correas de transmisi\u00f3n de una pol\u00edtica de saqueo sirvieron para controlar desinformar manipular y crear las condiciones para qu\u00e9 se impusiera el autoritarismo la violaci\u00f3n de los derechos humanos la corrupci\u00f3n y la violencia ese es el resumen donde las cosas que ya no deben volver a ocurrir [M\u00fasica] esa es la leche y lo que declar\u00f3 el ministro de la corte arturo zald\u00edvar es real le creo porque \u00e9l es una gente recta no considero una gente \u00edntegra y a los que est\u00e1n m\u00e1s preocupados este por pregunta porque se cay\u00f3 durante tanto tiempo porque ahora es eso lo que le cuestionan que por qu\u00e9 guard\u00f3 silencio 13 a\u00f1os en vez de estar pidiendo cuentas a los responsables porque independientemente del tiempo esto no prescribe [M\u00fasica] pero tambi\u00e9n les digo yo ya conoc\u00eda a \u00e9sta versi\u00f3n est\u00e1 en el expediente sobre el caso y est\u00e1n las resoluciones de los ministros que votaron a favor carpetazo existen pruebas y est\u00e1 lo que rechazaron qu\u00e9 fue lo que propuso el ministro zald\u00edvar ahora que nosotros retomamos el asunto [M\u00fasica] estamos apoy\u00e1ndonos en ese testimonio es lo que se le present\u00f3 a la fiscal\u00eda ese mismo testimonio para que se imparta justicia adem\u00e1s estaba yo y revisando y creo que en otras ocasiones ya se hab\u00eda dado a conocer no s\u00e9 si por el propio ministro sald\u00edvar pero ya era este dominio p\u00fablico ya ya lo hab\u00edan dado a conocer en un libro y en [M\u00fasica] y revistas o reportajes o sea no es una cosa sigue que en 13 a\u00f1os no se sab\u00eda nada y porque hasta ahora es que son ahora todos sabemos que hubo complicidades y tuvo ocultamiento y que no s\u00e9 si es que no hubiera justicia ojal\u00e1 y este no se repiten estas cosas es lo mismo que el caso de ayotzinapa y tenemos la responsabilidad de y del fondo y ayer comentaba yo no conoc\u00eda a detalle sobre la declaraci\u00f3n del ministro zald\u00edvar pero hablaba de esta actitud de la y autoridad que prevalece cuando hay autoritarismo de siempre ocultar las cosas o tratar de ocultar las cosas o de proteger hay a los allegados un presidente porque tiene que proteger porque tiene que ocultar las cosas de ninguna manera sea quien sea tr\u00e1tese de lo que se trate pero era una costumbre si no hay l\u00ednea s\u00ed no sale la orden de los pinos no hay nada imag\u00ednense qu\u00e9 autoridad moral puede tener un presidente qu\u00e9 ordena qu\u00e9 s\u00e9 oculten hechos tan lamentables como los de la guarder\u00eda abc que autoridad art o lo de ayotzinapa yo ya dec\u00eda ni modo que el presidente calder\u00f3n ha llegado la orden de que se quemara la guarder\u00eda pues no que el presidente pe\u00f1a haya dado la orden de desaparecer a los j\u00f3venes no pero al mismo tiempo entonces si ellos [M\u00fasica] no ordenaron estos actos en humanos no los propicia no porque en cubrir por qu\u00e9 no transparentar lo que sucedi\u00f3 decir la verdad entonces nunca m\u00e1s impunidad nunca m\u00e1s o pulsar las cosas es decir la verdad no mentir [M\u00fasica] y no proteger las familiares no al nepotismo ahora que sali\u00f3 los de jose ramon no estaba seguro de que no hab\u00eda ning\u00fan conflicto de intereses estoy absolutamente seguro pero de todas maneras este ordene de que se abriera la investigaci\u00f3n qu\u00e9 s\u00ed que diera respuesta a las denuncias presentadas ya que nadie en la fiscal\u00eda y cuando la empresa petrolera vino y dio un dictamen mi instrucci\u00f3n al director de pemex presentarlo que se integre a la investigaci\u00f3n que tiene la fiscal\u00eda que estaba pidiendo el ine el expediente sobre mi hermano el ine y dos me consultaron que s\u00ed que opinaba entre gameloft entr\u00e9 en el expediente pero la fiscal\u00eda consider\u00f3 de que ten\u00eda que \u00e9ste verlo de acuerdo al procedimiento legal con el poder judicial terry no soy partidario de la transparencia por convicci\u00f3n adem\u00e1s si si no elemental de la acusaci\u00f3n en cuanto a lo de la casa rentada injusto pero como lo inflaron y ahora este periodista c\u00ednico que seg\u00fan carmen aristegui era un profesional se atreve decir de que no era una investigaci\u00f3n que era un asunto pol\u00edtico a reconocerlo pero es lo que siempre he dicho la m\u00e1xima del hampa del periodismo la calumnia cuando no mancha tis na siempre es esa es la m\u00e1xima que aplican porque siembran la duda la desconfianza y como adem\u00e1s es mayoritario del control de los medios por parte de los potentados que no les gusta cuarta transformaci\u00f3n pues se hacen esc\u00e1ndalos al estilo hitler o de su propaganda manejada por goebbels una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad quiero saber si lo razonamos un poco como voy a hacer yo independientemente de que no lo he hecho nunca en la vida porque lo que estimo m\u00e1s importante es la honestidad pero imag\u00ednense lo elemental de que le doy contratos a una empresa que si me pregunta c\u00f3mo se llama no podr\u00eda ahorita yo responderles entender\u00e1s que ayudar como se llama baker nunca he sabido de esa empresa no conozco a nadie de esa empresa porque no tengo tratos con este tipo de persona no me corresponde [M\u00fasica] a veces recibo alguna empresa cuando vienen a decirme que van a invertir en m\u00e9xico y que quieren hablar conmigo como se trata de inversiones se trata de empleo s\u00ed pero muy poco pero yo meterme [M\u00fasica] aqu\u00ed se le de un contrato o se le ampl\u00eden contratos que le den [M\u00fasica] sin pago o le resten pagando una casa a mi hijo ese sentido com\u00fan [M\u00fasica] y sin embargo un gran esc\u00e1ndalo que por cierto ya este no hay materia pero yo voy a seguir pidiendo que tenga conocer [M\u00fasica] cu\u00e1nto ganas estos golpeadores qu\u00e9 tienen estos golpeadores y sigo preguntando a pero los de mola porque el instituto de la transparencia no quiere que yo transparente los documentos que poseo donde se demuestra que este se\u00f1or tiene ingresos y solo estoy hablando de sus percepciones no de sus bienes de 35 millones 200 mil pesos el a\u00f1o pasado o sea a raz\u00f3n de 3 millones de pesos mensuales pero no solo es \u00e9l hay otros famosos que se dedican a lo mismo a lo mejor no tan burdos m\u00e1s sutiles pero por eso mismo quiz\u00e1 ganan mucho m\u00e1s cuando 3 millones ganan 10 15 millones de pesos mensuales y ellos deber\u00edan de dar a conocer cu\u00e1nto ganan por cuestiones \u00e9ticas c\u00f3mo se llama ramos jorge ramos krauze hijo le\u00f3n krauze los dos quer\u00eda en cuanto gana porque aunque est\u00e9n en eeuu lo que manejan todo es para mexicanos de ah\u00ed de ac\u00e1 y las empresas tienen que ver con la poblaci\u00f3n hispana y ciro [M\u00fasica] g\u00f3mez leyva de joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga en la misma carmen aristegui y otros y quien les paga qu\u00e9 muchos este reciben dinero de los medios conservadores y otros de asociaciones como la de la se\u00f1ora casal y claudio x gonz\u00e1lez que reciben dinero de el gobierno de eeuu entonces esos son temas important\u00edsimos porque s\u00ed no imag\u00ednense el da\u00f1o que causan y no es un asunto personal es que nosotros millones de mexicanos estamos luchando por una transformaci\u00f3n queremos desterrar la corrupci\u00f3n de m\u00e9jico somos millones y s\u00ed nos atacan pues es qu\u00e9 quieren qu\u00e9 s\u00e9 proceso de transformaci\u00f3n fracase [M\u00fasica] y qu\u00e9 es lo que ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico sobre todo durante el periodo neoliberal de 1982 a la fecha siempre pero en el per\u00edodo neoliberal que fue tan defendido qu\u00e9 es lo que da\u00f1o m\u00e1s la corrupci\u00f3n se hablaba de la corrupci\u00f3n del periodo neoliberal nada ten\u00edan marcianos a todos silenciados a todos muy pocas excepciones puro quema incienso aplaudidor alcahuete ya eso no aunque les d\u00e9 coraje y es un tema important\u00edsimo porque con los medios con el poder de los medios de informaci\u00f3n llegaron a imponer autoridades a suplantar el derecho del pueblo a elegir libremente a sus gobernantes un exceso [M\u00fasica] como si tenemos los medios manipulamos y podemos poner a cualquiera al que nos convenga nada m\u00e1s que acepte ser nuestro pelele para nosotros seguir saqueando seguir robando sin ning\u00fan control entonces lo que hac\u00edan por eso es el coraje ahora pero vale la pena aguanta es una verg\u00fcenza en dos sentidos ahora con lo de consulta la revocaci\u00f3n del mandato y voy a tratar el tema y no creo que me vayan a este infraccionar porque considero que se est\u00e1 violando la constituci\u00f3n y yo ofrec\u00ed hacer valer la constituci\u00f3n y que se respetar\u00e1 la constituci\u00f3n resulta que los del line no van a poner casillas para la consulta de la revocaci\u00f3n del mandato van a poner las mismas que sigues que hicieron en la consulta pasada tenemos les cost\u00f3 500 millones poner las casillas de la consulta pasada las 50.000 casillas de la consulta pasada y ahora van a poner lo mismo pero no son 500 millones 32 mil 700 mil 800 millones entonces c\u00f3mo est\u00e1n las cuentas va a costar 23 veces m\u00e1s eso luego de dar a conocer imag\u00ednense va a haber municipios entonces no van a instalar una casilla una casilla que no es una violaci\u00f3n a la constituci\u00f3n que no es una afrenta a la democracia y todo y qu\u00e9 los se\u00f1ores est\u00e1n en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds cuando deber\u00edan de situarse por encima de intereses particulares de intereses partidistas ser aut\u00e9nticos jueces y sobre todo cumplir con la democracia entonces s\u00ed lo que t\u00fa est\u00e1s se\u00f1alando acerca de la guarder\u00eda abc pues es todo lo que hay que seguir combatiendo en sonora pues usted sabe el clamor es justicia por abc y que esto no se repita nunca m\u00e1s as\u00ed que muchas gracias se\u00f1or presidente un comentario al margen m\u00edo y de algunos compa\u00f1eros que no est\u00e1bamos el martes es que nosotros no nos invitaron este al recorrido este y quisi\u00e9ramos pedirle pues a ver si nos dan cita verdad tambi\u00e9n nos interesa mucho pues poder presenciar esto que es in\u00e9dito y que hoy es jueves este quiero hacerle una pregunta respecto a su visita 18 a sonora estuvo usted en nogales a modo de visita de doctor como decimos pero creo que es una visita muy sustanciosa no se han dado a conocer detalles este de lo que se acord\u00f3 \u00e9ste por supuesto ser\u00eda muy interesante saber si se va a avanzar con el tema de sacar las v\u00edas del ferrocarril la construcci\u00f3n de una garita adicional un proyecto grande de infraestructura que entiendo pues va a permitirnos conectar la frontera de nogales con el gran proyecto que ya anunci\u00f3 usted el puerto de guaymas donde se van a invertir m\u00e1s de 5 mil 400 millones de pesos si mal no recuerdo y con el \u00e1nimo incluso de establecer un corredor fiscal de la frontera con arizona hasta el puerto lo cual obviamente nos traer\u00eda enormes ventajas competitivas a sonora ya la regi\u00f3n noroeste de m\u00e9xico e incluso al suroeste de los estados unidos y nos puede comentar y muchas gracias pues ya estamos est\u00e9 trabajando nos comprometimos en el caso de nogales construir un libramiento de ferroviario para que el tren de carga no pase por la ciudad como ha sucedido desde el siglo 19 fund\u00f3 ese ferrocarril desde la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz entonces creci\u00f3 en la ciudad y la v\u00eda parti\u00f3 en dos la ciudad y ahora va vamos a construir [M\u00fasica] un libramiento ferroviario para que no pase ya el tren de carga por la ciudad recuperar todos esos terrenos con el prop\u00f3sito de urbanizar nogales con espacios para la diversi\u00f3n para el deporte integrar toda esa zona al desarrollo urbano y ya se est\u00e1 viendo el nuevo trazo y se est\u00e1 hablando con las empresas ferroviarias que est\u00e1n asociadas que eso favorece la empresa que es el grupo m\u00e9xico y la empresa estadounidense que es socia del grupo mail trabajan de manera conjunta de modo que ah\u00ed no hay problema ellos est\u00e1n de acuerdo lo que estamos buscando es el cambio tambi\u00e9n de la aduana y se est\u00e1 haciendo la gesti\u00f3n con las autoridades locales y tiene que haber en este caso una autorizaci\u00f3n especial del presidente de byd por eso a la reuni\u00f3n que tuvimos no se acompa\u00f1\u00f3 el embajador de estados unidos m\u00e9xico ten salazar que ha estado ayudando en este proyecto y en otros en el sureste es un embajador que trabaja este bien de las dos naciones y es respetos ojal\u00e1 y antes de que suelten un tweet aso del departamento de estado le pregunten al embajador por qu\u00e9 no creo que lo hayan tomado en cuenta bueno no quiero me quiero meter en esto porque \u00e9l es este pues muy conciliador entonces estuvo con nosotros y est\u00e1 apoyando y estamos buscando que se d\u00e9 esta autorizaci\u00f3n ya que tomamos el acuerdo para eso fui de que se encargue de coordinar el proyecto alfonso durazo ayer estuvo guantes alfonso grasos en nogales porque ya est\u00e1 vi\u00e9ndolo el derecho de v\u00eda ya tenemos tambi\u00e9n los fondos eso es importante [M\u00fasica] todav\u00eda no se tiene el proyecto ejecutivo pero ya hay una propuesta de alrededor de 5000 millones un estimado va a estar a cargo de la secreta de la defensa la hora es un estimado porque lo primero es hacer el proyecto ejecutivo para saber exactamente cu\u00e1nto va a costar o ya se nos termina el tiempo se quedan pendiente t\u00fa t\u00fa y los tres y v\u00e1monos a la visita el martes s\u00ed no no no no no no el lunes no ya hoy [M\u00fasica] s\u00ed pero ustedes y porquer\u00eda que ya quedamos el lunes si o si quieren ma\u00f1ana porque nos vamos hoy en la tarde vamos a colima ma\u00f1ana va a ser la reina de seguridad y la conferencia en colima y el lunes aqu\u00ed en la ciudad de mexico v\u00e1monos si el lunes y s\u00f3lo los que no fueron ayer no para que tengamos las mismas condiciones por eso vayan ahora si jes\u00fas como ellos no estuvieron que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1en de una vez v\u00e1monos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:57.604418"
}