{
    "video_id": "wAoH7V_bfvI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wAoH7V_bfvI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBxPA_1Nl0QRF2ATZoy50dD3e1bQg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wAoH7V_bfvI",
    "video_title": "Protecci\u00f3n a los animales va al paquete de reformas del Ejecutivo Conferencia presidente AMLO 1 de 2",
    "video_length_seconds": 13630,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE",
            "start": 2375.88,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 2382.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 2386.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2389.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 2392.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 2395.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 2397.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 2400.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 2403.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2405.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 2407.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 2410.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 2413.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 2416.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 2418.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 2420.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 2423.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 2425.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 2428.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 2431.28,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2437.2,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2444.38,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2450.73,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2455.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2467.11,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2477.39,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2501.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2502.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Felicidades y",
            "start": 2505.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo porque est\u00e1n",
            "start": 2508.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muy bien",
            "start": 2514.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "e como lo hacemos los",
            "start": 2516.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 2520.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Se",
            "start": 2523.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "informa para tener una idea en lo",
            "start": 2526.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "general porque nos llevar\u00eda mucho tiempo",
            "start": 2531.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estar tratando siempre lo de las",
            "start": 2535.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mentiras en contra",
            "start": 2538.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestra aunque se",
            "start": 2543.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2547.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "reitere desde el tiempo del presidente",
            "start": 2548.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Madero no se",
            "start": 2553.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "atacaba a un presidente como",
            "start": 2555.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ahora los medios",
            "start": 2563.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "convencionales un d\u00eda vamos a hablar de",
            "start": 2568.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue aquella",
            "start": 2572.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 2575.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en contra del presidente Madero de todos",
            "start": 2578.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2580.359,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "medios tremenda y el presidente Madero",
            "start": 2583.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "era un hombre respetuoso",
            "start": 2588.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tolerante incapaz de",
            "start": 2594.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "censurar a",
            "start": 2597.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2600.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pero toda la prensa por",
            "start": 2603.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2610.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contra y",
            "start": 2611.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "financiada se llamaba el fondo de",
            "start": 2617.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "reptiles la partida",
            "start": 2622.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presupuestal",
            "start": 2627.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "destinada a mantener la",
            "start": 2629.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prensa y es",
            "start": 2632.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "famoso el dicho que le cost\u00f3 la vida",
            "start": 2635.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 2639.88,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 2643.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "manera B\u00e1rbara no a Gustavo",
            "start": 2646.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Madero porque cuando",
            "start": 2653.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estaba la campa\u00f1a en",
            "start": 2656.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contra de su",
            "start": 2659.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hermano pronunci\u00f3 una frase",
            "start": 2662.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsima para ese entonces dijo Le",
            "start": 2669.8,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "muerden la mano al que les quit\u00f3 el",
            "start": 2674.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bozal no se lo",
            "start": 2681.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "perdonaron es es uno de los",
            "start": 2684.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes m\u00e1s",
            "start": 2688.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "crueles en la",
            "start": 2691.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "historia porque lo",
            "start": 2693.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "le quitaron con una",
            "start": 2699.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bayoneta el ojo bueno que",
            "start": 2703.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ten\u00eda en la",
            "start": 2706.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ciudadela lo",
            "start": 2713.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2715.41,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "dejaron y ya estaba",
            "start": 2719.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "su hermano preso aqu\u00ed en la",
            "start": 2722.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que ahora le llamamos la intendencia de",
            "start": 2726.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2729.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n Cuando se entera el presidente",
            "start": 2731.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Madero de que hab\u00edan matado al hermano",
            "start": 2734.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan asesinado al",
            "start": 2736.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hermano viene la madre a",
            "start": 2740.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "informarle y \u00e9l llorando le pide",
            "start": 2746.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a la madre por lo que le hab\u00edan",
            "start": 2750.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hecho al hermano",
            "start": 2755.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "pero todo Ese",
            "start": 2758.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2760.47,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "odio se fue",
            "start": 2761.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2767.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acrecentando en la medida en",
            "start": 2769.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que el Antiguo r\u00e9gimen y sus",
            "start": 2773.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2779.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no estaban de",
            "start": 2781.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acuerdo con los cambios en este",
            "start": 2784.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caso con la",
            "start": 2788.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "propuesta de libertad de Madero y de",
            "start": 2790.8,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "democracia por eso se le conoci\u00f3 como el",
            "start": 2796.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la Democracia desde entonces",
            "start": 2800.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda visto claro aquello",
            "start": 2804.44,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "fue una cola una una una cosa de",
            "start": 2809.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "lesn",
            "start": 2814.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este muy cruel",
            "start": 2818.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "repito luego ya",
            "start": 2821.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2824.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 2828.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh signo de c\u00f3mo se fue comportando la",
            "start": 2832.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "prensa despu\u00e9s de eso es que a\u00fan siendo",
            "start": 2835.88,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "el presidente calles el hombre fuerte",
            "start": 2841.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "jefe",
            "start": 2852.72,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 2856.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 llega el presidente C\u00e1rdenas y se",
            "start": 2863.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tiene que ir al",
            "start": 2868.16,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "exilio presidente",
            "start": 2871.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "calles y la",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 2880.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2882.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2884.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 al presidente",
            "start": 2886.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c Y a partir de ah\u00ed estamos hablando de",
            "start": 2892.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un momento",
            "start": 2897.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "especial a partir de ah\u00ed la prensa",
            "start": 2902.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2908.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 2911.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Emilio azcarraga",
            "start": 2913.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 que hab\u00edan tres",
            "start": 2919.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Intocables el",
            "start": 2925.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente el",
            "start": 2928.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la Virgen de",
            "start": 2931.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 2934.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero eso ya en Televisa",
            "start": 2936.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ya no se",
            "start": 2938.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "respeta este al menos en lo que",
            "start": 2940.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "corresponde al presidente porque yo soy",
            "start": 2944.04,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "cliente \u00ed en Televisa en todos sus",
            "start": 2948.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis todos",
            "start": 2955.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los que llegan",
            "start": 2957.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "\u00e1 manifestarse expresarse es en contra",
            "start": 2960.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 2964.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya no puedo mencionar Algunos porque",
            "start": 2966.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2968.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh presentaron",
            "start": 2970.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "amparos para que yo no hable de",
            "start": 2972.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ellos ya me quitaron hasta el derecho de",
            "start": 2976.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica un juez del poder judicial",
            "start": 2982.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "f\u00edjense C\u00f3mo",
            "start": 2986.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estamos Ah tambi\u00e9n a ti no ya no se",
            "start": 2988.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 2993.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hablar este",
            "start": 2994.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 2996.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "persona y d\u00f3nde est\u00e1 la libertad",
            "start": 3002.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pues d\u00f3nde",
            "start": 3005.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 la libertad de expresi\u00f3n de",
            "start": 3007.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n no no no no no no porque",
            "start": 3013.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3017.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "este siempre he",
            "start": 3019.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dicho y as\u00ed entiendo las cosas",
            "start": 3021.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que no es culpa de",
            "start": 3026.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ellos ellos son",
            "start": 3029.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "piezas tienen",
            "start": 3033.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "jefes como se dir\u00e9 mi",
            "start": 3039.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo hay",
            "start": 3042.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 3046.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nivelit este ent es",
            "start": 3050.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "arriba del",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "asunto por eso no hay",
            "start": 3059.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que pelearse ni enojarse",
            "start": 3063.96,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "ni entender nada m\u00e1s qu\u00e9 es lo que pasa",
            "start": 3068.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es la lucha entre dos",
            "start": 3075.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "proyectos distintos contrapuestos de",
            "start": 3079.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y ellos eran los",
            "start": 3082.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "antes viv\u00edan colmados de",
            "start": 3089.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "atenciones privilegios contratos jugos",
            "start": 3092.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "simos de",
            "start": 3097.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todo vend\u00edan al gobierno",
            "start": 3100.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desde un par de",
            "start": 3104.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "zapatos",
            "start": 3107.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta un",
            "start": 3110.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3114.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 3117.359,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "por una medicina de estas",
            "start": 3121.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que resuelven el problema de",
            "start": 3125.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3129.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "diabetes muy poco",
            "start": 3131.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo o quitan todos los",
            "start": 3133.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "males pero negocios en",
            "start": 3137.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "todo el caso m\u00e1s claro es Loret de Mola",
            "start": 3142.76,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "que era as\u00ed como uno de tantos",
            "start": 3148.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh protegidos Por las empresas que le",
            "start": 3155.079,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "vend\u00edan medicinas y equipos m\u00e9dicos al",
            "start": 3159.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "gobierno y hac\u00edan su",
            "start": 3164.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agosto miles de millones de",
            "start": 3167.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pesos y esas",
            "start": 3170.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "empresas le pagaban",
            "start": 3174.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "publicidad pues entonces cuando",
            "start": 3180.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empezamos a comprar las",
            "start": 3182.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "medicinas a",
            "start": 3187.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "laboratorios para comprar medicinas de",
            "start": 3190.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calidad No",
            "start": 3193.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "adulteradas",
            "start": 3196.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ya buen",
            "start": 3198.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "precio para que con el mismo presupuesto",
            "start": 3200.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "alcanzara a entregar todos los",
            "start": 3204.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "medicamentos de manera gratuita a los",
            "start": 3206.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3209.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la",
            "start": 3212.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n ahora se",
            "start": 3216.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "arrecio un poco tambi\u00e9n porque",
            "start": 3219.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3222.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "encontramos creo que un contrato con",
            "start": 3224.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "empresas que tienen que ver con Loret O",
            "start": 3228.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sea no es que Loret se llevara todo el",
            "start": 3231.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "dinero sino que financiaban a lolet un",
            "start": 3234.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "contrato en el Estado de M\u00e9xico de 1600",
            "start": 3238.92,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "millones de pesos de medicamentos",
            "start": 3242.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3247.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3250.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n o contrato de",
            "start": 3255.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "publicidad para Loret",
            "start": 3258.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "entonces pues estamos enfrentando",
            "start": 3262.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Porque todos estaban",
            "start": 3268.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "metidos la",
            "start": 3270.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda claro Hay una prensa honesta",
            "start": 3273.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "No no se puede generalizar y los m\u00e1s",
            "start": 3277.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "honestos en los medios son los",
            "start": 3281.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "periodistas y los",
            "start": 3285.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "camar\u00f3grafos ustedes eh",
            "start": 3287.4,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "este Ahora s\u00ed es buena la toma verdad",
            "start": 3291.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Bueno pero vamos con",
            "start": 3300.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Elizabeth Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3304.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la",
            "start": 3306.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de",
            "start": 3309.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la semana hoy es 31 de enero del a\u00f1o",
            "start": 3311.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "2024 y vamos a iniciar porque es mentira",
            "start": 3314.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que el presidente quiera eliminar la",
            "start": 3318.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "propiedad privada desde hace unas",
            "start": 3320.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "semanas ha corrido como p\u00f3lvora La",
            "start": 3323.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Mentira de que el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 3326.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador enviar\u00e1 una",
            "start": 3327.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "iniciativa una iniciativa para acabar",
            "start": 3330.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con la propiedad privada sobre todo esto",
            "start": 3332.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se ha difundido no s\u00e9 si ustedes lo lo",
            "start": 3335.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hayan visto en grupos de WhatsApp y de",
            "start": 3337.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Twitter o",
            "start": 3341.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "x hasta el comunicador Pedro Ferriz le",
            "start": 3342.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 a esta volada Aqu\u00ed vemos en la",
            "start": 3346.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pantalla como est\u00e1 muchas veces",
            "start": 3349.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "reenviado este mensaje con eh de Pedro",
            "start": 3352.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ferris en donde supuestamente dice que",
            "start": 3356.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "es un peligro esta iniciativa eh la cual",
            "start": 3359.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no existe como supuesta prueba o sea",
            "start": 3362.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el nivel muestran un documento",
            "start": 3366.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fabricado en el cual se afirma la",
            "start": 3369.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de de reformar la Constituci\u00f3n",
            "start": 3371.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para eliminar la propiedad privada sobre",
            "start": 3375.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "todo el uso habitacional lo cual no s\u00e9",
            "start": 3378.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ustedes qu\u00e9 piensan pero es un verdadero",
            "start": 3382.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "disparate",
            "start": 3384.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hasta mencionaron el cambio en el",
            "start": 3385.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 3387.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "139 pero nuestra Carta Magna tiene 136",
            "start": 3389.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "art\u00edculos se trata de una campa\u00f1a burda",
            "start": 3393.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "completamente hechiza falsa es un",
            "start": 3396.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "invento para asustar a la gente que no",
            "start": 3399.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 informada les decimos es falso esto",
            "start": 3401.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que dicen en grupos de WhatsApp y en",
            "start": 3404.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Twitter el documento que presentan que",
            "start": 3408.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed en la pantalla es m\u00e1s falso",
            "start": 3411.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que un t\u00edtulo de Santo Domingo pero son",
            "start": 3414.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tiempos electorales y usan cualquier",
            "start": 3417.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cosa para fabricar mentiras con el",
            "start": 3419.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de desprestigiar al Gobierno",
            "start": 3421.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Federal les decimos a todas a todos los",
            "start": 3424.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n viendo No se dejen enga\u00f1ar",
            "start": 3427.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es una vil mentira vamos con la",
            "start": 3430.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siguiente falso que zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3434.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en Chiapas se encuentren cerradas por",
            "start": 3437.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inseguridad hay una campa\u00f1a permanente",
            "start": 3440.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en medios para poner en el centro de la",
            "start": 3443.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agenda p\u00fablica el tema de la inseguridad",
            "start": 3446.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "buena parte de los noticieros",
            "start": 3449.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dedican su tiempo a reportes sobre este",
            "start": 3451.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tema pero a eso agregamos que las",
            "start": 3455.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mentiras para complementar el ambiente",
            "start": 3457.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de inseguridad que quieren",
            "start": 3460.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "construir recientemente fue ampliamente",
            "start": 3462.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "difundido en medios y redes sociales que",
            "start": 3464.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas de Ja chilan",
            "start": 3466.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "bonampac Y tonina tambi\u00e9n lagartero en",
            "start": 3471.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el en el estado de Chiapas est\u00e1n",
            "start": 3474.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cerradas y en peligro por la inseguridad",
            "start": 3476.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y el crimen organizado a esta campa\u00f1a le",
            "start": 3479.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 por supuesto el latinus de Loret",
            "start": 3483.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Mola W radio La Jornada excelcior El",
            "start": 3485.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Universal Aristegui noticias entre otros",
            "start": 3489.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al respecto tanto la secretar\u00eda de",
            "start": 3493.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cultura como el Instituto Nacional de",
            "start": 3495.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia informaron que",
            "start": 3497.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se mantiene en el control de los sitios",
            "start": 3500.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y contin\u00faa atendiendo la responsab",
            "start": 3502.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "habilidades que le otorga la ley federal",
            "start": 3504.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobre monumentos y zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3507.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "art\u00edsticos e hist\u00f3ricos en torno Al",
            "start": 3511.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuidado custodia investigaci\u00f3n y",
            "start": 3513.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de estos sitios",
            "start": 3516.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "patrimoniales al d\u00eda de hoy estas zonas",
            "start": 3520.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas se encuentran abiertas al",
            "start": 3523.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y en operaci\u00f3n la de bonampac y",
            "start": 3526.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3528.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lagartero en notas y columnas se se\u00f1ala",
            "start": 3529.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que hay saqueos en",
            "start": 3533.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bonampac Pero esto es",
            "start": 3535.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "falso esto de verdad ya es el colmo No",
            "start": 3538.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es cierto que esto ocurra elina mantiene",
            "start": 3543.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el control de la zona arqueol\u00f3gica y no",
            "start": 3545.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiene ning\u00fan reporte en este sentido por",
            "start": 3547.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "otro lado la Zona Arqueol\u00f3gica de Ja",
            "start": 3551.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "chil\u00e1n est\u00e1 abierta pero desde diciembre",
            "start": 3553.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh desde diciembre pasado no se puede",
            "start": 3558.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acceder en virtud de un conflicto de",
            "start": 3561.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "\u00edndole social no de inseguridad esto en",
            "start": 3564.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la comunidad de frontera corosal que",
            "start": 3567.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impide que se ofrezca el servicio de",
            "start": 3570.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "traslado en lancha hacia el sitio",
            "start": 3571.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico pero no es un tema de",
            "start": 3573.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "inseguridad insistimos Asimismo en el",
            "start": 3576.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tema de tonin\u00e1 existe una controversia",
            "start": 3579.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con un particular propietario de un",
            "start": 3581.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terreno Por donde es indispensable pasar",
            "start": 3584.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "para llegar a la zona arqueol\u00f3gica al",
            "start": 3586.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy elina a trav\u00e9s de su",
            "start": 3588.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en Chiapas se encuentra",
            "start": 3591.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dialogando y acordando los t\u00e9rminos para",
            "start": 3593.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "poder otorgar una indemnizaci\u00f3n a esta",
            "start": 3595.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "persona y se permita el libre",
            "start": 3598.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "paso despu\u00e9s de esta aclaraci\u00f3n Punto",
            "start": 3601.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3604.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "punto conviene preguntarnos",
            "start": 3605.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la intenci\u00f3n de estos medios de",
            "start": 3608.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "consignar una mentira en vez de regirse",
            "start": 3611.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por el principio de verdad que marca el",
            "start": 3615.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "periodismo aqu\u00ed en la pantalla estamos",
            "start": 3620.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "viendo los sitios",
            "start": 3622.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos vamos con la siguiente a",
            "start": 3625.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de esta campa\u00f1a que traen para",
            "start": 3628.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poner en el centro de en la opini\u00f3n",
            "start": 3630.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y publicada el tema de la",
            "start": 3633.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3636.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "eh esto tiene fines de enga\u00f1ar al pueblo",
            "start": 3639.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y bueno ustedes saben que dicen que no",
            "start": 3644.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3647.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que solo reflejan la realidad",
            "start": 3648.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero lo cierto Es que la inseguridad es",
            "start": 3652.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el tema favorito de los medios y",
            "start": 3654.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "curiosamente tambi\u00e9n de la oposici\u00f3n se",
            "start": 3657.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trata de sembrar miedo e incertidumbre",
            "start": 3660.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n les presentamos un",
            "start": 3662.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de las portadas y notas de los",
            "start": 3665.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diarios que recurren hasta publicar m",
            "start": 3667.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mentiras contal de desacreditar al",
            "start": 3671.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal encabezado por el",
            "start": 3673.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3675.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "As\u00ed que del primero de enero al 28 de",
            "start": 3678.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "enero se identificaron C 62 menciones",
            "start": 3682.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "negativas en primeras planas de",
            "start": 3686.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n Nacional sobre",
            "start": 3689.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "temas de seguridad estamos hablando",
            "start": 3691.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente de medios impresos del",
            "start": 3694.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "primero de enero al 28 de enero de este",
            "start": 3698.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el peri\u00f3dico con m\u00e1s menciones",
            "start": 3701.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "magnificando hechos de violencia en",
            "start": 3704.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "portada les pregunto yo a ustedes qui\u00e9n",
            "start": 3707.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cree que",
            "start": 3710.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed es reforma con 31 portadas",
            "start": 3711.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "seguidos del Sol de M\u00e9xico y El",
            "start": 3715.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Universal con 20 y 21 respectivamente",
            "start": 3718.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "asim mismo vemos en la Gr\u00e1fica siguiente",
            "start": 3721.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se va intensificando esta campa\u00f1a",
            "start": 3724.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Pues en la primera semana hubo 35",
            "start": 3727.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "menciones negativas mientras que en la",
            "start": 3730.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuarta se intensific\u00f3 a 51 menciones",
            "start": 3732.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "negativas en portada los temas de",
            "start": 3736.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "inseguridad que m\u00e1s impulsaron fueron",
            "start": 3739.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los actos de violencia en Guerrero los",
            "start": 3741.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "saqueos en Tabasco una nota presentada",
            "start": 3744.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sobre que luego result\u00f3 falsa",
            "start": 3746.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tergiversaron y falsearon informaci\u00f3n",
            "start": 3749.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sobre ni\u00f1os en Guerrero armados contra",
            "start": 3751.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el crimen desplazados por el narco en",
            "start": 3754.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Jalisco y Chiapas y la injerencia del",
            "start": 3757.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "crimen en las",
            "start": 3759.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "elecciones el tratamiento de las notas",
            "start": 3761.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se hace de tal manera de que parezca que",
            "start": 3764.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds no hay una estrategia de",
            "start": 3766.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seguridad ustedes tambi\u00e9n les pregunto",
            "start": 3770.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas notas sobre los informes de",
            "start": 3773.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguridad que se presentan desde esta",
            "start": 3775.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Tribuna hay en portada o un derecho de",
            "start": 3778.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica ante estos datos ninguna el",
            "start": 3781.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "primero vamos a dar algunos datos",
            "start": 3786.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "importantes que estos medios ignoran el",
            "start": 3788.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "primero es que la percepci\u00f3n de",
            "start": 3791.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "inseguridad en la poblaci\u00f3n seg\u00fan la m\u00e1s",
            "start": 3792.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reciente encuesta del enu del inei es la",
            "start": 3794.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baja en una d\u00e9cada con 59 por. esto",
            "start": 3797.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "es de 2018 a la fecha se disminuy\u00f3 la",
            "start": 3803.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de inseguridad en un 14.6",
            "start": 3807.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por. no solo funciona la estrategia de",
            "start": 3810.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "seguridad del gobierno de M\u00e9xico sino",
            "start": 3813.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se ve reflejado en los ciudadanos",
            "start": 3816.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se sienten m\u00e1s seguros el otro dado",
            "start": 3818.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dato es que la incidencia delictiva va a",
            "start": 3822.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la baja y como ejemplo est\u00e1n los",
            "start": 3825.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos vamos a ver en la",
            "start": 3828.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siguiente gr\u00e1fica como en el sexenio de",
            "start": 3830.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n hubo un incremento del",
            "start": 3833.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "192 por en este delito mientras que en",
            "start": 3837.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el mandato de Enrique Pe\u00f1a Nieto el",
            "start": 3840.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incremento fue de 52 por. pero en lo que",
            "start": 3843.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "va en el del sexenio de el presidente eh",
            "start": 3847.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se ha",
            "start": 3850.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reducido este delito un 20% es decir en",
            "start": 3852.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tres sexenios hubo un",
            "start": 3856.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "incremento de los homicidios dolosos y",
            "start": 3858.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "En este gobierno ha sido el \u00fanico en que",
            "start": 3861.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha logrado",
            "start": 3864.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reducirlos y por si ya se les olvid\u00f3 les",
            "start": 3867.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un",
            "start": 3870.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recordatorio antes estos medios callaban",
            "start": 3872.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seg\u00fan una conveniencia recordemos ese",
            "start": 3875.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "episodio de 2011 cuando los medios",
            "start": 3879.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acordaron acordaron en una",
            "start": 3882.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alianza callar las noticias sobre",
            "start": 3885.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "violencia durante el gobierno de",
            "start": 3888.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y aqu\u00ed vemos a estos angelitos",
            "start": 3890.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ah\u00ed convocados uno de los",
            "start": 3892.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convocantes no olvidemos tampoco fue",
            "start": 3895.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Claudio x",
            "start": 3897.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez pero decir reiterar hoy la",
            "start": 3899.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad funciona y el",
            "start": 3903.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo lo nota No importa cu\u00e1ntas",
            "start": 3906.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as medi\u00e1ticas monten en contra en",
            "start": 3909.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las colonias barrios municipios y",
            "start": 3912.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds la gente ya despert\u00f3 y",
            "start": 3916.119,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "no se deja confundir por",
            "start": 3920.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "notas y campa\u00f1as de",
            "start": 3925.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n Por m\u00e1s recias que",
            "start": 3928.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sean pero vamos con la siguiente porque",
            "start": 3931.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tenemos otra de reforma sobre el IMS",
            "start": 3935.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "vuelven a mentir sobre tratamientos",
            "start": 3939.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos Ahora les presentamos dos",
            "start": 3942.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "casos sobre mentiras en contra del",
            "start": 3944.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social La",
            "start": 3946.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "primera es que reforma public\u00f3 el 28 de",
            "start": 3950.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "enero una nota que",
            "start": 3952.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "demora el inss en atenci\u00f3n de c\u00e1ncer que",
            "start": 3954.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "describe la supuesta falta de cita a un",
            "start": 3958.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "paciente a una paciente oncol\u00f3gica en el",
            "start": 3961.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "IMS de Michoac\u00e1n y arguye que los",
            "start": 3964.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pacientes tendr\u00edan que esperar un",
            "start": 3967.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "periodo de 11 meses para recibir",
            "start": 3969.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "radioterapias lo cual es absolutamente",
            "start": 3972.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "falso primero de decir que la nota se",
            "start": 3974.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "basa en un solo testimonio de una",
            "start": 3977.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "persona la cual ya fue atendida y su",
            "start": 3979.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "fecha de radioterapia fue aplicada ayer",
            "start": 3984.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tras su valoraci\u00f3n el 3 de enero eso No",
            "start": 3987.72,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "para nada son 11 meses pero esa no fue",
            "start": 3991.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la \u00fanica nota publicada adem\u00e1s El",
            "start": 3996.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Universal publica otra nota sobre el",
            "start": 3999.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mismo tema ya saben se andan copiando la",
            "start": 4001.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tarea dice el diario Irma vive en carne",
            "start": 4004.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "propia el desabasto casualmente tambi\u00e9n",
            "start": 4007.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en Michoac\u00e1n como digo se andan",
            "start": 4010.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "copiando la tarea",
            "start": 4013.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esta nota igual a la de",
            "start": 4015.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "reforma pero en esta pieza period\u00edstica",
            "start": 4017.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si as\u00ed se le puede llamar que es falsa",
            "start": 4021.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hay que destacar varias cosas lo primero",
            "start": 4024.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es reiterar que el IMS Michoac\u00e1n ha dado",
            "start": 4027.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n eh puntual a pacientes",
            "start": 4029.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos la paciente a la que hace",
            "start": 4032.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "referencia la nota del universal fue",
            "start": 4034.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atendida el pasado 8 de enero y se le",
            "start": 4037.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "suministr\u00f3 el medicamento para el",
            "start": 4039.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "padecimiento de c\u00e1ncer de mama en la",
            "start": 4041.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "unidad de Medicina familiar n\u00famero 82 de",
            "start": 4043.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Zamora esta nota se referencia",
            "start": 4047.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "casualmente a una asociaci\u00f3n encabezada",
            "start": 4050.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por la abogada Andrea",
            "start": 4053.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Rocha que busca ser intermediaria entre",
            "start": 4055.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el inss y los",
            "start": 4060.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pacientes tiene v\u00ednculos con partidos de",
            "start": 4062.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y desde el 2019 promueve",
            "start": 4066.799,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "amparos y seg\u00fan ella asesora a pacientes",
            "start": 4070.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos pero pues ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 4075.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tanto la protesta como el",
            "start": 4079.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manejo medi\u00e1tico tiene intenciones",
            "start": 4081.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas Pues se trata de noticias",
            "start": 4085.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "falsas hay que decir una cosa m\u00e1s sobre",
            "start": 4087.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esta asociaci\u00f3n no sabemos si encabezada",
            "start": 4090.2,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "por esta abogada eh ayer tambi\u00e9n le",
            "start": 4093.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ofrecieron un espacio en el latinus de",
            "start": 4096.759,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Loret en donde la entrevistan y eh",
            "start": 4099.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "digamos no solo solamente expone estos",
            "start": 4102.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "supuestos casos sino que ataca y miente",
            "start": 4106.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "contra el gobierno y la pol\u00edtica de",
            "start": 4110.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "salud del gobierno del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 4112.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4114.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Obrador y ya casi en la recta final de",
            "start": 4115.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n como ep\u00edlogo les compartimos",
            "start": 4118.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estos momentos que nos regalan algunos",
            "start": 4122.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "comunicadores que se afanan por llevar",
            "start": 4125.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la contraria as\u00ed vemos c\u00f3mo se puede",
            "start": 4128.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pasar del INE no se toca a una especie",
            "start": 4132.159,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "como Al con el INE vamos a",
            "start": 4137.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ver todo este grupo F\u00f3rmula con esta",
            "start": 4141.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en esta jornada de la marcha",
            "start": 4145.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ciudadana contra la reforma pol\u00edtico",
            "start": 4147.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "electoral del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 4149.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que busca modificar a y al tribunal",
            "start": 4152.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "electoral y hacer una gran reforma",
            "start": 4155.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica s\u00ed es una reforma pol\u00edtica con",
            "start": 4157.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un aspecto electoral en donde solo solo",
            "start": 4159.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nos hemos fijado solo se ha llamado la",
            "start": 4162.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en cuanto a la sobrevivencia",
            "start": 4164.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del INE como est\u00e1 por qu\u00e9 Porque del INE",
            "start": 4166.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "depende todo lo",
            "start": 4169.92,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s ya se",
            "start": 4182.159,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "p\u00f3 respondo de una vez eh yo Esto ni",
            "start": 4184.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso les voy a hacer es m\u00e1s lo voy a",
            "start": 4188.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "romper d\u00e9jame n m\u00e1s separar mi",
            "start": 4190.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "guion lo voy a",
            "start": 4195.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "romper y lo voy a tirar a la",
            "start": 4200.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "basura pero pues no se enoje por \u00faltimo",
            "start": 4207.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n de infodemia sobre la",
            "start": 4210.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cobertura de la conferencia que dio el",
            "start": 4213.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "expresidente Ernesto sedillo en el foro",
            "start": 4216.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "financiero vamos a",
            "start": 4218.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verlo el 23 de enero durante la",
            "start": 4222.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conferencia matutina presidencial el",
            "start": 4225.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4227.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 cuatro preguntas al expresidente",
            "start": 4229.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n quien",
            "start": 4232.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "participar\u00eda en un foro organizado por",
            "start": 4235.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una financiera en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4237.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "una Por qu\u00e9 convirti\u00f3 las deudas",
            "start": 4241.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 4244.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el",
            "start": 4248.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "foaa lo segundo",
            "start": 4251.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4255.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conteste por",
            "start": 4256.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 envi\u00f3 al",
            "start": 4260.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "congreso una reforma de",
            "start": 4263.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pensiones en donde el",
            "start": 4265.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajador al",
            "start": 4269.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "jubilarse no va a",
            "start": 4272.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recibir si no se hubiese modificado",
            "start": 4276.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque se hizo un cambio y se va a hacer",
            "start": 4279.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "otro esa reforma no iba a recibir ni el",
            "start": 4281.84,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "50% de su salario una tercera es por qu\u00e9",
            "start": 4287.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "durante su gobierno no",
            "start": 4292.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario m\u00ednimo sino al",
            "start": 4296.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contrario se redujo la cuarta",
            "start": 4301.88,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "ya s\u00ed por qu\u00e9 desapareci\u00f3 los trenes de",
            "start": 4306.159,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "pasajeros y se fue trabajar de asesor a",
            "start": 4311.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4316.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 4318.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 4321.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4323.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que le entreg\u00f3 los ferrocarriles",
            "start": 4325.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nacionales sin responder a las preguntas",
            "start": 4330.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo desvi\u00f3 el tema",
            "start": 4332.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asegurando que la democracia est\u00e1 en",
            "start": 4334.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riesgo porque se le ha dado apertura de",
            "start": 4336.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "espacios al populismo creo que el mayor",
            "start": 4339.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reto es proteger la democracia si",
            "start": 4342.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "protegemos la democracia si",
            "start": 4345.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "evitamos esta regresi\u00f3n democr\u00e1tica que",
            "start": 4349.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos viendo en algunos pa\u00edses y",
            "start": 4352.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sanamos las heridas que se le han",
            "start": 4355.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "causado entonces soy optimista adem\u00e1s",
            "start": 4357.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 que el neoliberalismo se ha",
            "start": 4360.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "convertido en un t\u00e9rmino utilizado",
            "start": 4362.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "popularmente entre pol\u00edticos que no",
            "start": 4364.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entienden la econom\u00eda el neoliberalismo",
            "start": 4366.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que eso todav\u00eda Nadie explicado es una",
            "start": 4369.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino muy popular cada vez que alg\u00fan",
            "start": 4371.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que no entiende algunas cosas",
            "start": 4374.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quiere insultar a alguien le dice",
            "start": 4377.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "neoliberal pol\u00edticos comentaristas y",
            "start": 4381.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "usuarios de redes sociales repitieron",
            "start": 4383.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que calificar a alguien como neoliberal",
            "start": 4385.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es sin\u00f3nimo de un insulto a pesar de que",
            "start": 4387.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador no ha",
            "start": 4390.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "utilizado esta palabra de esa manera",
            "start": 4392.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sino como adjetivo para se\u00f1alar el",
            "start": 4394.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "proceso privatizador que sufrieron las",
            "start": 4396.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instituciones del estado A partir de la",
            "start": 4399.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal impuesta por los",
            "start": 4401.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "neoliberales lo que no dijeron los",
            "start": 4403.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comentaristas es que ellos han utilizado",
            "start": 4405.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la palabra populista para referirse al",
            "start": 4408.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 4411.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "descalificarlo",
            "start": 4412.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infod es cuanto se\u00f1or presidente que",
            "start": 4414.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todas y todos tengan un buen",
            "start": 4417.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda bueno y este nada m\u00e1s para decirle",
            "start": 4421.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que le agradecemos mucho Elizabeth",
            "start": 4425.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque se va a",
            "start": 4428.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quedar entonces va este a a seguir los",
            "start": 4431.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles con la",
            "start": 4436.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n la invitaron a participar o la",
            "start": 4438.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incluyeron en una",
            "start": 4442.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "encuesta para ser candidata en Puebla y",
            "start": 4444.96,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 quedarse con nosotros y eso es",
            "start": 4451.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy bueno no que est\u00e9 aqu\u00ed y felicidades",
            "start": 4455.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Y sobre todo",
            "start": 4459.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4462.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4464.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 4465.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4467.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4469.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Recibes muchos",
            "start": 4471.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ataques",
            "start": 4475.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este eres de",
            "start": 4477.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "las escogidas de las",
            "start": 4480.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seleccionadas me haces",
            "start": 4485.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recordar lo que dec\u00eda ponciano",
            "start": 4487.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno",
            "start": 4491.4,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "me siento as es unor Muchas gracias",
            "start": 4496.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1 muy",
            "start": 4502.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bien tenemos una",
            "start": 4504.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 4509.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "elid Fern\u00e1ndez una compa\u00f1era nada m\u00e1s",
            "start": 4511.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 aqu\u00ed porque estaba en primer",
            "start": 4516.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lugar y luego pues nos vamos a las",
            "start": 4519.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "primeras se siguen sorteando",
            "start": 4522.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "verdad Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 4527.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos los presentes elid",
            "start": 4530.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez de noticias del movimiento",
            "start": 4532.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "conciencia y colaboradora del programa",
            "start": 4534.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "radiof\u00f3nico staat en el sendero de la",
            "start": 4536.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "luna as\u00ed como de un canal internacional",
            "start": 4538.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de YouTube animales con derechos uniendo",
            "start": 4540.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "causas conectando derechos se\u00f1or",
            "start": 4543.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente una vez m\u00e1s le recuerdo que",
            "start": 4547.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el 21 de enero de 2016 se aprob\u00f3 una",
            "start": 4548.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley en el estado de",
            "start": 4551.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Veracruz impulsada por el movimiento",
            "start": 4553.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conciencia consistente en la conversi\u00f3n",
            "start": 4556.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de zool\u00f3gicos en santuarios",
            "start": 4558.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desafortunadamente han pasado 8 a\u00f1os",
            "start": 4560.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde entonces Y esta ley sigue siendo",
            "start": 4563.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "letra muerta en esta iniciativa como lo",
            "start": 4565.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expuse en este espacio el 14 de julio de",
            "start": 4568.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "2022 en la figura de los santuarios como",
            "start": 4570.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lo proponemos Y a lo que usted dijo que",
            "start": 4573.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estar\u00eda de acuerdo Se busca implementar",
            "start": 4575.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un importante programa de rescate y",
            "start": 4578.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de fauna nativa y end\u00e9mica",
            "start": 4580.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "poner andados contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 4582.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "disfrazada de proteccionismo y evitar",
            "start": 4584.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "situaciones de especulaci\u00f3n y de",
            "start": 4587.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "crueldad en efecto algunos zool\u00f3gicos",
            "start": 4589.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "falsos santuarios o unidades de manejo",
            "start": 4591.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueden ser vectores legales e ilegales",
            "start": 4594.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para el tr\u00e1fico de especies silvestres y",
            "start": 4597.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ex\u00f3ticas para su explotaci\u00f3n y lucro",
            "start": 4600.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos Pero se trata tambi\u00e9n de hacer",
            "start": 4602.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "prevalecer los valores imprescindibles",
            "start": 4605.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de algunos zool\u00f3gicos de Avanzada como",
            "start": 4607.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son la investigaci\u00f3n el estudio de la",
            "start": 4609.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "biodiversidad la operaci\u00f3n y la",
            "start": 4611.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de",
            "start": 4613.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "especies como ilustraci\u00f3n se\u00f1alemos la",
            "start": 4615.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "loable labor del parque ecol\u00f3gico",
            "start": 4618.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sacango Estado de M\u00e9xico a cargo de la",
            "start": 4621.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Estatal de parques naturales y",
            "start": 4623.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la fauna cepanaf dirigido por la",
            "start": 4625.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "doctora alma Diana Tapia Maya que acaba",
            "start": 4628.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de enriquecer al acervo faun\u00edstico del",
            "start": 4632.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mundo con un valioso legado Dos tigres",
            "start": 4635.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "blancos nacidos el pasado 9 de enero es",
            "start": 4638.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de reconocer que a\u00fa sin existir todav\u00eda",
            "start": 4641.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una ley en ese sentido Pero sin en",
            "start": 4644.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cambio voluntad pol\u00edtica en zacango est\u00e1",
            "start": 4645.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "prevaleciendo el esp\u00edritu de un",
            "start": 4648.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "santuario con sus valores",
            "start": 4650.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "educativos y \u00e9tica cient\u00edfica Asimismo",
            "start": 4652.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo que hoy se conoce como zool\u00f3gicos y",
            "start": 4655.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuya transfiguraci\u00f3n se pretende tendr\u00eda",
            "start": 4657.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n de ser sitios de acogida",
            "start": 4661.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "temporal en los que se puede rehabilitar",
            "start": 4663.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a los animales y de ser necesario",
            "start": 4665.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gestionarse su traslado sin escollos",
            "start": 4667.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos aquellos que ya no fuera",
            "start": 4669.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "posible integrar en su habitat habr\u00eda",
            "start": 4671.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que buscarles lugares cuya",
            "start": 4673.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infraestructura sea lo m\u00e1s parecido a lo",
            "start": 4675.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que deber\u00eda ser naturalmente su hogar",
            "start": 4677.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "precisamente lo contrario a lo que",
            "start": 4680.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con la jirafa Benito que fue",
            "start": 4682.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "desplazada a un parque de diversiones",
            "start": 4685.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "opuesto a su naturaleza siendo v\u00edctima",
            "start": 4687.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de intereses personales del capricho y",
            "start": 4689.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la ignorancia probablemente la historia",
            "start": 4691.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la elefanta Eli que radica en el",
            "start": 4694.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gico drag\u00f3n y de otros elefantes de",
            "start": 4696.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "haberse tomado decisiones propias de",
            "start": 4699.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nuestra propuesta de voluci\u00f3n m\u00e1s que de",
            "start": 4701.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n Hubiera sido diferente o en",
            "start": 4704.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "su defecto dado certeza a la sociedad",
            "start": 4706.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del porqu\u00e9 de su Inevitable destino hay",
            "start": 4709.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otro caso se\u00f1or",
            "start": 4712.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente que actualmente preocupa es",
            "start": 4714.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la clausura desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o del",
            "start": 4718.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "aviario el nido cuya impugnaci\u00f3n ante la",
            "start": 4720.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "profepa duerme el sue\u00f1o de los justos",
            "start": 4723.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "actualmente la vida y destino de los",
            "start": 4726.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "animales del nido est\u00e1n en peligro entre",
            "start": 4728.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos quetzales un \u00e1guila arp\u00eda un Pav\u00f3n",
            "start": 4731.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cornudo y muchos m\u00e1s tanto porque pone",
            "start": 4733.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en riesgo su manutenci\u00f3n que ha sido",
            "start": 4736.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solventada por la generosidad de la",
            "start": 4738.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente debido a su cierre como por el",
            "start": 4740.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inminente riesgo que implicar\u00eda para",
            "start": 4743.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos un cambio de depositario la vida",
            "start": 4745.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de estos animales pende a s\u00ed mismo de",
            "start": 4749.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los tiempos eternos y de las lagunas que",
            "start": 4751.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "derivan de las leyes que rigen a la",
            "start": 4753.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda Federal de protecci\u00f3n al",
            "start": 4755.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 4757.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "profepa dar\u00e1 esta tr\u00e1mite al caso de la",
            "start": 4759.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "via del nido antes de que se han",
            "start": 4762.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "repartido los animales entre qui\u00e9n sabe",
            "start": 4764.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n hay seguimiento de las decenas de",
            "start": 4766.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "miles de ejemplares de vida Silvestre",
            "start": 4769.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que la profepa ha dejado en custodia en",
            "start": 4771.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gicos falsos santuarios o unidades",
            "start": 4773.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de manejo La respuesta es No yo he",
            "start": 4775.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podido observar durante esta",
            "start": 4779.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que la secretar\u00eda de",
            "start": 4780.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "medio ambiente y recursos naturales y su",
            "start": 4782.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de vida Silvestre a cargo de",
            "start": 4785.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda de los \u00c1ngeles CCH as\u00ed como la",
            "start": 4787.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales",
            "start": 4789.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "protegidas hac por convicci\u00f3n propia un",
            "start": 4791.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esfuerzo colosal en pro de los animales",
            "start": 4794.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y su entorno natural por ejemplo la",
            "start": 4797.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conam ha impulsado la creaci\u00f3n de nuevos",
            "start": 4801.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "santuarios marinos in situ donde se",
            "start": 4804.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proh\u00edbe la extracci\u00f3n de vida Silvestre",
            "start": 4806.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pero mientras todos ellos empujan al",
            "start": 4808.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "elefante reum\u00e1tico sus esfuerzos se ven",
            "start": 4811.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mermados por otras instancias como la",
            "start": 4813.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "profepa \u00f3rgano administrativo",
            "start": 4815.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desconcentrado de la semarnat con",
            "start": 4818.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda t\u00e9cnica y oper pero cuyas",
            "start": 4820.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decisiones judiciales son privilegiadas",
            "start": 4823.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "por encima de la vida de un animal o de",
            "start": 4826.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n de la naturaleza en esa",
            "start": 4828.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica deber\u00eda haber una reforma en este",
            "start": 4832.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "organismo de tal modo la profepa podr\u00eda",
            "start": 4834.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "agilizar los procedimientos a fin de",
            "start": 4836.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "verificar en tiempo y forma cuando de",
            "start": 4838.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vida se trata para que su personal de",
            "start": 4840.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las oficinas centrales sobre todo las",
            "start": 4843.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "regionales pueda ser auditado",
            "start": 4846.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "supervisado controlado sancionado",
            "start": 4848.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "enjuiciado que transparente el",
            "start": 4851.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguimiento puntual de cada animal de",
            "start": 4854.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comis y se evite que sea donado no dando",
            "start": 4856.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "oportunidad a que la iniciativa privada",
            "start": 4859.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se frote las manos o pretexto que no hay",
            "start": 4862.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presupuesto gubernamental para hacerse",
            "start": 4865.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cargo de ellos no Deber\u00eda ser exclusiva",
            "start": 4867.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del Estado la obligaci\u00f3n de ser Custodio",
            "start": 4870.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los animales silvestres cautivos y",
            "start": 4872.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "protegerlos hasta su muerte natural a",
            "start": 4874.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de instancias federales como los",
            "start": 4877.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "centros para la conservaci\u00f3n e",
            "start": 4879.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la vida Silvestre cips",
            "start": 4880.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los cuales",
            "start": 4883.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "convenientemente cerraron en",
            "start": 4885.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "2017 No por nada se\u00f1or presidente usted",
            "start": 4887.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 blindando las magnas obras de esta",
            "start": 4890.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n evitando que se",
            "start": 4892.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "privaticen a la fauna Silvestre hay que",
            "start": 4894.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "blindar la tambi\u00e9n para que no tenga un",
            "start": 4896.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "due\u00f1o que la comercialice para su uso",
            "start": 4898.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "abuso y aprovechamiento en los que est\u00e1",
            "start": 4900.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "impl\u00edcita la crueldad primeramente",
            "start": 4903.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque son seres que sienten y sufren y",
            "start": 4905.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "segundo porque juegan un papel",
            "start": 4907.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fundamental para nuestra supervivencia y",
            "start": 4909.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la salud de del planeta se ha",
            "start": 4911.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "visibilizado en estos d\u00edas c\u00f3mo son",
            "start": 4913.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tratados estos animales cual si fueran",
            "start": 4915.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pelotas que van y vienen sin saber d\u00f3nde",
            "start": 4917.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 la bolita se donan se decomisan se",
            "start": 4921.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "intercambian se compran se venden se",
            "start": 4924.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regalan se exhiben al antojo y voluntad",
            "start": 4925.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de alguien no faltan los oportunistas",
            "start": 4928.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que utilizan a estos emblem\u00e1ticos y",
            "start": 4931.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "redituables animales como renes",
            "start": 4933.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aprovechando las leyes laxas y vac\u00edos de",
            "start": 4935.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con fines perversos",
            "start": 4937.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos tergiversan",
            "start": 4940.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manipulan y confunden a los ciudadanos",
            "start": 4943.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de buena fe incluso a los propios",
            "start": 4945.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "activistas para concluir en el tema de",
            "start": 4948.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gicos la diputada Marisol Garc\u00eda",
            "start": 4951.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "segura present\u00f3 una iniciativa con",
            "start": 4953.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "proyecto de decreto que reforma los",
            "start": 4955.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "art\u00edculos 78 y 78 bis de la Ley General",
            "start": 4957.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de vida Silvestre que ha tomado como",
            "start": 4960.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "referencia la ley aprobada en Veracruz",
            "start": 4962.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero evidentemente restaurada y",
            "start": 4965.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actualizada misma que ya fue turnada la",
            "start": 4967.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de medio ambiente y recursos",
            "start": 4969.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "naturales para su",
            "start": 4971.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dictamen necesitaremos de su apoyo se\u00f1or",
            "start": 4973.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente para persuadir a que se",
            "start": 4976.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dictamine la la iniciativa de la",
            "start": 4978.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diputada Garc\u00eda segura Por otra parte en",
            "start": 4981.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a la profepa llegar",
            "start": 4984.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tarde a una verificaci\u00f3n o falta de",
            "start": 4986.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n ha sido causa de la muerte de",
            "start": 4988.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas animales o o desastres",
            "start": 4990.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ambientales un atavismo de d\u00e9cadas que",
            "start": 4993.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seg\u00fan su titular blancala Mendoza Vera",
            "start": 4996.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se trat\u00f3 de reformar al principio de",
            "start": 4999.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n",
            "start": 5001.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero que no se cristaliz\u00f3 la pregunta",
            "start": 5003.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Ser\u00e1 posible a\u00fan esa",
            "start": 5005.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reforma a la profepa si me permite otra",
            "start": 5008.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5010.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a",
            "start": 5012.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pedirle a Mar\u00eda Luisa albores que",
            "start": 5015.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "atienda lo que est\u00e1s",
            "start": 5018.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "planteando es importante que te comente",
            "start": 5023.04,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de adelante que el d\u00eda 5 el lunes",
            "start": 5027.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5033.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presentar las iniciativas de reforma a",
            "start": 5034.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n y como",
            "start": 5037.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acordamos va a",
            "start": 5041.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tratarse en una de estas",
            "start": 5044.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reformas el evitar el prohibir el mal",
            "start": 5049.36,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "trato a animales Entonces de esa reforma",
            "start": 5053.6,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "constitucional se deben de desprender",
            "start": 5060.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las leyes espec\u00edficas o la ley",
            "start": 5063.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "secundaria para garantizar si se",
            "start": 5067.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aprueba este mandato",
            "start": 5071.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constitucional Gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 5075.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 5077.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente cuando se",
            "start": 5078.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "afirma que es tiempo de mujeres es",
            "start": 5081.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque su voz a veces hist\u00f3ricamente",
            "start": 5083.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "silenciada est\u00e1 surgiendo con nuevos",
            "start": 5086.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "retos con nuevos Br\u00edos con otra",
            "start": 5088.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sensibilidad que complementa y con",
            "start": 5090.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "altura de miras que apunta en todas",
            "start": 5092.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "direcciones en pro del fomento de la",
            "start": 5094.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "justicia la equidad y la construcci\u00f3n de",
            "start": 5096.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "paz en ese sentido rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 5098.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 5101.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ciudadana dio a conocer un dec\u00e1logo de",
            "start": 5102.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acciones para erradicar la crueldad",
            "start": 5105.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "contra los animales como estrategia de",
            "start": 5106.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito y por ser",
            "start": 5108.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "generadora de conductas antisociales el",
            "start": 5110.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "conocimiento basado en rigurosos",
            "start": 5113.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estudios dan constancia de que los",
            "start": 5115.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "abusadores suelen utilizar La amenaza de",
            "start": 5118.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ejercer violencia contra un animal con",
            "start": 5120.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el fin de constre\u00f1ir y controlar a sus",
            "start": 5123.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas humanas As\u00ed es como podemos",
            "start": 5125.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "afirmar que en el marco social cuando",
            "start": 5128.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los animales son V\u00edctimas de abuso las",
            "start": 5130.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n en riesgo Igualmente",
            "start": 5133.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando las personas son V\u00edctimas de",
            "start": 5135.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "abuso los animales est\u00e1n en riesgo en",
            "start": 5136.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "efecto como consta en una investigaci\u00f3n",
            "start": 5139.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la doctora Nuria querol las din\u00e1micas",
            "start": 5141.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de violencia familiar revelan que el 7%",
            "start": 5144.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de las mujeres violentadas que ingresan",
            "start": 5147.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en refugios para mujeres y conviv\u00edan con",
            "start": 5148.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 5151.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "refieren que su agresor hab\u00eda amenazado",
            "start": 5152.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "herido mutilado matado a sus animales",
            "start": 5154.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como medio para coaccionar lasas",
            "start": 5157.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "controlarlas psicol\u00f3gicamente o vengarse",
            "start": 5159.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de ellas maltratar a los animales",
            "start": 5161.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos es una se\u00f1al de advertencia",
            "start": 5163.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que otros en el hogar pueden no estar",
            "start": 5165.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguros Solo hasta ahora se est\u00e1",
            "start": 5169.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comprendiendo esta realidad sociol\u00f3gica",
            "start": 5171.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de mujeres que se encuentran en",
            "start": 5173.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "importantes cargos p\u00fablicos en M\u00e9xico",
            "start": 5175.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por tal motivo le informo con",
            "start": 5179.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "benepl\u00e1cito se\u00f1or presidente que la",
            "start": 5181.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del Estado de",
            "start": 5183.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 5185.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "abanderar La gran campa\u00f1a que le",
            "start": 5187.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "solicit\u00e9 usted y que vio con buenos ojos",
            "start": 5190.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y tomar\u00e1 acciones contundentes en",
            "start": 5192.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el trato digno a los",
            "start": 5195.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "animales un paso trascendental que",
            "start": 5196.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "coadyuvar\u00e1 la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 5199.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y saneamiento del tejido",
            "start": 5201.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "social el buen gobernante no es el que",
            "start": 5203.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "multiplica las leyes al infinito sino",
            "start": 5206.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aquel que logra difundir en el coraz\u00f3n",
            "start": 5209.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de su pueblo la ley de el amor y el",
            "start": 5210.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "respeto hacia el pr\u00f3jimo Por lo antes",
            "start": 5212.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "expuesto y En referencia a una",
            "start": 5215.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "controversia reciente el asunto no es",
            "start": 5217.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que resulte indignante o no la creaci\u00f3n",
            "start": 5220.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de una entre comillas ciudad de mascotas",
            "start": 5223.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo que consterna y nos da\u00f1a es que no",
            "start": 5226.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "haya una ciudad para todos la pregunta",
            "start": 5229.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues se\u00f1or presidente es usted apoyar\u00eda",
            "start": 5232.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a la gobernadora del Estado de M\u00e9xico la",
            "start": 5235.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez en esta decisi\u00f3n",
            "start": 5237.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo una campa\u00f1a sin",
            "start": 5239.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precedentes en materia de trato digno a",
            "start": 5241.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los animales con indudables",
            "start": 5243.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "repercusiones sociales ben\u00e9ficas y",
            "start": 5245.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "saludables si me permite por \u00faltimo",
            "start": 5248.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente unos comentarios No yo",
            "start": 5250.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "apoyo a la maestra en eso y en",
            "start": 5253.08,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "todo tengo un concepto de lo mejor de la",
            "start": 5258.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 5264.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alvar es una mujer",
            "start": 5267.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 5271.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viene de abajo del",
            "start": 5275.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo Y",
            "start": 5278.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aclaro no se",
            "start": 5281.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transform\u00f3 porque hay quienes vienen de",
            "start": 5284.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abajo y se vuelven",
            "start": 5287.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ladinos o",
            "start": 5290.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ladinas a",
            "start": 5296.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "veces son",
            "start": 5299.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5303.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Renegados de su",
            "start": 5305.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "origen m\u00e1s racistas y",
            "start": 5308.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "clasistas",
            "start": 5312.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5315.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5318.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arist\u00f3cratas es",
            "start": 5321.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "incre\u00edble y la maestra no ha",
            "start": 5323.8,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "cambiado es la misma es eso es muy",
            "start": 5328.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "importante es una mujer",
            "start": 5333.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica y es una mujer",
            "start": 5336.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "honesta de buenos",
            "start": 5340.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sentimientos realmente fue una",
            "start": 5343.36,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n para el pueblo",
            "start": 5347.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajador y",
            "start": 5353.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "honesto del Estado de",
            "start": 5356.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el que ganara la maestra",
            "start": 5359.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "delf estoy muy contento entonces todo",
            "start": 5363.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eso que propone en el caso de la",
            "start": 5367.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los animales Claro que lo",
            "start": 5370.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "apoyamos Y",
            "start": 5376.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 5377.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "destacar su",
            "start": 5379.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 5382.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5385.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de los mejores gobernantes de las",
            "start": 5387.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mejores gobernantes",
            "start": 5390.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 5392.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds No es f\u00e1cil",
            "start": 5395.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh encontrar un buen servidor p\u00fablico",
            "start": 5397.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "una buena servidora",
            "start": 5401.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y se tiene en la maestra Delfina",
            "start": 5404.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Me est\u00e1s dando la",
            "start": 5410.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oportunidad para",
            "start": 5412.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 5415.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 5416.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n porque gobierne el estado",
            "start": 5419.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es el gobierno m\u00e1s",
            "start": 5421.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh el el el estado m\u00e1s",
            "start": 5425.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "poblado y tambi\u00e9n con m\u00e1s",
            "start": 5429.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pobreza mucha gente luchona que ha",
            "start": 5433.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "llegado de todas",
            "start": 5436.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "partes a buscarse la vida a trabajar",
            "start": 5438.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "honradamente todos los que trabajan aqu\u00ed",
            "start": 5443.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en las calles busc\u00e1ndose la vida la",
            "start": 5447.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 5451.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del estado de M\u00e9xico que viajan todo el",
            "start": 5452.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5458.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gente muy trabajadora ahora le llaman",
            "start": 5461.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "emprendedora",
            "start": 5466.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 5468.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh Esos son los habitantes del estado de",
            "start": 5470.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no y qu\u00e9 bueno que tienen",
            "start": 5474.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh un buen",
            "start": 5477.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobierno entonces apoyo a la maestra en",
            "start": 5480.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso y en todo este estamos muy",
            "start": 5483.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "contentos es como quitarme",
            "start": 5487.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh un peso de",
            "start": 5491.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "encima me aligera la",
            "start": 5495.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "carga porque",
            "start": 5500.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh viene de un movimiento ciudadano de",
            "start": 5504.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 5508.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Popular de un movimiento de",
            "start": 5509.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 5513.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 5515.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "actuara con rectitud con integridad con",
            "start": 5519.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 5524.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser\u00eda pues",
            "start": 5526.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5530.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un flanco",
            "start": 5533.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil",
            "start": 5537.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5539.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la para nuestro",
            "start": 5540.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "movimiento eso lo tienen",
            "start": 5544.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que asimilar y as\u00ed lo han hecho no",
            "start": 5547.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quienes participan y son servidores",
            "start": 5551.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y surgen de un movimiento",
            "start": 5553.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico est\u00e1n doblemente",
            "start": 5556.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "obligados a",
            "start": 5560.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "actuar con rectitud a entender que el",
            "start": 5562.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico es como un",
            "start": 5566.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "apostolado",
            "start": 5570.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 5572.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n es una tarea",
            "start": 5573.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5576.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exige predicar con el",
            "start": 5578.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ejemplo no",
            "start": 5584.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "es que el poder es sin\u00f3nimo de",
            "start": 5587.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "prepotencia que el poder es el que va a",
            "start": 5591.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "permitir el enriquecimiento de las",
            "start": 5595.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5598.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no es servir el poder es",
            "start": 5600.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "humildad el poder es pensar en el",
            "start": 5605.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "otro Hace unos",
            "start": 5609.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas Le\u00ed una frase",
            "start": 5612.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5616.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tolstoy dec\u00eda algo as\u00ed",
            "start": 5625.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Si",
            "start": 5630.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "amanezco o estoy sin ning\u00fan",
            "start": 5633.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dolor es que estoy",
            "start": 5638.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vivo los mayores ya saben",
            "start": 5643.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5648.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando se empieza a tener m\u00e1s edad",
            "start": 5650.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empiezan los dolores",
            "start": 5654.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no incluso desde",
            "start": 5656.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que uno se levanta",
            "start": 5658.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 5664.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tolstoy cuando se tiene",
            "start": 5665.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "dolor en el cuerpo alg\u00fan dolor es porque",
            "start": 5668.56,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vivo esto no vivo dice pero",
            "start": 5673.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5678.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5681.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Se comprende se entiende eh el dolor",
            "start": 5687.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ajeno Entonces es cuando se es",
            "start": 5695.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "humano o sea el dolor que uno tiene Pues",
            "start": 5702.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es que uno vivo pero cuando importa el",
            "start": 5706.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dolor del pr\u00f3jimo de nuestros semejantes",
            "start": 5709.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Entonces es que Somos",
            "start": 5714.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "humanos es bell\u00edsimo",
            "start": 5718.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5725.119,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "eh los gobernantes pues deben de pensar",
            "start": 5727.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5730.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eso m\u00e1s el servidor p\u00fablico bueno todos",
            "start": 5731.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "pero un servidor",
            "start": 5737.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para",
            "start": 5740.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5744.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 5747.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5750.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso Si eso soy",
            "start": 5757.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "verad poco no es",
            "start": 5761.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima si sientes",
            "start": 5764.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dolor est\u00e1s",
            "start": 5767.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vivo si sientes el dolor de otra persona",
            "start": 5770.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eres un ser",
            "start": 5774.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "humano o del pr\u00f3jimo",
            "start": 5776.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5780.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues esto tiene que ver mucho con el",
            "start": 5785.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5788.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablico hay",
            "start": 5792.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5794.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "humanizar el servicio",
            "start": 5797.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Y es de los cambios que se",
            "start": 5802.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tienen que ir dando ad No Cuesta mucho",
            "start": 5806.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 5809.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque los mexicanos Tenemos una gran",
            "start": 5812.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "reserva de humanismo y de",
            "start": 5816.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "valores hemos",
            "start": 5823.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "heredado todos estos principios",
            "start": 5826.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "preceptos de generaciones",
            "start": 5830.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "milenarias por eso hablo siempre de que",
            "start": 5836.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 5840.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cultural con todo respeto no nos",
            "start": 5845.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ganan en otros",
            "start": 5852.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ni los m\u00e1s",
            "start": 5855.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "afamados ni los que puedan tener m\u00e1s",
            "start": 5859.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 5863.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en grandeza cultural",
            "start": 5866.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5870.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es algo",
            "start": 5873.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh tangible No no es una cuesti\u00f3n",
            "start": 5876.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abstracta no",
            "start": 5880.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es este tenemos",
            "start": 5882.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5886.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cultura somos Herederos de",
            "start": 5887.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "civilizaciones S\u00ed s\u00ed s\u00ed Y tenemos zonas",
            "start": 5890.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 5894.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "extraordinarias con mucho arte s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5897.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed todo est\u00e1 muy bien",
            "start": 5900.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5903.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh todo ese",
            "start": 5906.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 5910.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Pues es lo que somos es lo que se ha",
            "start": 5912.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "heredado y se ha",
            "start": 5918.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "transmitido de generaci\u00f3n en",
            "start": 5922.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n Y eso",
            "start": 5926.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es lo que nos da da nuestra identidad",
            "start": 5929.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5933.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mexicanos Esa es la",
            "start": 5934.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "idiosincrasia es c\u00f3mo se",
            "start": 5940.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comportan",
            "start": 5943.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 5946.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "migrantes c\u00f3mo act\u00faan Por",
            "start": 5955.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5958.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este no se desatienden de sus",
            "start": 5960.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "familiares porque no olvidan sus",
            "start": 5964.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comunidades sus tradiciones Por qu\u00e9",
            "start": 5968.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vienen a las fiestas de los pueblos de",
            "start": 5970.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Oaxaca por qu\u00e9",
            "start": 5977.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5980.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 5982.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "participando ser tomados en",
            "start": 5985.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cuenta cuando se hacen las asambleas",
            "start": 5987.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas si les",
            "start": 5990.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "asignan de que tienen",
            "start": 5993.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que dar un servicio a la",
            "start": 5995.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 6000.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "o por qu\u00e9 la familia",
            "start": 6002.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mexicana es",
            "start": 6008.639,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "fraterna y no se desintegra f\u00e1cilmente",
            "start": 6012.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo no han podido",
            "start": 6018.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "corromper a",
            "start": 6024.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6026.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque eso era lo que",
            "start": 6028.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buscaban con el modelo individualista",
            "start": 6032.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Materialista y no",
            "start": 6038.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pudieron no han",
            "start": 6041.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "podido C\u00f3mo no han podido volver a todos",
            "start": 6044.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "los mexicanos a todos los j\u00f3venes",
            "start": 6048.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "adictos que no lo han intentado",
            "start": 6053.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "claro y con todo respeto hay la misma",
            "start": 6060.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n en M\u00e9xico que en Estados",
            "start": 6064.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Unidos y a qu\u00e9 se debe en buena medida a",
            "start": 6067.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "nuestro pasado a nuestras",
            "start": 6072.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "culturas por eso somos grandes",
            "start": 6078.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que les",
            "start": 6082.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "molesta porque",
            "start": 6087.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues ya no se hab",
            "start": 6089.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevado",
            "start": 6092.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6094.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 6096.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "atajo de negarnos a nosotros",
            "start": 6100.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 6104.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6106.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "despreciar nuestros or\u00edgenes",
            "start": 6108.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de considerar al mexicano como",
            "start": 6113.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "flojo",
            "start": 6121.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no progresamos por",
            "start": 6126.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eso y est\u00e1 demostrado",
            "start": 6135.639,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "que todo creado por un pensamiento",
            "start": 6138.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dominante como dec\u00eda el maestro bonfield",
            "start": 6145.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en el M\u00e9xico",
            "start": 6149.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "profundo S\u00ed",
            "start": 6152.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "una cultura la",
            "start": 6155.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 6160.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sometida padecimos durante mucho",
            "start": 6163.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tiempo sometimiento",
            "start": 6168.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed el",
            "start": 6173.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 6176.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pero hasta gente",
            "start": 6177.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pues que son paisanos nuestros que",
            "start": 6183.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vienen como yo y como muchos de los",
            "start": 6185.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblos de repente racistas de d\u00f3nde",
            "start": 6188.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saliste t\u00fa",
            "start": 6191.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque esa el",
            "start": 6195.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 6199.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ya van cambiando las cosas poco a",
            "start": 6206.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poco si me permiten unos comentarios",
            "start": 6209.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00faltimos S\u00ed",
            "start": 6211.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or presidente reitero que el",
            "start": 6214.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia representa la",
            "start": 6217.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "suprema expresi\u00f3n del pacifismo quienes",
            "start": 6219.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asumen la violencia como un principio",
            "start": 6221.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aceptable para defender a los animales",
            "start": 6224.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pierden toda posibilidad moral para con",
            "start": 6227.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en ese tenor se\u00f1or presidente me",
            "start": 6231.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contactaron pidi\u00e9ndome fotograf\u00edas de mi",
            "start": 6233.719,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "trabajo fotodocumentador",
            "start": 6236.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6237.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "casera Que traduce El sentir de mujeres",
            "start": 6254.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que han sido violentadas una producci\u00f3n",
            "start": 6256.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "realizada por ellas mismas que",
            "start": 6259.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "relacionan la crueldad animal y la",
            "start": 6261.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "criminalidad sobre todo en materia de",
            "start": 6263.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero el 9 de julio de",
            "start": 6265.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "2021 de 2021 yo le dec\u00eda en este espacio",
            "start": 6267.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que le asombrara se\u00f1or presidente",
            "start": 6272.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conocer el papel que juega la figura del",
            "start": 6274.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "perro del gato en la violencia",
            "start": 6276.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "intrafamiliar sobre todo aquella",
            "start": 6277.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ejercida contra las mujeres asim mismo",
            "start": 6278.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mexicanas en Jap\u00f3n le agradecen su",
            "start": 6281.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "compromiso de incluir en su paquete de",
            "start": 6283.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales la de",
            "start": 6285.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienestar de los animales silvestres y",
            "start": 6288.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "domesticados traigo impreso un PDF con",
            "start": 6291.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el contenido del video arriba citado que",
            "start": 6294.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 circulando en redes se titula la",
            "start": 6297.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n provoca miedo y dolor me",
            "start": 6299.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pidieron entreg\u00e1rselo con la esperanza",
            "start": 6302.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de que usted lo vea y pueda mostrarlo en",
            "start": 6304.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este espacio por otro lado la gente me",
            "start": 6307.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente si ya se",
            "start": 6310.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encuentra lista su propuesta para la",
            "start": 6312.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consulta que abolir\u00e1 las corridas de",
            "start": 6314.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "toros y que cu\u00e1ndo ser\u00e1 la fecha en la",
            "start": 6316.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que el movimiento conciencia participar\u00e1",
            "start": 6318.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en esta en esta Tribuna a modo de foro",
            "start": 6321.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para informar sobre el verdadero rostro",
            "start": 6324.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la tauromaquia y pues aprovechando",
            "start": 6326.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el complejo cultural de",
            "start": 6330.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "los Pinos est\u00e1 llevando un proyecto para",
            "start": 6332.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "control \u00e9tico y una real protecci\u00f3n de",
            "start": 6334.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los gatos se podr\u00eda replicar este mismo",
            "start": 6336.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "proyecto en Palacio Nacional alguna",
            "start": 6339.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "respuesta a estos comentarios bu Pues",
            "start": 6342.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n los gatos este bien atendidos",
            "start": 6345.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "les falta una casa propia tienen todo no",
            "start": 6348.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh todos ellos o sea",
            "start": 6353.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este les voy a mostrar alg\u00fan",
            "start": 6358.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "d\u00eda este eh",
            "start": 6362.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6367.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6369.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "dominan este aqu\u00ed este c\u00f3mo se les",
            "start": 6371.199,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "da este su atenci\u00f3n cuando hay las",
            "start": 6376.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ceremonias",
            "start": 6381.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed se ponen",
            "start": 6383.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed en frente de y nadie los toca o sea",
            "start": 6387.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 6392.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6394.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Y tienen atenci\u00f3n especial",
            "start": 6396.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este vienen los m\u00e9dicos a verlos o",
            "start": 6402.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "sea se les atiende muy bien o sea",
            "start": 6407.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras este hay que",
            "start": 6411.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "continuar con eso y vamos a ver lo del",
            "start": 6415.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mensaje si te lo dejas a Jes\u00fas para ver",
            "start": 6418.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de las mexicanas en Jap\u00f3n S\u00ed para ver",
            "start": 6422.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos y sobre sobre lo de la",
            "start": 6424.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 6428.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "e ahora va a",
            "start": 6431.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ha tambi\u00e9n en las iniciativas vamos a",
            "start": 6433.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "bajar el n\u00famero de participantes de 40 a",
            "start": 6437.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "30 para que la consulta sea vinculatoria",
            "start": 6442.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque si",
            "start": 6446.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6448.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bloquea",
            "start": 6451.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6452.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se pone como l\u00edmite el 30% de",
            "start": 6457.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Y a partir de ah\u00ed es",
            "start": 6461.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vinculatoria una",
            "start": 6464.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "consulta vamos a poder este iar m\u00e1s la",
            "start": 6467.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6472.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6475.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participativa vamos a estimularla m\u00e1s es",
            "start": 6478.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que si es",
            "start": 6483.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "40 por c",
            "start": 6486.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pues un padr\u00f3n de casi no s\u00e9 ahora pero",
            "start": 6488.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "debe ser como de 90",
            "start": 6493.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "millones tienen que",
            "start": 6495.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "participar pues 36",
            "start": 6499.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones para que sea",
            "start": 6504.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "v\u00e1lida Es decir",
            "start": 6508.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vinculatoria si participan 30 millones",
            "start": 6511.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que son muchos",
            "start": 6515.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ciudadanos no",
            "start": 6517.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6520.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "valor en cambio Si es 30 y son",
            "start": 6522.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "90 son 27",
            "start": 6526.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6529.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eso va tambi\u00e9n en las",
            "start": 6531.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "iniciativas entonces Una",
            "start": 6533.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vez que se",
            "start": 6537.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "apruebe la",
            "start": 6540.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforma esto mismo va a llevar a que en",
            "start": 6542.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6546.4,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Estados pienso se reformen las",
            "start": 6549.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "constituciones y se puedan llevar a cabo",
            "start": 6554.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6557.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "consultas y si es",
            "start": 6558.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Estatal pues ya no son 27",
            "start": 6562.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones ya si es en el Distrito",
            "start": 6567.28,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "Federal ya ser\u00edan no s\u00e9 2 3",
            "start": 6572.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "millones y",
            "start": 6579.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entonces participan todos participamos",
            "start": 6581.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "todos y eso es la democracia",
            "start": 6586.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que participen todos que haya argumentos",
            "start": 6593.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a favor argumentos en",
            "start": 6596.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contra pero s\u00ed vamos a dejar eh la",
            "start": 6601.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "propuesta porque ya se",
            "start": 6605.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que",
            "start": 6609.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh se puedan llevar a cabo consultas",
            "start": 6612.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ciudadanas sin embargo es muy alto",
            "start": 6617.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de participantes o el",
            "start": 6621.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porcentaje de participantes para que esa",
            "start": 6624.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 6628.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6631.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 6633.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh prop\u00f3sitos o sea obligatoria",
            "start": 6635.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "vinculatoria O sea que",
            "start": 6639.92,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "sea mandato y se convierta en",
            "start": 6643.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6647.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 6649.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si no se alcanza el nivel de",
            "start": 6651.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del 40% como est\u00e1",
            "start": 6654.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ahora aunque",
            "start": 6657.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "participen millones si no llegan",
            "start": 6659.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a",
            "start": 6663.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bajar el",
            "start": 6665.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porcentaje y el foro eh que nos ofreci\u00f3",
            "start": 6668.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en este espacio para Pues a los taurinos",
            "start": 6672.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y a los",
            "start": 6675.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "antitaurinos de forma independiente",
            "start": 6677.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "claro oa cuando se lleva a cabo una",
            "start": 6679.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "consulta s\u00ed tiene que",
            "start": 6682.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 6686.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debates hay quienes van a",
            "start": 6690.639,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "defender este el que por ejemplo siga la",
            "start": 6695.639,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "la la este fiesta o las corridas de",
            "start": 6701.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "todos Hay quienes",
            "start": 6708.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "como acaba de pasar",
            "start": 6710.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Eh protestaron te opusieron Bueno",
            "start": 6713.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 se hace o sea",
            "start": 6719.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed se pueden promover",
            "start": 6724.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 6727.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este como se est\u00e1",
            "start": 6729.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "haciendo pero lo",
            "start": 6732.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mejor siempre es la",
            "start": 6734.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "democracia es el mejor m\u00e9todo",
            "start": 6737.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y Hay que",
            "start": 6741.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tenerle confianza a la",
            "start": 6742.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gente no tenerle miedo al pueblo sobre",
            "start": 6747.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo cuando no quiere m\u00e1s violencia",
            "start": 6751.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nosotros confiamos que la gente votar\u00e1 a",
            "start": 6752.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "favor para volir y esperar o sea no",
            "start": 6754.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 6759.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh No me voy a someter como",
            "start": 6760.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "me aconsejaba a la revocaci\u00f3n del",
            "start": 6764.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mandato porque me van a a manipular a la",
            "start": 6768.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gente y van a votar en contra",
            "start": 6771.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no ya no es el tiempo de antes ni antes",
            "start": 6775.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 6779.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "menos la gente sabe muy bien Qu\u00e9",
            "start": 6782.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conviene Y qu\u00e9 no",
            "start": 6784.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "conviene m\u00e1s en el caso de la ciudad y",
            "start": 6786.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en todos lados en todos",
            "start": 6791.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lados yo antes dec\u00eda mucho eso de que",
            "start": 6794.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "antes de que de que en la ciudad era m\u00e1s",
            "start": 6797.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil la manipulaci\u00f3n Ya ahora ya no",
            "start": 6800.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pienso lo",
            "start": 6804.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6805.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque resulta que el",
            "start": 6807.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "capitalismo",
            "start": 6810.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6812.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente ha estado muy",
            "start": 6814.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sometido a la manipulaci\u00f3n de los",
            "start": 6818.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "medios yo no creo que haya en el pa\u00eds",
            "start": 6822.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6826.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6828.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hostigados",
            "start": 6831.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6833.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agredidos con campa\u00f1as",
            "start": 6836.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 6841.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n como los que viven en la",
            "start": 6845.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "capital imag\u00ednense el",
            "start": 6850.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bombardeo de Radio",
            "start": 6853.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula",
            "start": 6858.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 6861.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "d\u00eda todo el",
            "start": 6863.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda pura",
            "start": 6867.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n pero es radi f\u00f3rmula y es",
            "start": 6870.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "coiro y es bueno radi f\u00f3rmula no pero",
            "start": 6874.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es imagen y L\u00f3pez",
            "start": 6879.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "doriga y otros pero este",
            "start": 6884.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 6888.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 6890.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n imag\u00ednense el",
            "start": 6892.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "automovilista que tiene que",
            "start": 6896.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "estar 30 40 minutos una",
            "start": 6899.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hora en el",
            "start": 6903.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "carro que es donde m\u00e1s se escucha la",
            "start": 6905.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "radio no es una tortura",
            "start": 6908.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tremenda y le cambian y lo",
            "start": 6912.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "mismo y si han logrado",
            "start": 6916.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "se han logrado",
            "start": 6920.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 6924.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aturdir",
            "start": 6930.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a algunos porque una mentira que se",
            "start": 6932.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "repite Y se repite muchas veces puede",
            "start": 6936.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "convertirse en",
            "start": 6939.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "verdad Pero por",
            "start": 6941.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso este hay que estar aqu\u00ed hablando de",
            "start": 6943.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6948.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Lo bueno es que los j\u00f3venes",
            "start": 6950.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya no los escuchan ni ni ven la",
            "start": 6953.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n tienen otros sistemas las",
            "start": 6957.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "redes por eso los j\u00f3venes est\u00e1n",
            "start": 6960.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy muy muy muy muy despiertos",
            "start": 6965.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me da mucho gusto porque",
            "start": 6968.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "padecieron mucho los j\u00f3venes durante el",
            "start": 6971.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 6973.8,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "neoliberal fue tremendo",
            "start": 6977.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que no solo fueron las faltas de",
            "start": 6981.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudio de trabajo sino",
            "start": 6984.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 6988.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y ahora los j\u00f3venes",
            "start": 6989.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n m\u00e1s libres",
            "start": 6995.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6998.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Rebeldes no se dejan manipular por eso",
            "start": 7000.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no dejo de hablar de los j\u00f3venes porque",
            "start": 7003.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "con los pap\u00e1s ya est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 7006.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 7011.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil y le tengo mucha fe a los",
            "start": 7012.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes incluso de todas las clases",
            "start": 7018.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sociales siempre me",
            "start": 7022.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acuerdo de que el libertador Sim\u00f3n",
            "start": 7024.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar era de una familia",
            "start": 7028.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acaudalada y por la",
            "start": 7033.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 7038.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un",
            "start": 7040.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 7043.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "consciente y en el libertador y el otro",
            "start": 7045.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "caso que tenemos en M\u00e9xico es el de",
            "start": 7050.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Francisco imadero",
            "start": 7053.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "como un",
            "start": 7056.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hacendado su",
            "start": 7059.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "abuelo era porfirista casi toda la",
            "start": 7061.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 7065.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porfirista su abuelo gobernador de de",
            "start": 7067.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Coahuila en el",
            "start": 7071.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porfiriato de repente como el mismo Don",
            "start": 7073.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "evaristo",
            "start": 7077.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dec\u00eda tenemos pena en la familia porque",
            "start": 7079.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7083.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "muchacho",
            "start": 7085.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como",
            "start": 7089.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "loco Le escrib\u00eda a Porfirio",
            "start": 7091.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "disculp\u00e1ndose ofreci\u00e9ndole Disculpa de",
            "start": 7095.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "toda la familia",
            "start": 7097.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 7101.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nieto estaba",
            "start": 7102.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "este mal le dec\u00eda hay una carta donde le",
            "start": 7104.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dice este",
            "start": 7112.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "con decirle que es hasta",
            "start": 7116.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "espiritista en Aquellos tiempos cuando",
            "start": 7121.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "era el espiritismo lleg\u00f3 a ser una",
            "start": 7124.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "doctrina \u00eda",
            "start": 7127.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "durante mucho",
            "start": 7131.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tiempo era algo M\u00edstico muy importante",
            "start": 7133.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy humano una",
            "start": 7136.639,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda entonces este pero",
            "start": 7139.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7142.61,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7145.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "maderu se",
            "start": 7147.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "form\u00f3 estuvo en Francia estuvo en",
            "start": 7151.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "berkley Estados Unidos estaba bien",
            "start": 7155.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "formado",
            "start": 7158.679,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "humanista cuando la huelga de los",
            "start": 7162.079,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "textileros de Puebla de tascala de",
            "start": 7165.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Veracruz que fue una",
            "start": 7170.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "huelga tambi\u00e9n de los empresarios que no",
            "start": 7174.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ning\u00fan acuerdo porque quer\u00edan",
            "start": 7179.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "someter los trabajadores presentaron un",
            "start": 7182.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pliego",
            "start": 7185.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "petitorio no les quer\u00edan conceder nada",
            "start": 7186.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "este para que se sometieran por completo",
            "start": 7191.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda mucha",
            "start": 7195.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hambre y Madero en ese entonces estaba",
            "start": 7199.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de hacendado en Coahuila y les ofreci\u00f3",
            "start": 7204.04,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "trabajo a los obreros textileros y se",
            "start": 7209.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los llev\u00f3 all\u00e1 y a sus trabajadores de",
            "start": 7213.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la Hacienda les atenci\u00f3n",
            "start": 7216.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y hab\u00eda una escuela especial para",
            "start": 7220.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de los",
            "start": 7224.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "trabajadores all\u00e1 en San Pedro de las",
            "start": 7227.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "colonias en Coahuila ese era amadero y",
            "start": 7231.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 7237.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 7239.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este pues de aristocr\u00e1tica",
            "start": 7244.719,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "aristocr\u00e1tico este",
            "start": 7250.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pudiente y sin embargo humano por eso no",
            "start": 7254.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hay que dejar de hablarle a los j\u00f3venes",
            "start": 7258.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el otro caso que tengo es el de pragedis",
            "start": 7260.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Guerrero que era",
            "start": 7265.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hijo tambi\u00e9n bell\u00edsima esa historia hija",
            "start": 7268.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de hijo de unos",
            "start": 7271.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacendados de",
            "start": 7273.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Guanajuato trados conservadores",
            "start": 7275.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "conservadores Entonces los lo",
            "start": 7279.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "desheredaron porque \u00e9l se",
            "start": 7283.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fue a luchar con los",
            "start": 7286.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "magonistas el hijo de la",
            "start": 7289.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sendar",
            "start": 7291.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y cuenta la",
            "start": 7293.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era C\u00f3mo se llama",
            "start": 7299.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas el que escribi\u00f3 M\u00e9xico",
            "start": 7304.719,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaro",
            "start": 7308.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7310.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "su compa\u00f1era estela o",
            "start": 7312.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "est ella escribi\u00f3 un libro muy bueno",
            "start": 7318.079,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este sobre los Flores Mag\u00f3n y habla de",
            "start": 7322.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "PR y cuenta ah\u00ed en ese libro de que de",
            "start": 7326.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "repente lleg\u00f3 pris a la hacienda",
            "start": 7331.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 7335.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7337.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a los",
            "start": 7339.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "e peones a que se sentaran en la",
            "start": 7343.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mesa eh",
            "start": 7348.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "principal de la",
            "start": 7351.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 7357.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cuando ella va o sabe de esto no y va",
            "start": 7361.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "a buscar a",
            "start": 7368.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a los peones porque para los padres ya",
            "start": 7369.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda al grado que cuando lo",
            "start": 7372.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Asesinan eh Hay dos versiones una que",
            "start": 7375.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "fue asesinado cuando la toma de Ciudad",
            "start": 7379.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez un poco",
            "start": 7382.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes Casas Grandes otra que fue",
            "start": 7384.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "un un accidente un error que estaba \u00e9l",
            "start": 7388.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "arriba Este era un enfrentamiento armado",
            "start": 7392.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y un compa\u00f1ero tambi\u00e9n del mismo grupo",
            "start": 7397.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lo confundi\u00f3 y",
            "start": 7400.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh le quitaron la vida Bueno",
            "start": 7402.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7405.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este la que fue a buscarlo fue la",
            "start": 7408.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hermana porque los",
            "start": 7412.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s de esas cosas que exist\u00edan antes",
            "start": 7414.96,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "no no quer\u00edan saber nada de \u00e9l por las",
            "start": 7418.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ideas este ese este libro es muy",
            "start": 7426.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "bueno porque",
            "start": 7430.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1era fue",
            "start": 7433.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esposa de de",
            "start": 7437.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Turner y estuvo en el magonismo",
            "start": 7441.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo recomiendo para los para los",
            "start": 7445.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero ah\u00ed es donde cuenta",
            "start": 7447.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esto dice no s\u00e9 qu\u00e9 le pas\u00f3 al",
            "start": 7449.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "amito",
            "start": 7454.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pris Vino muy cambiado",
            "start": 7455.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda que comi\u00e9ramos",
            "start": 7460.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7464.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en nuestras chosas sino nos invitaba a",
            "start": 7466.4,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "comer a la mesa principal de la",
            "start": 7471.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Hacienda no este no hay que",
            "start": 7480.079,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "descartar que los j\u00f3venes de clase media",
            "start": 7484.679,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "de clase media alta de clase alta con la",
            "start": 7489.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con su formaci\u00f3n con su",
            "start": 7496.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "humanismo hagan a un",
            "start": 7501.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lado el materialismo el ego\u00edsmo el",
            "start": 7505.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "individualismo el racismo el",
            "start": 7509.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "clasismo por eso estoy contento con los",
            "start": 7517.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque est\u00e1n",
            "start": 7519.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "muy avispados muy despiertos",
            "start": 7522.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7527.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "entonces hacer la",
            "start": 7529.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n Esta generaci\u00f3n de j\u00f3venes",
            "start": 7535.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7539.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pensando de otra",
            "start": 7540.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "manera y hay que tener",
            "start": 7542.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "confianza y as\u00ed se",
            "start": 7547.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lucha haciendo",
            "start": 7550.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "conciencia y van a tener eso es lo que",
            "start": 7555.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "queremos que haya",
            "start": 7560.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "condiciones para que",
            "start": 7562.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueda llevarse a cabo la democracia",
            "start": 7565.559,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "participativa la consulta el plebiscito",
            "start": 7569.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7572.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "refer\u00e9ndum la revocaci\u00f3n del",
            "start": 7573.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mandato que no sea la",
            "start": 7576.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7579.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tradicional saben",
            "start": 7581.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo",
            "start": 7585.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "viene de que la democracia tiene que ser",
            "start": 7588.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "participativa y tiene que ser una forma",
            "start": 7591.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de vida Desde los primeros",
            "start": 7594.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la constituci\u00f3n del",
            "start": 7599.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "17 creo que hubo una reforma en los a\u00f1os",
            "start": 7602.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "30 40 al art\u00edculo",
            "start": 7606.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tercero a ver si pones el art\u00edculo",
            "start": 7610.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tercero y van a ver c\u00f3mo",
            "start": 7613.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Define C\u00f3mo se define la",
            "start": 7616.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "democracia en nuestra",
            "start": 7620.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 7623.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque hablan de",
            "start": 7625.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "democracia y y y siempre lo relacionan",
            "start": 7629.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 7632.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "elecciones la democracia como sistema",
            "start": 7634.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y no nuestra",
            "start": 7637.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Ese es el mismo libro nada",
            "start": 7641.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que otra",
            "start": 7646.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n no es",
            "start": 7647.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7653.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este yo la tengo esta",
            "start": 7655.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n",
            "start": 7658.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7662.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "actual y en los libros de de",
            "start": 7665.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "viejos este que hay que ir de vez en",
            "start": 7672.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "cuando no hay que dejar de ir yo no",
            "start": 7677.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "puedo pero antes",
            "start": 7682.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "I se encuentran cosas muy importantes",
            "start": 7686.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay libreros que cuando les dice",
            "start": 7688.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ando buscando",
            "start": 7691.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto se regresa saben qui\u00e9n ten\u00eda esa",
            "start": 7693.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 7697.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mons V constantemente por eso lleg\u00f3 a",
            "start": 7699.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 7704.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "monsi pues una colecci\u00f3n de Arte Popular",
            "start": 7705.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "\u00fanica que se puede ver en el",
            "start": 7711.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estanquillo aqu\u00ed en el Museo del",
            "start": 7714.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estanquillo en el",
            "start": 7717.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "centro D\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 7723.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los Ah aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 7726.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "principios los principios de la",
            "start": 7730.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n est\u00e1 en el",
            "start": 7732.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tercero creo que fue en los a\u00f1os 40",
            "start": 7735.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7738.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se s\u00ed de la Reforma ser\u00e1 democr\u00e1tico",
            "start": 7739.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "considerando a la",
            "start": 7744.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "democracia no",
            "start": 7749.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7751.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "solamente como una estructura",
            "start": 7753.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica y un r\u00e9gimen pol\u00edtico",
            "start": 7755.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sino como un",
            "start": 7760.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sistema de",
            "start": 7762.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "vida o sea no se puede acotar la",
            "start": 7767.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "democracia a las elecciones es una forma",
            "start": 7771.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de su sistema de vida fundado en el",
            "start": 7774.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constante mejoramiento",
            "start": 7777.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social y",
            "start": 7780.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cultural del",
            "start": 7783.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo por eso",
            "start": 7786.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "yo sostengo durante todo el periodo",
            "start": 7789.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "neoliberal Aunque este diga el",
            "start": 7792.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "expresidente Cedillo de que hablar de",
            "start": 7797.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "neoliberalismo es insultar no estoy",
            "start": 7800.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "insultando",
            "start": 7803.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este sostengo que todo el periodo",
            "start": 7804.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "neoliberal no hubo",
            "start": 7807.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "democracia porque la democracia es",
            "start": 7809.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto es un sistema de vida fundado en el",
            "start": 7814.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "constante mejoramiento econ\u00f3mico social",
            "start": 7819.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y cultural del pueblo esto no",
            "start": 7822.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "hubo en todo el periodo",
            "start": 7827.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "neoliberal la democracia fue una",
            "start": 7832.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "fachada lo que hubo fue una",
            "start": 7835.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que",
            "start": 7840.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "significa el gobierno en beneficio no de",
            "start": 7843.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del pueblo de una",
            "start": 7848.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "minor\u00eda lo que queremos es que de",
            "start": 7852.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "verdad se tenga una",
            "start": 7855.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "democracia que",
            "start": 7858.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7863.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7865.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participemos que se distribuya con",
            "start": 7869.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "justicia la riqueza de M\u00e9xico el ingreso",
            "start": 7872.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7876.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 7877.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es la",
            "start": 7881.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7883.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y si se le a\u00f1ade la",
            "start": 7884.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justicia Entonces",
            "start": 7892.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es darle m\u00e1s al que tiene",
            "start": 7895.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "menos porque no puede haber trato",
            "start": 7902.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "igual entre desiguales",
            "start": 7905.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya me van a acusar de populista y de",
            "start": 7910.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comunista pero ni modo pu qu\u00e9 le hago",
            "start": 7912.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 en la Constituci\u00f3n Lo que pasa",
            "start": 7915.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7918.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 ah\u00ed como letra",
            "start": 7919.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muerte en el art\u00edculo",
            "start": 7925.119,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tercero Pero por eso ahora que vamos a",
            "start": 7928.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "conmemorar un a\u00f1o m\u00e1s de la constituci\u00f3n",
            "start": 7934.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del 17",
            "start": 7936.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pues hay que regresar a",
            "start": 7940.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "esto ese era el esp\u00edritu era la letra de",
            "start": 7945.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n qu\u00e9 hicieron los",
            "start": 7948.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 7950.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "corruptos olvidarse de",
            "start": 7953.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esto y todas las",
            "start": 7956.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reformas fueron para",
            "start": 7958.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "beneficio de una",
            "start": 7961.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "minor\u00eda y siempre reformas anti",
            "start": 7964.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "contrarias al",
            "start": 7969.639,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "pueblo Qui\u00e9n dijo",
            "start": 7975.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eso Ah qu\u00e9",
            "start": 7979.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 bueno s hasta las piedras",
            "start": 7980.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cambian de modo de",
            "start": 7985.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "parecer no no no no no no es que",
            "start": 7989.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este no se puede vivir",
            "start": 7995.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 7999.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tiempo en el",
            "start": 8001.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "error",
            "start": 8004.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como si",
            "start": 8007.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ellos sus",
            "start": 8010.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "antepasados",
            "start": 8014.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "promovieron los cambios en beneficio de",
            "start": 8018.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "campesinos de",
            "start": 8021.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "obreros Y c\u00f3mo de",
            "start": 8026.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "repente cambian",
            "start": 8030.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "completamente y",
            "start": 8034.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "son Defensores de",
            "start": 8037.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "privilegios y Defensores de las",
            "start": 8041.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "minor\u00edas y se olvidan de los campesinos",
            "start": 8043.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y se olvidan de los",
            "start": 8046.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "obreros y se olvidan del",
            "start": 8049.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pueblo no le hace que sea por cuestiones",
            "start": 8053.36,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "electorales o por la temporada pero lo",
            "start": 8058.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 8065.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque los partidos son instrumentos de",
            "start": 8069.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lucha nada m\u00e1s al Servicio del",
            "start": 8072.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueblo simples instrumentos de lucha lo",
            "start": 8076.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8079.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "interesa son las causas lo que",
            "start": 8080.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "importa es que haya",
            "start": 8084.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "justicia y democracia y libertades en el",
            "start": 8086.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds dependientemente de los",
            "start": 8091.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "partidos Entonces qu\u00e9",
            "start": 8097.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8102.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "No nosotros",
            "start": 8104.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no nosotros no negociamos principios ni",
            "start": 8108.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ideales nunca lo hemos",
            "start": 8111.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hecho no entramos en",
            "start": 8114.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "componenda",
            "start": 8116.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con ning\u00fan",
            "start": 8118.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "grupo tercero 1946 con \u00c1vila Camacho con",
            "start": 8123.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "46 era Torres",
            "start": 8127.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bodet muy bien",
            "start": 8132.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Vamos Bueno",
            "start": 8136.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8137.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ahora primer lugar buenos d\u00edas pres",
            "start": 8139.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 ayer el",
            "start": 8142.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "prestigiado y galardonado periodista",
            "start": 8144.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigador Tim Golden de Estados",
            "start": 8146.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Unidos public\u00f3 una un art\u00edculo donde",
            "start": 8149.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "asegura que que en 2006 la DEA",
            "start": 8152.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obtuvo evidencia sustancial de que su",
            "start": 8155.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "primera campa\u00f1a por la presidencia de la",
            "start": 8158.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica habr\u00eda habr\u00eda estado",
            "start": 8160.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "financiada por el crimen organizado esto",
            "start": 8162.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sin presentar una sola prueba de lo que",
            "start": 8165.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "afirma en este art\u00edculo pero no bast\u00f3 no",
            "start": 8167.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "le import\u00f3 eso a los medios corporativos",
            "start": 8170.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y algunos periodistas que inmediatamente",
            "start": 8172.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "replicaron esa informaci\u00f3n y hoy est\u00e1 en",
            "start": 8174.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el top de las noticias presidente",
            "start": 8176.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle sab\u00eda usted de esto y si tal",
            "start": 8178.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como lo Afirma este periodista su",
            "start": 8181.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a por la presidencia Rep\u00fablica",
            "start": 8183.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "completamente fal finci no es una",
            "start": 8185.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "calumnia",
            "start": 8188.559,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desde luego muy molestos",
            "start": 8192.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8197.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Y lamentablemente",
            "start": 8199.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la prensa como hemos visto No solo en",
            "start": 8201.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el mundo est\u00e1 muy subordinada",
            "start": 8205.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8209.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "poder en el caso de Estados Unidos tiene",
            "start": 8213.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mucha influencia el departamento de",
            "start": 8216.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estado y las",
            "start": 8218.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "agencias en el manejo de los",
            "start": 8222.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "medios y aqu\u00ed",
            "start": 8226.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8231.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8233.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este no hay",
            "start": 8236.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 8239.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prueba son unos viles calumniadores",
            "start": 8241.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aunque los premien como buenos",
            "start": 8244.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "periodistas acu\u00e9rdense que a Garc\u00eda Luna",
            "start": 8249.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8253.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nombraron creo",
            "start": 8255.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que el mejor",
            "start": 8257.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "polic\u00eda del mundo all\u00e1 en Estados",
            "start": 8260.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8266.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y le han dado premios",
            "start": 8270.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nobeles a",
            "start": 8274.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "represores no hay que dejarnos enga\u00f1ar",
            "start": 8280.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8283.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eso y de que la DEA y otras agencias se",
            "start": 8284.679,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "meten Claro que se meten m\u00e1s cuando se",
            "start": 8291.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 8295.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 8296.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda en el tiempo",
            "start": 8299.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "precisamente del gobierno ya no s\u00e9 si",
            "start": 8302.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "decir de Calder\u00f3n o de Garc\u00eda",
            "start": 8306.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 8311.479,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8313.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entraban este al",
            "start": 8315.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y hac\u00edan lo",
            "start": 8320.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan lo que les daba la gana",
            "start": 8324.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya no sucede Y eso los",
            "start": 8328.719,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8332.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "molestos pero si tien mucha influencia",
            "start": 8335.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8338.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "agencias y el periodismo se presta eso",
            "start": 8340.679,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "investigadores",
            "start": 8346.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodistas que",
            "start": 8349.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cumplen las",
            "start": 8353.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8356.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tareas hacen periodismo y tambi\u00e9n",
            "start": 8359.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "informan",
            "start": 8363.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a trabajo sucio a cre que se deba",
            "start": 8366.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidente ahora ataque no de mol viene",
            "start": 8369.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8372.359,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extranjero Pues porque hay elecciones es",
            "start": 8374.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la carrera",
            "start": 8377.639,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "2024 es",
            "start": 8379.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que siempre que hay elecciones aqu\u00ed y",
            "start": 8381.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en cualquier",
            "start": 8384.599,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 8386.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 8391.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a sea es Estados Unidos es en",
            "start": 8393.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Alemania es",
            "start": 8397.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed D\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 8405.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pruebas no de parte todos o sea es que",
            "start": 8412.12,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "no es para",
            "start": 8419.24,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "presumir pero M\u00e9xico est\u00e1 en su mejor",
            "start": 8421.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "momentoa",
            "start": 8428.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "muy contrario a lo que",
            "start": 8431.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "quisieran",
            "start": 8436.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este los que mandaban en",
            "start": 8438.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el pa\u00eds",
            "start": 8445.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy fortalecido sobre todo porque",
            "start": 8447.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8450.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1",
            "start": 8451.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "contenta est\u00e1 gusto est\u00e1",
            "start": 8455.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "feliz y",
            "start": 8459.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por Pues manda el",
            "start": 8465.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 8471.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mandan los",
            "start": 8474.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "extranjeros ni",
            "start": 8476.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mandan los grupos de intereses creados",
            "start": 8478.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no manda la",
            "start": 8481.08,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda hay un proceso de",
            "start": 8485.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es una Revoluci\u00f3n",
            "start": 8487.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica pero igual que la independencia",
            "start": 8492.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "igual que la reforma igual que la",
            "start": 8496.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 8501.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8503.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "radical",
            "start": 8506.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este malinterpretar el t\u00e9rmino",
            "start": 8508.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "radical que viene de ra\u00edz y lo que se",
            "start": 8512.479,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo es arrancar de ra\u00edz la",
            "start": 8516.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y el gobierno tiene por",
            "start": 8522.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso respaldo popular y tiene autoridad",
            "start": 8525.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "moral y tiene autoridad pol\u00edtica y a",
            "start": 8528.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ellos siempre a los",
            "start": 8532.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "oligarcas y a los",
            "start": 8536.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "extranjeros les ha",
            "start": 8539.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importado tener o",
            "start": 8543.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "t\u00edteres en la",
            "start": 8546.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 8548.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8551.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 8555.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debilitados",
            "start": 8558.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh sin autoridad",
            "start": 8562.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "moral para que puedan",
            "start": 8565.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh someterlos y aplicar las",
            "start": 8571.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que ellos",
            "start": 8576.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este desean o les",
            "start": 8581.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "conviene yo recuerdo que entrando",
            "start": 8584.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entrando el presidente Miguel de la",
            "start": 8588.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Madrid le",
            "start": 8590.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sacaron de que ten\u00eda",
            "start": 8592.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 8596.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en una cuenta un periodista as\u00ed como",
            "start": 8597.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este no me acuerdo el nombre a lo mejor",
            "start": 8601.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo vas a encontrar ahora le sac\u00f3 un",
            "start": 8604.479,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "reportaje y mi amigo Maestro ya",
            "start": 8608.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "fallecido Samuel del",
            "start": 8613.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Villar era como",
            "start": 8616.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "asesor en",
            "start": 8623.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "temas de moralidad fue",
            "start": 8626.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 8630.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "hablaba de moralizar al",
            "start": 8634.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la renovaci\u00f3n",
            "start": 8638.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 8640.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y Samuel tra\u00eda eso Entonces cuando les",
            "start": 8643.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "pegan ese",
            "start": 8649.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "golpe Samuel va con el finado la Madrid",
            "start": 8653.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "le dice hay que",
            "start": 8657.6,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "denunciar y no lo",
            "start": 8663.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hizo el",
            "start": 8667.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidente opt\u00f3 por no hacerlo y se",
            "start": 8670.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "molest\u00f3 mucho",
            "start": 8673.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Samuel",
            "start": 8678.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8680.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed este",
            "start": 8681.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "somet\u00edan entonces con nosotros",
            "start": 8685.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "no no van a a poder Aunque echen andar",
            "start": 8690.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ver por no pones otra vez",
            "start": 8695.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este no hab\u00eda yo visto y fue replicado",
            "start": 8699.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "por muchos otros",
            "start": 8703.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Ya me imagino a Carmen",
            "start": 8706.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Aristegui este",
            "start": 8715.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "todos No pues si de",
            "start": 8719.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Loret y siempre es as\u00ed no un",
            "start": 8724.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "prestigiado periodista internacional",
            "start": 8728.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "como si fuesen este",
            "start": 8731.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh eh puros es dos veces ganador del",
            "start": 8734.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pulitzer s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed presidente",
            "start": 8738.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eso lo dijo el el periodista dice el",
            "start": 8742.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo correcto es testigo afirm\u00f3 que el",
            "start": 8747.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "narco dio dinero a campa\u00f1a de amlo la",
            "start": 8750.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "DEA y Fiscales no hallaron m\u00e1s evidencia",
            "start": 8753.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Y cerraron el caso eso es lo correcto",
            "start": 8757.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay una gran diferencia entre los",
            "start": 8760.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reportado por Tim Golden precisamente",
            "start": 8762.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto y las afirmaciones que est\u00e1n",
            "start": 8765.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haciendo en la prensa Ah pero uno",
            "start": 8768.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de aclararlo No es que aqu\u00ed lo",
            "start": 8769.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 diciendo ah no pero eso",
            "start": 8772.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es qu o sea",
            "start": 8775.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada es",
            "start": 8779.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "casual por qu\u00e9",
            "start": 8781.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "ahora es la",
            "start": 8786.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "misma di pues s est\u00e1n diciendo que es la",
            "start": 8793.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "DEA No ya aqu\u00ed lo estamos haciendo n m\u00e1s",
            "start": 8800.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "decirles no a la",
            "start": 8805.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "DEA al departamento de estado al",
            "start": 8807.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos que",
            "start": 8811.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8815.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed tiene que",
            "start": 8817.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ver con el",
            "start": 8819.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ampa del periodismo y de la",
            "start": 8822.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8827.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8829.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este y que si hay algo que no les gusta",
            "start": 8831.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues que lo planteen abiertamente que no",
            "start": 8839.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo manden a",
            "start": 8843.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "decir la pol\u00edtica es un imperativo",
            "start": 8845.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8849.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "\u00e9tico porque esto es",
            "start": 8852.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8856.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calumniar Entonces porque van a decir el",
            "start": 8861.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "periodista no",
            "start": 8865.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Eh puede decir yo no estoy afirm\u00e1ndolo",
            "start": 8867.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "incluso este la misma DEA dijo que no",
            "start": 8872.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda elementos S\u00ed s\u00ed pero la calumnia",
            "start": 8875.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuando no mancha",
            "start": 8879.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tisna s\u00ed Y esos son",
            "start": 8883.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "especialistas calumnia Porque algo",
            "start": 8889.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "queda y hay elecci\u00f3n",
            "start": 8894.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que no han hecho hace como una semana",
            "start": 8898.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 un reportaje de una",
            "start": 8902.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "universidad de esas este del",
            "start": 8906.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ultraderecha que ya es bastante decir",
            "start": 8910.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso de una universidad estadounidense de",
            "start": 8913.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ultraderecha imag\u00ednense",
            "start": 8916.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n",
            "start": 8920.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "igual de que vamos a ganar",
            "start": 8923.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento Va a",
            "start": 8929.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "continuar por el",
            "start": 8932.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "apoyo de el",
            "start": 8937.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "narco ahora traen",
            "start": 8940.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eso a ver",
            "start": 8944.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pruebas D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas vir",
            "start": 8952.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "calumniadores por",
            "start": 8957.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eso es la",
            "start": 8959.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "crisis profunda con todo respeto en",
            "start": 8961.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8965.439,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "Unidos porque no",
            "start": 8968.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quieren llevar a cabo una reforma de",
            "start": 8971.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 8976.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8979.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no aplique esta",
            "start": 8981.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 8985.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se viene aplicando Desde hace dos",
            "start": 8987.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "siglos para",
            "start": 8991.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8993.06,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "tratar a",
            "start": 8994.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pa\u00edses vecinos de Am\u00e9rica o de otras",
            "start": 8998.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "partes del",
            "start": 9001.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9004.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con honrosas",
            "start": 9005.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "excepciones la pol\u00edtica de buena",
            "start": 9008.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vecindad del presidente roosevel y otros",
            "start": 9011.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 9015.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero por lo",
            "start": 9017.68,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "general siempre es",
            "start": 9020.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esto siempre",
            "start": 9025.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1",
            "start": 9028.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hablando y hay una postura",
            "start": 9032.279,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "respetuosa pero no dejan de haber estas",
            "start": 9037.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agencias que se dedican a la",
            "start": 9044.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "subversi\u00f3n al",
            "start": 9048.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "espionaje a la politiquer\u00eda",
            "start": 9053.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 9058.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "chantaje prun el el documento del",
            "start": 9061.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "periodista menciona que su gobierno",
            "start": 9066.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "habr\u00eda menciona que su gobierno margin a",
            "start": 9068.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la DEA desde que usted dijo que ya no",
            "start": 9072.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pod\u00edan operar con con con amplitud de",
            "start": 9074.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "miras mi pregunta ser\u00eda en este tiempo",
            "start": 9076.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "desde que usted estableci\u00f3 eso de que la",
            "start": 9079.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "DEA no no interviniera de lleno en en",
            "start": 9081.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "procesos de combate a las drogas el",
            "start": 9084.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos no le ha",
            "start": 9086.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pedido que ampl\u00ede otra vez la",
            "start": 9087.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la DEA no no no porque",
            "start": 9090.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este hay una relaci\u00f3n de respeto pero no",
            "start": 9092.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "deja de haber",
            "start": 9096.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto o sea es",
            "start": 9098.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "un doble discurso una doble",
            "start": 9101.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 9105.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Esa es la pol\u00edtica que deben de",
            "start": 9107.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "cambiar s\u00ed con todo respeto Por eso es",
            "start": 9111.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 9115.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "crisis es una venganza no no no no es",
            "start": 9116.16,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "que este quieren no dejan",
            "start": 9120.64,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "de actuar con prepotencia y",
            "start": 9126.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9132.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 9135.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetar nuestra independencia nuestra",
            "start": 9138.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda a\u00fan",
            "start": 9141.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuando el presidente baiden ha sido muy",
            "start": 9143.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "respetuoso siempre dice el trato entre",
            "start": 9147.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nosotros va a ser un",
            "start": 9151.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trato en pie de",
            "start": 9157.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "igualdad S\u00ed",
            "start": 9159.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "\u00e9l no",
            "start": 9163.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "dudo",
            "start": 9165.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que \u00e9l es una gente",
            "start": 9166.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 9172.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9174.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "honesta sin",
            "start": 9176.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "embargo los aparatos que tienen desde",
            "start": 9178.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 9181.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tiempo las",
            "start": 9183.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agencias",
            "start": 9186.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hacen lo que les da la gana cuando",
            "start": 9189.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh este por eso tienen",
            "start": 9194.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "problemas cuando lo del",
            "start": 9197.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "General sin",
            "start": 9201.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "fuegos no sab\u00eda el",
            "start": 9204.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente Trump",
            "start": 9208.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un asunto De",
            "start": 9212.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ese tama\u00f1o de esas",
            "start": 9216.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dimensiones porque no estaban",
            "start": 9218.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "deteniendo a cualquier",
            "start": 9222.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 9225.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 9227.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9229.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "delincuente estaban deteniendo al",
            "start": 9231.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que unos meses antes era secretario de",
            "start": 9238.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9242.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "defensa del gobierno de",
            "start": 9243.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces",
            "start": 9250.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 9252.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entera",
            "start": 9255.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 9258.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "prueba de que hab\u00edan fabricado los",
            "start": 9261.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "delitos \u00e9l act\u00faa",
            "start": 9268.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "bien Y dice",
            "start": 9271.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No por la",
            "start": 9276.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de respeto que",
            "start": 9279.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos como la tenemos con el",
            "start": 9282.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente biden",
            "start": 9284.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 9286.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abajo Qui\u00e9n hizo",
            "start": 9289.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eso Qui\u00e9n arm\u00f3 ese expediente entonces",
            "start": 9293.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mientras no pongan",
            "start": 9299.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "orden van a tener",
            "start": 9301.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 9307.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "siempre porque pues",
            "start": 9310.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "yo que voy a andar este",
            "start": 9313.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "demandando adem\u00e1s aprovecho para decirlo",
            "start": 9316.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no porque no voy a llevar a cabo ning\u00fan",
            "start": 9319.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "juicio este",
            "start": 9324.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "formal pero denuncio no al",
            "start": 9326.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "periodista o a los",
            "start": 9330.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "periodistas no",
            "start": 9334.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "denuncio a los",
            "start": 9336.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "medios denuncio al gobierno de Estados",
            "start": 9339.2,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "Unidos de permitir estas pr\u00e1cticas",
            "start": 9343.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inmorales y contrarias a la \u00e9tica",
            "start": 9349.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que debe de prevalecer en todos",
            "start": 9354.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "los gobiernos del",
            "start": 9357.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mundo est\u00e1 claro o no est\u00e1 claro solo",
            "start": 9361.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para precisar o sea porque c\u00f3mo es este",
            "start": 9365.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que se Orquesta",
            "start": 9369.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto que no lo sab\u00edan",
            "start": 9373.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 9376.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "agencias son ajenas sus agencias tiene",
            "start": 9379.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9383.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sa decir la",
            "start": 9384.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "DEA S\u00ed si es cierto No es cierto este",
            "start": 9387.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la investigaci\u00f3n que",
            "start": 9392.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hicieron cu\u00e1les son sus pruebas pero no",
            "start": 9395.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9398.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "DEA el departamento de",
            "start": 9399.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 9404.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ese es este realmente el",
            "start": 9408.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "problema y",
            "start": 9412.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es de tiempo atr\u00e1s y aqu\u00ed una vez me",
            "start": 9415.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dijo un due\u00f1o de un medio",
            "start": 9419.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9422.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n que no de",
            "start": 9423.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n \u00edbamos m\u00e1s o menos bien",
            "start": 9430.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "no y este",
            "start": 9433.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estaban abando espacios era yo jefe de",
            "start": 9436.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno cuando de repente",
            "start": 9440.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no empiezan los",
            "start": 9444.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ataques uno tras",
            "start": 9446.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otro y nos encontramos y le dije qu\u00e9",
            "start": 9452.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9456.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pasando por qu\u00e9 los ataques",
            "start": 9457.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no es que est\u00e1s muy",
            "start": 9461.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 9464.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es interesante esto para precisar",
            "start": 9467.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9469.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Esp\u00e9rame Es que est\u00e1s muy arriba",
            "start": 9471.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y pues estamos trabajando para el pueblo",
            "start": 9475.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y la gente est\u00e1",
            "start": 9479.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "contenta pues por eso estamos arriba S\u00ed",
            "start": 9480.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 9484.64,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "conviene Por qu\u00e9",
            "start": 9487.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quieren que no est\u00e9 el gobernante tan",
            "start": 9489.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "arriba para que necesite de ello",
            "start": 9492.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces si te tienen en sal",
            "start": 9501.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "muera Pues entonces a ver yo te voy a",
            "start": 9505.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resolver tu problema",
            "start": 9509.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "No no te",
            "start": 9511.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "preocupes este yo te atiendo y",
            "start": 9514.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todo Nada",
            "start": 9520.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que este",
            "start": 9523.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadanos con",
            "start": 9527.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto este convenio de",
            "start": 9529.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "publicidad o queremos",
            "start": 9536.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este vender p\u00edldoras",
            "start": 9541.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 9543.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "virilidad y",
            "start": 9549.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este que nos den el",
            "start": 9552.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 9554.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o queremos",
            "start": 9557.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 9559.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed administrar o eh construir una c\u00e1rcel",
            "start": 9563.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y se la queremos rentar al",
            "start": 9568.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobierno o",
            "start": 9571.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "queremos que nos",
            "start": 9574.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "des",
            "start": 9578.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n del",
            "start": 9580.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 9584.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "o unas concesiones",
            "start": 9586.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para unas",
            "start": 9588.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Minas o unos",
            "start": 9591.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contratos para este perforar pozos",
            "start": 9594.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "petroleros Oye pero si t\u00fa eres",
            "start": 9598.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de de la radio o de la",
            "start": 9601.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n o te dedicas a hacer",
            "start": 9605.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pan eres lechero C\u00f3mo vas a meterte a",
            "start": 9610.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "perforar poz",
            "start": 9614.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no no no no tambi\u00e9n les",
            "start": 9616.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "s\u00e9 y as\u00ed as\u00ed era entonces por eso la",
            "start": 9620.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "molestia pero a ver qu\u00e9 bueno precisar",
            "start": 9625.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que en el art\u00edculo el autor s\u00ed refiere",
            "start": 9627.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que supuestamente antes de que usted",
            "start": 9629.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "llegara a la presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 9631.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "agentes de la de la DEA habr\u00edan",
            "start": 9632.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "descubierto lo que cre\u00edan era evidencia",
            "start": 9634.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sustancial de que usted hab\u00eda recibido",
            "start": 9636.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cerca de 2 millones de d\u00f3lares por parte",
            "start": 9638.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del crimen organizado esto despu\u00e9s seg\u00fan",
            "start": 9640.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el autor de revisar dos entrevistas con",
            "start": 9642.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exfuncionarios estadounidenses y",
            "start": 9645.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexicanos del gobierno todo con el fin",
            "start": 9647.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que usted",
            "start": 9650.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "facilitar\u00eda las operaciones criminales",
            "start": 9651.6,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9653.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "narcotraficantes S\u00ed eso dice el art\u00edculo",
            "start": 9654.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Pero eso lo dice el periodista S\u00ed el",
            "start": 9657.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 9659.92,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "s Ya s\u00e9 pero a lo que voy no hay",
            "start": 9663.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "evidencia pero es lo que dice S\u00ed claro",
            "start": 9665.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que lo dice y este y ser\u00eda y ser\u00eda bueno",
            "start": 9667.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que presentara porque si no pues",
            "start": 9672.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "el periodista pero no es el",
            "start": 9675.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "periodista es es la DEA no m\u00e1s",
            "start": 9679.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "arriba m\u00e1s arriba es",
            "start": 9684.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que nos tienen malacostumbrado",
            "start": 9687.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "siempre estar viendo para",
            "start": 9692.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abajo son",
            "start": 9694.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "piezas son",
            "start": 9697.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "empleados yo creo que este se va a",
            "start": 9702.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "enterar el presidente",
            "start": 9705.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "biden este no no no no porque le van a",
            "start": 9707.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "informar le tienen que",
            "start": 9712.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informar este sobre esto que estamos",
            "start": 9716.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 9719.92,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no no no no Nada m\u00e1s que acusen",
            "start": 9726.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recibo",
            "start": 9734.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presente en otro en otro tema",
            "start": 9736.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente ayer",
            "start": 9738.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la lo de de la Madrid de periodista un",
            "start": 9741.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "periodista famoso Washington post fue",
            "start": 9746.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9749.2,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "public\u00f3 y dijo que su fuente era",
            "start": 9752.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la es era cuando la",
            "start": 9758.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Madrid",
            "start": 9764.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y era el Washington post es lo",
            "start": 9767.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mismo y c\u00f3mo se llamaba pero era un",
            "start": 9778.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 9781.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "famoso si lo buscas ah\u00ed lo vas a",
            "start": 9784.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "encontrar tambi\u00e9n a lo mejor de estos",
            "start": 9792.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "premiados",
            "start": 9794.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9796.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "prestigiosos presidente sobre la",
            "start": 9799.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solicitud de juicio pol\u00edtico contra el",
            "start": 9801.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "juez este de distrito de tamaolipas",
            "start": 9803.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "crecencio Contreras presentada ayer en",
            "start": 9805.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados si nos pudiera",
            "start": 9807.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dar m\u00e1s detalles y cu\u00e1les fueron las",
            "start": 9809.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "actuaciones que ustedes detectaron para",
            "start": 9811.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para presentar esta esta solicitud en la",
            "start": 9813.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara bueno eso",
            "start": 9815.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh tiene que ver con una actitud ya",
            "start": 9818.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9824.279,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9826.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "descarada de los jueces y del poder",
            "start": 9826.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 9830.6,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "eh No quiero as\u00ed",
            "start": 9834.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "generalizar deben de haber jueces",
            "start": 9837.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mujeres y",
            "start": 9840.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 9842.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 9844.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero la impresi\u00f3n que est\u00e1n dando en el",
            "start": 9846.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "poder judicial es que es un poder",
            "start": 9851.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 9854.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh lleno de de",
            "start": 9859.64,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y sin principios",
            "start": 9863.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh este",
            "start": 9868.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "caso es de",
            "start": 9870.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "un presunto delincuente",
            "start": 9874.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "famoso que recibe eh",
            "start": 9879.479,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de juez",
            "start": 9883.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9885.22,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero una tras",
            "start": 9888.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otra al grado que se le",
            "start": 9892.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "detiene",
            "start": 9897.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y insistentemente",
            "start": 9901.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se le llevara no s\u00e9 si a",
            "start": 9906.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reinosa o a",
            "start": 9910.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "matamoro con",
            "start": 9913.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "implicaba y se",
            "start": 9919.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9921.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hicieron todos los",
            "start": 9923.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites cost\u00f3 much\u00edsimo trabajo creo",
            "start": 9928.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que hasta hoy se",
            "start": 9931.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 9933.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que quedara detenido en un",
            "start": 9935.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "penal de",
            "start": 9940.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 9942.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "seguridad todo esto por los",
            "start": 9944.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "riesgos que",
            "start": 9947.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "implicaban pero",
            "start": 9950.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9953.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "insistente la actitud del juez no s\u00e9 si",
            "start": 9955.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ese sea el caso u",
            "start": 9959.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "otro pero la",
            "start": 9961.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n es que cuando nos",
            "start": 9964.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enfrentemos a",
            "start": 9968.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esto se proceda legalmente que no",
            "start": 9971.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh callados Y que no haya inmovilismo",
            "start": 9978.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que se presenten denuncias",
            "start": 9982.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "legales cuando se tengan pruebas desde",
            "start": 9987.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "luego y en este caso hay",
            "start": 9990.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pruebas Esa es",
            "start": 9995.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9997.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la la respuesta ayer hablaba yo que eso",
            "start": 9999.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "les molest\u00f3",
            "start": 10004.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 10005.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10008.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de lo del segundo",
            "start": 10009.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tirador de Colosio",
            "start": 10012.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 10016.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que me toca a",
            "start": 10020.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 10023.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh conceder un",
            "start": 10025.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "indulto",
            "start": 10031.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 10033.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando es un",
            "start": 10037.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 10043.24,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10045.04,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "de Gran",
            "start": 10049.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sospecha ya no hablemos de otra",
            "start": 10052.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cosa de mucha",
            "start": 10056.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sospecha desde que sucedieron los casos",
            "start": 10061.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un hecho de lo",
            "start": 10065.359,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del lesn no",
            "start": 10068.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "inhumano quitarle la vida",
            "start": 10074.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "as\u00ed a una persona y adem\u00e1s a un",
            "start": 10077.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "candidato a la",
            "start": 10081.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidencia es que a los que nos toc\u00f3",
            "start": 10083.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vivir esos momentos fue muy",
            "start": 10086.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fuerte lo que estaba sucediendo en el",
            "start": 10089.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 10093.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y fue una temporada m\u00e1s",
            "start": 10095.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que ya no",
            "start": 10099.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "s\u00e9 quiere recordar",
            "start": 10102.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso muy",
            "start": 10106.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil ahora se les olvida este a los",
            "start": 10108.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hombres m\u00e1s",
            "start": 10112.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ricos del pa\u00eds en ese",
            "start": 10114.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiempo en los gobiernos de",
            "start": 10120.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Salinas y de",
            "start": 10127.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Cedillo se les",
            "start": 10131.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secuestraba a ricos ricos",
            "start": 10134.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ricos ya no se habla de",
            "start": 10142.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso bueno se lleg\u00f3 a",
            "start": 10146.68,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "secuestrar a Guti\u00e9rrez Barrios",
            "start": 10151.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda estado de secretario de",
            "start": 10158.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n de",
            "start": 10161.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Salinas esto para los",
            "start": 10165.359,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes son como historias de terror",
            "start": 10167.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este pero como",
            "start": 10173.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "no van a encontrar nada va a ser muy",
            "start": 10175.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que",
            "start": 10181.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encuentren informaci\u00f3n sobre",
            "start": 10182.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esto todo eso",
            "start": 10185.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en ese M\u00e9xico que quieren que",
            "start": 10189.76,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "regrese ese r\u00e9gimen que quieren que",
            "start": 10194.8,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "regrese Ah bueno",
            "start": 10199.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10204.53,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "eh qui\u00e9n",
            "start": 10205.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que Garc\u00eda",
            "start": 10208.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Luna se hab\u00eda iniciado",
            "start": 10211.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en el sector",
            "start": 10217.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "P\u00fablico con",
            "start": 10220.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Salinas y en el",
            "start": 10225.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cisen qui\u00e9n",
            "start": 10229.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sab\u00eda d\u00f3nde est\u00e1n los medios de",
            "start": 10233.12,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n D\u00f3nde est\u00e1 el derecho a la",
            "start": 10236.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque tambi\u00e9n no estamos",
            "start": 10243.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hablando de cualquier",
            "start": 10245.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "caso puede ser que no se sab\u00eda cuando",
            "start": 10247.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "era secretario de",
            "start": 10251.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguridad o no se sab\u00eda cuando lo",
            "start": 10253.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "juzgaron en Nueva",
            "start": 10257.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "York pero que despu\u00e9s de ser juzgado en",
            "start": 10261.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nueva York",
            "start": 10263.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos enteremos",
            "start": 10266.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hace unos",
            "start": 10270.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 10273.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "yo me enter\u00e9 hace dos",
            "start": 10275.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "meses dos",
            "start": 10280.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "meses no lo pod\u00eda",
            "start": 10283.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "creer C\u00f3mo entr\u00f3 al",
            "start": 10286.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cisen en",
            "start": 10290.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "1989 que es el cisen tambi\u00e9n para los",
            "start": 10295.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Qu\u00e9 era el",
            "start": 10298.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "cisen era un sistema de espionaje",
            "start": 10301.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "antes de ese sistema de espionaje",
            "start": 10306.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una polic\u00eda",
            "start": 10309.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que se",
            "start": 10313.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llamaba la direcci\u00f3n Federal de",
            "start": 10316.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "seguridad no no no no",
            "start": 10319.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no de esa \u00e9poca y",
            "start": 10323.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 10327.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y organ\u00edcense ustedes y pidan porque",
            "start": 10329.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda est\u00e1n los",
            "start": 10334.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00f3tanos en lo que es la secretar\u00eda de",
            "start": 10336.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 10344.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed a ver si ya los este conoci\u00f3 Luisa",
            "start": 10347.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda pues too ese",
            "start": 10352.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "horror S\u00ed",
            "start": 10356.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces pero agr\u00e9guele",
            "start": 10361.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10366.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "la este",
            "start": 10367.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda porque a m\u00ed me me dicen y Toy",
            "start": 10370.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lo tengo que",
            "start": 10374.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ver que me llega un oficio de",
            "start": 10377.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Aburto",
            "start": 10381.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndome la intervenci\u00f3n",
            "start": 10385.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque este seg\u00fan \u00e9l es v\u00edctima de",
            "start": 10388.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos human y yo lo que",
            "start": 10393.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hago por todos estos casos a la comisi\u00f3n",
            "start": 10395.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Derechos",
            "start": 10398.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Humanos Bueno pero hasta",
            "start": 10400.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ah\u00ed No sab\u00eda",
            "start": 10403.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero de repente me",
            "start": 10406.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "entero que hay en la fiscal\u00eda un",
            "start": 10410.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 10414.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abierto a partir de esa",
            "start": 10416.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "denuncia en",
            "start": 10419.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "donde uno de los que",
            "start": 10423.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 10426.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Tijuana",
            "start": 10429.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a rescatar como lo dice el bolet\u00edn de la",
            "start": 10431.439,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda al supuesto segundo",
            "start": 10437.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tirador",
            "start": 10442.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "es Garc\u00eda",
            "start": 10444.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Luna a ver Yo pregunto ser\u00e1 que esto lo",
            "start": 10448.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "sab\u00eda Calder\u00f3n",
            "start": 10452.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "no no no pero pero vamos a ver",
            "start": 10461.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entonces y",
            "start": 10465.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "luego pues",
            "start": 10467.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con todo el derecho que tiene adem\u00e1s",
            "start": 10469.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pobre No",
            "start": 10472.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este Luis Donaldo este que",
            "start": 10474.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 10481.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "indul",
            "start": 10483.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aburto sale el",
            "start": 10489.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 10492.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque la fiscal\u00eda pide orden de",
            "start": 10494.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n",
            "start": 10497.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque tiene",
            "start": 10500.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "supuestamente todas las",
            "start": 10502.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pruebas y el juez",
            "start": 10505.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "niega Pero hay una parte en",
            "start": 10508.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10513.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "documento de la fiscal\u00eda donde dice",
            "start": 10514.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que es una cosa",
            "start": 10520.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00eda o del titular del",
            "start": 10523.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ejecutivo que el juez me culpa a",
            "start": 10527.359,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "m\u00ed y yo pregunto Ah y ahora tengo",
            "start": 10531.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya este el documento en donde el juez",
            "start": 10536.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "expresa en",
            "start": 10539.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "efecto de que que est\u00e9 en contra",
            "start": 10542.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00eda porque yo estoy promoviendo que se",
            "start": 10545.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este les",
            "start": 10550.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cancelen sus sueldos elevad\u00edsimos y sus",
            "start": 10553.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "prestaciones y que \u00e9l sostiene que ya",
            "start": 10559.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 10563.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 y que por lo mismo no da la orden",
            "start": 10564.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n no otorga la",
            "start": 10567.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "orden entonces s\u00ed Est\u00e1 interesante lo",
            "start": 10572.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 10575.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "viviendo porque",
            "start": 10577.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "este estamos conociendo",
            "start": 10580.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 10586.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no se sab\u00edan y mucho menos la",
            "start": 10589.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gente mucho",
            "start": 10596.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 10599.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este y siguen en los medios",
            "start": 10601.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "convencionales sin decir",
            "start": 10605.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nada y Ah es muy f\u00e1cil no la caja china",
            "start": 10611.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que yo no s\u00e9 qu\u00e9 cosa sea eso con todo",
            "start": 10616.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "respeto Ah s\u00ed como que es una cortina de",
            "start": 10619.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un no tuve que ver nada absolutamente",
            "start": 10622.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nada si este nunca me ha",
            "start": 10625.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "interesado la",
            "start": 10630.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de",
            "start": 10632.6,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10634.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "espectacular no soy",
            "start": 10635.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Salinas se acuerdan lo que hizo Salinas",
            "start": 10637.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de que con la espectacularidad no a la",
            "start": 10640.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel el sensacionalismo este el l\u00edder",
            "start": 10644.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 10648.279,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "y uno tras otro Ahora",
            "start": 10651.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed lleg\u00f3 alguien que tiene este",
            "start": 10655.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aplomo no",
            "start": 10660.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10663.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para eso este desde el",
            "start": 10664.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "principio huimos",
            "start": 10669.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "actuado Ah S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 lo del",
            "start": 10671.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "juez siendo el caso que el juez",
            "start": 10686.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "refiri\u00f3 que analizar\u00e1 los hechos",
            "start": 10690.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la propuesta ministerial y la",
            "start": 10695.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "competencia toda",
            "start": 10698.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "vez que su criterio podr\u00eda",
            "start": 10701.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "actualizarse podr\u00eda",
            "start": 10707.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actualizarse la figura de cosa",
            "start": 10709.239,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "juzgada ya que era un hecho notorio que",
            "start": 10713.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Mario",
            "start": 10716.439,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "Aburto Mart\u00ednez ya hab\u00eda sido acusado",
            "start": 10719.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "por la representaci\u00f3n social de la",
            "start": 10724.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n dentro de la causa penal 41",
            "start": 10727.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dial",
            "start": 10730.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1994 del \u00edndice del juzgado primero de",
            "start": 10732.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "distrito y fue condenado como autor",
            "start": 10736.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "material del candidato y ahora la",
            "start": 10738.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda eso es lo que dice el juez Hace",
            "start": 10743.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 10747.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas la fiscal\u00eda pretende atribuirle a",
            "start": 10748.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un segundo tirador",
            "start": 10752.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en grado de coautor material agregando",
            "start": 10755.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "el juzgador que consideraba que era un",
            "start": 10760.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 10763.279,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico momento en que el maestro Abel",
            "start": 10766.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Galv\u00e1n Gallardo que me imagino es el",
            "start": 10770.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Ministerio",
            "start": 10774.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "P\u00fablico le refiri\u00f3 que era un tema",
            "start": 10776.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "objetivo y meramente jur\u00eddico no",
            "start": 10780.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "obstante durante la charla el juez",
            "start": 10785.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 su molestia contra el titular",
            "start": 10788.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "del ejecutivo Federal ya saben",
            "start": 10792.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 10797.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "derivado de la cancelaci\u00f3n de los",
            "start": 10799.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "fidecomiso",
            "start": 10802.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del poder judicial de la",
            "start": 10804.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n argumentando que despu\u00e9s de",
            "start": 10807.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os no quer\u00eda que el asunto",
            "start": 10810.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "consignado se pretendiera usar con",
            "start": 10815.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tintes",
            "start": 10818.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos refiriendo textualmente que no",
            "start": 10823.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "le iba a hacer el caldo gordo al",
            "start": 10827.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente pero que a\u00fan",
            "start": 10834.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed duda",
            "start": 10838.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "alguna sin duda alguna su determinaci\u00f3n",
            "start": 10840.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ser\u00eda ajustada a",
            "start": 10844.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "derecho Finalmente nos refiri\u00f3 que",
            "start": 10848.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esperaba que lo tratado en dicha pl\u00e1tica",
            "start": 10851.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quedara entre nosotros o sea",
            "start": 10855.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre pues ya le",
            "start": 10859.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumplimos ya qued\u00f3 nada m\u00e1s entre",
            "start": 10861.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10864.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este Pero qu\u00e9 prop\u00f3sito",
            "start": 10866.239,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico para qu\u00e9 s\u00ed No si hay un",
            "start": 10870.12,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito pol\u00edtico Porque si yo me quedo",
            "start": 10875.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "callado si no digo nada adem\u00e1s",
            "start": 10884.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "cuando el hijo",
            "start": 10888.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del licenciado Colosio me est\u00e1",
            "start": 10891.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pidiendo ustedes me iban a preguntar",
            "start": 10895.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como lo hicieron Qu\u00e9",
            "start": 10898.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "contesta",
            "start": 10902.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues esa es mi",
            "start": 10907.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "respuesta pero",
            "start": 10909.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "s\u00ed para tu pregunta inicial es no",
            "start": 10911.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "quedarnos con",
            "start": 10916.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10919.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh si hay",
            "start": 10921.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pruebas que no sientan los",
            "start": 10925.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "jueces los magistrados los ministros que",
            "start": 10929.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "son Intocables",
            "start": 10932.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ya se acab\u00f3 el tiempo en que no se pod\u00eda",
            "start": 10935.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tocar al",
            "start": 10938.8,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "Intocable ya no hay relaciones de",
            "start": 10941.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "complicidad con",
            "start": 10945.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nadie porque si esto no se",
            "start": 10949.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "limpia pues no vamos a",
            "start": 10954.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tener una sociedad",
            "start": 10957.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mejor ese debe ser el objetivo y no por",
            "start": 10959.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10962.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ya nosotros vamos como siempre lo digo",
            "start": 10965.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10967.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "salida ya podemos decir Gracias a la",
            "start": 10968.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vida que nos ha dado tanto el asunto es",
            "start": 10970.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10974.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 futuro para los que vienen",
            "start": 10976.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s Pues eso lo va a resolver la",
            "start": 10984.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda porque eso tambi\u00e9n es otra",
            "start": 10986.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "cosa Este a m\u00ed me toc\u00f3",
            "start": 10990.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tratarlo no lo van",
            "start": 10996.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a no lo van a creer mis adversarios",
            "start": 10998.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11001.12,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 11003.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perverso",
            "start": 11006.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "piensa que todos son",
            "start": 11007.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perversos adem\u00e1s ellos",
            "start": 11012.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no no piensan",
            "start": 11015.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "traman pero yo no sab\u00eda de esto",
            "start": 11020.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso para m\u00ed",
            "start": 11026.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh es relativamente",
            "start": 11029.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "nuevo Tiene dos TR meses una vez sac\u00f3 a",
            "start": 11033.359,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "la persona que ya no podemos mencionar",
            "start": 11038.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este algo sobre esto y a m\u00ed hasta me",
            "start": 11043.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "extra\u00f1\u00f3 de d\u00f3nde",
            "start": 11048.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "saques o sea Por qu\u00e9 este invento Pues",
            "start": 11052.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "resulta que yo no sab\u00eda pero lo que \u00e9l",
            "start": 11058.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 11061.72,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 11063.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed a los que",
            "start": 11064.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "representa les",
            "start": 11066.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "preocupaba ahora estoy llegando a esa",
            "start": 11069.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n porque yo",
            "start": 11074.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no no me estoy refiriendo a \u00e9l este",
            "start": 11077.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11082.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora me estoy dando cuenta",
            "start": 11085.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed que",
            "start": 11087.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este s\u00ed ya Ellos",
            "start": 11090.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 11093.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n yo",
            "start": 11095.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "no s\u00ed",
            "start": 11099.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este yo me entero",
            "start": 11102.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 11105.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Bueno ni la carta les dec\u00eda yo de Aburto",
            "start": 11107.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la tengo que buscar tengo que ver con",
            "start": 11113.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Laurita lo que hago en estos casos",
            "start": 11115.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "es si es una denuncia de violaci\u00f3n de",
            "start": 11120.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos a la comisi\u00f3n de",
            "start": 11124.279,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 11126.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Humanos si es un asunto de corrupci\u00f3n a",
            "start": 11127.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica o a",
            "start": 11131.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11134.359,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda eh Y la instrucci\u00f3n es s\u00ed no",
            "start": 11137.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "quedarnos con nada",
            "start": 11142.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no ser",
            "start": 11144.439,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "tapadera entonces no es un",
            "start": 11147.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asunto A lo mejor ellos s\u00ed",
            "start": 11151.239,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pensaron el presidente va a utilizar",
            "start": 11154.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esto no con prop\u00f3sitos esto que est\u00e1",
            "start": 11157.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "planteando el juez con prop\u00f3sitos",
            "start": 11161.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y la caja este asi\u00e1tica s\u00ed",
            "start": 11164.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Este pero yo qu\u00e9 tengo que ver con eso o",
            "start": 11169.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sea el plan C con",
            "start": 11172.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "c eh dijeron plan C con c de Colosio s\u00ed",
            "start": 11174.92,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed no ya este a volar O sea a a",
            "start": 11179.479,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "inventar es",
            "start": 11185.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11188.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 11190.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en modo calumnia",
            "start": 11193.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en las redes en",
            "start": 11200.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "O sea que esa nota ya est\u00e1 por todos",
            "start": 11205.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lados miren narco",
            "start": 11207.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo la",
            "start": 11217.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ven y todo esto todo esto",
            "start": 11221.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11226.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "armado este tendencioso y buscando",
            "start": 11228.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "confundir pero",
            "start": 11232.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no pueden no este no van a",
            "start": 11234.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poder s\u00ed estuvieron con",
            "start": 11241.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros s es este Nicol\u00e1s mollinedo que",
            "start": 11244.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estaba conmigo cuando fui jefe de",
            "start": 11248.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobierno y despu\u00e9s Tambi\u00e9n estuvo un",
            "start": 11251.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tiempo nada",
            "start": 11257.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "absolutamente nada yo no establezco",
            "start": 11260.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "relaciones de complicidad con",
            "start": 11262.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nadie y lo que estimo m\u00e1s importante en",
            "start": 11266.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 11269.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vida es mi",
            "start": 11271.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "honestidad por eso es que puedo",
            "start": 11274.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfrentar a estas",
            "start": 11277.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mafias si",
            "start": 11280.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no ya me hubiesen",
            "start": 11283.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hecho este polvo pol\u00edticamente",
            "start": 11286.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hablando pero no han podido ni van a",
            "start": 11292.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "poder y este y qu\u00e9 bien que estamos",
            "start": 11295.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "debatiendo",
            "start": 11299.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n para los",
            "start": 11301.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es",
            "start": 11305.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy mucho mucho",
            "start": 11307.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mucho muy",
            "start": 11309.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "importante tener autoridad",
            "start": 11313.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 11316.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que le da uno",
            "start": 11318.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 11322.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 11325.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11327.33,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "este se enferma alguien de poder o de",
            "start": 11330.04,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "dinero ya no",
            "start": 11334.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sirve no tiene autoridad",
            "start": 11339.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "moral y es",
            "start": 11341.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "reen yo llevo a\u00f1os",
            "start": 11347.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "luchando por mis principios por mis",
            "start": 11350.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ideales resistiendo de",
            "start": 11354.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo y no han",
            "start": 11357.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "podido no y me han tocado",
            "start": 11361.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 11365.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 11368.319,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 11371.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 11374.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "me enfrent\u00e9 dos entre",
            "start": 11376.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "otras una",
            "start": 11380.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuando el dinero que le dio a",
            "start": 11384.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "omada",
            "start": 11388.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a bejar\u00e1n al maestro bejar\u00e1n todo",
            "start": 11389.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "armado fue",
            "start": 11399.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dur\u00edsimo porque bejarano hab\u00eda estado de",
            "start": 11401.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "secretario particular",
            "start": 11404.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 11408.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "y se va de ah\u00ed a la pol\u00edtica y luego",
            "start": 11410.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh lo filma aumada recibiendo dinero",
            "start": 11418.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque este personaje",
            "start": 11423.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Ahumada un seudo",
            "start": 11426.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "empresario ten\u00eda esa",
            "start": 11430.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de a todo el que le daba dinero",
            "start": 11434.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 11437.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "grababa bueno lleg\u00f3 va a tener un equipo",
            "start": 11440.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11443.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol creo que",
            "start": 11444.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n y grababa",
            "start": 11447.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11452.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo le",
            "start": 11454.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llaman al doga pero a los",
            "start": 11456.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "vestidores b\u00e9isbol dog este en los",
            "start": 11461.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vestidores que tambi\u00e9n es lo",
            "start": 11465.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mismo a los",
            "start": 11467.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este a los equipos",
            "start": 11471.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "contrarios o sea ten\u00eda esa",
            "start": 11473.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh deformaci\u00f3n o debilidad Y",
            "start": 11478.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "grababa entonces",
            "start": 11483.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh yo ya ten\u00eda antecedentes del cuando",
            "start": 11486.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "llego a la jefatura de gobierno y",
            "start": 11490.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuidaba no que no entrara pero ya estaba",
            "start": 11492.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "metido pero hasta",
            "start": 11495.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dentro y",
            "start": 11498.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11501.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grava Ah",
            "start": 11504.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "porque lo agarramos en un tranza en una",
            "start": 11507.239,
            "duration": 14.08
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n Y doy la instrucci\u00f3n a la",
            "start": 11514.52,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "contralora Berta Luj\u00e1n en es entonces y",
            "start": 11521.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 11525.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "procurador Bernardo de que se actuara",
            "start": 11529.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Entonces el que se",
            "start": 11534.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sent\u00eda",
            "start": 11537.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poderos\u00edsimo Pues yo pienso",
            "start": 11540.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que decidi\u00f3 vengarse entonces",
            "start": 11543.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "graba",
            "start": 11549.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a el secretario de finanzas que estaba",
            "start": 11551.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "con \u00e9l porque ten\u00eda relaciones con \u00e9l",
            "start": 11554.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "secretario de finanzas del gobierno",
            "start": 11557.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ponce eso tambi\u00e9n para los",
            "start": 11560.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11563.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "interesante y graba maestro bejarano y a",
            "start": 11564.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "otros recibiendo",
            "start": 11570.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dinero entonces va con",
            "start": 11573.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Salinas y",
            "start": 11578.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con con",
            "start": 11581.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Diego primero con Salinas y le muestra",
            "start": 11584.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11587.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos y",
            "start": 11588.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 11591.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se imagina se frota las",
            "start": 11595.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "manos aqu\u00ed Lo acabamos \u00e9l mismo lo",
            "start": 11599.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "relata este",
            "start": 11604.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aumada de la satisfacci\u00f3n de",
            "start": 11607.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Salinas Entonces lo manda con",
            "start": 11612.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Diego y con el abogado que por cierto yo",
            "start": 11615.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 11619.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sab\u00eda cuando lo tienen que era \u00e9l con el",
            "start": 11620.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 11626.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "collado que era abogado de",
            "start": 11627.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Salinas manda a humada entonces hacen el",
            "start": 11632.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acuerdo por dinero para dar a conocer",
            "start": 11637.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11640.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vos y desde luego se entera el",
            "start": 11642.239,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n que",
            "start": 11646.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "era este kril y",
            "start": 11649.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "Fox presidente y lo arman con",
            "start": 11653.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Televisa entonces un",
            "start": 11662.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 11666.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11670.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah con las denuncias contra humada",
            "start": 11673.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11677.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n en Gustavo amadero Esa",
            "start": 11679.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "era la delegaci\u00f3n creo que tagat la otra",
            "start": 11683.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "le comentaba",
            "start": 11687.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "yo al maestro batis porque ten\u00edamos",
            "start": 11689.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas como ahora una reuni\u00f3n de",
            "start": 11693.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad y le",
            "start": 11697.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "comentaba ya de a",
            "start": 11701.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conocer lo deada antes de que se dieran",
            "start": 11703.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a conocer los",
            "start": 11707.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "videos de a conocer los videos pero como",
            "start": 11708.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh la corrupci\u00f3n era de 30 millones y ya",
            "start": 11714.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los que estaban",
            "start": 11717.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presos unos pseudo empresarios de",
            "start": 11719.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ahumada porque la cuenta estaba a nombre",
            "start": 11722.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11725.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Ahumada nos presta nombres de omada ya",
            "start": 11726.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 11730.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "devuelto de los 30",
            "start": 11732.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "20 el maestro lo que quer\u00eda era cobrar",
            "start": 11736.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11739.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "30 entonces yo estaba",
            "start": 11740.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya presintiendo",
            "start": 11744.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 11748.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ven\u00eda algo",
            "start": 11751.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "fuerte en esto hay que tener tambi\u00e9n",
            "start": 11755.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 11759.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 11762.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se una",
            "start": 11765.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sensibilidad pero sobre",
            "start": 11767.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 11771.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 11773.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "juicio una percepci\u00f3n de las cosas saber",
            "start": 11778.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de lo que puede pasar entonces le",
            "start": 11783.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 al maestro hay que darlo a",
            "start": 11786.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "conocer s ya me acuerdo",
            "start": 11789.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que como era en ese entonces todos los",
            "start": 11793.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas la",
            "start": 11796.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera era s\u00e1bado y domingo",
            "start": 11799.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11803.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "domingo o el",
            "start": 11805.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "lunes no el",
            "start": 11809.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "domingo domingo",
            "start": 11811.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este le digo no a Bernardo ya convoca",
            "start": 11814.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "rueda de prensa y da a",
            "start": 11819.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conocer que se est\u00e1 haciendo esta",
            "start": 11821.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n si hubiese dado a conocer",
            "start": 11824.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que se estaba haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 11827.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de todas maneras El golpe ven\u00eda pero",
            "start": 11829.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11832.42,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se iba a interpretar de manera",
            "start": 11833.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "distinta de que era una respuesta por lo",
            "start": 11838.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos",
            "start": 11842.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haciendo El caso es que no llama rueda",
            "start": 11844.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de prensa no se da a conocer y no s\u00e9 si",
            "start": 11847.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana fue primero este",
            "start": 11850.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "broso si",
            "start": 11855.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "broso entrevista a un panista que anda",
            "start": 11858.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por ah\u00ed tambi\u00e9n una fin\u00edsima",
            "start": 11862.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 11866.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dorin",
            "start": 11868.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo",
            "start": 11869.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entrevista y le entrega los",
            "start": 11871.76,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "videos AB broso y hay cosas as\u00ed no",
            "start": 11877.16,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "cuando uno va cuando antes yo no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 11883.279,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ahora los videos pero si lleva uno",
            "start": 11887.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un video",
            "start": 11891.199,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed y lo",
            "start": 11893.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entrega para eh",
            "start": 11896.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "convertirlo Y que pueda transmitirse",
            "start": 11900.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lleva su",
            "start": 11903.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiempo Esto me pas\u00f3 cuando en el debate",
            "start": 11904.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con Diego que llev\u00e9 un",
            "start": 11907.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "v\u00ed este",
            "start": 11911.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el el que conduc\u00ed el debate era L\u00f3pez",
            "start": 11914.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "doriga tardaron como 10 minutos porque",
            "start": 11918.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estaban cambiando para poderlo",
            "start": 11921.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pasar un video donde demostraba yo de",
            "start": 11924.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que Diego hab\u00eda pedido que se quemar\u00e1",
            "start": 11927.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las boletas del",
            "start": 11930.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "88",
            "start": 11934.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este estuvimos que esperar pero aqu\u00ed no",
            "start": 11936.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se esper\u00f3",
            "start": 11939.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nada porque ya estaba dentro o sea",
            "start": 11941.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Televisa ya ten\u00eda",
            "start": 11945.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "todo entonces viene",
            "start": 11949.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eso fue creo que en la ma\u00f1ana y en la",
            "start": 11953.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tarde para rematar o en la noche o al",
            "start": 11956.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "d\u00eda siguiente L\u00f3pez",
            "start": 11958.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dorga",
            "start": 11962.88,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11964.32,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con Ponce que era el secretario de",
            "start": 11965.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "finanzas tambi\u00e9n grabando lo graban",
            "start": 11968.479,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "jugando en el hotel velayo de Las",
            "start": 11972.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Vegas con todos los",
            "start": 11977.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 11981.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "resulta que",
            "start": 11982.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Ponce eso son historias ya voy a",
            "start": 11983.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "terminar este",
            "start": 11988.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Ponce hab\u00eda estado Antes de",
            "start": 11992.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "subsecretario de la contralor\u00eda",
            "start": 11996.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "federal subsecretario y a \u00e9l le toc\u00f3",
            "start": 12002.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "como subsecretario juzgar a Ra\u00fal",
            "start": 12006.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 12010.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se infiere que cuando aumada va con",
            "start": 12014.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Salinas Carlos y le dice que tiene",
            "start": 12017.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n v\u00ednculos con",
            "start": 12023.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ponce pues Salinas le",
            "start": 12026.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pide que lo grabe a",
            "start": 12029.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "\u00e9l porque aparte era un asunto personal",
            "start": 12033.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una venganza",
            "start": 12038.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 12040.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "como 15 a\u00f1os en la",
            "start": 12043.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel de alta",
            "start": 12047.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "seguridad porque",
            "start": 12050.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 12054.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "venganza dejaran como 3 meses o cu meses",
            "start": 12057.12,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no hab\u00eda este",
            "start": 12062.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "elementos era el",
            "start": 12067.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo medi\u00e1tico",
            "start": 12070.199,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Pero ten\u00eda derecho legalmente a fianza o",
            "start": 12073.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a los procedimientos",
            "start": 12077.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 12081.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed reales a cambio",
            "start": 12083.479,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de a cambio de que le iban a dar un",
            "start": 12087.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "dinero a",
            "start": 12092.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "omada y destruirme",
            "start": 12095.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente ya se pueden imaginar o",
            "start": 12100.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sea lo dif\u00edcil que es remontar una",
            "start": 12103.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 12106.439,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "as\u00ed llam\u00e9 a la gente al z\u00f3calo a",
            "start": 12109.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "explicar y sal\u00ed",
            "start": 12115.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "adelante porque luego ya se supo",
            "start": 12119.0,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "todo porque intervino el cisen el mismos",
            "start": 12122.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 12128.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este fue un complot y los este",
            "start": 12130.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "periodistas mercenarios",
            "start": 12136.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y este manipuladores pues que los",
            "start": 12138.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "padezco desde hace",
            "start": 12142.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se burlaban de m\u00ed porque hablaba yo",
            "start": 12143.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 12148.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "complot",
            "start": 12150.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ah este una vez fui a una entrevista de",
            "start": 12152.84,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "radio con all\u00e1 en tu radio c\u00f3mo se",
            "start": 12157.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 12166.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "No s\u00ed as\u00ed asir y este acababan de llevar",
            "start": 12168.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12174.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "un pej lagarto",
            "start": 12177.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a a un zool\u00f3gico Yo creo que el de San",
            "start": 12181.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Juan de Arag\u00f3n y andaban buscando C\u00f3mo",
            "start": 12185.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ponerle al PE lagartito",
            "start": 12187.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y este y dice el conductor no s\u00e9 qui\u00e9n",
            "start": 12193.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "era el que me estaba",
            "start": 12197.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entrevistando ah\u00ed estaba creo que Cacho",
            "start": 12198.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y Lu estuvo uno que estuvo en",
            "start": 12201.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n Guillermo",
            "start": 12205.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Ochoa y entonces dice este empiezan a",
            "start": 12208.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hablar y a tod que si c\u00f3mo le pon\u00edan al",
            "start": 12212.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pejel lagartito",
            "start": 12214.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 12218.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "El caso es que se pone todo al",
            "start": 12222.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "descubierto porque el mismo omada",
            "start": 12226.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "declara que lo hab\u00edan traicionado",
            "start": 12229.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 12232.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y este Diego y no le hab\u00edan dado",
            "start": 12234.199,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "nada alg\u00fan d\u00eda vamos a ver los los vos",
            "start": 12239.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque es",
            "start": 12243.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "importante S\u00ed pero no con",
            "start": 12247.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 12250.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Claro que",
            "start": 12252.239,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 12253.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Bueno por qu\u00e9 est\u00e1 en la c\u00e1rcel Garc\u00eda",
            "start": 12255.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Luna Y c\u00f3mo es que se hizo",
            "start": 12263.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "millonario y no solo \u00e9l",
            "start": 12266.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 12272.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "entonces esa fue una muy dif\u00edcil pero",
            "start": 12274.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mucho muy dif\u00edcil y luego vino el",
            "start": 12277.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desafuero",
            "start": 12280.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero esa fue muy fuerte pol\u00edticamente",
            "start": 12282.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan que yo saliera en la",
            "start": 12285.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "boleta que apareciera mi nombre una",
            "start": 12287.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "boleta pero la gente tambi\u00e9n me sac\u00f3",
            "start": 12289.439,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "adelante porque el pueblo es mucha",
            "start": 12295.04,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "pieza siempre es el pueblo por eso es",
            "start": 12298.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "elemental si uno quiere transformar una",
            "start": 12305.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "realidad de corrupci\u00f3n de opresi\u00f3n de",
            "start": 12308.6,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "injusticias pues ni modo que se va uno",
            "start": 12311.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "apoyar en los corruptos o en los medios",
            "start": 12318.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12323.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n esos son amigos de",
            "start": 12325.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mentiras y enemigos de",
            "start": 12328.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "verdad no en todos los casos pero suele",
            "start": 12331.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pasar Qui\u00e9n es",
            "start": 12336.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Leal",
            "start": 12340.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12342.199,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 estoy aqu\u00ed por el",
            "start": 12344.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pueblo a qui\u00e9n tengo que servir al",
            "start": 12347.6,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "pueblo qui\u00e9n me defiende el",
            "start": 12352.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo los intelectuales",
            "start": 12359.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos los",
            "start": 12362.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos Los Traficantes de",
            "start": 12365.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "influencia los due\u00f1os de medio de",
            "start": 12369.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n los periodistas vendidos o",
            "start": 12373.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "alquilados",
            "start": 12376.279,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "mercenarios",
            "start": 12379.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 12380.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este por eso Nosotros hemos podido salir",
            "start": 12385.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "adelante afortunadamente ya son",
            "start": 12389.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "millones los",
            "start": 12393.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mexicanos que",
            "start": 12396.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya tienen mucha conciencia",
            "start": 12399.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo les agradezco",
            "start": 12402.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucho ya va a salir mi libro y es un",
            "start": 12404.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "agradecimiento a todos y a",
            "start": 12408.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 12413.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "porque yo soy lo que soy por la",
            "start": 12415.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gente por la",
            "start": 12421.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gente y",
            "start": 12424.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n creo que por",
            "start": 12428.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12435.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "creador y la",
            "start": 12437.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "suerte imag\u00ednense metidos cuando lean el",
            "start": 12440.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "libro porque hice un",
            "start": 12444.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "relato C\u00f3mo es que llegu\u00e9 hasta",
            "start": 12447.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 es un",
            "start": 12452.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "milagro porque enfrentamos cosas muy",
            "start": 12458.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fuertes por",
            "start": 12464.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ejemplo cuando",
            "start": 12465.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 12468.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12471.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 12474.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 12477.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "represiva m\u00e1s",
            "start": 12480.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fuerte que se ha visto en los \u00faltimos",
            "start": 12483.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tiempos la de",
            "start": 12486.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n con",
            "start": 12489.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 12491.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Luna yo estaba visitando los pueblos las",
            "start": 12494.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "comunidades y me dieron por muerto",
            "start": 12499.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 12502.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hablando Me tiraron a",
            "start": 12505.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "loco y me",
            "start": 12507.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "dejaron y eso me sirvi\u00f3 much\u00edsimo porque",
            "start": 12511.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "as\u00ed recog\u00ed todos los sentimientos del",
            "start": 12515.399,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 12518.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico conoc\u00ed pa\u00eds tengo ese orgullo no",
            "start": 12519.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "creo que haya nadie que conozca todos",
            "start": 12524.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los municipios del",
            "start": 12528.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y al mismo tiempo Se olvidaron de",
            "start": 12531.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "m\u00ed le preguntaban a Calder\u00f3n Y d\u00f3nde",
            "start": 12537.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Andr\u00e9s Manuel Ah\u00ed",
            "start": 12540.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "anda reunido",
            "start": 12544.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "con cco con 10 con 20 AC",
            "start": 12546.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "me acuerdo la pel\u00edcula de a ver si",
            "start": 12551.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hicieron una pel\u00edcula que se llama 055",
            "start": 12554.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que por cierto es buena este yo ten\u00eda",
            "start": 12557.96,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "desconfianza sobre el fraude",
            "start": 12563.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 12567.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "2006 y la final el final de la pel\u00edcula",
            "start": 12569.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "s es",
            "start": 12572.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimo es esta pel\u00edcula",
            "start": 12576.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "0 punto",
            "start": 12579.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "56 58",
            "start": 12583.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "0.56",
            "start": 12585.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "0.56 es cuando el fraude cuando nos",
            "start": 12587.359,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "roban la elecci\u00f3n presidencial el 2006 y",
            "start": 12592.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "hacen una",
            "start": 12598.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula mandoki hizo una que se llama",
            "start": 12600.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fraude muy buena es tambi\u00e9n para los",
            "start": 12604.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes b\u00fasquenla pero buquen tambi\u00e9n la",
            "start": 12608.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otra que yo le ten\u00eda mucha desconfianza",
            "start": 12611.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque esta viene a van a",
            "start": 12613.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a a golpearnos",
            "start": 12618.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "porque es que nosotros les dejamos mucho",
            "start": 12621.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dinero a mucha gente que vive de",
            "start": 12626.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 12629.68,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "golpe\u00e1ndolos Cu\u00e1nto gana lo de de Mola o",
            "start": 12633.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sea les hablamos de",
            "start": 12636.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que el ministro de la corte no un",
            "start": 12640.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ministro de la corte o la presidente de",
            "start": 12642.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la corte gana cuatro cinco veces m\u00e1s que",
            "start": 12644.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "yo s nada m\u00e1s que Loret gana 10 veces",
            "start": 12646.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 12650.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "yo se lor gana 2 millones de pesos",
            "start": 12653.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mensuales Y a qu\u00e9 se dedica",
            "start": 12660.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Loret S\u00ed pero qui\u00e9n es el cliente",
            "start": 12665.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "principal de",
            "start": 12668.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 12669.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 12671.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "este entonces ten\u00eda yo preocupaci\u00f3n por",
            "start": 12675.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esa pel\u00edcula",
            "start": 12678.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 12680.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh Y el final s\u00ed es fuerte porque final",
            "start": 12682.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es se",
            "start": 12689.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acaba el plant\u00f3n el movimiento no hay",
            "start": 12690.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 12694.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tenemos todo en contra todo todo todo",
            "start": 12695.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todo todo en contra",
            "start": 12699.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desde luego los medios Pero adem\u00e1s ya la",
            "start": 12702.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gente mucha",
            "start": 12704.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gente muy",
            "start": 12707.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12711.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dominada con la idea de que yo",
            "start": 12713.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "era un ambicioso",
            "start": 12717.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vulgar ya hab\u00edan logrado internalizar",
            "start": 12721.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 12725.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 12727.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los por",
            "start": 12729.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso le tengo mucho cari\u00f1o a la gente",
            "start": 12731.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "humilde entre otras cosas porque esos no",
            "start": 12734.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "se deprimen cuando se",
            "start": 12739.64,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "lucha no tienen que ir a terapias o",
            "start": 12743.359,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "dicen a la primera no se va a",
            "start": 12749.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "poder o ya ya me",
            "start": 12753.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "retiro Yo ya no quiero saber nada",
            "start": 12758.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no Porque adem\u00e1s la democracia para el",
            "start": 12761.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pobre tiene una connotaci\u00f3n distinta que",
            "start": 12765.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la democracia para el rico o para los",
            "start": 12769.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que vivimos",
            "start": 12772.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mejor porque para el pobre la",
            "start": 12774.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "democracia el que el presupuesto les",
            "start": 12778.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "llegue el que se distribuya el ingreso",
            "start": 12781.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "significa su",
            "start": 12785.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sobrevivencia y para nosotros no tiene",
            "start": 12789.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el mismo significado y mucho menos para",
            "start": 12792.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 12795.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces por eso qu\u00e9 se van a estar",
            "start": 12797.359,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "deprimiendo",
            "start": 12801.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12802.03,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 12804.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vamos a la lucha Vamos",
            "start": 12805.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 12810.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y Bueno pero en ese ambiente de",
            "start": 12812.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "desolaci\u00f3n termina la pel\u00edcula con un",
            "start": 12815.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aguacero",
            "start": 12819.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo yo solo",
            "start": 12821.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y ya",
            "start": 12828.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh ellos este",
            "start": 12832.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "insin\u00faan de que se acab\u00f3",
            "start": 12835.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo se ya",
            "start": 12839.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fin pues",
            "start": 12842.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no se equivocaron Ahora s\u00ed V\u00e1monos a",
            "start": 12844.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "desayunar dos datos sobre el reportaje",
            "start": 12849.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque creo que para la",
            "start": 12852.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera es importante que SEP s\u00ed dos",
            "start": 12853.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "datos sobre el reportaje Qui\u00e9n es la",
            "start": 12855.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Fuente porque la fuente de los tres",
            "start": 12858.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reportajes es la misma la principal",
            "start": 12861.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuente de investigaci\u00f3n de la ea de la",
            "start": 12863.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "DEA sobre el presunto dinero sucio de",
            "start": 12866.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador es",
            "start": 12868.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Jennifer Roberto L\u00f3pez n\u00e1gera",
            "start": 12871.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el testigo estrella de Felipe Calder\u00f3n y",
            "start": 12874.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna contra el general Ah Es el",
            "start": 12878.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mismo Tom\u00e1s",
            "start": 12882.479,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y de Herrera Valles cuyos casos",
            "start": 12885.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entre otros se derrumbaron",
            "start": 12889.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Ah la operaci\u00f3n que hizo Calder\u00f3n fue",
            "start": 12892.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "basada en el testimonio de y todos",
            "start": 12895.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "fueron liberados porque no hubo pruebas",
            "start": 12897.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es la otra es lo que opina un",
            "start": 12900.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "agente de la DEA del reportaje a",
            "start": 12903.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ver es que ha atacado mucho la pol\u00edtica",
            "start": 12909.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del gobierno Cu\u00e1l es Mike V o Vigil Ah",
            "start": 12912.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Vigil S\u00ed ese siempre pues ahora opina",
            "start": 12916.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hace rato acab de opinar dice Es que",
            "start": 12920.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este Vigil O sea no he le\u00eddo pero les",
            "start": 12921.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "voy a dar qu\u00e9 opino de \u00e9l me llama mucho",
            "start": 12926.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n Vigil porque hab\u00eda un",
            "start": 12929.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "periodista muy famoso en la \u00e9poca de la",
            "start": 12930.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica restaurada",
            "start": 12934.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Vigil gran periodista mexicano liberal",
            "start": 12937.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "y este y este se\u00f1or lleva ese apellido y",
            "start": 12941.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "fue o",
            "start": 12945.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh siempre opina como",
            "start": 12948.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ex miembro de la DEA y fue el primero",
            "start": 12951.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12955.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "opin\u00f3 en contra de cuandoo",
            "start": 12957.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "eh se liber\u00f3 al general sin",
            "start": 12961.04,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "fuego y fue el primero que dio este su",
            "start": 12966.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "punto de vista y luego pues todos los",
            "start": 12971.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pero yo no siento que",
            "start": 12974.92,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo digo de manera respetuosa est\u00e9",
            "start": 12980.279,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "retirado o sea creo que est\u00e1 en activo",
            "start": 12986.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 12991.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 12993.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esa yo creo que",
            "start": 12995.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12999.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tiene v\u00ednculos Pues con periodistas de",
            "start": 13001.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que ya los tengo tambi\u00e9n C\u00f3mo se",
            "start": 13003.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dice en el b\u00e9isbol filados",
            "start": 13006.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 13010.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este por sus v\u00ednculos con la DEA y con",
            "start": 13011.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "agencias Pero qu\u00e9",
            "start": 13015.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dice Bueno este en una entrevista con",
            "start": 13018.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mbs hace rato dice que no hay evidencia",
            "start": 13022.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de que el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 13025.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador supiera algo",
            "start": 13027.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sobre los supuestos recurso en su",
            "start": 13029.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y la cita textual es cuando le\u00ed",
            "start": 13031.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo de Tim Golden no vi ninguna",
            "start": 13034.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "evidencia de que L\u00f3pez Obrador tuviera",
            "start": 13036.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conocimiento alguno y menos a\u00fan la",
            "start": 13039.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de recibir dinero caliente del",
            "start": 13040.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel de Sinaloa tambi\u00e9n llama la",
            "start": 13043.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que en los juicios del Chapo",
            "start": 13045.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n y Garc\u00eda Luna declararon muchas",
            "start": 13047.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "personas que pertenec\u00edan al c\u00e1rtel de",
            "start": 13050.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Sinaloa y nunca mencionaron a L\u00f3pez",
            "start": 13051.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Obrador solo Enrique Pe\u00f1a Nieto no hubo",
            "start": 13054.439,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "uno este que el abogado de Calder\u00f3n digo",
            "start": 13059.399,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "de son sin\u00f3nimos pero este eh de Garc\u00eda",
            "start": 13064.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Luna que dijo este con una tarjeta que",
            "start": 13070.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo quero demandar a ese s\u00ed pero",
            "start": 13074.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "resulta S\u00ed s\u00ed con una tarjeta oiga pero",
            "start": 13077.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "usted le dijo al testigo usted este",
            "start": 13082.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 dinero para una campa\u00f1a o algo",
            "start": 13087.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed de L\u00f3pez Obrador cuando se",
            "start": 13090.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a este Vicente Fox que ni",
            "start": 13094.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siquiera fuimos",
            "start": 13098.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed adversarios o rivales nunca nos",
            "start": 13101.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "enfrentamos como como candidatos Pero \u00e9l",
            "start": 13105.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 este esa pregunta",
            "start": 13109.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y pues es",
            "start": 13113.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Zambada s\u00ed le dijo No no es cierto",
            "start": 13115.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "este eso no es cierto le dijo",
            "start": 13122.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sambal yo puse hasta el d\u00eda siguiente",
            "start": 13125.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed o dije que era",
            "start": 13127.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s este rectos el Zambada que el",
            "start": 13129.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abogad yo",
            "start": 13134.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13135.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este por eso pero ese ese ese s\u00ed fue un",
            "start": 13137.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 13143.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento este en esa en el juicio de",
            "start": 13145.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna presidente no cre que sea",
            "start": 13150.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un montaje esta Campa\u00f1a en su contra",
            "start": 13153.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "entendiendo que este testigo fue usado",
            "start": 13156.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por Garc\u00eda Luna en tiempos de Calder\u00f3n",
            "start": 13159.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para crear estos casos que ahora se ha",
            "start": 13161.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "retomado en esta investigaci\u00f3n que es el",
            "start": 13164.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mismo personaje para sacar esta",
            "start": 13166.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en su contra no le parece un",
            "start": 13168.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "montaje y usted hablaba s es montaje",
            "start": 13171.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pero y es es montaje y es propaganda",
            "start": 13173.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "sucia por la temporada es que",
            "start": 13177.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh No les ha ido",
            "start": 13182.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 13186.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente yo no puedo aqu\u00ed",
            "start": 13189.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh Nada m\u00e1s pues lo \u00fanico que puedo exp",
            "start": 13192.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poner eso s\u00ed",
            "start": 13196.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh Mis",
            "start": 13198.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encuestas del que tiene que ver con el",
            "start": 13200.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobierno Pero si ustedes ven",
            "start": 13204.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "encuestas que tienen que ver con la",
            "start": 13208.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n pol\u00edtica con la cuesti\u00f3n",
            "start": 13210.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "electoral Pues ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 13213.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n entonces qui\u00e9n sabe qu\u00e9",
            "start": 13216.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estratega o qu\u00e9 grupo de",
            "start": 13219.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "asesores le",
            "start": 13225.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "dijeron a nuestros adversarios y a",
            "start": 13227.199,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 13231.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "eh Los",
            "start": 13232.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "representan de",
            "start": 13234.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 13236.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 13239.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lanzarse en contra",
            "start": 13240.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00eda porque de esa",
            "start": 13242.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manera ellos podr\u00edan",
            "start": 13245.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "remontar s\u00ed es una estrategia pol\u00edtica",
            "start": 13248.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces a ver V\u00e1monos",
            "start": 13251.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 13253.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l si yo no soy candidato Pero",
            "start": 13256.439,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "bueno contra \u00e9l y Est\u00e1 equivocada la",
            "start": 13259.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estrategia yo ni",
            "start": 13264.199,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "deber\u00eda porque a m me dan",
            "start": 13266.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este de esto ando pidiendo mi limosna",
            "start": 13271.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Pues porque yo ya me voy a ir y yo lo",
            "start": 13274.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 13278.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiero es",
            "start": 13280.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 13284.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de transmitir experiencias a los",
            "start": 13285.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes esto es",
            "start": 13290.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gico esto es muy bueno Esto es",
            "start": 13294.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 13297.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 13299.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Entonces estos temas que antes eran",
            "start": 13301.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tab\u00fa que estaban",
            "start": 13307.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vedados porque era muy",
            "start": 13309.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil bueno no los tocaban ni en los",
            "start": 13311.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medios ni en la",
            "start": 13315.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "academia y ahora lo estamos tocando aqu\u00ed",
            "start": 13317.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 13320.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "palacio es una oportunidad",
            "start": 13322.399,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "extraordinaria para eh",
            "start": 13326.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 13331.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "conciencias porque eso es lo m\u00e1s",
            "start": 13335.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante de todo cuando cambia la",
            "start": 13337.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mentalidad del pueblo cambia",
            "start": 13339.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo yo siempre sostengo hay",
            "start": 13343.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "veces que se",
            "start": 13346.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "dan",
            "start": 13349.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "revoluciones",
            "start": 13351.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 13353.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ejemplos y la gente Sigue pensando de la",
            "start": 13357.479,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 13360.359,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13361.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manera los que",
            "start": 13363.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13366.17,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "piensan en forma Revolucionaria son nada",
            "start": 13367.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s una",
            "start": 13371.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vanguardia un n\u00facleo",
            "start": 13373.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dirigente por",
            "start": 13377.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso Esas revoluciones Aunque cuestan",
            "start": 13379.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 13383.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sufrimiento se hacen con las",
            "start": 13385.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 13388.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pueden fracasar como ha",
            "start": 13390.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sucedido y es hasta",
            "start": 13393.159,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "lastimoso en donde todo el esfuerzo el",
            "start": 13396.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sacrificio es en",
            "start": 13399.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mano porque se retrocede cuando se da un",
            "start": 13403.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cambio de",
            "start": 13409.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 13410.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "masivo",
            "start": 13414.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colectivo Entonces los procesos de",
            "start": 13418.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 13423.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 13426.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "casi que no puedo decir que las cosas",
            "start": 13427.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 13430.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "irreversibles no me gusta pero tienen",
            "start": 13432.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 13435.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 13438.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de perdurar en el",
            "start": 13439.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tiempo cuando cambia la",
            "start": 13443.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mentalidad de",
            "start": 13446.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muchos cuando hay",
            "start": 13448.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda lo suficientemente",
            "start": 13453.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "consciente Eh",
            "start": 13459.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "entonces los cambios se dan yo tengo muy",
            "start": 13462.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "claro Hidalgo",
            "start": 13466.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aboli\u00f3 la",
            "start": 13469.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esclavitud abole la esclavitud proclam\u00f3",
            "start": 13472.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "La abolici\u00f3n de la esclavitud pero la",
            "start": 13475.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esclavitud desapareci\u00f3 en M\u00e9xico hasta",
            "start": 13477.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os",
            "start": 13480.92,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s porque tenemos la idea de que La",
            "start": 13484.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n del esclavitud fue en 1810",
            "start": 13486.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "no entonces proclam\u00f3 Hidalgo su",
            "start": 13491.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de esclavitud en M\u00e9xico se",
            "start": 13496.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aboli\u00f3 en",
            "start": 13500.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 13503.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 13506.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero esa ideas de Hidalgo",
            "start": 13508.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sembradas nunca",
            "start": 13512.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mueren se",
            "start": 13514.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "quedan s\u00ed",
            "start": 13518.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 13521.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde esas ideas de Hidalgo y de",
            "start": 13523.279,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Morelos se replantean en la Revoluci\u00f3n y",
            "start": 13528.159,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se plasman en la constituci\u00f3n del",
            "start": 13533.199,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "17 entonces lo que estamos",
            "start": 13538.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "haciendo es llevar a cabo un proceso de",
            "start": 13540.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n que nos va a ayudar",
            "start": 13544.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mucho y no solo a",
            "start": 13546.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nosotros sino a las nuevas",
            "start": 13549.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "generaciones porque as\u00ed nos vamos a",
            "start": 13552.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 13557.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "errores se evita la",
            "start": 13559.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n ya no va a ser f\u00e1cil la",
            "start": 13563.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n como era antes",
            "start": 13566.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ya no va a ser tan f\u00e1cil que saqueen que",
            "start": 13570.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "roben impunemente",
            "start": 13575.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya no va a ser tan",
            "start": 13578.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "aplaudido el",
            "start": 13581.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que una",
            "start": 13584.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 13587.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "viva vivillo de la noche a la ma\u00f1ana se",
            "start": 13589.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un",
            "start": 13593.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "potentado ya no va a ser lo mismo",
            "start": 13596.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "entonces por eso es bueno el",
            "start": 13601.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "debate Que no quede nada que no se",
            "start": 13605.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "aclare porque no es en",
            "start": 13610.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "vano entonces que si es montaje",
            "start": 13612.399,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "Claro que es un montaje pero est\u00e1n",
            "start": 13617.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "equivocados si",
            "start": 13622.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "piensan que les va a",
            "start": 13625.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 13628.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Felicidades y \u00e1nimo porque est\u00e1n aqu\u00ed muy bien e como lo hacemos los mi\u00e9rcoles Se informa para tener una idea en lo general porque nos llevar\u00eda mucho tiempo estar tratando siempre lo de las mentiras en contra nuestra aunque se se reitere desde el tiempo del presidente Madero no se atacaba a un presidente como ahora los medios convencionales un d\u00eda vamos a hablar de c\u00f3mo fue aquella campa\u00f1a en contra del presidente Madero de todos los medios tremenda y el presidente Madero era un hombre respetuoso tolerante incapaz de censurar a nadie pero toda la prensa por en contra y financiada se llamaba el fondo de reptiles la partida presupuestal destinada a mantener la prensa y es famoso el dicho que le cost\u00f3 la vida Pero adem\u00e1s de manera B\u00e1rbara no a Gustavo Madero porque cuando estaba la campa\u00f1a en contra de su hermano pronunci\u00f3 una frase fuert\u00edsima para ese entonces dijo Le muerden la mano al que les quit\u00f3 el bozal no se lo perdonaron es es uno de los cr\u00edmenes m\u00e1s crueles en la historia porque lo le quitaron con una bayoneta el ojo bueno que ten\u00eda en la ciudadela lo [M\u00fasica] dejaron y ya estaba su hermano preso aqu\u00ed en la que ahora le llamamos la intendencia de la tradici\u00f3n Cuando se entera el presidente Madero de que hab\u00edan matado al hermano que hab\u00edan asesinado al hermano viene la madre a informarle y \u00e9l llorando le pide perd\u00f3n a la madre por lo que le hab\u00edan hecho al hermano pero todo Ese [M\u00fasica] odio se fue eh acrecentando en la medida en que el Antiguo r\u00e9gimen y sus periodistas no estaban de acuerdo con los cambios en este caso con la propuesta de libertad de Madero y de democracia por eso se le conoci\u00f3 como el ap\u00f3stol de la Democracia desde entonces no se hab\u00eda visto claro aquello fue una cola una una una cosa de lesn este muy cruel repito luego ya no eh un eh signo de c\u00f3mo se fue comportando la prensa despu\u00e9s de eso es que a\u00fan siendo el presidente calles el hombre fuerte jefe m\u00e1ximo imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo domin\u00f3 llega el presidente C\u00e1rdenas y se tiene que ir al exilio presidente calles y la prensa nada nadie defendi\u00f3 al presidente c Y a partir de ah\u00ed estamos hablando de un momento especial a partir de ah\u00ed la prensa muy institucional acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Emilio azcarraga pap\u00e1 que hab\u00edan tres Intocables el presidente el ej\u00e9rcito y la Virgen de Guadalupe pero eso ya en Televisa ya no se respeta este al menos en lo que corresponde al presidente porque yo soy cliente \u00ed en Televisa en todos sus an\u00e1lisis todos los que llegan \u00e1 manifestarse expresarse es en contra de nosotros ya no puedo mencionar Algunos porque hasta eh presentaron amparos para que yo no hable de ellos ya me quitaron hasta el derecho de r\u00e9plica un juez del poder judicial f\u00edjense C\u00f3mo estamos Ah tambi\u00e9n a ti no ya no se puede hablar este de esa persona y d\u00f3nde est\u00e1 la libertad Pues d\u00f3nde qued\u00f3 la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n no no no no no no porque pues este siempre he dicho y as\u00ed entiendo las cosas que no es culpa de ellos ellos son piezas tienen jefes como se dir\u00e9 mi pueblo hay niveles nivelit este ent es arriba del asunto por eso no hay que pelearse ni enojarse ni entender nada m\u00e1s qu\u00e9 es lo que pasa es la lucha entre dos proyectos distintos contrapuestos de naci\u00f3n y ellos eran los antes viv\u00edan colmados de atenciones privilegios contratos jugos simos de todo vend\u00edan al gobierno desde un par de zapatos hasta un aeropuerto pasando por una medicina de estas que resuelven el problema de la diabetes muy poco tiempo o quitan todos los males pero negocios en todo el caso m\u00e1s claro es Loret de Mola que era as\u00ed como uno de tantos eh protegidos Por las empresas que le vend\u00edan medicinas y equipos m\u00e9dicos al gobierno y hac\u00edan su agosto miles de millones de pesos y esas empresas le pagaban publicidad pues entonces cuando empezamos a comprar las medicinas a laboratorios para comprar medicinas de calidad No adulteradas ya buen precio para que con el mismo presupuesto alcanzara a entregar todos los medicamentos de manera gratuita a los mexicanos empez\u00f3 la rebeli\u00f3n ahora se arrecio un poco tambi\u00e9n porque imag\u00ednense encontramos creo que un contrato con empresas que tienen que ver con Loret O sea no es que Loret se llevara todo el dinero sino que financiaban a lolet un contrato en el Estado de M\u00e9xico de 1600 millones de pesos de medicamentos y una comisi\u00f3n o contrato de publicidad para Loret entonces pues estamos enfrentando Porque todos estaban metidos la mayor\u00eda claro Hay una prensa honesta No no se puede generalizar y los m\u00e1s honestos en los medios son los periodistas y los camar\u00f3grafos ustedes eh este Ahora s\u00ed es buena la toma verdad Bueno pero vamos con Elizabeth Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana hoy es 31 de enero del a\u00f1o 2024 y vamos a iniciar porque es mentira que el presidente quiera eliminar la propiedad privada desde hace unas semanas ha corrido como p\u00f3lvora La Mentira de que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador enviar\u00e1 una iniciativa una iniciativa para acabar con la propiedad privada sobre todo esto se ha difundido no s\u00e9 si ustedes lo lo hayan visto en grupos de WhatsApp y de Twitter o x hasta el comunicador Pedro Ferriz le entr\u00f3 a esta volada Aqu\u00ed vemos en la pantalla como est\u00e1 muchas veces reenviado este mensaje con eh de Pedro ferris en donde supuestamente dice que es un peligro esta iniciativa eh la cual no existe como supuesta prueba o sea f\u00edjense el nivel muestran un documento fabricado en el cual se afirma la intenci\u00f3n de de reformar la Constituci\u00f3n para eliminar la propiedad privada sobre todo el uso habitacional lo cual no s\u00e9 ustedes qu\u00e9 piensan pero es un verdadero disparate hasta mencionaron el cambio en el art\u00edculo 139 pero nuestra Carta Magna tiene 136 art\u00edculos se trata de una campa\u00f1a burda completamente hechiza falsa es un invento para asustar a la gente que no est\u00e1 informada les decimos es falso esto que dicen en grupos de WhatsApp y en Twitter el documento que presentan que vemos aqu\u00ed en la pantalla es m\u00e1s falso que un t\u00edtulo de Santo Domingo pero son tiempos electorales y usan cualquier cosa para fabricar mentiras con el prop\u00f3sito de desprestigiar al Gobierno Federal les decimos a todas a todos los que nos est\u00e1n viendo No se dejen enga\u00f1ar es una vil mentira vamos con la siguiente falso que zonas arqueol\u00f3gicas en Chiapas se encuentren cerradas por inseguridad hay una campa\u00f1a permanente en medios para poner en el centro de la agenda p\u00fablica el tema de la inseguridad buena parte de los noticieros dedican su tiempo a reportes sobre este tema pero a eso agregamos que las mentiras para complementar el ambiente de inseguridad que quieren construir recientemente fue ampliamente difundido en medios y redes sociales que las zonas arqueol\u00f3gicas de Ja chilan bonampac Y tonina tambi\u00e9n lagartero en el en el estado de Chiapas est\u00e1n cerradas y en peligro por la inseguridad y el crimen organizado a esta campa\u00f1a le entr\u00f3 por supuesto el latinus de Loret de Mola W radio La Jornada excelcior El Universal Aristegui noticias entre otros al respecto tanto la secretar\u00eda de cultura como el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia informaron que se mantiene en el control de los sitios y contin\u00faa atendiendo la responsab habilidades que le otorga la ley federal sobre monumentos y zonas arqueol\u00f3gicas art\u00edsticos e hist\u00f3ricos en torno Al cuidado custodia investigaci\u00f3n y difusi\u00f3n de estos sitios patrimoniales al d\u00eda de hoy estas zonas arqueol\u00f3gicas se encuentran abiertas al p\u00fablico y en operaci\u00f3n la de bonampac y y lagartero en notas y columnas se se\u00f1ala que hay saqueos en bonampac Pero esto es falso esto de verdad ya es el colmo No es cierto que esto ocurra elina mantiene el control de la zona arqueol\u00f3gica y no tiene ning\u00fan reporte en este sentido por otro lado la Zona Arqueol\u00f3gica de Ja chil\u00e1n est\u00e1 abierta pero desde diciembre eh desde diciembre pasado no se puede acceder en virtud de un conflicto de \u00edndole social no de inseguridad esto en la comunidad de frontera corosal que impide que se ofrezca el servicio de traslado en lancha hacia el sitio arqueol\u00f3gico pero no es un tema de inseguridad insistimos Asimismo en el tema de tonin\u00e1 existe una controversia con un particular propietario de un terreno Por donde es indispensable pasar para llegar a la zona arqueol\u00f3gica al d\u00eda de hoy elina a trav\u00e9s de su representaci\u00f3n en Chiapas se encuentra dialogando y acordando los t\u00e9rminos para poder otorgar una indemnizaci\u00f3n a esta persona y se permita el libre paso despu\u00e9s de esta aclaraci\u00f3n Punto por punto conviene preguntarnos Cu\u00e1l es la intenci\u00f3n de estos medios de consignar una mentira en vez de regirse por el principio de verdad que marca el periodismo aqu\u00ed en la pantalla estamos viendo los sitios arqueol\u00f3gicos vamos con la siguiente a prop\u00f3sito de esta campa\u00f1a que traen para poner en el centro de en la opini\u00f3n p\u00fablica y publicada el tema de la inseguridad y de la seguridad p\u00fablica eh esto tiene fines de enga\u00f1ar al pueblo y bueno ustedes saben que dicen que no hay campa\u00f1a que solo reflejan la realidad pero lo cierto Es que la inseguridad es el tema favorito de los medios y curiosamente tambi\u00e9n de la oposici\u00f3n se trata de sembrar miedo e incertidumbre entre la poblaci\u00f3n les presentamos un an\u00e1lisis de las portadas y notas de los diarios que recurren hasta publicar m mentiras contal de desacreditar al Gobierno Federal encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador As\u00ed que del primero de enero al 28 de enero se identificaron C 62 menciones negativas en primeras planas de peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n Nacional sobre temas de seguridad estamos hablando \u00fanicamente de medios impresos del primero de enero al 28 de enero de este a\u00f1o el peri\u00f3dico con m\u00e1s menciones magnificando hechos de violencia en portada les pregunto yo a ustedes qui\u00e9n cree que fue as\u00ed es reforma con 31 portadas seguidos del Sol de M\u00e9xico y El Universal con 20 y 21 respectivamente asim mismo vemos en la Gr\u00e1fica siguiente C\u00f3mo se va intensificando esta campa\u00f1a Pues en la primera semana hubo 35 menciones negativas mientras que en la cuarta se intensific\u00f3 a 51 menciones negativas en portada los temas de inseguridad que m\u00e1s impulsaron fueron los actos de violencia en Guerrero los saqueos en Tabasco una nota presentada sobre que luego result\u00f3 falsa tergiversaron y falsearon informaci\u00f3n sobre ni\u00f1os en Guerrero armados contra el crimen desplazados por el narco en Jalisco y Chiapas y la injerencia del crimen en las elecciones el tratamiento de las notas se hace de tal manera de que parezca que en el pa\u00eds no hay una estrategia de seguridad ustedes tambi\u00e9n les pregunto Cu\u00e1ntas notas sobre los informes de seguridad que se presentan desde esta Tribuna hay en portada o un derecho de r\u00e9plica ante estos datos ninguna el primero vamos a dar algunos datos importantes que estos medios ignoran el primero es que la percepci\u00f3n de inseguridad en la poblaci\u00f3n seg\u00fan la m\u00e1s reciente encuesta del enu del inei es la m\u00e1s baja en una d\u00e9cada con 59 por. esto es de 2018 a la fecha se disminuy\u00f3 la percepci\u00f3n de inseguridad en un 14.6 por. no solo funciona la estrategia de seguridad del gobierno de M\u00e9xico sino que se ve reflejado en los ciudadanos que se sienten m\u00e1s seguros el otro dado dato es que la incidencia delictiva va a la baja y como ejemplo est\u00e1n los homicidios dolosos vamos a ver en la siguiente gr\u00e1fica como en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n hubo un incremento del 192 por en este delito mientras que en el mandato de Enrique Pe\u00f1a Nieto el incremento fue de 52 por. pero en lo que va en el del sexenio de el presidente eh Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se ha reducido este delito un 20% es decir en los \u00faltimos tres sexenios hubo un incremento de los homicidios dolosos y En este gobierno ha sido el \u00fanico en que ha logrado reducirlos y por si ya se les olvid\u00f3 les vamos a hacer un recordatorio antes estos medios callaban seg\u00fan una conveniencia recordemos ese episodio de 2011 cuando los medios acordaron acordaron en una alianza callar las noticias sobre violencia durante el gobierno de Calder\u00f3n y aqu\u00ed vemos a estos angelitos que est\u00e1n ah\u00ed convocados uno de los convocantes no olvidemos tampoco fue Claudio x Gonz\u00e1lez pero decir reiterar hoy la estrategia de seguridad funciona y el pueblo lo nota No importa cu\u00e1ntas campa\u00f1as medi\u00e1ticas monten en contra en las colonias barrios municipios y estados del pa\u00eds la gente ya despert\u00f3 y no se deja confundir por notas y campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n Por m\u00e1s recias que sean pero vamos con la siguiente porque tenemos otra de reforma sobre el IMS vuelven a mentir sobre tratamientos oncol\u00f3gicos Ahora les presentamos dos casos sobre mentiras en contra del Instituto Mexicano del Seguro Social La primera es que reforma public\u00f3 el 28 de enero una nota que demora el inss en atenci\u00f3n de c\u00e1ncer que describe la supuesta falta de cita a un paciente a una paciente oncol\u00f3gica en el IMS de Michoac\u00e1n y arguye que los pacientes tendr\u00edan que esperar un periodo de 11 meses para recibir radioterapias lo cual es absolutamente falso primero de decir que la nota se basa en un solo testimonio de una persona la cual ya fue atendida y su fecha de radioterapia fue aplicada ayer tras su valoraci\u00f3n el 3 de enero eso No para nada son 11 meses pero esa no fue la \u00fanica nota publicada adem\u00e1s El Universal publica otra nota sobre el mismo tema ya saben se andan copiando la tarea dice el diario Irma vive en carne propia el desabasto casualmente tambi\u00e9n ocurri\u00f3 en Michoac\u00e1n como digo se andan copiando la tarea esta nota igual a la de reforma pero en esta pieza period\u00edstica si as\u00ed se le puede llamar que es falsa hay que destacar varias cosas lo primero es reiterar que el IMS Michoac\u00e1n ha dado atenci\u00f3n eh puntual a pacientes oncol\u00f3gicos la paciente a la que hace referencia la nota del universal fue atendida el pasado 8 de enero y se le suministr\u00f3 el medicamento para el padecimiento de c\u00e1ncer de mama en la unidad de Medicina familiar n\u00famero 82 de Zamora esta nota se referencia casualmente a una asociaci\u00f3n encabezada por la abogada Andrea Rocha que busca ser intermediaria entre el inss y los pacientes tiene v\u00ednculos con partidos de oposici\u00f3n y desde el 2019 promueve amparos y seg\u00fan ella asesora a pacientes oncol\u00f3gicos pero pues ah\u00ed est\u00e1 la informaci\u00f3n tanto la protesta como el manejo medi\u00e1tico tiene intenciones pol\u00edticas Pues se trata de noticias falsas hay que decir una cosa m\u00e1s sobre esta asociaci\u00f3n no sabemos si encabezada por esta abogada eh ayer tambi\u00e9n le ofrecieron un espacio en el latinus de Loret en donde la entrevistan y eh digamos no solo solamente expone estos supuestos casos sino que ataca y miente contra el gobierno y la pol\u00edtica de salud del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y ya casi en la recta final de la secci\u00f3n como ep\u00edlogo les compartimos estos momentos que nos regalan algunos comunicadores que se afanan por llevar la contraria as\u00ed vemos c\u00f3mo se puede pasar del INE no se toca a una especie como Al con el INE vamos a ver todo este grupo F\u00f3rmula con esta informaci\u00f3n en esta jornada de la marcha ciudadana contra la reforma pol\u00edtico electoral del presidente de la rep\u00fablica que busca modificar a y al tribunal electoral y hacer una gran reforma pol\u00edtica s\u00ed es una reforma pol\u00edtica con un aspecto electoral en donde solo solo nos hemos fijado solo se ha llamado la atenci\u00f3n en cuanto a la sobrevivencia del INE como est\u00e1 por qu\u00e9 Porque del INE depende todo lo dem\u00e1s ya se p\u00f3 respondo de una vez eh yo Esto ni caso les voy a hacer es m\u00e1s lo voy a romper d\u00e9jame n m\u00e1s separar mi guion lo voy a romper y lo voy a tirar a la basura pero pues no se enoje por \u00faltimo la colaboraci\u00f3n de infodemia sobre la cobertura de la conferencia que dio el expresidente Ernesto sedillo en el foro financiero vamos a verlo el 23 de enero durante la conferencia matutina presidencial el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador realiz\u00f3 cuatro preguntas al expresidente Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n quien participar\u00eda en un foro organizado por una financiera en la Ciudad de M\u00e9xico una Por qu\u00e9 convirti\u00f3 las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica el foaa lo segundo que conteste por qu\u00e9 envi\u00f3 al congreso una reforma de pensiones en donde el trabajador al jubilarse no va a recibir si no se hubiese modificado porque se hizo un cambio y se va a hacer otro esa reforma no iba a recibir ni el 50% de su salario una tercera es por qu\u00e9 durante su gobierno no aument\u00f3 el salario m\u00ednimo sino al contrario se redujo la cuarta ya s\u00ed por qu\u00e9 desapareci\u00f3 los trenes de pasajeros y se fue trabajar de asesor a la empresa estadounidense [M\u00fasica] que le entreg\u00f3 los ferrocarriles nacionales sin responder a las preguntas Ernesto Cedillo desvi\u00f3 el tema asegurando que la democracia est\u00e1 en riesgo porque se le ha dado apertura de espacios al populismo creo que el mayor reto es proteger la democracia si protegemos la democracia si evitamos esta regresi\u00f3n democr\u00e1tica que estamos viendo en algunos pa\u00edses y sanamos las heridas que se le han causado entonces soy optimista adem\u00e1s asegur\u00f3 que el neoliberalismo se ha convertido en un t\u00e9rmino utilizado popularmente entre pol\u00edticos que no entienden la econom\u00eda el neoliberalismo que eso todav\u00eda Nadie explicado es una t\u00e9rmino muy popular cada vez que alg\u00fan pol\u00edtico que no entiende algunas cosas quiere insultar a alguien le dice neoliberal pol\u00edticos comentaristas y usuarios de redes sociales repitieron que calificar a alguien como neoliberal es sin\u00f3nimo de un insulto a pesar de que el presidente L\u00f3pez Obrador no ha utilizado esta palabra de esa manera sino como adjetivo para se\u00f1alar el proceso privatizador que sufrieron las instituciones del estado A partir de la pol\u00edtica neoliberal impuesta por los neoliberales lo que no dijeron los comentaristas es que ellos han utilizado la palabra populista para referirse al presidente L\u00f3pez Obrador y descalificarlo infod es cuanto se\u00f1or presidente que todas y todos tengan un buen d\u00eda bueno y este nada m\u00e1s para decirle que le agradecemos mucho Elizabeth porque se va a quedar entonces va este a a seguir los mi\u00e9rcoles con la secci\u00f3n la invitaron a participar o la incluyeron en una encuesta para ser candidata en Puebla y decidi\u00f3 quedarse con nosotros y eso es muy bueno no que est\u00e9 aqu\u00ed y felicidades Muchas gracias Y sobre todo eh nuestra solidaridad porque pues Recibes muchos ataques este eres de las escogidas de las seleccionadas me haces recordar lo que dec\u00eda ponciano Arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento as es unor Muchas gracias se\u00f1 muy bien tenemos una compa\u00f1era elid Fern\u00e1ndez una compa\u00f1era nada m\u00e1s que qued\u00f3 aqu\u00ed porque estaba en primer lugar y luego pues nos vamos a las primeras se siguen sorteando verdad Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos los presentes elid Fern\u00e1ndez de noticias del movimiento conciencia y colaboradora del programa radiof\u00f3nico staat en el sendero de la luna as\u00ed como de un canal internacional de YouTube animales con derechos uniendo causas conectando derechos se\u00f1or presidente una vez m\u00e1s le recuerdo que el 21 de enero de 2016 se aprob\u00f3 una iniciativa de ley en el estado de Veracruz impulsada por el movimiento conciencia consistente en la conversi\u00f3n de zool\u00f3gicos en santuarios desafortunadamente han pasado 8 a\u00f1os desde entonces Y esta ley sigue siendo letra muerta en esta iniciativa como lo expuse en este espacio el 14 de julio de 2022 en la figura de los santuarios como lo proponemos Y a lo que usted dijo que estar\u00eda de acuerdo Se busca implementar un importante programa de rescate y conservaci\u00f3n de fauna nativa y end\u00e9mica poner andados contra la corrupci\u00f3n disfrazada de proteccionismo y evitar situaciones de especulaci\u00f3n y de crueldad en efecto algunos zool\u00f3gicos falsos santuarios o unidades de manejo pueden ser vectores legales e ilegales para el tr\u00e1fico de especies silvestres y ex\u00f3ticas para su explotaci\u00f3n y lucro il\u00edcitos Pero se trata tambi\u00e9n de hacer prevalecer los valores imprescindibles de algunos zool\u00f3gicos de Avanzada como son la investigaci\u00f3n el estudio de la biodiversidad la operaci\u00f3n y la preservaci\u00f3n de especies como ilustraci\u00f3n se\u00f1alemos la loable labor del parque ecol\u00f3gico sacango Estado de M\u00e9xico a cargo de la Comisi\u00f3n Estatal de parques naturales y de la fauna cepanaf dirigido por la doctora alma Diana Tapia Maya que acaba de enriquecer al acervo faun\u00edstico del mundo con un valioso legado Dos tigres blancos nacidos el pasado 9 de enero es de reconocer que a\u00fa sin existir todav\u00eda una ley en ese sentido Pero sin en cambio voluntad pol\u00edtica en zacango est\u00e1 prevaleciendo el esp\u00edritu de un santuario con sus valores educativos y \u00e9tica cient\u00edfica Asimismo lo que hoy se conoce como zool\u00f3gicos y cuya transfiguraci\u00f3n se pretende tendr\u00eda la funci\u00f3n de ser sitios de acogida temporal en los que se puede rehabilitar a los animales y de ser necesario gestionarse su traslado sin escollos burocr\u00e1ticos aquellos que ya no fuera posible integrar en su habitat habr\u00eda que buscarles lugares cuya infraestructura sea lo m\u00e1s parecido a lo que deber\u00eda ser naturalmente su hogar precisamente lo contrario a lo que sucedi\u00f3 con la jirafa Benito que fue desplazada a un parque de diversiones opuesto a su naturaleza siendo v\u00edctima de intereses personales del capricho y la ignorancia probablemente la historia de la elefanta Eli que radica en el zool\u00f3gico drag\u00f3n y de otros elefantes de haberse tomado decisiones propias de nuestra propuesta de voluci\u00f3n m\u00e1s que de conversi\u00f3n Hubiera sido diferente o en su defecto dado certeza a la sociedad del porqu\u00e9 de su Inevitable destino hay otro caso se\u00f1or presidente que actualmente preocupa es la clausura desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o del aviario el nido cuya impugnaci\u00f3n ante la profepa duerme el sue\u00f1o de los justos actualmente la vida y destino de los animales del nido est\u00e1n en peligro entre ellos quetzales un \u00e1guila arp\u00eda un Pav\u00f3n cornudo y muchos m\u00e1s tanto porque pone en riesgo su manutenci\u00f3n que ha sido solventada por la generosidad de la gente debido a su cierre como por el inminente riesgo que implicar\u00eda para ellos un cambio de depositario la vida de estos animales pende a s\u00ed mismo de los tiempos eternos y de las lagunas que derivan de las leyes que rigen a la procuradur\u00eda Federal de protecci\u00f3n al ambiente profepa dar\u00e1 esta tr\u00e1mite al caso de la via del nido antes de que se han repartido los animales entre qui\u00e9n sabe qui\u00e9n hay seguimiento de las decenas de miles de ejemplares de vida Silvestre que la profepa ha dejado en custodia en zool\u00f3gicos falsos santuarios o unidades de manejo La respuesta es No yo he podido observar durante esta administraci\u00f3n que la secretar\u00eda de medio ambiente y recursos naturales y su direcci\u00f3n de vida Silvestre a cargo de Mar\u00eda de los \u00c1ngeles CCH as\u00ed como la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas hac por convicci\u00f3n propia un esfuerzo colosal en pro de los animales y su entorno natural por ejemplo la conam ha impulsado la creaci\u00f3n de nuevos santuarios marinos in situ donde se proh\u00edbe la extracci\u00f3n de vida Silvestre pero mientras todos ellos empujan al elefante reum\u00e1tico sus esfuerzos se ven mermados por otras instancias como la profepa \u00f3rgano administrativo desconcentrado de la semarnat con autonom\u00eda t\u00e9cnica y oper pero cuyas decisiones judiciales son privilegiadas por encima de la vida de un animal o de la conservaci\u00f3n de la naturaleza en esa l\u00f3gica deber\u00eda haber una reforma en este organismo de tal modo la profepa podr\u00eda agilizar los procedimientos a fin de verificar en tiempo y forma cuando de vida se trata para que su personal de las oficinas centrales sobre todo las regionales pueda ser auditado supervisado controlado sancionado enjuiciado que transparente el seguimiento puntual de cada animal de comis y se evite que sea donado no dando oportunidad a que la iniciativa privada se frote las manos o pretexto que no hay presupuesto gubernamental para hacerse cargo de ellos no Deber\u00eda ser exclusiva del Estado la obligaci\u00f3n de ser Custodio de los animales silvestres cautivos y protegerlos hasta su muerte natural a trav\u00e9s de instancias federales como los centros para la conservaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de la vida Silvestre cips la mayor\u00eda de los cuales convenientemente cerraron en 2017 No por nada se\u00f1or presidente usted est\u00e1 blindando las magnas obras de esta administraci\u00f3n evitando que se privaticen a la fauna Silvestre hay que blindar la tambi\u00e9n para que no tenga un due\u00f1o que la comercialice para su uso abuso y aprovechamiento en los que est\u00e1 impl\u00edcita la crueldad primeramente porque son seres que sienten y sufren y segundo porque juegan un papel fundamental para nuestra supervivencia y la salud de del planeta se ha visibilizado en estos d\u00edas c\u00f3mo son tratados estos animales cual si fueran pelotas que van y vienen sin saber d\u00f3nde qued\u00f3 la bolita se donan se decomisan se intercambian se compran se venden se regalan se exhiben al antojo y voluntad de alguien no faltan los oportunistas que utilizan a estos emblem\u00e1ticos y redituables animales como renes aprovechando las leyes laxas y vac\u00edos de informaci\u00f3n con fines perversos pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos tergiversan manipulan y confunden a los ciudadanos de buena fe incluso a los propios activistas para concluir en el tema de zool\u00f3gicos la diputada Marisol Garc\u00eda segura present\u00f3 una iniciativa con proyecto de decreto que reforma los art\u00edculos 78 y 78 bis de la Ley General de vida Silvestre que ha tomado como referencia la ley aprobada en Veracruz pero evidentemente restaurada y actualizada misma que ya fue turnada la comisi\u00f3n de medio ambiente y recursos naturales para su dictamen necesitaremos de su apoyo se\u00f1or presidente para persuadir a que se dictamine la la iniciativa de la diputada Garc\u00eda segura Por otra parte en lo que se refiere a la profepa llegar tarde a una verificaci\u00f3n o falta de inspecci\u00f3n ha sido causa de la muerte de personas animales o o desastres ambientales un atavismo de d\u00e9cadas que seg\u00fan su titular blancala Mendoza Vera se trat\u00f3 de reformar al principio de esta administraci\u00f3n pero que no se cristaliz\u00f3 la pregunta se\u00f1or presidente Ser\u00e1 posible a\u00fan esa reforma a la profepa si me permite otra pregunta Bueno vamos a pedirle a Mar\u00eda Luisa albores que atienda lo que est\u00e1s planteando es importante que te comente de adelante que el d\u00eda 5 el lunes vamos a presentar las iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n y como acordamos va a tratarse en una de estas reformas el evitar el prohibir el mal trato a animales Entonces de esa reforma constitucional se deben de desprender las leyes espec\u00edficas o la ley secundaria para garantizar si se aprueba este mandato constitucional Gracias se\u00f1or presidente otra pregunta se\u00f1or presidente cuando se afirma que es tiempo de mujeres es porque su voz a veces hist\u00f3ricamente silenciada est\u00e1 surgiendo con nuevos retos con nuevos Br\u00edos con otra sensibilidad que complementa y con altura de miras que apunta en todas direcciones en pro del fomento de la justicia la equidad y la construcci\u00f3n de paz en ese sentido rosaisela Rodr\u00edguez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana dio a conocer un dec\u00e1logo de acciones para erradicar la crueldad contra los animales como estrategia de prevenci\u00f3n del delito y por ser generadora de conductas antisociales el conocimiento basado en rigurosos estudios dan constancia de que los abusadores suelen utilizar La amenaza de ejercer violencia contra un animal con el fin de constre\u00f1ir y controlar a sus v\u00edctimas humanas As\u00ed es como podemos afirmar que en el marco social cuando los animales son V\u00edctimas de abuso las personas est\u00e1n en riesgo Igualmente cuando las personas son V\u00edctimas de abuso los animales est\u00e1n en riesgo en efecto como consta en una investigaci\u00f3n de la doctora Nuria querol las din\u00e1micas de violencia familiar revelan que el 7% de las mujeres violentadas que ingresan en refugios para mujeres y conviv\u00edan con animales refieren que su agresor hab\u00eda amenazado herido mutilado matado a sus animales como medio para coaccionar lasas controlarlas psicol\u00f3gicamente o vengarse de ellas maltratar a los animales dom\u00e9sticos es una se\u00f1al de advertencia que otros en el hogar pueden no estar seguros Solo hasta ahora se est\u00e1 comprendiendo esta realidad sociol\u00f3gica a trav\u00e9s de mujeres que se encuentran en importantes cargos p\u00fablicos en M\u00e9xico por tal motivo le informo con benepl\u00e1cito se\u00f1or presidente que la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico la maestra Delfina G\u00f3mez abanderar La gran campa\u00f1a que le solicit\u00e9 usted y que vio con buenos ojos y tomar\u00e1 acciones contundentes en relaci\u00f3n con el trato digno a los animales un paso trascendental que coadyuvar\u00e1 la reconstrucci\u00f3n reconstrucci\u00f3n y saneamiento del tejido social el buen gobernante no es el que multiplica las leyes al infinito sino aquel que logra difundir en el coraz\u00f3n de su pueblo la ley de el amor y el respeto hacia el pr\u00f3jimo Por lo antes expuesto y En referencia a una controversia reciente el asunto no es que resulte indignante o no la creaci\u00f3n de una entre comillas ciudad de mascotas lo que consterna y nos da\u00f1a es que no haya una ciudad para todos la pregunta pues se\u00f1or presidente es usted apoyar\u00eda a la gobernadora del Estado de M\u00e9xico la maestra Delfina G\u00f3mez en esta decisi\u00f3n de llevar a cabo una campa\u00f1a sin precedentes en materia de trato digno a los animales con indudables repercusiones sociales ben\u00e9ficas y saludables si me permite por \u00faltimo se\u00f1or presidente unos comentarios No yo apoyo a la maestra en eso y en todo tengo un concepto de lo mejor de la maestra Delfina G\u00f3mez alvar es una mujer extraordinaria viene de abajo del pueblo Y aclaro no se transform\u00f3 porque hay quienes vienen de abajo y se vuelven ladinos o ladinas a veces son estos Renegados de su origen m\u00e1s racistas y clasistas que los arist\u00f3cratas es incre\u00edble y la maestra no ha cambiado es la misma es eso es muy importante es una mujer aut\u00e9ntica y es una mujer honesta de buenos sentimientos realmente fue una bendici\u00f3n para el pueblo trabajador y honesto del Estado de M\u00e9xico el que ganara la maestra delf estoy muy contento entonces todo eso que propone en el caso de la protecci\u00f3n a los animales Claro que lo apoyamos Y es de destacar su labor es de los mejores gobernantes de las mejores gobernantes de nuestro pa\u00eds No es f\u00e1cil eh encontrar un buen servidor p\u00fablico una buena servidora p\u00fablica y se tiene en la maestra Delfina Me est\u00e1s dando la oportunidad para expresar mi satisfacci\u00f3n porque gobierne el estado de M\u00e9xico es el gobierno m\u00e1s eh el el el estado m\u00e1s poblado y tambi\u00e9n con m\u00e1s pobreza mucha gente luchona que ha llegado de todas partes a buscarse la vida a trabajar honradamente todos los que trabajan aqu\u00ed en las calles busc\u00e1ndose la vida la mayor\u00eda del estado de M\u00e9xico que viajan todo el tiempo gente muy trabajadora ahora le llaman emprendedora Este pero eh Esos son los habitantes del estado de M\u00e9xico no y qu\u00e9 bueno que tienen eh un buen gobierno entonces apoyo a la maestra en eso y en todo este estamos muy contentos es como quitarme eh un peso de encima me aligera la carga porque eh viene de un movimiento ciudadano de un movimiento Popular de un movimiento de transformaci\u00f3n y si no actuara con rectitud con integridad con honestidad ser\u00eda pues este un flanco d\u00e9bil para la para nuestro movimiento eso lo tienen que asimilar y as\u00ed lo han hecho no quienes participan y son servidores p\u00fablicos y surgen de un movimiento democr\u00e1tico est\u00e1n doblemente obligados a actuar con rectitud a entender que el servicio p\u00fablico es como un apostolado es una misi\u00f3n es una tarea que exige predicar con el ejemplo no es que el poder es sin\u00f3nimo de prepotencia que el poder es el que va a permitir el enriquecimiento de las personas no es servir el poder es humildad el poder es pensar en el otro Hace unos d\u00edas Le\u00ed una frase de tolstoy dec\u00eda algo as\u00ed Si amanezco o estoy sin ning\u00fan dolor es que estoy vivo los mayores ya saben que cuando se empieza a tener m\u00e1s edad empiezan los dolores no incluso desde que uno se levanta dice tolstoy cuando se tiene dolor en el cuerpo alg\u00fan dolor es porque se est\u00e1 vivo esto no vivo dice pero cuando eh Se comprende se entiende eh el dolor ajeno Entonces es cuando se es humano o sea el dolor que uno tiene Pues es que uno vivo pero cuando importa el dolor del pr\u00f3jimo de nuestros semejantes Entonces es que Somos humanos es bell\u00edsimo y eh los gobernantes pues deben de pensar en eso m\u00e1s el servidor p\u00fablico bueno todos pero un servidor p\u00fablico para eso Ah miren eso Si eso soy verad poco no es bell\u00edsima si sientes dolor est\u00e1s vivo si sientes el dolor de otra persona eres un ser humano o del pr\u00f3jimo s\u00ed pues esto tiene que ver mucho con el servicio p\u00fablico hay que humanizar el servicio p\u00fablico Y es de los cambios que se tienen que ir dando ad No Cuesta mucho en M\u00e9xico porque los mexicanos Tenemos una gran reserva de humanismo y de valores hemos heredado todos estos principios preceptos de generaciones milenarias por eso hablo siempre de que M\u00e9xico es cultural con todo respeto no nos ganan en otros pa\u00edses ni los m\u00e1s afamados ni los que puedan tener m\u00e1s potencial econ\u00f3mico en grandeza cultural no y es algo eh tangible No no es una cuesti\u00f3n abstracta no es este tenemos eh cultura somos Herederos de civilizaciones S\u00ed s\u00ed s\u00ed Y tenemos zonas arqueol\u00f3gicas extraordinarias con mucho arte s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed todo est\u00e1 muy bien pero eh todo ese patrimonio Pues es lo que somos es lo que se ha heredado y se ha transmitido de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n Y eso es lo que nos da da nuestra identidad como mexicanos Esa es la idiosincrasia es c\u00f3mo se comportan nuestros paisanos migrantes c\u00f3mo act\u00faan Por qu\u00e9 este no se desatienden de sus familiares porque no olvidan sus comunidades sus tradiciones Por qu\u00e9 vienen a las fiestas de los pueblos de Oaxaca por qu\u00e9 quieren seguir participando ser tomados en cuenta cuando se hacen las asambleas democr\u00e1ticas si les asignan de que tienen que dar un servicio a la comunidad o por qu\u00e9 la familia mexicana es fraterna y no se desintegra f\u00e1cilmente y c\u00f3mo no han podido corromper a todos porque eso era lo que buscaban con el modelo individualista Materialista y no pudieron no han podido C\u00f3mo no han podido volver a todos los mexicanos a todos los j\u00f3venes adictos que no lo han intentado claro y con todo respeto hay la misma adicci\u00f3n en M\u00e9xico que en Estados Unidos y a qu\u00e9 se debe en buena medida a nuestro pasado a nuestras culturas por eso somos grandes Y eso es lo que les molesta porque pues ya no se hab llevado por este un atajo de negarnos a nosotros mismos de despreciar nuestros or\u00edgenes de considerar al mexicano como flojo que no progresamos por eso y est\u00e1 demostrado que todo creado por un pensamiento dominante como dec\u00eda el maestro bonfield en el M\u00e9xico profundo S\u00ed una cultura la nuestra sometida padecimos durante mucho tiempo sometimiento y de ah\u00ed el racismo pero hasta gente Pues que son paisanos nuestros que vienen como yo y como muchos de los pueblos de repente racistas de d\u00f3nde saliste t\u00fa as\u00ed porque esa el pensamiento pero ya van cambiando las cosas poco a poco si me permiten unos comentarios \u00faltimos S\u00ed s\u00ed se\u00f1or presidente reitero que el movimiento conciencia representa la suprema expresi\u00f3n del pacifismo quienes asumen la violencia como un principio aceptable para defender a los animales pierden toda posibilidad moral para con en ese tenor se\u00f1or presidente me contactaron pidi\u00e9ndome fotograf\u00edas de mi trabajo fotodocumentador [M\u00fasica] casera Que traduce El sentir de mujeres que han sido violentadas una producci\u00f3n realizada por ellas mismas que relacionan la crueldad animal y la criminalidad sobre todo en materia de violencia de g\u00e9nero el 9 de julio de 2021 de 2021 yo le dec\u00eda en este espacio que le asombrara se\u00f1or presidente conocer el papel que juega la figura del perro del gato en la violencia intrafamiliar sobre todo aquella ejercida contra las mujeres asim mismo mexicanas en Jap\u00f3n le agradecen su compromiso de incluir en su paquete de reformas constitucionales la de bienestar de los animales silvestres y domesticados traigo impreso un PDF con el contenido del video arriba citado que est\u00e1 circulando en redes se titula la ambici\u00f3n provoca miedo y dolor me pidieron entreg\u00e1rselo con la esperanza de que usted lo vea y pueda mostrarlo en este espacio por otro lado la gente me pregunta se\u00f1or presidente si ya se encuentra lista su propuesta para la consulta que abolir\u00e1 las corridas de toros y que cu\u00e1ndo ser\u00e1 la fecha en la que el movimiento conciencia participar\u00e1 en esta en esta Tribuna a modo de foro para informar sobre el verdadero rostro de la tauromaquia y pues aprovechando se\u00f1or presidente el complejo cultural de los Pinos est\u00e1 llevando un proyecto para control \u00e9tico y una real protecci\u00f3n de los gatos se podr\u00eda replicar este mismo proyecto en Palacio Nacional alguna respuesta a estos comentarios bu Pues aqu\u00ed est\u00e1n los gatos este bien atendidos les falta una casa propia tienen todo no eh todos ellos o sea este les voy a mostrar alg\u00fan d\u00eda este eh C\u00f3mo este dominan este aqu\u00ed este c\u00f3mo se les da este su atenci\u00f3n cuando hay las ceremonias s\u00ed se ponen Ah\u00ed en frente de y nadie los toca o sea y ah\u00ed est\u00e1n Y tienen atenci\u00f3n especial este vienen los m\u00e9dicos a verlos o sea se les atiende muy bien o sea pero de todas maneras este hay que continuar con eso y vamos a ver lo del mensaje si te lo dejas a Jes\u00fas para ver de las mexicanas en Jap\u00f3n S\u00ed para ver qu\u00e9 hacemos y sobre sobre lo de la consulta e ahora va a ha tambi\u00e9n en las iniciativas vamos a bajar el n\u00famero de participantes de 40 a 30 para que la consulta sea vinculatoria porque si no se bloquea Entonces si se pone como l\u00edmite el 30% de participaci\u00f3n Y a partir de ah\u00ed es vinculatoria una consulta vamos a poder este iar m\u00e1s la democracia e participativa vamos a estimularla m\u00e1s es que si es 40 por c Pues un padr\u00f3n de casi no s\u00e9 ahora pero debe ser como de 90 millones tienen que participar pues 36 millones para que sea v\u00e1lida Es decir vinculatoria si participan 30 millones que son muchos ciudadanos no tiene valor en cambio Si es 30 y son 90 son 27 millones eso va tambi\u00e9n en las iniciativas entonces Una vez que se apruebe la reforma esto mismo va a llevar a que en los Estados pienso se reformen las constituciones y se puedan llevar a cabo estas consultas y si es Estatal pues ya no son 27 millones ya si es en el Distrito Federal ya ser\u00edan no s\u00e9 2 3 millones y entonces participan todos participamos todos y eso es la democracia que participen todos que haya argumentos a favor argumentos en contra pero s\u00ed vamos a dejar eh la propuesta porque ya se logr\u00f3 que eh se puedan llevar a cabo consultas ciudadanas sin embargo es muy alto el n\u00famero de participantes o el porcentaje de participantes para que esa consulta eh tenga eh prop\u00f3sitos o sea obligatoria vinculatoria O sea que sea mandato y se convierta en [M\u00fasica] ley si no se alcanza el nivel de participaci\u00f3n del 40% como est\u00e1 Ahora aunque participen millones si no llegan Entonces vamos a bajar el porcentaje y el foro eh que nos ofreci\u00f3 en este espacio para Pues a los taurinos y a los antitaurinos de forma independiente claro oa cuando se lleva a cabo una consulta s\u00ed tiene que haber debates hay quienes van a defender este el que por ejemplo siga la la la este fiesta o las corridas de todos Hay quienes como acaba de pasar Eh protestaron te opusieron Bueno entonces qu\u00e9 se hace o sea s\u00ed se pueden promover amparos este como se est\u00e1 haciendo pero lo mejor siempre es la democracia es el mejor m\u00e9todo y Hay que tenerle confianza a la gente no tenerle miedo al pueblo sobre todo cuando no quiere m\u00e1s violencia nosotros confiamos que la gente votar\u00e1 a favor para volir y esperar o sea no decir eh No me voy a someter como me aconsejaba a la revocaci\u00f3n del mandato porque me van a a manipular a la gente y van a votar en contra no ya no es el tiempo de antes ni antes pero ahora menos la gente sabe muy bien Qu\u00e9 conviene Y qu\u00e9 no conviene m\u00e1s en el caso de la ciudad y en todos lados en todos lados yo antes dec\u00eda mucho eso de que antes de que de que en la ciudad era m\u00e1s dif\u00edcil la manipulaci\u00f3n Ya ahora ya no pienso lo mismo porque resulta que el capitalismo eh \u00faltimamente ha estado muy sometido a la manipulaci\u00f3n de los medios yo no creo que haya en el pa\u00eds ciudadanos m\u00e1s hostigados eh agredidos con campa\u00f1as eh de manipulaci\u00f3n como los que viven en la capital imag\u00ednense el bombardeo de Radio F\u00f3rmula todo el d\u00eda todo el d\u00eda pura manipulaci\u00f3n pero es radi f\u00f3rmula y es coiro y es bueno radi f\u00f3rmula no pero tambi\u00e9n es imagen y L\u00f3pez doriga y otros pero este Loret y ah\u00ed est\u00e1n imag\u00ednense el automovilista que tiene que estar 30 40 minutos una hora en el carro que es donde m\u00e1s se escucha la radio no es una tortura tremenda y le cambian y lo mismo y si han logrado se han logrado este eh aturdir a algunos porque una mentira que se repite Y se repite muchas veces puede convertirse en verdad Pero por eso este hay que estar aqu\u00ed hablando de eso Lo bueno es que los j\u00f3venes ya no los escuchan ni ni ven la televisi\u00f3n tienen otros sistemas las redes por eso los j\u00f3venes est\u00e1n as\u00ed muy muy muy muy muy despiertos tambi\u00e9n me da mucho gusto porque padecieron mucho los j\u00f3venes durante el periodo neoliberal fue tremendo que no solo fueron las faltas de oportunidades de estudio de trabajo sino mucha manipulaci\u00f3n y ahora los j\u00f3venes eh est\u00e1n m\u00e1s libres eh Rebeldes no se dejan manipular por eso no dejo de hablar de los j\u00f3venes porque con los pap\u00e1s ya est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil ya est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil y le tengo mucha fe a los j\u00f3venes incluso de todas las clases sociales siempre me acuerdo de que el libertador Sim\u00f3n Bol\u00edvar era de una familia acaudalada y por la educaci\u00f3n convirti\u00f3 en un dirigente consciente y en el libertador y el otro caso que tenemos en M\u00e9xico es el de Francisco imadero como un hacendado su abuelo era porfirista casi toda la familia porfirista su abuelo gobernador de de Coahuila en el porfiriato de repente como el mismo Don evaristo dec\u00eda tenemos pena en la familia porque este muchacho est\u00e1 como loco Le escrib\u00eda a Porfirio disculp\u00e1ndose ofreci\u00e9ndole Disculpa de toda la familia porque el nieto estaba este mal le dec\u00eda hay una carta donde le dice este con decirle que es hasta espiritista en Aquellos tiempos cuando era el espiritismo lleg\u00f3 a ser una doctrina \u00eda durante mucho tiempo era algo M\u00edstico muy importante muy humano una filosof\u00eda entonces este pero [M\u00fasica] eh maderu se form\u00f3 estuvo en Francia estuvo en berkley Estados Unidos estaba bien formado humanista cuando la huelga de los textileros de Puebla de tascala de Veracruz que fue una huelga tambi\u00e9n de los empresarios que no quer\u00edan ning\u00fan acuerdo porque quer\u00edan someter los trabajadores presentaron un pliego petitorio no les quer\u00edan conceder nada este para que se sometieran por completo entonces hab\u00eda mucha hambre y Madero en ese entonces estaba de hacendado en Coahuila y les ofreci\u00f3 trabajo a los obreros textileros y se los llev\u00f3 all\u00e1 y a sus trabajadores de la Hacienda les atenci\u00f3n m\u00e9dica y hab\u00eda una escuela especial para los ni\u00f1os de los trabajadores all\u00e1 en San Pedro de las colonias en Coahuila ese era amadero y eh de origen este pues de aristocr\u00e1tica aristocr\u00e1tico este pudiente y sin embargo humano por eso no hay que dejar de hablarle a los j\u00f3venes el otro caso que tengo es el de pragedis Guerrero que era hijo tambi\u00e9n bell\u00edsima esa historia hija de hijo de unos hacendados de Guanajuato trados conservadores conservadores Entonces los lo desheredaron porque \u00e9l se fue a luchar con los magonistas el hijo de la sendar y cuenta la compa\u00f1era C\u00f3mo se llama Jes\u00fas el que escribi\u00f3 M\u00e9xico b\u00e1rbaro [M\u00fasica] su compa\u00f1era estela o est ella escribi\u00f3 un libro muy bueno este sobre los Flores Mag\u00f3n y habla de PR y cuenta ah\u00ed en ese libro de que de repente lleg\u00f3 pris a la hacienda Guanajuato y invit\u00f3 a los e peones a que se sentaran en la mesa eh principal de la Hacienda y cuando ella va o sabe de esto no y va a buscar a a los peones porque para los padres ya no exist\u00eda al grado que cuando lo Asesinan eh Hay dos versiones una que fue asesinado cuando la toma de Ciudad Ju\u00e1rez un poco antes Casas Grandes otra que fue un un accidente un error que estaba \u00e9l arriba Este era un enfrentamiento armado y un compa\u00f1ero tambi\u00e9n del mismo grupo lo confundi\u00f3 y eh le quitaron la vida Bueno pero este la que fue a buscarlo fue la hermana porque los pap\u00e1s de esas cosas que exist\u00edan antes no no quer\u00edan saber nada de \u00e9l por las ideas este ese este libro es muy bueno porque esta compa\u00f1era fue esposa de de Turner y estuvo en el magonismo tambi\u00e9n lo recomiendo para los para los j\u00f3venes pero ah\u00ed es donde cuenta esto dice no s\u00e9 qu\u00e9 le pas\u00f3 al amito pris Vino muy cambiado no quer\u00eda que comi\u00e9ramos nosotros en nuestras chosas sino nos invitaba a comer a la mesa principal de la Hacienda no este no hay que descartar que los j\u00f3venes de clase media de clase media alta de clase alta con la educaci\u00f3n con su formaci\u00f3n con su humanismo hagan a un lado el materialismo el ego\u00edsmo el individualismo el racismo el clasismo por eso estoy contento con los j\u00f3venes porque est\u00e1n muy avispados muy despiertos ahora entonces hacer la promoci\u00f3n Esta generaci\u00f3n de j\u00f3venes est\u00e1 pensando de otra manera y hay que tener confianza y as\u00ed se lucha haciendo conciencia y van a tener eso es lo que queremos que haya condiciones para que pueda llevarse a cabo la democracia participativa la consulta el plebiscito el refer\u00e9ndum la revocaci\u00f3n del mandato que no sea la democracia tradicional saben desde cu\u00e1ndo viene de que la democracia tiene que ser participativa y tiene que ser una forma de vida Desde los primeros a\u00f1os de la constituci\u00f3n del 17 creo que hubo una reforma en los a\u00f1os 30 40 al art\u00edculo tercero a ver si pones el art\u00edculo tercero y van a ver c\u00f3mo Define C\u00f3mo se define la democracia en nuestra Constituci\u00f3n porque hablan de democracia y y y siempre lo relacionan con las elecciones la democracia como sistema pol\u00edtico y no nuestra Constituci\u00f3n Ese es el mismo libro nada m\u00e1s que otra edici\u00f3n no es as\u00ed este yo la tengo esta edici\u00f3n este actual y en los libros de de viejos este que hay que ir de vez en cuando no hay que dejar de ir yo no puedo pero antes I se encuentran cosas muy importantes adem\u00e1s hay libreros que cuando les dice ando buscando esto se regresa saben qui\u00e9n ten\u00eda esa pr\u00e1ctica mons V constantemente por eso lleg\u00f3 a tener monsi pues una colecci\u00f3n de Arte Popular \u00fanica que se puede ver en el estanquillo aqu\u00ed en el Museo del estanquillo en el centro D\u00f3nde est\u00e1 los Ah aqu\u00ed est\u00e1 principios los principios de la educaci\u00f3n est\u00e1 en el tercero creo que fue en los a\u00f1os 40 cuando se s\u00ed de la Reforma ser\u00e1 democr\u00e1tico considerando a la democracia no [M\u00fasica] solamente como una estructura jur\u00eddica y un r\u00e9gimen pol\u00edtico sino como un sistema de vida o sea no se puede acotar la democracia a las elecciones es una forma de su sistema de vida fundado en el constante mejoramiento econ\u00f3mico social y cultural del pueblo por eso yo sostengo durante todo el periodo neoliberal Aunque este diga el expresidente Cedillo de que hablar de neoliberalismo es insultar no estoy insultando este sostengo que todo el periodo neoliberal no hubo democracia porque la democracia es esto es un sistema de vida fundado en el constante mejoramiento econ\u00f3mico social y cultural del pueblo esto no hubo en todo el periodo neoliberal la democracia fue una fachada lo que hubo fue una oligarqu\u00eda que significa el gobierno en beneficio no de del pueblo de una minor\u00eda lo que queremos es que de verdad se tenga una democracia que eh todos participemos que se distribuya con justicia la riqueza de M\u00e9xico el ingreso el presupuesto eso es la democracia y si se le a\u00f1ade la justicia Entonces es darle m\u00e1s al que tiene menos porque no puede haber trato igual entre desiguales ya me van a acusar de populista y de comunista pero ni modo pu qu\u00e9 le hago Ah\u00ed est\u00e1 en la Constituci\u00f3n Lo que pasa que esto est\u00e1 ah\u00ed como letra muerte en el art\u00edculo tercero Pero por eso ahora que vamos a conmemorar un a\u00f1o m\u00e1s de la constituci\u00f3n del 17 pues hay que regresar a esto ese era el esp\u00edritu era la letra de la Constituci\u00f3n qu\u00e9 hicieron los tecn\u00f3cratas corruptos olvidarse de esto y todas las reformas fueron para beneficio de una minor\u00eda y siempre reformas anti contrarias al pueblo Qui\u00e9n dijo eso Ah qu\u00e9 bueno qu\u00e9 bueno s hasta las piedras cambian de modo de parecer no no no no no no es que este no se puede vivir tanto tiempo en el error como si ellos sus antepasados promovieron los cambios en beneficio de campesinos de obreros Y c\u00f3mo de repente cambian completamente y son Defensores de privilegios y Defensores de las minor\u00edas y se olvidan de los campesinos y se olvidan de los obreros y se olvidan del pueblo no le hace que sea por cuestiones electorales o por la temporada pero lo celebro porque los partidos son instrumentos de lucha nada m\u00e1s al Servicio del pueblo simples instrumentos de lucha lo que interesa son las causas lo que importa es que haya justicia y democracia y libertades en el pa\u00eds dependientemente de los partidos Entonces qu\u00e9 bien No nosotros no nosotros no negociamos principios ni ideales nunca lo hemos hecho no entramos en componenda con ning\u00fan grupo tercero 1946 con \u00c1vila Camacho con 46 era Torres bodet muy bien Vamos Bueno [M\u00fasica] ahora primer lugar buenos d\u00edas pres Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 ayer el prestigiado y galardonado periodista investigador Tim Golden de Estados Unidos public\u00f3 una un art\u00edculo donde asegura que que en 2006 la DEA obtuvo evidencia sustancial de que su primera campa\u00f1a por la presidencia de la Rep\u00fablica habr\u00eda habr\u00eda estado financiada por el crimen organizado esto sin presentar una sola prueba de lo que afirma en este art\u00edculo pero no bast\u00f3 no le import\u00f3 eso a los medios corporativos y algunos periodistas que inmediatamente replicaron esa informaci\u00f3n y hoy est\u00e1 en el top de las noticias presidente preguntarle sab\u00eda usted de esto y si tal como lo Afirma este periodista su campa\u00f1a por la presidencia Rep\u00fablica completamente fal finci no es una calumnia est\u00e1n desde luego muy molestos eh Y lamentablemente la prensa como hemos visto No solo en M\u00e9xico en el mundo est\u00e1 muy subordinada al poder en el caso de Estados Unidos tiene mucha influencia el departamento de estado y las agencias en el manejo de los medios y aqu\u00ed tambi\u00e9n pero este no hay ninguna prueba son unos viles calumniadores aunque los premien como buenos periodistas acu\u00e9rdense que a Garc\u00eda Luna lo nombraron creo que el mejor polic\u00eda del mundo all\u00e1 en Estados Unidos y le han dado premios nobeles a represores no hay que dejarnos enga\u00f1ar con eso y de que la DEA y otras agencias se meten Claro que se meten m\u00e1s cuando se les permite como suced\u00eda en el tiempo precisamente del gobierno ya no s\u00e9 si decir de Calder\u00f3n o de Garc\u00eda Luna entonces entraban este al pa\u00eds y hac\u00edan lo que quer\u00edan lo que les daba la gana Entonces eso ya no sucede Y eso los tiene molestos pero si tien mucha influencia las agencias y el periodismo se presta eso investigadores periodistas que cumplen las dos tareas hacen periodismo y tambi\u00e9n informan a trabajo sucio a cre que se deba presidente ahora ataque no de mol viene del extranjero Pues porque hay elecciones es la carrera 2024 es que siempre que hay elecciones aqu\u00ed y all\u00e1 en cualquier parte es una campa\u00f1a sea es Estados Unidos es en Alemania es aqu\u00ed D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas no de parte todos o sea es que no es para presumir pero M\u00e9xico est\u00e1 en su mejor momentoa muy contrario a lo que quisieran este los que mandaban en M\u00e9xico el pa\u00eds est\u00e1 muy fortalecido sobre todo porque la gente est\u00e1 contenta est\u00e1 gusto est\u00e1 feliz y por Pues manda el pueblo no mandan los extranjeros ni mandan los grupos de intereses creados no manda la oligarqu\u00eda hay un proceso de transformaci\u00f3n es una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica pero igual que la independencia igual que la reforma igual que la revoluci\u00f3n de radical este malinterpretar el t\u00e9rmino radical que viene de ra\u00edz y lo que se est\u00e1 haciendo es arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n y el gobierno tiene por eso respaldo popular y tiene autoridad moral y tiene autoridad pol\u00edtica y a ellos siempre a los oligarcas y a los extranjeros les ha importado tener o t\u00edteres en la presidencia o presidentes debilitados eh sin autoridad moral para que puedan eh someterlos y aplicar las pol\u00edticas que ellos este desean o les conviene yo recuerdo que entrando entrando el presidente Miguel de la Madrid le sacaron de que ten\u00eda dinero en una cuenta un periodista as\u00ed como este no me acuerdo el nombre a lo mejor t\u00fa lo vas a encontrar ahora le sac\u00f3 un reportaje y mi amigo Maestro ya fallecido Samuel del Villar era como asesor en temas de moralidad fue cuando se hablaba de moralizar al pa\u00eds la renovaci\u00f3n moral y Samuel tra\u00eda eso Entonces cuando les pegan ese golpe Samuel va con el finado la Madrid le dice hay que denunciar y no lo hizo el presidente opt\u00f3 por no hacerlo y se molest\u00f3 mucho Samuel porque as\u00ed este somet\u00edan entonces con nosotros no no van a a poder Aunque echen andar ver por no pones otra vez este no hab\u00eda yo visto y fue replicado por muchos otros aqu\u00ed Ya me imagino a Carmen Aristegui este todos No pues si de Loret y siempre es as\u00ed no un prestigiado periodista internacional como si fuesen este eh eh puros es dos veces ganador del pulitzer s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed presidente eso lo dijo el el periodista dice el t\u00edtulo correcto es testigo afirm\u00f3 que el narco dio dinero a campa\u00f1a de amlo la DEA y Fiscales no hallaron m\u00e1s evidencia Y cerraron el caso eso es lo correcto hay una gran diferencia entre los reportado por Tim Golden precisamente esto y las afirmaciones que est\u00e1n haciendo en la prensa Ah pero uno deber\u00eda de aclararlo No es que aqu\u00ed lo est\u00e1 diciendo ah no pero eso es qu o sea nada es casual por qu\u00e9 ahora es la misma di pues s est\u00e1n diciendo que es la DEA No ya aqu\u00ed lo estamos haciendo n m\u00e1s decirles no a la DEA al departamento de estado al gobierno de Estados Unidos que esto s\u00ed tiene que ver con el ampa del periodismo y de la pol\u00edtica as\u00ed este y que si hay algo que no les gusta pues que lo planteen abiertamente que no lo manden a decir la pol\u00edtica es un imperativo [M\u00fasica] \u00e9tico porque esto es este calumniar Entonces porque van a decir el periodista no Eh puede decir yo no estoy afirm\u00e1ndolo incluso este la misma DEA dijo que no hab\u00eda elementos S\u00ed s\u00ed pero la calumnia cuando no mancha tisna s\u00ed Y esos son especialistas calumnia Porque algo queda y hay elecci\u00f3n que no han hecho hace como una semana sali\u00f3 un reportaje de una universidad de esas este del ultraderecha que ya es bastante decir eso de una universidad estadounidense de ultraderecha imag\u00ednense este tambi\u00e9n igual de que vamos a ganar nuestro movimiento Va a continuar por el apoyo de el narco ahora traen eso a ver pruebas D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas vir calumniadores por eso es la crisis profunda con todo respeto en Estados Unidos porque no quieren llevar a cabo una reforma de fondo que no aplique esta estrategia que se viene aplicando Desde hace dos siglos para [Aplausos] tratar a pa\u00edses vecinos de Am\u00e9rica o de otras partes del mundo con honrosas excepciones la pol\u00edtica de buena vecindad del presidente roosevel y otros momentos pero por lo general siempre es esto siempre eh se est\u00e1 hablando y hay una postura respetuosa pero no dejan de haber estas agencias que se dedican a la subversi\u00f3n al espionaje a la politiquer\u00eda al chantaje prun el el documento del periodista menciona que su gobierno habr\u00eda menciona que su gobierno margin a la DEA desde que usted dijo que ya no pod\u00edan operar con con con amplitud de miras mi pregunta ser\u00eda en este tiempo desde que usted estableci\u00f3 eso de que la DEA no no interviniera de lleno en en procesos de combate a las drogas el gobierno de Estados Unidos no le ha pedido que ampl\u00ede otra vez la participaci\u00f3n de la DEA no no no porque este hay una relaci\u00f3n de respeto pero no deja de haber esto o sea es un doble discurso una doble moral Esa es la pol\u00edtica que deben de cambiar s\u00ed con todo respeto Por eso es su crisis es una venganza no no no no es que este quieren no dejan de actuar con prepotencia y no quieren respetar nuestra independencia nuestra soberan\u00eda a\u00fan cuando el presidente baiden ha sido muy respetuoso siempre dice el trato entre nosotros va a ser un trato en pie de igualdad S\u00ed \u00e9l no dudo que \u00e9l es una gente Eh [M\u00fasica] honesta sin embargo los aparatos que tienen desde hace tiempo las agencias hacen lo que les da la gana cuando eh este por eso tienen problemas cuando lo del General sin fuegos no sab\u00eda el presidente Trump imag\u00ednense un asunto De ese tama\u00f1o de esas dimensiones porque no estaban deteniendo a cualquier polic\u00eda ciudadano un delincuente estaban deteniendo al que unos meses antes era secretario de la defensa del gobierno de M\u00e9xico Entonces cuando se entera y se prueba de que hab\u00edan fabricado los delitos \u00e9l act\u00faa bien Y dice No por la relaci\u00f3n de respeto que ten\u00edamos como la tenemos con el presidente biden sin embargo abajo Qui\u00e9n hizo eso Qui\u00e9n arm\u00f3 ese expediente entonces mientras no pongan orden van a tener problemas siempre porque pues yo que voy a andar este demandando adem\u00e1s aprovecho para decirlo no porque no voy a llevar a cabo ning\u00fan juicio este formal pero denuncio no al periodista o a los periodistas no denuncio a los medios denuncio al gobierno de Estados Unidos de permitir estas pr\u00e1cticas inmorales y contrarias a la \u00e9tica pol\u00edtica que debe de prevalecer en todos los gobiernos del mundo est\u00e1 claro o no est\u00e1 claro solo para precisar o sea porque c\u00f3mo es este que se Orquesta esto que no lo sab\u00edan sus agencias son ajenas sus agencias tiene que sa decir la DEA S\u00ed si es cierto No es cierto este Cu\u00e1l es la investigaci\u00f3n que hicieron cu\u00e1les son sus pruebas pero no la DEA el departamento de estado que ese es este realmente el problema y es de tiempo atr\u00e1s y aqu\u00ed una vez me dijo un due\u00f1o de un medio de de manipulaci\u00f3n que no de informaci\u00f3n \u00edbamos m\u00e1s o menos bien no y este estaban abando espacios era yo jefe de gobierno cuando de repente no empiezan los ataques uno tras otro y nos encontramos y le dije qu\u00e9 est\u00e1 pasando por qu\u00e9 los ataques no es que est\u00e1s muy arriba es interesante esto para precisar presidente Esp\u00e9rame Es que est\u00e1s muy arriba y pues estamos trabajando para el pueblo y la gente est\u00e1 contenta pues por eso estamos arriba S\u00ed pero no conviene Por qu\u00e9 quieren que no est\u00e9 el gobernante tan arriba para que necesite de ello entonces si te tienen en sal muera Pues entonces a ver yo te voy a resolver tu problema No no te preocupes este yo te atiendo y todo Nada m\u00e1s que este Ay\u00fadanos con esto este convenio de publicidad o queremos este vender p\u00edldoras para la virilidad y este que nos den el permiso o queremos Este s\u00ed administrar o eh construir una c\u00e1rcel y se la queremos rentar al gobierno o queremos que nos des la distribuci\u00f3n del agua o unas concesiones para unas Minas o unos contratos para este perforar pozos petroleros Oye pero si t\u00fa eres de de la radio o de la televisi\u00f3n o te dedicas a hacer pan eres lechero C\u00f3mo vas a meterte a perforar poz no no no no tambi\u00e9n les s\u00e9 y as\u00ed as\u00ed era entonces por eso la molestia pero a ver qu\u00e9 bueno precisar que en el art\u00edculo el autor s\u00ed refiere que supuestamente antes de que usted llegara a la presidencia de la Rep\u00fablica agentes de la de la DEA habr\u00edan descubierto lo que cre\u00edan era evidencia sustancial de que usted hab\u00eda recibido cerca de 2 millones de d\u00f3lares por parte del crimen organizado esto despu\u00e9s seg\u00fan el autor de revisar dos entrevistas con exfuncionarios estadounidenses y mexicanos del gobierno todo con el fin con el prop\u00f3sito de que usted facilitar\u00eda las operaciones criminales de los narcotraficantes S\u00ed eso dice el art\u00edculo Pero eso lo dice el periodista S\u00ed el art\u00edculo s Ya s\u00e9 pero a lo que voy no hay evidencia pero es lo que dice S\u00ed claro que lo dice y este y ser\u00eda y ser\u00eda bueno que presentara porque si no pues el periodista pero no es el periodista es es la DEA no m\u00e1s arriba m\u00e1s arriba es que nos tienen malacostumbrado siempre estar viendo para abajo son piezas son empleados yo creo que este se va a enterar el presidente biden este no no no no porque le van a informar le tienen que informar este sobre esto que estamos diciendo aqu\u00ed no no no no Nada m\u00e1s que acusen recibo presente en otro en otro tema r\u00e1pidamente ayer la lo de de la Madrid de periodista un periodista famoso Washington post fue que public\u00f3 y dijo que su fuente era la es era cuando la Madrid y era el Washington post es lo mismo y c\u00f3mo se llamaba pero era un periodista famoso si lo buscas ah\u00ed lo vas a encontrar tambi\u00e9n a lo mejor de estos premiados s\u00ed prestigiosos presidente sobre la solicitud de juicio pol\u00edtico contra el juez este de distrito de tamaolipas crecencio Contreras presentada ayer en la c\u00e1mara de diputados si nos pudiera dar m\u00e1s detalles y cu\u00e1les fueron las actuaciones que ustedes detectaron para para presentar esta esta solicitud en la c\u00e1mara bueno eso eh tiene que ver con una actitud ya eh muy descarada de los jueces y del poder judicial eh No quiero as\u00ed generalizar deben de haber jueces mujeres y hombres honestos pero la impresi\u00f3n que est\u00e1n dando en el poder judicial es que es un poder podrido eh lleno de de corrupci\u00f3n y sin principios eh este caso es de un presunto delincuente famoso que recibe eh protecci\u00f3n de juez [M\u00fasica] pero una tras otra al grado que se le detiene y insistentemente quer\u00edan que se le llevara no s\u00e9 si a reinosa o a matamoro con implicaba y se [M\u00fasica] hicieron todos los tr\u00e1mites cost\u00f3 much\u00edsimo trabajo creo que hasta hoy se resolvi\u00f3 que quedara detenido en un penal de alta seguridad todo esto por los riesgos que implicaban pero era insistente la actitud del juez no s\u00e9 si ese sea el caso u otro pero la instrucci\u00f3n es que cuando nos enfrentemos a esto se proceda legalmente que no eh callados Y que no haya inmovilismo que se presenten denuncias legales cuando se tengan pruebas desde luego y en este caso hay pruebas Esa es la la la respuesta ayer hablaba yo que eso les molest\u00f3 much\u00edsimo eh de lo del segundo tirador de Colosio imag\u00ednense que me toca a m\u00ed eh conceder un indulto C\u00f3mo cuando es un asunto [M\u00fasica] de Gran sospecha ya no hablemos de otra cosa de mucha sospecha desde que sucedieron los casos adem\u00e1s un hecho de lo m\u00e1s del lesn no inhumano quitarle la vida as\u00ed a una persona y adem\u00e1s a un candidato a la presidencia es que a los que nos toc\u00f3 vivir esos momentos fue muy fuerte lo que estaba sucediendo en el pa\u00eds y fue una temporada m\u00e1s que ya no s\u00e9 quiere recordar eso muy dif\u00edcil ahora se les olvida este a los hombres m\u00e1s ricos del pa\u00eds en ese tiempo en los gobiernos de de Salinas y de Cedillo se les secuestraba a ricos ricos ricos ya no se habla de eso bueno se lleg\u00f3 a secuestrar a Guti\u00e9rrez Barrios que hab\u00eda estado de secretario de gobernaci\u00f3n de Salinas esto para los j\u00f3venes son como historias de terror este pero como no van a encontrar nada va a ser muy dif\u00edcil que encuentren informaci\u00f3n sobre esto todo eso pas\u00f3 en ese M\u00e9xico que quieren que regrese ese r\u00e9gimen que quieren que regrese Ah bueno [M\u00fasica] eh qui\u00e9n sab\u00eda que Garc\u00eda Luna se hab\u00eda iniciado en el sector P\u00fablico con Salinas y en el cisen qui\u00e9n sab\u00eda d\u00f3nde est\u00e1n los medios de informaci\u00f3n D\u00f3nde est\u00e1 el derecho a la informaci\u00f3n porque tambi\u00e9n no estamos hablando de cualquier caso puede ser que no se sab\u00eda cuando era secretario de seguridad o no se sab\u00eda cuando lo juzgaron en Nueva York pero que despu\u00e9s de ser juzgado en Nueva York todav\u00eda nos enteremos hace unos d\u00edas yo me enter\u00e9 hace dos meses dos meses no lo pod\u00eda creer C\u00f3mo entr\u00f3 al cisen en 1989 que es el cisen tambi\u00e9n para los j\u00f3venes Qu\u00e9 era el cisen era un sistema de espionaje antes de ese sistema de espionaje hab\u00eda una polic\u00eda pol\u00edtica que se llamaba la direcci\u00f3n Federal de seguridad no no no no no de esa \u00e9poca y ojal\u00e1 y organ\u00edcense ustedes y pidan porque Todav\u00eda est\u00e1n los s\u00f3tanos en lo que es la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n s\u00ed a ver si ya los este conoci\u00f3 Luisa Mar\u00eda pues too ese horror S\u00ed entonces pero agr\u00e9guele que la este fiscal\u00eda porque a m\u00ed me me dicen y Toy todav\u00eda lo tengo que ver que me llega un oficio de Aburto pidi\u00e9ndome la intervenci\u00f3n porque este seg\u00fan \u00e9l es v\u00edctima de violaci\u00f3n de derechos human y yo lo que hago por todos estos casos a la comisi\u00f3n de Derechos Humanos Bueno pero hasta ah\u00ed No sab\u00eda m\u00e1s pero de repente me entero que hay en la fiscal\u00eda un expediente abierto a partir de esa denuncia en donde uno de los que va a Tijuana a rescatar como lo dice el bolet\u00edn de la fiscal\u00eda al supuesto segundo tirador es Garc\u00eda Luna a ver Yo pregunto ser\u00e1 que esto lo sab\u00eda Calder\u00f3n no no no pero pero vamos a ver entonces y luego pues con todo el derecho que tiene adem\u00e1s pobre No este Luis Donaldo este que yo indul Aburto sale el tema porque la fiscal\u00eda pide orden de aprehensi\u00f3n porque tiene supuestamente todas las pruebas y el juez niega Pero hay una parte en el documento de la fiscal\u00eda donde dice que es una cosa m\u00eda o del titular del ejecutivo que el juez me culpa a m\u00ed y yo pregunto Ah y ahora tengo ya este el documento en donde el juez expresa en efecto de que que est\u00e9 en contra m\u00eda porque yo estoy promoviendo que se este les cancelen sus sueldos elevad\u00edsimos y sus prestaciones y que \u00e9l sostiene que ya eso ya pas\u00f3 y que por lo mismo no da la orden de aprensi\u00f3n no otorga la orden entonces s\u00ed Est\u00e1 interesante lo que estamos viviendo porque este estamos conociendo cosas que no se sab\u00edan y mucho menos la gente mucho menos este y siguen en los medios convencionales sin decir nada y Ah es muy f\u00e1cil no la caja china que yo no s\u00e9 qu\u00e9 cosa sea eso con todo respeto Ah s\u00ed como que es una cortina de un no tuve que ver nada absolutamente nada si este nunca me ha interesado la pol\u00edtica de lo espectacular no soy Salinas se acuerdan lo que hizo Salinas de que con la espectacularidad no a la c\u00e1rcel el sensacionalismo este el l\u00edder petrolero y uno tras otro Ahora s\u00ed lleg\u00f3 alguien que tiene este aplomo no no para eso este desde el principio huimos actuado Ah S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 lo del juez siendo el caso que el juez refiri\u00f3 que analizar\u00e1 los hechos la propuesta ministerial y la competencia toda vez que su criterio podr\u00eda actualizarse podr\u00eda actualizarse la figura de cosa juzgada ya que era un hecho notorio que Mario Aburto Mart\u00ednez ya hab\u00eda sido acusado por la representaci\u00f3n social de la federaci\u00f3n dentro de la causa penal 41 dial 1994 del \u00edndice del juzgado primero de distrito y fue condenado como autor material del candidato y ahora la fiscal\u00eda eso es lo que dice el juez Hace unos d\u00edas la fiscal\u00eda pretende atribuirle a un segundo tirador en grado de coautor material agregando el juzgador que consideraba que era un tema pol\u00edtico momento en que el maestro Abel Galv\u00e1n Gallardo que me imagino es el Ministerio P\u00fablico le refiri\u00f3 que era un tema objetivo y meramente jur\u00eddico no obstante durante la charla el juez manifest\u00f3 su molestia contra el titular del ejecutivo Federal ya saben qui\u00e9n derivado de la cancelaci\u00f3n de los fidecomiso del poder judicial de la federaci\u00f3n argumentando que despu\u00e9s de tantos a\u00f1os no quer\u00eda que el asunto consignado se pretendiera usar con tintes pol\u00edticos refiriendo textualmente que no le iba a hacer el caldo gordo al presidente pero que a\u00fan as\u00ed duda alguna sin duda alguna su determinaci\u00f3n ser\u00eda ajustada a derecho Finalmente nos refiri\u00f3 que esperaba que lo tratado en dicha pl\u00e1tica quedara entre nosotros o sea entre pues ya le cumplimos ya qued\u00f3 nada m\u00e1s entre nosotros este Pero qu\u00e9 prop\u00f3sito pol\u00edtico para qu\u00e9 s\u00ed No si hay un prop\u00f3sito pol\u00edtico Porque si yo me quedo callado si no digo nada adem\u00e1s cuando el hijo del licenciado Colosio me est\u00e1 pidiendo ustedes me iban a preguntar como lo hicieron Qu\u00e9 contesta Pues esa es mi respuesta pero s\u00ed para tu pregunta inicial es no quedarnos con nada eh si hay pruebas que no sientan los jueces los magistrados los ministros que son Intocables Ya se acab\u00f3 el tiempo en que no se pod\u00eda tocar al Intocable ya no hay relaciones de complicidad con nadie porque si esto no se limpia pues no vamos a tener una sociedad mejor ese debe ser el objetivo y no por nosotros ya nosotros vamos como siempre lo digo de salida ya podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto el asunto es a ver qu\u00e9 futuro para los que vienen detr\u00e1s Pues eso lo va a resolver la fiscal\u00eda porque eso tambi\u00e9n es otra cosa Este a m\u00ed me toc\u00f3 tratarlo no lo van a no lo van a creer mis adversarios porque eh el perverso piensa que todos son perversos adem\u00e1s ellos no no piensan traman pero yo no sab\u00eda de esto eso para m\u00ed eh es relativamente nuevo Tiene dos TR meses una vez sac\u00f3 a la persona que ya no podemos mencionar este algo sobre esto y a m\u00ed hasta me extra\u00f1\u00f3 de d\u00f3nde saques o sea Por qu\u00e9 este invento Pues resulta que yo no sab\u00eda pero lo que \u00e9l estaba planteando s\u00ed a los que representa les preocupaba ahora estoy llegando a esa conclusi\u00f3n porque yo no no me estoy refiriendo a \u00e9l este entonces ahora me estoy dando cuenta s\u00ed que este s\u00ed ya Ellos ten\u00edan informaci\u00f3n yo no s\u00ed este yo me entero cuando Bueno ni la carta les dec\u00eda yo de Aburto la tengo que buscar tengo que ver con Laurita lo que hago en estos casos es si es una denuncia de violaci\u00f3n de Derechos Humanos a la comisi\u00f3n de Derechos Humanos si es un asunto de corrupci\u00f3n a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica o a la fiscal\u00eda eh Y la instrucci\u00f3n es s\u00ed no quedarnos con nada no ser tapadera entonces no es un asunto A lo mejor ellos s\u00ed pensaron el presidente va a utilizar esto no con prop\u00f3sitos esto que est\u00e1 planteando el juez con prop\u00f3sitos pol\u00edticos y la caja este asi\u00e1tica s\u00ed Este pero yo qu\u00e9 tengo que ver con eso o sea el plan C con c eh dijeron plan C con c de Colosio s\u00ed s\u00ed no ya este a volar O sea a a inventar es este est\u00e1n en modo calumnia en las redes en O sea que esa nota ya est\u00e1 por todos lados miren narco presidente C\u00f3mo la ven y todo esto todo esto es armado este tendencioso y buscando confundir pero no pueden no este no van a poder s\u00ed estuvieron con nosotros s es este Nicol\u00e1s mollinedo que estaba conmigo cuando fui jefe de gobierno y despu\u00e9s Tambi\u00e9n estuvo un tiempo nada absolutamente nada yo no establezco relaciones de complicidad con nadie y lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es mi honestidad por eso es que puedo enfrentar a estas mafias si no ya me hubiesen hecho este polvo pol\u00edticamente hablando pero no han podido ni van a poder y este y qu\u00e9 bien que estamos debatiendo por eso tambi\u00e9n para los j\u00f3venes es muy mucho mucho mucho muy importante tener autoridad moral porque eso es lo que le da uno libertad si [M\u00fasica] este se enferma alguien de poder o de dinero ya no sirve no tiene autoridad moral y es reen yo llevo a\u00f1os luchando por mis principios por mis ideales resistiendo de todo y no han podido no y me han tocado cosas este muy dif\u00edciles imag\u00ednense me enfrent\u00e9 dos entre otras una cuando el dinero que le dio a omada a bejar\u00e1n al maestro bejar\u00e1n todo armado fue dur\u00edsimo porque bejarano hab\u00eda estado de secretario particular conmigo y se va de ah\u00ed a la pol\u00edtica y luego eh lo filma aumada recibiendo dinero porque este personaje Ahumada un seudo empresario ten\u00eda esa pr\u00e1ctica de a todo el que le daba dinero lo grababa bueno lleg\u00f3 va a tener un equipo de f\u00fatbol creo que Le\u00f3n y grababa en este c\u00f3mo le llaman al doga pero a los vestidores b\u00e9isbol dog este en los vestidores que tambi\u00e9n es lo mismo a los este a los equipos contrarios o sea ten\u00eda esa eh deformaci\u00f3n o debilidad Y grababa entonces eh yo ya ten\u00eda antecedentes del cuando llego a la jefatura de gobierno y cuidaba no que no entrara pero ya estaba metido pero hasta dentro y eh grava Ah porque lo agarramos en un tranza en una delegaci\u00f3n Y doy la instrucci\u00f3n a la contralora Berta Luj\u00e1n en es entonces y al procurador Bernardo de que se actuara Entonces el que se sent\u00eda poderos\u00edsimo Pues yo pienso que decidi\u00f3 vengarse entonces graba a el secretario de finanzas que estaba con \u00e9l porque ten\u00eda relaciones con \u00e9l secretario de finanzas del gobierno Ponce eso tambi\u00e9n para los es interesante y graba maestro bejarano y a otros recibiendo dinero entonces va con Salinas y con con Diego primero con Salinas y le muestra los v\u00eddeos y Salinas se imagina se frota las manos aqu\u00ed Lo acabamos \u00e9l mismo lo relata este aumada de la satisfacci\u00f3n de Salinas Entonces lo manda con Diego y con el abogado que por cierto yo ni sab\u00eda cuando lo tienen que era \u00e9l con el abogado collado que era abogado de Salinas manda a humada entonces hacen el acuerdo por dinero para dar a conocer los vos y desde luego se entera el secretario de gobernaci\u00f3n que era este kril y Fox presidente y lo arman con Televisa entonces un d\u00eda este ah con las denuncias contra humada [M\u00fasica] por la corrupci\u00f3n en Gustavo amadero Esa era la delegaci\u00f3n creo que tagat la otra le comentaba yo al maestro batis porque ten\u00edamos todos los d\u00edas como ahora una reuni\u00f3n de gabinete de seguridad y le comentaba ya de a conocer lo deada antes de que se dieran a conocer los videos de a conocer los videos pero como eh la corrupci\u00f3n era de 30 millones y ya los que estaban presos unos pseudo empresarios de Ahumada porque la cuenta estaba a nombre de Ahumada nos presta nombres de omada ya hab\u00edan devuelto de los 30 20 el maestro lo que quer\u00eda era cobrar los 30 entonces yo estaba ya presintiendo de que ven\u00eda algo fuerte en esto hay que tener tambi\u00e9n para los j\u00f3venes se una sensibilidad pero sobre todo un juicio una percepci\u00f3n de las cosas saber de lo que puede pasar entonces le coment\u00e9 al maestro hay que darlo a conocer s ya me acuerdo que como era en ese entonces todos los d\u00edas la ma\u00f1anera era s\u00e1bado y domingo el domingo o el lunes no el domingo domingo este le digo no a Bernardo ya convoca rueda de prensa y da a conocer que se est\u00e1 haciendo esta investigaci\u00f3n si hubiese dado a conocer que se estaba haciendo la investigaci\u00f3n de todas maneras El golpe ven\u00eda pero [M\u00fasica] se iba a interpretar de manera distinta de que era una respuesta por lo que est\u00e1bamos haciendo El caso es que no llama rueda de prensa no se da a conocer y no s\u00e9 si en la ma\u00f1ana fue primero este broso si broso entrevista a un panista que anda est\u00e1 por ah\u00ed tambi\u00e9n una fin\u00edsima persona dorin s\u00ed lo entrevista y le entrega los videos AB broso y hay cosas as\u00ed no cuando uno va cuando antes yo no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e9n ahora los videos pero si lleva uno un video S\u00ed y lo entrega para eh convertirlo Y que pueda transmitirse lleva su tiempo Esto me pas\u00f3 cuando en el debate con Diego que llev\u00e9 un v\u00ed este el el que conduc\u00ed el debate era L\u00f3pez doriga tardaron como 10 minutos porque estaban cambiando para poderlo pasar un video donde demostraba yo de que Diego hab\u00eda pedido que se quemar\u00e1 las boletas del 88 este estuvimos que esperar pero aqu\u00ed no se esper\u00f3 nada porque ya estaba dentro o sea Televisa ya ten\u00eda todo entonces viene eso fue creo que en la ma\u00f1ana y en la tarde para rematar o en la noche o al d\u00eda siguiente L\u00f3pez dorga [M\u00fasica] con Ponce que era el secretario de finanzas tambi\u00e9n grabando lo graban jugando en el hotel velayo de Las Vegas con todos los datos resulta que Ponce eso son historias ya voy a terminar este Ponce hab\u00eda estado Antes de subsecretario de la contralor\u00eda federal subsecretario y a \u00e9l le toc\u00f3 como subsecretario juzgar a Ra\u00fal Salinas se infiere que cuando aumada va con Salinas Carlos y le dice que tiene tambi\u00e9n v\u00ednculos con Ponce pues Salinas le pide que lo grabe a \u00e9l porque aparte era un asunto personal una venganza personal como 15 a\u00f1os en la c\u00e1rcel de alta seguridad porque era venganza dejaran como 3 meses o cu meses porque tambi\u00e9n no hab\u00eda este elementos era el esc\u00e1ndalo medi\u00e1tico Pero ten\u00eda derecho legalmente a fianza o a los procedimientos legales S\u00ed s\u00ed s\u00ed reales a cambio de a cambio de que le iban a dar un dinero a omada y destruirme pol\u00edticamente ya se pueden imaginar o sea lo dif\u00edcil que es remontar una situaci\u00f3n as\u00ed llam\u00e9 a la gente al z\u00f3calo a explicar y sal\u00ed adelante porque luego ya se supo todo porque intervino el cisen el mismos dicen este fue un complot y los este periodistas mercenarios y este manipuladores pues que los padezco desde hace a\u00f1os se burlaban de m\u00ed porque hablaba yo del complot Ah este una vez fui a una entrevista de radio con all\u00e1 en tu radio c\u00f3mo se llama No s\u00ed as\u00ed asir y este acababan de llevar este un pej lagarto a a un zool\u00f3gico Yo creo que el de San Juan de Arag\u00f3n y andaban buscando C\u00f3mo ponerle al PE lagartito y este y dice el conductor no s\u00e9 qui\u00e9n era el que me estaba entrevistando ah\u00ed estaba creo que Cacho y Lu estuvo uno que estuvo en televisi\u00f3n Guillermo Ochoa y entonces dice este empiezan a hablar y a tod que si c\u00f3mo le pon\u00edan al pejel lagartito [Risas] El caso es que se pone todo al descubierto porque el mismo omada declara que lo hab\u00edan traicionado Salinas y este Diego y no le hab\u00edan dado nada alg\u00fan d\u00eda vamos a ver los los vos aqu\u00ed porque es importante S\u00ed pero no con nosotros Claro que s\u00ed Bueno por qu\u00e9 est\u00e1 en la c\u00e1rcel Garc\u00eda Luna Y c\u00f3mo es que se hizo millonario y no solo \u00e9l otros entonces esa fue una muy dif\u00edcil pero mucho muy dif\u00edcil y luego vino el desafuero pero esa fue muy fuerte pol\u00edticamente porque no quer\u00edan que yo saliera en la boleta que apareciera mi nombre una boleta pero la gente tambi\u00e9n me sac\u00f3 adelante porque el pueblo es mucha pieza siempre es el pueblo por eso es elemental si uno quiere transformar una realidad de corrupci\u00f3n de opresi\u00f3n de injusticias pues ni modo que se va uno apoyar en los corruptos o en los medios de manipulaci\u00f3n esos son amigos de mentiras y enemigos de verdad no en todos los casos pero suele pasar Qui\u00e9n es Leal el pueblo por qu\u00e9 estoy aqu\u00ed por el pueblo a qui\u00e9n tengo que servir al pueblo qui\u00e9n me defiende el pueblo los intelectuales org\u00e1nicos los cient\u00edficos Los Traficantes de influencia los due\u00f1os de medio de manipulaci\u00f3n los periodistas vendidos o alquilados mercenarios no no no no no este por eso Nosotros hemos podido salir adelante afortunadamente ya son millones los mexicanos que ya tienen mucha conciencia yo les agradezco mucho ya va a salir mi libro y es un agradecimiento a todos y a todas porque yo soy lo que soy por la gente por la gente y tambi\u00e9n creo que por el creador y la suerte imag\u00ednense metidos cuando lean el libro porque hice un relato C\u00f3mo es que llegu\u00e9 hasta ac\u00e1 es un milagro porque enfrentamos cosas muy fuertes por ejemplo cuando estaba eh la pol\u00edtica represiva m\u00e1s fuerte que se ha visto en los \u00faltimos tiempos la de Calder\u00f3n con Garc\u00eda Luna yo estaba visitando los pueblos las comunidades y me dieron por muerto pol\u00edticamente hablando Me tiraron a loco y me dejaron y eso me sirvi\u00f3 much\u00edsimo porque as\u00ed recog\u00ed todos los sentimientos del pueblo de M\u00e9xico conoc\u00ed pa\u00eds tengo ese orgullo no creo que haya nadie que conozca todos los municipios del pa\u00eds y al mismo tiempo Se olvidaron de m\u00ed le preguntaban a Calder\u00f3n Y d\u00f3nde est\u00e1 Andr\u00e9s Manuel Ah\u00ed anda reunido con cco con 10 con 20 AC me acuerdo la pel\u00edcula de a ver si hicieron una pel\u00edcula que se llama 055 que por cierto es buena este yo ten\u00eda desconfianza sobre el fraude del 2006 y la final el final de la pel\u00edcula s es fuert\u00edsimo es esta pel\u00edcula 0 punto 56 58 0.56 0.56 es cuando el fraude cuando nos roban la elecci\u00f3n presidencial el 2006 y hacen una pel\u00edcula mandoki hizo una que se llama fraude muy buena es tambi\u00e9n para los j\u00f3venes b\u00fasquenla pero buquen tambi\u00e9n la otra que yo le ten\u00eda mucha desconfianza porque esta viene a van a a a golpearnos porque es que nosotros les dejamos mucho dinero a mucha gente que vive de nosotros golpe\u00e1ndolos Cu\u00e1nto gana lo de de Mola o sea les hablamos de que el ministro de la corte no un ministro de la corte o la presidente de la corte gana cuatro cinco veces m\u00e1s que yo s nada m\u00e1s que Loret gana 10 veces m\u00e1s que yo se lor gana 2 millones de pesos mensuales Y a qu\u00e9 se dedica Loret S\u00ed pero qui\u00e9n es el cliente principal de Loret S\u00ed este entonces ten\u00eda yo preocupaci\u00f3n por esa pel\u00edcula no eh Y el final s\u00ed es fuerte porque final es se acaba el plant\u00f3n el movimiento no hay nada tenemos todo en contra todo todo todo todo todo en contra desde luego los medios Pero adem\u00e1s ya la gente mucha gente muy eh dominada con la idea de que yo era un ambicioso vulgar ya hab\u00edan logrado internalizar eso y solo los por eso le tengo mucho cari\u00f1o a la gente humilde entre otras cosas porque esos no se deprimen cuando se lucha no tienen que ir a terapias o dicen a la primera no se va a poder o ya ya me retiro Yo ya no quiero saber nada no Porque adem\u00e1s la democracia para el pobre tiene una connotaci\u00f3n distinta que la democracia para el rico o para los que vivimos mejor porque para el pobre la democracia el que el presupuesto les llegue el que se distribuya el ingreso significa su sobrevivencia y para nosotros no tiene el mismo significado y mucho menos para los potentados entonces por eso qu\u00e9 se van a estar deprimiendo [M\u00fasica] es vamos a la lucha Vamos adelante y Bueno pero en ese ambiente de desolaci\u00f3n termina la pel\u00edcula con un aguacero en el Z\u00f3calo yo solo ah\u00ed y ya eh ellos este insin\u00faan de que se acab\u00f3 todo se ya fin pues no se equivocaron Ahora s\u00ed V\u00e1monos a desayunar dos datos sobre el reportaje nada m\u00e1s porque creo que para la ma\u00f1anera es importante que SEP s\u00ed dos datos sobre el reportaje Qui\u00e9n es la Fuente porque la fuente de los tres reportajes es la misma la principal fuente de investigaci\u00f3n de la ea de la DEA sobre el presunto dinero sucio de L\u00f3pez Obrador es Jennifer Roberto L\u00f3pez n\u00e1gera el testigo estrella de Felipe Calder\u00f3n y Garc\u00eda Luna contra el general Ah Es el mismo Tom\u00e1s \u00c1ngeles y de Herrera Valles cuyos casos entre otros se derrumbaron Ah la operaci\u00f3n que hizo Calder\u00f3n fue basada en el testimonio de y todos fueron liberados porque no hubo pruebas y cu\u00e1l es la otra es lo que opina un agente de la DEA del reportaje a ver es que ha atacado mucho la pol\u00edtica del gobierno Cu\u00e1l es Mike V o Vigil Ah Vigil S\u00ed ese siempre pues ahora opina hace rato acab de opinar dice Es que este Vigil O sea no he le\u00eddo pero les voy a dar qu\u00e9 opino de \u00e9l me llama mucho la atenci\u00f3n Vigil porque hab\u00eda un periodista muy famoso en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada Vigil gran periodista mexicano liberal y este y este se\u00f1or lleva ese apellido y fue o eh siempre opina como ex miembro de la DEA y fue el primero que opin\u00f3 en contra de cuandoo eh se liber\u00f3 al general sin fuego y fue el primero que dio este su punto de vista y luego pues todos los dem\u00e1s pero yo no siento que \u00e9l lo digo de manera respetuosa est\u00e9 retirado o sea creo que est\u00e1 en activo porque siempre esa yo creo que eh tiene v\u00ednculos Pues con periodistas de M\u00e9xico que ya los tengo tambi\u00e9n C\u00f3mo se dice en el b\u00e9isbol filados S\u00ed este por sus v\u00ednculos con la DEA y con agencias Pero qu\u00e9 dice Bueno este en una entrevista con mbs hace rato dice que no hay evidencia de que el presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador supiera algo sobre los supuestos recurso en su campa\u00f1a y la cita textual es cuando le\u00ed el art\u00edculo de Tim Golden no vi ninguna evidencia de que L\u00f3pez Obrador tuviera conocimiento alguno y menos a\u00fan la intenci\u00f3n de recibir dinero caliente del C\u00e1rtel de Sinaloa tambi\u00e9n llama la atenci\u00f3n que en los juicios del Chapo Guzm\u00e1n y Garc\u00eda Luna declararon muchas personas que pertenec\u00edan al c\u00e1rtel de Sinaloa y nunca mencionaron a L\u00f3pez Obrador solo Enrique Pe\u00f1a Nieto no hubo uno este que el abogado de Calder\u00f3n digo de son sin\u00f3nimos pero este eh de Garc\u00eda Luna que dijo este con una tarjeta que lo quero demandar a ese s\u00ed pero resulta S\u00ed s\u00ed con una tarjeta oiga pero usted le dijo al testigo usted este recibi\u00f3 dinero para una campa\u00f1a o algo as\u00ed de L\u00f3pez Obrador cuando se enfrent\u00f3 a este Vicente Fox que ni siquiera fuimos Este s\u00ed adversarios o rivales nunca nos enfrentamos como como candidatos Pero \u00e9l meti\u00f3 este esa pregunta y pues es Zambada s\u00ed le dijo No no es cierto este eso no es cierto le dijo sambal yo puse hasta el d\u00eda siguiente aqu\u00ed o dije que era este m\u00e1s este rectos el Zambada que el abogad yo este este por eso pero ese ese ese s\u00ed fue un fue un se\u00f1alamiento este en esa en el juicio de de Garc\u00eda Luna presidente no cre que sea un montaje esta Campa\u00f1a en su contra entendiendo que este testigo fue usado por Garc\u00eda Luna en tiempos de Calder\u00f3n para crear estos casos que ahora se ha retomado en esta investigaci\u00f3n que es el mismo personaje para sacar esta informaci\u00f3n en su contra no le parece un montaje y usted hablaba s es montaje Pero y es es montaje y es propaganda sucia por la temporada es que eh No les ha ido bien pol\u00edticamente yo no puedo aqu\u00ed eh Nada m\u00e1s pues lo \u00fanico que puedo exp poner eso s\u00ed eh Mis encuestas del que tiene que ver con el gobierno Pero si ustedes ven encuestas que tienen que ver con la cuesti\u00f3n pol\u00edtica con la cuesti\u00f3n electoral Pues ah\u00ed est\u00e1 la explicaci\u00f3n entonces qui\u00e9n sabe qu\u00e9 estratega o qu\u00e9 grupo de asesores le dijeron a nuestros adversarios y a quienes eh Los representan de que hab\u00eda que lanzarse en contra m\u00eda porque de esa manera ellos podr\u00edan remontar s\u00ed es una estrategia pol\u00edtica entonces a ver V\u00e1monos contra \u00e9l si yo no soy candidato Pero bueno contra \u00e9l y Est\u00e1 equivocada la estrategia yo ni deber\u00eda porque a m me dan este de esto ando pidiendo mi limosna Pues porque yo ya me voy a ir y yo lo que quiero es terminar de transmitir experiencias a los j\u00f3venes esto es pedag\u00f3gico esto es muy bueno Esto es hacer conciencia Entonces estos temas que antes eran tab\u00fa que estaban vedados porque era muy dif\u00edcil bueno no los tocaban ni en los medios ni en la academia y ahora lo estamos tocando aqu\u00ed en palacio es una oportunidad extraordinaria para eh llevar a cabo la revoluci\u00f3n de las conciencias porque eso es lo m\u00e1s importante de todo cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo yo siempre sostengo hay veces que se dan revoluciones y hay ejemplos y la gente Sigue pensando de la misma [M\u00fasica] manera los que [M\u00fasica] piensan en forma Revolucionaria son nada m\u00e1s una vanguardia un n\u00facleo dirigente por eso Esas revoluciones Aunque cuestan mucho sufrimiento se hacen con las armas pueden fracasar como ha sucedido y es hasta lastimoso en donde todo el esfuerzo el sacrificio es en mano porque se retrocede cuando se da un cambio de mentalidad masivo colectivo Entonces los procesos de transformaci\u00f3n son casi que no puedo decir que las cosas son irreversibles no me gusta pero tienen much\u00edsimo m\u00e1s posibilidad de perdurar en el tiempo cuando cambia la mentalidad de muchos cuando hay una minor\u00eda lo suficientemente consciente Eh entonces los cambios se dan yo tengo muy claro Hidalgo aboli\u00f3 la esclavitud abole la esclavitud proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud pero la esclavitud desapareci\u00f3 en M\u00e9xico hasta 100 a\u00f1os despu\u00e9s porque tenemos la idea de que La abolici\u00f3n del esclavitud fue en 1810 no entonces proclam\u00f3 Hidalgo su abolici\u00f3n de esclavitud en M\u00e9xico se aboli\u00f3 en 1914 1915 S\u00ed pero esa ideas de Hidalgo sembradas nunca mueren se quedan s\u00ed eh Y d\u00f3nde esas ideas de Hidalgo y de Morelos se replantean en la Revoluci\u00f3n y d\u00f3nde se plasman en la constituci\u00f3n del 17 entonces lo que estamos haciendo es llevar a cabo un proceso de concientizaci\u00f3n que nos va a ayudar mucho y no solo a nosotros sino a las nuevas generaciones porque as\u00ed nos vamos a repetir errores se evita la repetici\u00f3n ya no va a ser f\u00e1cil la manipulaci\u00f3n como era antes ya no va a ser tan f\u00e1cil que saqueen que roben impunemente ya no va a ser tan aplaudido el que una gente viva vivillo de la noche a la ma\u00f1ana se convirti\u00f3 en un potentado ya no va a ser lo mismo entonces por eso es bueno el debate Que no quede nada que no se aclare porque no es en vano entonces que si es montaje Claro que es un montaje pero est\u00e1n equivocados si piensan que les va a funcionar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:44.076854"
}