{
    "video_id": "wbIl71AHo2g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wbIl71AHo2g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAsbeokQ5ch5Tai2aNG3D36XL0FEw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wbIl71AHo2g",
    "video_title": "De visita en Tepetit\u00e1n, en Macuspana, Tabasco",
    "video_length_seconds": 96,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Vamos a comprobar a todos, de verdad.",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " All\u00ed en ese panci\u00f3n, y no se fue al agua.",
            "start": 4.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n reclutados mis abuelos.",
            "start": 8.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Mis abuelos maternos.",
            "start": 12.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Mi abuela y mi abuelo.",
            "start": 16.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esta es mi pueblo, esta es la parte de atr\u00e1s.",
            "start": 20.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En la luna.",
            "start": 25.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y enfrente del r\u00edo.",
            "start": 28.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo de enfrente, el barranco.",
            "start": 36.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Resicci\u00f3n.",
            "start": 41.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a pasar por...",
            "start": 45.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ...esta plaza.",
            "start": 48.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es parte de un programa...",
            "start": 51.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ...de mejoramiento urbano.",
            "start": 55.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se tuvo que detener...",
            "start": 58.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ...el trabajo por las inundaciones.",
            "start": 62.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por aqu\u00ed pas\u00f3...",
            "start": 71.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ...por estos, por los dem\u00e1s.",
            "start": 73.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por este pueblo.",
            "start": 76.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Antes de que...",
            "start": 78.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ...pasa arriba el Tenocique.",
            "start": 80.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por antes...",
            "start": 83.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ...compe\u00f1era la infamia...",
            "start": 85.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ...de asesinar a su objero.",
            "start": 87.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Vamos a comprobar a todos, de verdad. All\u00ed en ese panci\u00f3n, y no se fue al agua. Est\u00e1n reclutados mis abuelos. Mis abuelos maternos. Mi abuela y mi abuelo. Esta es mi pueblo, esta es la parte de atr\u00e1s. En la luna. Y enfrente del r\u00edo. Lo de enfrente, el barranco. Resicci\u00f3n. Vamos a pasar por... ...esta plaza. Es parte de un programa... ...de mejoramiento urbano. Se tuvo que detener... ...el trabajo por las inundaciones. Por aqu\u00ed pas\u00f3... ...por estos, por los dem\u00e1s. Por este pueblo. Antes de que... ...pasa arriba el Tenocique. Por antes... ...compe\u00f1era la infamia... ...de asesinar a su objero.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-OhatawjKma1KRcrOcEsmg",
    "playlist_title": "Atenci\u00f3n a personas damnificadas",
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.413737"
}