{
    "video_id": "WdwRVe_Bhfs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WdwRVe_Bhfs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDaMxk6jjy2XocAgAK1L9qrZHyJhA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WdwRVe_Bhfs",
    "video_title": "70% de posibles casos de \u00f3micron en M\u00e9xico son personas no vacunadas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9159,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "receptor",
            "start": 585.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 592.99,
            "duration": 25.24
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 709.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 711.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pues como los martes",
            "start": 717.66,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "corresponde informar sobre el pulso de",
            "start": 721.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 725.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y es lo que vamos a",
            "start": 727.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 729.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "primero el doctor Jorge Alcocer",
            "start": 732.26,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "luego el doctor Hugo L\u00f3pez gatell",
            "start": 736.56,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 741.06,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt y",
            "start": 744.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n de vacunas",
            "start": 746.54,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 750.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 753.779,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 758.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes los",
            "start": 761.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "saludo con el afecto de siempre",
            "start": 764.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de",
            "start": 767.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "medicamentos adquiridos por el sector",
            "start": 770.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salud para nuestra poblaci\u00f3n sigue su",
            "start": 772.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 775.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en la primera imagen de acuerdo a la",
            "start": 776.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "demanda del sector salud que consta de",
            "start": 779.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1840 claves se han comprado",
            "start": 782.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "1459 millones",
            "start": 785.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "288,818 piezas distribuidas",
            "start": 790.519,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "483 millones y en la siguiente imagen",
            "start": 794.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "han sido liberadas en",
            "start": 798.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mediante \u00f3rdenes de suministro al 20 de",
            "start": 801.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 804.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1072 millones",
            "start": 805.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "299,890 piezas las cuales se han",
            "start": 809.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entregado a las instituciones aqu\u00ed en",
            "start": 812.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "listadas",
            "start": 814.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor en cuanto a la",
            "start": 816.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicamentos y material",
            "start": 819.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n 100 millones 213 mil noventa",
            "start": 822.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "piezas han sido entregadas por los",
            "start": 826.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proveedores log\u00edsticos en 72 almacenes",
            "start": 828.899,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de las 32 entidades federativas en la",
            "start": 832.5,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "siguiente de los 434 millones",
            "start": 836.579,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "716.250 piezas solicitadas la semana del",
            "start": 841.82,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "19 al un poco m\u00e1s de la semana al 31 de",
            "start": 846.18,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "diciembre que se distribuir\u00e1n 20",
            "start": 850.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 852.959,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "268.000 77 piezas",
            "start": 854.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como ustedes saben gracias al",
            "start": 857.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reforzamiento gubernamental en especial",
            "start": 859.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de Sedena Marina y",
            "start": 862.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Guardia nacional la entrega de los",
            "start": 865.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medicamentos y material de curaci\u00f3n se",
            "start": 868.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aceler\u00f3 en las 32 entidades con un total",
            "start": 870.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de 46 millones",
            "start": 873.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "509.897 piezas de insumos para la salud",
            "start": 877.22,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "hasta hoy en la siguiente por favor",
            "start": 881.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de insumos y",
            "start": 888.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medicamentos se entregaba en los",
            "start": 890.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "almacenes estatales ah\u00ed hasta ah\u00ed era el",
            "start": 893.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguimiento Y actualmente 26 entidades",
            "start": 896.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "federativas se han sumado al plan de",
            "start": 900.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la llamada \u00faltima milla",
            "start": 903.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para que lleguen los medicamentos a las",
            "start": 906.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "instalaciones a las unidades m\u00e9dicas con",
            "start": 909.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ayuda de la Sedena birmex para abastecer",
            "start": 912.6,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en conjunto con los Estados",
            "start": 915.839,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quince mil treinta y nueve unidades de",
            "start": 917.899,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "salud y aqu\u00ed est\u00e1n los estados falta el",
            "start": 920.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que Zacatecas del lado izquierdo",
            "start": 925.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del lado izquierdo Baja California Baja",
            "start": 927.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "California Sur Campeche Chiapas Ciudad",
            "start": 929.699,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 931.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Coahuila Colima Durango Guerrero Hidalgo",
            "start": 932.779,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 935.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Nayarit Oaxaca Puebla",
            "start": 937.339,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Quintana Roo San Luis Potos\u00ed",
            "start": 940.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Sinaloa Sonora Tabasco Tamaulipas",
            "start": 943.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Veracruz Yucat\u00e1n y Zacatecas",
            "start": 946.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "corte al 20 de diciembre",
            "start": 949.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 953.74,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en la siguiente por favor con ayuda como",
            "start": 955.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ya se\u00f1ales de Sedena se mar y birmex del",
            "start": 957.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primero al 17 de diciembre se realiz\u00f3 el",
            "start": 960.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "movimiento de 14 millones",
            "start": 964.019,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "19.229 piezas de los almacenes de tres",
            "start": 967.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "operadores log\u00edsticos como ustedes Ven y",
            "start": 970.86,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esto distribuido a 14 entidades de la",
            "start": 973.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica bajo el esquema de birmex 5",
            "start": 976.259,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 979.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "635.000 piezas semar un mill\u00f3n 851 mil y",
            "start": 980.12,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Sedena 6 millones",
            "start": 985.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "531.000 este despliegue incluy\u00f3 la",
            "start": 987.259,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "entrega de medicamentos e insumos para",
            "start": 991.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la salud a 195 en la \u00faltima imagen por",
            "start": 993.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "favor 195 unidades m\u00e9dicas del IMSS en",
            "start": 998.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los estados de Chihuahua Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1001.639,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "Jalisco Colima y Nayarit Muchas gracias",
            "start": 1003.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso presidente",
            "start": 1015.519,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "secretarios muy buenos d\u00edas Muy buenos",
            "start": 1017.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos",
            "start": 1020.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a comentar sobre el la situaci\u00f3n de la",
            "start": 1023.12,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pandemia de covid y el avance del",
            "start": 1026.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n contra Kobe 19",
            "start": 1028.819,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos nuestra curva de epid\u00e9mica de",
            "start": 1032.179,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agregaci\u00f3n semanal que ya es muy",
            "start": 1035.539,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "conocida y vemos Que en la semana m\u00e1s",
            "start": 1037.579,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "reciente hab\u00edamos tenido una reducci\u00f3n",
            "start": 1042.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy leve de los casos estimados sin",
            "start": 1044.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "embargo esta nueva semana abrimos con",
            "start": 1047.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n sustancial de menos 19%",
            "start": 1049.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "19% menos que la semana previa y",
            "start": 1053.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estimamos que cerraremos la semana",
            "start": 1057.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con una reducci\u00f3n de al menos 10",
            "start": 1059.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales esto desde luego",
            "start": 1061.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "como lo hemos venido destacando desde",
            "start": 1063.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "fines de octubre",
            "start": 1065.919,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "se vigila todos los d\u00edas todos los d\u00edas",
            "start": 1067.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es muy importante que la informaci\u00f3n se",
            "start": 1070.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actualice y por eso lo publicamos",
            "start": 1073.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diariamente para que las expectativas",
            "start": 1074.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sean cercanas a la informaci\u00f3n en tiempo",
            "start": 1077.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "real ninguna conclusi\u00f3n sobre el curso",
            "start": 1081.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la epidemia debe asumirse Como que es",
            "start": 1084.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una conclusi\u00f3n definitiva permanente a",
            "start": 1086.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "una predicci\u00f3n de un estado permanente",
            "start": 1088.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1090.919,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "epidemia lo que vimos hasta este momento",
            "start": 1092.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es una tendencia de reducci\u00f3n que ha",
            "start": 1094.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sido sostenida ya por varias meses pero",
            "start": 1097.16,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desde luego siempre estamos vigilando la",
            "start": 1100.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "posible cambio en esta tendencia lo que",
            "start": 1104.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vemos en la ocupaci\u00f3n hospitalaria de",
            "start": 1107.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "las unidades covid es que lo mismo se",
            "start": 1109.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "han ido desocupando en la medida que hay",
            "start": 1112.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "menos ingresos m\u00e1s personas que egresan",
            "start": 1114.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en buenas condiciones y",
            "start": 1117.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unas pocas que lamentablemente desde",
            "start": 1119.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luego pierden la vida la reducci\u00f3n",
            "start": 1122.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "absoluta Comparado con el punto m\u00e1ximo",
            "start": 1124.48,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de la epidemia en M\u00e9xico que es la",
            "start": 1126.86,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "cresta de la segunda ola es de",
            "start": 1128.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "91%. en este momento tenemos un poco m\u00e1s",
            "start": 1131.559,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "del 10% de las camas covid ocupadas el",
            "start": 1134.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "resto no est\u00e1n ocupadas y recordamos que",
            "start": 1138.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en las preparaciones para una posible",
            "start": 1141.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuarta ola desde el mes de agosto",
            "start": 1144.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estuvimos alineando los protocolos de",
            "start": 1147.22,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n",
            "start": 1150.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y la capacidad de reconversi\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1152.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "intacta desde luego las unidades de",
            "start": 1155.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n no est\u00e1n ociosas en la medida",
            "start": 1157.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en que no fueron necesarias porque se",
            "start": 1160.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fueron desocupando las unidades covid",
            "start": 1163.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "han sido reutilizadas para su uso",
            "start": 1165.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "convencional en la atenci\u00f3n de otros",
            "start": 1167.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "padecimientos pero los lineamientos",
            "start": 1170.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "establecidos desde el a\u00f1o pasado nos",
            "start": 1172.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permiten en cualquier momento reactivar",
            "start": 1174.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la reconversi\u00f3n hospitalaria al ritmo",
            "start": 1176.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que sea necesario de acuerdo con la",
            "start": 1179.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trayectoria de la epidemia",
            "start": 1181.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en la siguiente lo que vemos es la",
            "start": 1183.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n sobre variante o microne",
            "start": 1185.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto ha causado inquietud desde luego en",
            "start": 1187.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n en algunos",
            "start": 1189.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "segmentos de la sociedad hasta el",
            "start": 1191.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "momento tenemos 23 muestras",
            "start": 1193.4,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "identificadas de igual n\u00famero de",
            "start": 1194.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas tres que fueron estudiadas a",
            "start": 1197.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "detalle y que dimos a conocer la semana",
            "start": 1200.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasada hay 20 adicionales que fueron",
            "start": 1202.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "detectadas por sus secuenciaci\u00f3n",
            "start": 1205.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica en un Instituto Nacional de",
            "start": 1206.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1209.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este instituto todav\u00eda no ha completado",
            "start": 1210.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 obligado a hacer que es",
            "start": 1212.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "informar al Sistema Nacional de",
            "start": 1215.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica vamos a hacer",
            "start": 1216.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "un recordatorio a todas las",
            "start": 1218.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituciones de salud p\u00fablicas y",
            "start": 1219.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todas las dependencias",
            "start": 1222.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "privadas que de acuerdo a la Ley General",
            "start": 1224.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de Salud tienen la obligaci\u00f3n de",
            "start": 1226.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "notificar de manera inmediata y",
            "start": 1229.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "notificar a la autoridad sanitaria",
            "start": 1231.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicana es muy \u00fatil tambi\u00e9n que",
            "start": 1233.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "compartan informaci\u00f3n sobre la",
            "start": 1235.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secuencias gen\u00e9ticas En plataformas",
            "start": 1238.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "globales pero el incumplir con la",
            "start": 1239.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n",
            "start": 1242.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacia el gobierno de M\u00e9xico es una falta",
            "start": 1243.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante desde luego en una condici\u00f3n",
            "start": 1247.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como esta es una falta a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 1249.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante pero",
            "start": 1252.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las estudios de secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica",
            "start": 1253.9,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nos permiten hasta el momento",
            "start": 1256.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "identificar estas 23 personas que tienen",
            "start": 1258.02,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 podemos destacar su localizaci\u00f3n Se",
            "start": 1262.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "vienen en color oscuro de cuatro",
            "start": 1266.539,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "entidades federativas En donde ya hay",
            "start": 1268.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estudios completos de las espec\u00edmenes en",
            "start": 1270.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el caso de Sinaloa apenas est\u00e1 en con",
            "start": 1274.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una sola muestra que est\u00e1 en",
            "start": 1277.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "procesamiento no hay todav\u00eda una",
            "start": 1278.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n definitiva lo segundo que",
            "start": 1280.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vale la pena destacar es que hasta el",
            "start": 1282.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "momento de estas 23 personas que han",
            "start": 1284.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenido la variante omicron tienen",
            "start": 1287.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas leves ninguno ha sido",
            "start": 1289.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospitalizado por raz\u00f3n de salud el",
            "start": 1291.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00fanico fue el caso inicial que anunciamos",
            "start": 1294.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hace un par de semanas que se",
            "start": 1296.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hospitaliz\u00f3 de manera voluntaria para",
            "start": 1298.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "prevenir contagios no conta ninguno de",
            "start": 1300.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sus contactos cercanos la persona por",
            "start": 1304.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "supuesto ya no tiene ning\u00fan s\u00edntoma ni",
            "start": 1306.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "es contagioso y 70% de quienes han",
            "start": 1308.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nacido identificados en este conjunto de",
            "start": 1313.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 1314.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secuencias gen\u00e9ticas no hab\u00edan sido",
            "start": 1315.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "vacunados Entonces esto nos lleva",
            "start": 1318.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a recordar que la medida de",
            "start": 1321.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n fundamental para la epidemia",
            "start": 1323.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de covid es vacunarse como hemos",
            "start": 1326.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "destacado la epidemia de comida en este",
            "start": 1329.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "momento en M\u00e9xico y en muchos otros",
            "start": 1331.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con altas coberturas de",
            "start": 1333.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es una epidemia de personas",
            "start": 1335.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no vacunadas la mayor\u00eda de quienes",
            "start": 1337.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ocupan los hospitales por s\u00edntomas",
            "start": 1340.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "graves de covid es que no han sido",
            "start": 1342.559,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "vacunados recordamos esto y seguimos",
            "start": 1345.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "insistiendo en que las personas se",
            "start": 1349.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacunen si es que les falta el esquema",
            "start": 1351.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "primario de dos o de una dosis que lo",
            "start": 1353.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hagan ya Y si es que est\u00e1n ya en el",
            "start": 1356.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "periodo de refuerzo que se acerquen a",
            "start": 1360.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunar con su refuerzo llevamos buen",
            "start": 1362.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "progreso de los refuerzos vamos a ver en",
            "start": 1364.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la siguiente imagen la semana m\u00e1s",
            "start": 1367.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reciente del 13 al 19 de diciembre",
            "start": 1370.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tuvimos muy buena aplicaci\u00f3n de vacunas",
            "start": 1373.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "martes mi\u00e9rcoles y jueves tuvimos casi",
            "start": 1376.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de dosis en cada uno de esos",
            "start": 1379.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00edas y tenemos un promedio de 642 mil",
            "start": 1381.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "vacunas a lo largo de la semana y esto",
            "start": 1385.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es principalmente por los refuerzos que",
            "start": 1388.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n aplicando a personas de 60 a\u00f1os",
            "start": 1390.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de edad y mayores",
            "start": 1392.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la siguiente vemos la cifra acumulada",
            "start": 1395.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de dosis aplicada 146.8 millones de",
            "start": 1397.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dosis que han sido aplicadas desde que",
            "start": 1401.299,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el programa el 23 de diciembre de",
            "start": 1402.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2020 y podemos ver que ya tenemos",
            "start": 1405.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "81.9 millones de personas que han sido",
            "start": 1408.94,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "vacunadas hemos actualizado ya con la",
            "start": 1412.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n m\u00e1s reciente sobre todo de",
            "start": 1414.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las entidades federativas que ten\u00edan",
            "start": 1416.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rezago en la documentaci\u00f3n de personas",
            "start": 1418.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacunadas los porcentajes de esquemas",
            "start": 1421.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "completos contra esquemas que est\u00e1n",
            "start": 1424.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todav\u00eda por completarse en este momento",
            "start": 1427.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "88% que son 72 millones de personas ya",
            "start": 1429.22,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "tienen el esquema completo y el 12%",
            "start": 1433.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "restante casi 10 millones est\u00e1n en",
            "start": 1436.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "espera de completar el calendario para",
            "start": 1439.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "su segunda dosis esto nos lleva a la",
            "start": 1440.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cobertura Nacional",
            "start": 1444.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "88% de la poblaci\u00f3n adulta en M\u00e9xico ha",
            "start": 1446.5,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sido vacunada contra covid y ya",
            "start": 1450.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solamente cuatro entidades federativas",
            "start": 1452.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tienen coberturas menores al 80 por",
            "start": 1454.34,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ciento Veracruz Guerrero Chiapas Oaxaca",
            "start": 1457.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "son las que est\u00e1n",
            "start": 1460.539,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pendientes de alcanzar al menos 80 por",
            "start": 1463.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ciento algunas desde luego destacables",
            "start": 1466.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "como la Ciudad de M\u00e9xico con coberturas",
            "start": 1468.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "completas que fueron alcanzadas de",
            "start": 1470.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "manera muy oportuna",
            "start": 1473.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vemos las dosis que hemos recibido hasta",
            "start": 1476.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el momento",
            "start": 1478.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "194.5 o casi punto seis millones de",
            "start": 1480.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dosis y en la semana Tendremos una nueva",
            "start": 1483.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de o entrega de casi dos",
            "start": 1487.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "millones de dosis de pfizer un mill\u00f3n y",
            "start": 1490.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medio de dosis de Astra que fueron",
            "start": 1493.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "liberadas ayer y esto nos da 3.6",
            "start": 1495.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "millones en la semana",
            "start": 1497.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo vamos a hacer un resumen de",
            "start": 1500.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo que ha llegado y de lo que se ha",
            "start": 1502.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contratado y vemos en esta diapositiva",
            "start": 1505.159,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico contrat\u00f3 194 millones",
            "start": 1508.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "493.640 dosis",
            "start": 1513.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hasta el momento de acuerdo con los",
            "start": 1516.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contratos se han recibido 184 millones",
            "start": 1518.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de dosis Pero adem\u00e1s a M\u00e9xico le han",
            "start": 1521.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donado",
            "start": 1524.779,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Estados Unidos no son\u00f3 10 millones",
            "start": 1526.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "421,800 dosis en turno M\u00e9xico tambi\u00e9n ha",
            "start": 1530.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sido solidario y donamos a otros pa\u00edses",
            "start": 1533.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en necesidad 2 millones",
            "start": 1536.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "480,800 dosis y resta por recibir de",
            "start": 1539.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acuerdo con los contratos 10 millones",
            "start": 1542.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "370 mil dosis se ha pagado por estas",
            "start": 1545.08,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "vacunas contratadas un mill\u00f3n 626 Perd\u00f3n",
            "start": 1548.419,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "1626 millones de d\u00f3lares y est\u00e1n",
            "start": 1553.779,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pendientes por pagarse 200 229 millones",
            "start": 1557.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares se paga Solamente una vez que",
            "start": 1560.9,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "llega el producto por supuesto pero",
            "start": 1563.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos ya acerc\u00e1ndonos al final del",
            "start": 1565.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ciclo de lo contratado y como hemos",
            "start": 1567.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "venido comentando desde hace muchos",
            "start": 1570.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "meses M\u00e9xico contrat\u00f3 dosis suficientes",
            "start": 1572.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para cubrir a toda la poblaci\u00f3n con",
            "start": 1575.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n de ser vacunada y en este",
            "start": 1577.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "momento Incluyendo los refuerzos las",
            "start": 1579.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "previsiones dieron resultado y vemos la",
            "start": 1582.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltima imagen imagen en comparaci\u00f3n con",
            "start": 1585.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses y lo vemos por n\u00famero de",
            "start": 1587.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dosis que han sido ya aplicadas en las",
            "start": 1589.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas M\u00e9xico ocupa el lugar n\u00famero 7",
            "start": 1593.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de todo el mundo en cuanto al n\u00famero de",
            "start": 1595.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas ah\u00ed se ve esta tabla",
            "start": 1598.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Estos son datos p\u00fablicos que recaba",
            "start": 1600.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tanto la Organizaci\u00f3n Mundial de la",
            "start": 1602.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Salud como distintos portales de",
            "start": 1603.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de informaci\u00f3n esto es todo",
            "start": 1606.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1608.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Bueno muy buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 1621.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la siguiente Gracias",
            "start": 1624.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bueno el 23 de diciembre tuvimos el",
            "start": 1626.74,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "primer cargamento esta semana cumplimos",
            "start": 1629.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o de que lleg\u00f3 el primer env\u00edo de",
            "start": 1632.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vacunas s\u00edntesis muy apretada que me",
            "start": 1636.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el presidente que les compartiera",
            "start": 1638.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 195 millones de vacunas han",
            "start": 1640.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegado dosis de vacunas m\u00e1s de 81",
            "start": 1643.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "millones de personas",
            "start": 1646.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunas m\u00e1s de 54 millones de dosis",
            "start": 1647.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "envasadas en M\u00e9xico",
            "start": 1651.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contratos concluidos tres Ahora les",
            "start": 1653.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "platico Cu\u00e1les son la siguiente por",
            "start": 1656.419,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1658.039,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "28 de Julio terminal de sinava que",
            "start": 1660.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entregaron 20 millones cansino termin\u00f3",
            "start": 1662.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el 19 de noviembre",
            "start": 1664.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este contrato",
            "start": 1665.98,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Astra S\u00e9neca",
            "start": 1668.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "20 de diciembre alcanzamos ya 77.4 y",
            "start": 1670.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "estamos por concluir el contrato con",
            "start": 1675.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pfizer",
            "start": 1679.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico se envasaron de Hasta el",
            "start": 1681.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "S\u00e9neca 41 millones de dosis de este",
            "start": 1683.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuadro que les estoy presentando",
            "start": 1686.44,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Entonces estamos por concluir todos los",
            "start": 1688.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajos como aqu\u00ed ya se explicaron se",
            "start": 1692.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "iniciaron en octubre del 2020 esos",
            "start": 1694.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contratos aqu\u00ed se presentaron por",
            "start": 1697.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente la",
            "start": 1699.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1701.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informarles que han aplicado hasta ahora",
            "start": 1703.0,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "en los consulados que nos ha pedido",
            "start": 1704.84,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "mucho el se\u00f1or presidente que estamos",
            "start": 1706.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 1707.779,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "347,434 dosis de vacunas contra el 19",
            "start": 1711.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 estos connacionales que viven y",
            "start": 1715.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajan en los Estados Unidos esto",
            "start": 1717.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Gracias al trabajo de los consulados de",
            "start": 1719.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a quienes les aprecio mucho",
            "start": 1723.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "trabajo para los que nos est\u00e1n viendo",
            "start": 1724.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1726.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ha realizado 1616 jornadas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1728.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y frente a la variante omicron que por",
            "start": 1733.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cierto Les informo que a las 9:30 estar\u00e9",
            "start": 1736.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por indicaciones del presidente en la",
            "start": 1738.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llamada en",
            "start": 1741.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n ministerial sobre la",
            "start": 1742.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "variante o micr\u00f3n convocada por el",
            "start": 1745.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "secretario estado de Estados Unidos",
            "start": 1746.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "vamos a participar a las 9 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1748.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1750.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ante esta variante la red consular y",
            "start": 1751.899,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "toda nuestra red en Estados Unidos va a",
            "start": 1756.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguir trabajando para ser efectivos y",
            "start": 1757.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "oportunos en proteger a nuestros",
            "start": 1760.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "connacionales la siguiente con Francia",
            "start": 1761.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ayer Bueno fue uno de los temas",
            "start": 1764.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "principales de la visita alcanciller Hay",
            "start": 1765.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "una iniciativa francesa que se llama",
            "start": 1769.399,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "presode que tiene como objetivo",
            "start": 1770.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "monitorear el surgimiento de nuevas",
            "start": 1773.86,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "amenazas similares a lo que nos ocurri\u00f3",
            "start": 1777.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "con el covid 19 que tiene su origen como",
            "start": 1779.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ustedes saben en diferentes tipos de",
            "start": 1781.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "especies animales van a participar la",
            "start": 1783.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico",
            "start": 1786.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el instituto de investigaci\u00f3n para el",
            "start": 1787.36,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "desarrollo de Francia",
            "start": 1789.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n estuvo presente el Instituto",
            "start": 1790.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico Nacional con ese mismo",
            "start": 1793.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito porque no podemos olvidar las",
            "start": 1795.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lecciones de esta pandemia",
            "start": 1798.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la siguiente Creo que ya es todo S\u00ed es",
            "start": 1800.299,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "todo el presidente",
            "start": 1802.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1812.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "continuamos con el informe de la",
            "start": 1815.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de vacunas lo que se",
            "start": 1817.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 en el pa\u00eds entre el 14 y 17 de",
            "start": 1819.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "diciembre fueron 26 millones",
            "start": 1822.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "933,410 dosis de las cuales se",
            "start": 1827.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "organizaron para distribuci\u00f3n 3 millones",
            "start": 1829.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "958,750 dosis que fueron distribuidas",
            "start": 1834.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "adelante por favor el d\u00eda 17 de",
            "start": 1838.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diciembre el viernes de la siguiente",
            "start": 1841.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "manera por v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 1843.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "752,900 dosis organizando dos Rutas para",
            "start": 1847.179,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "atender a nuevas entidades federativas",
            "start": 1850.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la ruta 1 comprendi\u00f3 Oaxaca Chiapas",
            "start": 1853.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo Tabasco y",
            "start": 1857.08,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Veracruz la ruta 2 San Luis Potos\u00ed y",
            "start": 1860.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Sinaloa Puebla para la distribuci\u00f3n",
            "start": 1864.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "terrestre se fueron millones",
            "start": 1866.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "205.850 dosis",
            "start": 1870.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los que acudieron a birmex en canson",
            "start": 1873.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "siete entidades federativas fueron",
            "start": 1876.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Hidalgo Estado de",
            "start": 1878.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Morelos Puebla Quer\u00e9taro y",
            "start": 1881.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Tlaxcala y las que fueron distribuidas",
            "start": 1884.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en cinco rutas fue para atender a ocho",
            "start": 1886.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "entidades fueron la ruta 1 para atender",
            "start": 1891.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Jalisco y Colima la 2 Guanajuato y",
            "start": 1893.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Zacatecas la 3 Tamaulipas y Coahuila la",
            "start": 1896.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuatro Guerrero y las cinco Sonora Todas",
            "start": 1900.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se les proporcion\u00f3 seguridad a trav\u00e9s de",
            "start": 1903.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personal del ej\u00e9rcito de la Marina y de",
            "start": 1905.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la guardia nacional adelante en resumen",
            "start": 1909.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se transportaron en los tres millones",
            "start": 1912.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "novecientos cincuenta y ocho mil 750",
            "start": 1915.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dosis por aire",
            "start": 1918.2,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "752,900 y por terrestres tres millones",
            "start": 1921.1,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "205,850 se atendieron 24 cuatro",
            "start": 1926.019,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "entidades federativas se establecieron",
            "start": 1929.419,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "31",
            "start": 1931.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "escoltas de seguridad en 31 rutas",
            "start": 1933.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sea materializaron 11",
            "start": 1935.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas cubriendo nueve horas",
            "start": 1937.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con 50 minutos y el total de efectivos",
            "start": 1940.1,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "empleados 938 elementos",
            "start": 1943.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "93 veh\u00edculos y dos aeronaves",
            "start": 1946.419,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "respecto a la distribuci\u00f3n de de",
            "start": 1951.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "medicamentos la que sigue por favor",
            "start": 1954.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Como ya lo mencion\u00f3 el secretario de",
            "start": 1956.86,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "salud de este es el el esquema que se ha",
            "start": 1959.36,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "apoyado al de los almacenes de las",
            "start": 1962.899,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1966.019,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "levit pantage y arcad a los almacenes",
            "start": 1967.419,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "estatales del IMSS se ha hecho esta",
            "start": 1971.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "actividad y hemos apoyado tanto la",
            "start": 1973.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa como la",
            "start": 1976.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina para realizar esta",
            "start": 1978.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "actividad ahorita se encuentran en estos",
            "start": 1981.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "11 estados",
            "start": 1985.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el medicamento con m\u00e1s de 14 millones de",
            "start": 1986.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "piezas se est\u00e1n",
            "start": 1990.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reorganizando los paquetes de",
            "start": 1993.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "medicamentos para que podamos tanto la",
            "start": 1995.48,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina defensa y la",
            "start": 1999.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guardia nacional hacer el apoyo para",
            "start": 2002.019,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "llevarlas a las instalaciones m\u00e9dicas a",
            "start": 2004.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las instalaciones sanitarias que",
            "start": 2007.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "requieren este medicamento En esta",
            "start": 2008.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "actividad de llevarlas a los almacenes",
            "start": 2011.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estatales de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2013.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 con 31 tractocamiones y la",
            "start": 2016.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina con tres",
            "start": 2020.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tractocamiones para poder llevar el",
            "start": 2022.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medicamento adelante por favor",
            "start": 2024.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que lo que en estos en estos seis",
            "start": 2027.179,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "estados que ya se ten\u00edan desde la semana",
            "start": 2030.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pasada entre el 5 y el 20 hicimos el",
            "start": 2033.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "movimiento a los almacenes estatales y",
            "start": 2037.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se organizaron los medicamentos ya se se",
            "start": 2040.299,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n se cubrieron de este 221 unidades",
            "start": 2044.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9di en donde se les hizo llegar todo lo",
            "start": 2047.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que requer\u00edan emple\u00e1ndose en m\u00e1s de mil",
            "start": 2051.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "elementos de del ej\u00e9rcito 31 veh\u00edculos",
            "start": 2054.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Cheyenne y 104 veh\u00edculos de 6.5 por",
            "start": 2058.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "parte de Marina el 14 elementos y dos",
            "start": 2062.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de 6.5 y de la guardia",
            "start": 2065.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "nacional 62 elementos y 10 veh\u00edculos",
            "start": 2067.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adelante por favor en cuanto al apoyo al",
            "start": 2071.94,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "movimiento de medicamentos que controla",
            "start": 2075.22,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "insabi",
            "start": 2078.579,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "movimiento hacia los almacenes estatales",
            "start": 2079.919,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "entre el 15 y el 20 se apoyaron a aqu\u00ed",
            "start": 2082.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para Ciudad de M\u00e9xico y Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2086.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a partir del 21 se est\u00e1 apoyando",
            "start": 2089.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Guerrero Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y",
            "start": 2092.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Quintana Roo eh se est\u00e1n empleando siete",
            "start": 2095.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tractocamiones para el movimiento de",
            "start": 2099.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este del medicamento adelante",
            "start": 2103.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "finalmente 10 estados que reciben el",
            "start": 2105.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "medicamento a trav\u00e9s de insabi",
            "start": 2110.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aceptaron el apoyo que se coordin\u00f3 a",
            "start": 2112.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las comandancias de las zonas",
            "start": 2115.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "militares y las el secretario de salud",
            "start": 2117.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de los estados para poder llevar a las",
            "start": 2121.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas todo el requerimiento",
            "start": 2124.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de medicamentos Entonces estos 10",
            "start": 2127.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estados se est\u00e1n reorganizando el \u00fanico",
            "start": 2130.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ya empezamos es Guerrero con 97",
            "start": 2133.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas y los otros nueve est\u00e1n",
            "start": 2137.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reorganizando sus paquetes en cuanto los",
            "start": 2141.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tengan listos iniciaremos la",
            "start": 2143.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a",
            "start": 2146.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "3.933 unidades m\u00e9dicas esto es",
            "start": 2148.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 2154.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero pendiente tambi\u00e9n t\u00fa la",
            "start": 2164.4,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de amarillo 3 otra mujer 4",
            "start": 2168.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empezamos",
            "start": 2172.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretarios",
            "start": 2177.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretario buenos d\u00edas a todos y a todos",
            "start": 2179.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 El\u00edas Tabasco hoy Campeche hoy",
            "start": 2182.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Quintana Roo diario hasta el grupo",
            "start": 2184.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n se\u00f1or presidente Aprovechando que",
            "start": 2186.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "expulso de la salud preguntarle cu\u00e1l es",
            "start": 2189.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el estatus que mantiene la vacuna Patria",
            "start": 2191.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en su elaboraci\u00f3n recientemente vi que",
            "start": 2194.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2197.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "publicando para que voluntarios se",
            "start": 2199.079,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "aplicasen una dosis y vieran El Avance",
            "start": 2203.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hasta tuviese y a su vez presidente",
            "start": 2205.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si esta vacuna en caso de que sea",
            "start": 2207.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aprobada bajo todos los est\u00e1ndares",
            "start": 2210.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Internacionales usted tendr\u00eda planteado",
            "start": 2212.38,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "vaya colaborar con todos los pa\u00edses y",
            "start": 2216.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "crear un mecanismo de sinergia entre los",
            "start": 2220.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de latinoam\u00e9rica y los pa\u00edses que",
            "start": 2224.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "no han tenido todas las vacunas",
            "start": 2226.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "necesarias con base en el mecanismo",
            "start": 2228.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cobax que el canciller ha explicado que",
            "start": 2230.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no ha tenido los avances necesarios y",
            "start": 2232.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aunado a esto presidente si considerar\u00eda",
            "start": 2235.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que esta que en La donaci\u00f3n de vacunas o",
            "start": 2238.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta intercambio de vacunas podr\u00eda",
            "start": 2241.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sentar las bases para lo que usted ha",
            "start": 2244.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "venido presentando que es este plan",
            "start": 2247.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mundial de bienestar para todo Am\u00e9rica",
            "start": 2249.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Latina para los pa\u00edses de escasos",
            "start": 2252.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recursos Gracias presidente Bueno ayer",
            "start": 2254.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez bulla",
            "start": 2258.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de conacyt",
            "start": 2261.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2263.86,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "present\u00f3 los avances",
            "start": 2265.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de la vacuna patria",
            "start": 2267.599,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "ayer que tuvimos la reuni\u00f3n de salud por",
            "start": 2272.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la tarde",
            "start": 2277.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda importante que",
            "start": 2279.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "explicara c\u00f3mo vamos En qu\u00e9 fase adem\u00e1s",
            "start": 2284.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "se necesita en efecto que",
            "start": 2289.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "haya voluntarios",
            "start": 2294.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2296.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que participen",
            "start": 2299.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "activamente",
            "start": 2302.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n",
            "start": 2304.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno que ella les pusiera y",
            "start": 2308.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que la gente sepa que se requiere su",
            "start": 2312.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n sobre todo",
            "start": 2316.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para los que no se han vacunado",
            "start": 2319.06,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pueden incluso formar parte de",
            "start": 2323.14,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "este protocolo de investigaci\u00f3n vamos a",
            "start": 2327.579,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 Mar\u00eda Elena y explique y",
            "start": 2331.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de a conocer tambi\u00e9n",
            "start": 2336.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo que se present\u00f3 en el consejo del",
            "start": 2341.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "conacyt",
            "start": 2344.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2346.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "las investigaciones que se est\u00e1n",
            "start": 2349.74,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en el nuevo conac si les",
            "start": 2352.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 2357.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser el lunes",
            "start": 2358.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 2364.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la Navidad",
            "start": 2366.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Aunque ese d\u00eda es tambi\u00e9n lo",
            "start": 2371.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2375.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero podr\u00eda ser ese lunes",
            "start": 2378.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "esta vacuna a otros pa\u00edses presidente en",
            "start": 2385.619,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caso de que se apruebe todo el protocolo",
            "start": 2388.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo un programa de",
            "start": 2390.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n tenemos que agradecer al",
            "start": 2392.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno Estados Unidos que nos ha",
            "start": 2394.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estado donando vacunas",
            "start": 2397.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 2399.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora un ofrecimiento incluso no s\u00f3lo el",
            "start": 2401.4,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gobierno sino las farmac\u00e9uticas",
            "start": 2406.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la farmac\u00e9utica moderna",
            "start": 2410.16,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ofreciendo donar m\u00e1s de un",
            "start": 2414.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de dosis",
            "start": 2417.339,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y hay un ambiente un plan de",
            "start": 2419.4,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "solidaridad que se est\u00e1 este",
            "start": 2424.859,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "reflejando sobre todo en los \u00faltimos",
            "start": 2429.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tiempos en que se ha se\u00f1alado",
            "start": 2431.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que falta",
            "start": 2436.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para",
            "start": 2438.3,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pobres",
            "start": 2441.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nosotros seguimos apoyando en Am\u00e9rica",
            "start": 2445.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Latina en el Caribe",
            "start": 2449.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3 recientemente con vacunas en el",
            "start": 2452.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 2457.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se ofrecieron vacunas tambi\u00e9n",
            "start": 2461.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a Per\u00fa Pero ellos ya tienen",
            "start": 2466.9,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "este sus dosis",
            "start": 2469.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2474.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar con vacunas a Venezuela",
            "start": 2476.26,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y as\u00ed a otros pa\u00edses",
            "start": 2481.92,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en d\u00edas recientes",
            "start": 2485.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y se ha platicado varias veces",
            "start": 2489.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en esta conferencia de prensa la actitud",
            "start": 2491.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que sigue manteniendo el Instituto",
            "start": 2493.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Nacional electoral con respecto a la",
            "start": 2495.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "falta de inter\u00e9s en llevar a cabo la",
            "start": 2499.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato bajo la excusa",
            "start": 2501.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bajo la premisa de la falta de recursos",
            "start": 2504.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente La pregunta ser\u00eda muy puntual",
            "start": 2507.18,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "En caso de que el INE no llevase a cabo",
            "start": 2509.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "o hiciesen cualquier serie de",
            "start": 2513.819,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "acciones que no generasen practicar esta",
            "start": 2518.52,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "consulta estar\u00eda usted dispuesto a hacer",
            "start": 2522.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un llamado estar\u00eda a favor de que si las",
            "start": 2525.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "autoridades correspondientes no pueden",
            "start": 2529.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llevar a cabo las labores para las que",
            "start": 2531.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asignadas puedan fue sustituidas",
            "start": 2534.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por personas que s\u00ed puedan llevar a cabo",
            "start": 2537.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estas tareas o estas labores que la",
            "start": 2540.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda les hace les ha asignado A lo",
            "start": 2543.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "mejor en un momento dado que la que los",
            "start": 2546.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mismos consejeros del INE sea hagan una",
            "start": 2548.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una especie de de cambio interno para",
            "start": 2551.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que pueda llevarse a cabo la consulta",
            "start": 2555.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Gracias presidente pues es muy buena",
            "start": 2557.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 2560.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2566.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la hace el pueblo",
            "start": 2567.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 2571.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "los aparatos",
            "start": 2574.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administrativos",
            "start": 2579.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corresponde al INE hacerlo",
            "start": 2584.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es",
            "start": 2588.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un mandato constitucional",
            "start": 2590.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero si se negaran",
            "start": 2594.579,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los ciudadanos podr\u00edan hacer",
            "start": 2596.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 2601.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se organiza el pueblo",
            "start": 2607.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2613.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ganamos la elecci\u00f3n",
            "start": 2615.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 2619.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por la gente",
            "start": 2621.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Esa es la esencia de la Democracia el",
            "start": 2625.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 2628.3,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que quiere ejercer sus derechos que",
            "start": 2631.839,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "participa que busca los cambios",
            "start": 2634.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero hay que esperar a ver qu\u00e9 resuelve",
            "start": 2641.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral Y luego el poder",
            "start": 2644.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2647.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 2650.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "van a llevar a cabo la consulta va a",
            "start": 2653.28,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "haber revocaci\u00f3n",
            "start": 2658.72,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "o van a",
            "start": 2662.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aplicarse",
            "start": 2667.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "O se va a aplicar este m\u00e9todo",
            "start": 2669.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 2672.42,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "son t\u00e1cticas dilatorias",
            "start": 2676.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no muy serias que digamos",
            "start": 2682.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2684.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 2686.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y es muy importante que quede",
            "start": 2692.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 2695.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para que cuando un gobernante se porte",
            "start": 2697.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mal o ahora mismo",
            "start": 2700.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ahora resulta que los se\u00f1ores de frena",
            "start": 2703.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s consecuentes",
            "start": 2705.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo",
            "start": 2709.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este que haya revocaci\u00f3n",
            "start": 2711.579,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 2714.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recogiendo firmas",
            "start": 2716.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar pero lo puede",
            "start": 2723.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hacer la gente",
            "start": 2726.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la misma gente",
            "start": 2728.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "lo que ahora",
            "start": 2732.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 2734.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sociedad civil y antes",
            "start": 2735.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este se conoc\u00eda como pueblo",
            "start": 2739.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 2751.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2753.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gente del gabinete",
            "start": 2756.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel ancona sdp noticias",
            "start": 2760.14,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "quiero preguntarles se\u00f1or presidente",
            "start": 2764.76,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en noviembre de este a\u00f1o el pasado",
            "start": 2768.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "noviembre en su gira Washington el",
            "start": 2772.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 2776.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 2780.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de la O",
            "start": 2782.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estuvo dando una conferencia o una",
            "start": 2785.339,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica en el en una fundaci\u00f3n que se",
            "start": 2789.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llama Center",
            "start": 2793.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estrategia y en esta junta estuvo",
            "start": 2796.2,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "explicando el plan para la real",
            "start": 2800.859,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n de",
            "start": 2805.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asi\u00e1ticas en Am\u00e9rica del Norte Ya sea en",
            "start": 2807.18,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en M\u00e9xico o en Canad\u00e1 y",
            "start": 2811.06,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "no pase lo que pues est\u00e1 pasando ahorita",
            "start": 2814.839,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "que con los",
            "start": 2818.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "semiconductores con Los Microchips y",
            "start": 2822.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "semiconductores que no solo ha parado la",
            "start": 2825.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 2828.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Automotriz de M\u00e9xico o los Estados",
            "start": 2829.319,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Unidos sino tambi\u00e9n ha tenido problemas",
            "start": 2832.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "en Europa la Volkswagen par\u00f3 en Estados",
            "start": 2835.18,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Unidos yo quisiera saber en qu\u00e9 consiste",
            "start": 2840.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Este plan porque le llaman plan M\u00e9xico",
            "start": 2843.579,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "que que este est\u00edmulos se les dar\u00eda a",
            "start": 2846.94,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "estas empresas para que vinieran aqu\u00ed a",
            "start": 2852.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se relocalizar\u00e1n y ya no tuvi\u00e9ramos",
            "start": 2856.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tanta dependencia de de China que como",
            "start": 2859.599,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "usted dice la f\u00e1brica de ahorita es la",
            "start": 2863.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica del mundo no Y tenemos una gran",
            "start": 2866.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dependencia no solo M\u00e9xico no sino todo",
            "start": 2870.16,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el mundo Entonces ese ser\u00eda mi primera",
            "start": 2873.339,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2877.059,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un tema muy importante",
            "start": 2877.92,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que hasta",
            "start": 2882.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ameritar\u00eda",
            "start": 2885.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que Rogelio",
            "start": 2886.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez de la voz secretaria de Hacienda",
            "start": 2889.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lo expusiera",
            "start": 2892.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "como lo hizo en Washington",
            "start": 2894.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2899.559,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 notas",
            "start": 2901.619,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a servidores p\u00fablicos a funcionarios del",
            "start": 2909.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos",
            "start": 2912.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito S\u00ed s\u00ed",
            "start": 2914.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se le conoce ya como el plan M\u00e9xico",
            "start": 2918.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2921.48,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "integrar m\u00e1s la econom\u00eda impulsar",
            "start": 2923.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en desarrollo industrial en Am\u00e9rica del",
            "start": 2931.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Norte en una primera etapa y en toda la",
            "start": 2935.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica todo el continente americano",
            "start": 2939.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 2942.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considerar que se tiene un mercado",
            "start": 2946.319,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "interno muy fuerte",
            "start": 2949.24,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "una capacidad de consumo",
            "start": 2953.38,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "mucho mayor que la que se tiene",
            "start": 2956.579,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en Asia por ejemplo",
            "start": 2960.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hacia el ingreso per c\u00e1pita",
            "start": 2968.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es de alrededor de 4 mil d\u00f3lares",
            "start": 2971.579,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y en Am\u00e9rica",
            "start": 2975.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "18 mil d\u00f3lares",
            "start": 2978.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2983.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucha capacidad de consumo",
            "start": 2984.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tenemos la ventaja",
            "start": 2991.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la cercan\u00eda",
            "start": 2994.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de el ahorro en flete",
            "start": 2998.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 3005.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales y algo que es",
            "start": 3007.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esencial",
            "start": 3010.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos fuerza de trabajo mano de obra",
            "start": 3015.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 3019.559,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "ese es un problema que ya tienen en Asia",
            "start": 3023.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y en China",
            "start": 3025.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo de la falta de fuerza de trabajo",
            "start": 3028.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 3032.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros",
            "start": 3035.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 3038.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que hay que",
            "start": 3039.74,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "impulsar Este plan porque no basta con",
            "start": 3042.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "estar haciendo diagn\u00f3sticos de que est\u00e1",
            "start": 3048.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "creciendo cada vez m\u00e1s hacia que est\u00e1",
            "start": 3051.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "creciendo china que en efecto si",
            "start": 3054.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3059.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no se fortalece la econom\u00eda en Am\u00e9rica",
            "start": 3062.359,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "del Norte",
            "start": 3065.52,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en 30 a\u00f1os",
            "start": 3067.14,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "china va a tener dominio por completo",
            "start": 3071.88,
            "duration": 12.179
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda y del mercado mundial",
            "start": 3078.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y a nosotros",
            "start": 3084.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y esto ya lo hemos expresado",
            "start": 3085.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "independientemente de la cuesti\u00f3n",
            "start": 3089.579,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica comercial",
            "start": 3092.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no nos conviene",
            "start": 3095.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "una hegemon\u00eda de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 3099.14,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "porque si no hay equilibrios se van a",
            "start": 3103.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "querer resolver esas disparidades con el",
            "start": 3107.04,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza con lo b\u00e9lico",
            "start": 3111.54,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y nosotros queremos que haya equilibrios",
            "start": 3115.859,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3117.78,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que haya paz",
            "start": 3119.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "esto ya no nos va a tocar posiblemente a",
            "start": 3124.819,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3127.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero las proyecciones que se hacen es",
            "start": 3129.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 3133.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "2050",
            "start": 3135.559,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "si no hay un fortalecimiento de la",
            "start": 3137.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de Am\u00e9rica",
            "start": 3141.059,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del Norte y de Am\u00e9rica",
            "start": 3142.94,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "china va a tener El dominio econ\u00f3mico",
            "start": 3146.3,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "comercial del mundo",
            "start": 3151.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Y eso no consideramos que sea",
            "start": 3154.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conveniente tambi\u00e9n",
            "start": 3157.74,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no se trata",
            "start": 3159.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3162.859,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "cerrar nuestras econom\u00edas o la regi\u00f3n",
            "start": 3164.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "al comercio internacional",
            "start": 3170.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ni de crear aranceles",
            "start": 3172.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a mercanc\u00edas del extranjero",
            "start": 3176.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ni mucho menos de guerras",
            "start": 3178.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 3182.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sino de fortalecer la econom\u00eda porque",
            "start": 3183.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ahora lo estamos viendo este",
            "start": 3186.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "lamentable que no haya electrodom\u00e9sticos",
            "start": 3194.54,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos un a\u00f1o",
            "start": 3203.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 3207.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "entregar todos los electrodom\u00e9sticos Los",
            "start": 3208.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "enseres",
            "start": 3212.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a damnificados ya pagado",
            "start": 3214.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el caso de Tabasco fue hace un a\u00f1o el",
            "start": 3219.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o inundaci\u00f3n",
            "start": 3222.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda nos faltan",
            "start": 3224.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "15.000 refrigeradores",
            "start": 3228.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y 60s Claro ya hemos entregado",
            "start": 3231.119,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "como 180.000",
            "start": 3234.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Este pero no hay",
            "start": 3239.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y los puertos del Pac\u00edfico est\u00e1n",
            "start": 3246.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "saturados de mercanc\u00edas de Asia",
            "start": 3251.54,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "que no podemos producir nosotros",
            "start": 3255.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los electrodom\u00e9sticos",
            "start": 3259.079,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "que es mucha ciencia mucha tecnolog\u00eda",
            "start": 3261.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Pero eso requiere de un plan",
            "start": 3267.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no es solo dejarlo al mercado",
            "start": 3270.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "si china",
            "start": 3275.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ha crecido",
            "start": 3276.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es porque",
            "start": 3279.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tienen de",
            "start": 3284.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una planeaci\u00f3n",
            "start": 3287.7,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de su desarrollo",
            "start": 3290.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "planean",
            "start": 3295.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para el corto para el mediano para largo",
            "start": 3297.599,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "plazo ya estoy seguro de que",
            "start": 3300.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n imaginando",
            "start": 3304.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser",
            "start": 3308.42,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "china en lo econ\u00f3mico",
            "start": 3310.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 3314.579,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en el 2050 y la pregunta es",
            "start": 3317.64,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "esto mismo se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3322.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 3325.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica",
            "start": 3328.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3331.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3334.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces el planteamiento de Rogelio va",
            "start": 3335.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 3339.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3340.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y",
            "start": 3343.339,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Bueno le vamos a pedir que lo exponga",
            "start": 3346.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Porque si es muy interesante ser\u00eda como",
            "start": 3349.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un una especie de sustituci\u00f3n de",
            "start": 3353.4,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "importaciones regional No s\u00ed S\u00ed incluso",
            "start": 3356.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 3362.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "inversiones y cr\u00e9ditos para sustituci\u00f3n",
            "start": 3364.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de de de importaciones",
            "start": 3369.78,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "para alentar el desarrollo industrial",
            "start": 3372.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no solo es",
            "start": 3379.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el que empresas que est\u00e1n en China",
            "start": 3382.46,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "se vengan a M\u00e9xico o Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 3386.78,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera aislada sino esto es un",
            "start": 3391.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 3394.559,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "con est\u00edmulos",
            "start": 3395.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3401.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con todas las ventajas que significa",
            "start": 3402.74,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte Yo creo que",
            "start": 3407.42,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "el haber suscrito de nuevo el tratado en",
            "start": 3412.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el caso de M\u00e9xico nos ha ayudado mucho",
            "start": 3416.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3421.46,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "garantizado de que van a llegar",
            "start": 3423.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "inversiones de todo el mundo a M\u00e9xico y",
            "start": 3424.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto significa empleos y significa",
            "start": 3429.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3432.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 3435.359,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hacer el plan y desde luego incluir los",
            "start": 3438.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 3443.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Ordenar el flujo migratorio no se puede",
            "start": 3446.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "crecer en un plan",
            "start": 3450.18,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de esta naturaleza",
            "start": 3453.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si no se tiene fuerza de trabajo",
            "start": 3455.299,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ahora en Estados Unidos no hay choferes",
            "start": 3460.079,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no hay operadores",
            "start": 3463.619,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tienen necesidad de fuerza de trabajo",
            "start": 3467.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entonces no es estar deteniendo",
            "start": 3471.299,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "a migrantes",
            "start": 3474.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sino Ordenar el flujo hay mecanismos que",
            "start": 3476.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "deben de",
            "start": 3482.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consolidarse como las visas temporales",
            "start": 3484.22,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de acuerdo tambi\u00e9n",
            "start": 3489.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a las necesidades",
            "start": 3492.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n",
            "start": 3495.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero es un plan",
            "start": 3501.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "general no es",
            "start": 3503.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo espont\u00e1neo",
            "start": 3506.48,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "no es dejar todo al mercado",
            "start": 3509.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para eso es",
            "start": 3513.299,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el estado y en este caso",
            "start": 3515.119,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el que se puede hacer una planeaci\u00f3n",
            "start": 3518.299,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "conjunta de mediano y de largo plazo",
            "start": 3522.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta",
            "start": 3526.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Quisiera saber",
            "start": 3530.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en caso de ser",
            "start": 3532.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aprobada la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 3535.339,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Me gustar\u00eda saber c\u00f3mo funcionar\u00eda",
            "start": 3539.42,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "lo de litio se har\u00eda una empresa que",
            "start": 3544.22,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "dependiera de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3548.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Electricidad o ser\u00eda una empresa",
            "start": 3550.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "aparte de la de Pemex y de la Comisi\u00f3n",
            "start": 3553.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Nacional de la con nos estamos",
            "start": 3557.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "analizando acerca del litio",
            "start": 3561.559,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya ha quedado muy claro de que",
            "start": 3565.319,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 3572.339,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3574.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se privatice",
            "start": 3575.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tiene que quedar como un mineral",
            "start": 3578.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 3583.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no se van a entregar concesiones ni",
            "start": 3587.66,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "contratos para la explotaci\u00f3n de litio",
            "start": 3592.38,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "lo va a manejar",
            "start": 3598.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el estado mexicano",
            "start": 3601.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y tenemos nada m\u00e1s que ver",
            "start": 3604.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 instituci\u00f3n",
            "start": 3607.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del Estado",
            "start": 3609.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed y habr\u00eda un instituto como hay el",
            "start": 3611.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del petr\u00f3leo para la",
            "start": 3616.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para el desarrollo S\u00ed",
            "start": 3619.5,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque no es cosa f\u00e1cil no No y adem\u00e1s",
            "start": 3623.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se requiere de mucha investigaci\u00f3n",
            "start": 3626.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este y de explorar y",
            "start": 3629.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuantificar el potencial que se tiene",
            "start": 3633.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 3637.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de lo que no hay duda es de que se trata",
            "start": 3640.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de un mineral estrat\u00e9gico para el",
            "start": 3644.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "desarrollo futuro",
            "start": 3647.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3650.099,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y nosotros queremos conservar",
            "start": 3653.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ese mineral en manos de",
            "start": 3656.819,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "mexicanos de la naci\u00f3n y desarrollarlo y",
            "start": 3661.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 3666.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3668.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3673.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma",
            "start": 3675.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica valor de litio si este",
            "start": 3678.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3688.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "legisladores deciden",
            "start": 3689.299,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "actuar en contra de",
            "start": 3692.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta iniciativa",
            "start": 3695.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3698.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este pues no voy a decir que",
            "start": 3702.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "antipatriota cantidad de patriota pero",
            "start": 3705.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed este controla el inter\u00e9s nacional",
            "start": 3709.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "si tenemos nosotros ya",
            "start": 3714.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para este caso de litio",
            "start": 3719.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un plan b",
            "start": 3723.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 3726.539,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo de litio",
            "start": 3729.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que no se hagan ilusiones va a quedar en",
            "start": 3733.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3737.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3739.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era de amarillo del",
            "start": 3742.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar Perd\u00f3n Buenos d\u00edas",
            "start": 3746.299,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la miop\u00eda ya ya me lo voy a cortar nada",
            "start": 3751.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el pr\u00f3ximo a\u00f1o Este buenos d\u00edas",
            "start": 3754.799,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Arturo Contreras reportero de pie de",
            "start": 3757.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina sobre las vacunas sobre la",
            "start": 3758.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "variante omicron",
            "start": 3761.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos una duda 30% de los casos que se",
            "start": 3763.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "detectaron estaban vacunados no 70% no",
            "start": 3766.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contaban con la vacuna 30 as\u00ed entonces",
            "start": 3770.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Queremos saber si estas personas que no",
            "start": 3772.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que contaban con la vacuna saber qu\u00e9",
            "start": 3773.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vacunas fueron No si se tiene que tener",
            "start": 3775.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de precauci\u00f3n M\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 3778.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que ya se tienen ayer la Organizaci\u00f3n",
            "start": 3780.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Mundial de la Salud recomendaba no hacer",
            "start": 3783.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "celebraciones navide\u00f1as no entonces no",
            "start": 3785.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si tenga alg\u00fan mensaje al respecto y",
            "start": 3787.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta sobre la migraci\u00f3n",
            "start": 3789.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no ayer la Caravana migrante que lleg\u00f3 a",
            "start": 3791.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tuvo una junta de m\u00e1s de cinco",
            "start": 3794.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "horas con con autoridades migratorias no",
            "start": 3796.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "llegaron a un plan claro el Instituto",
            "start": 3798.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Nacional de Migraci\u00f3n digamos",
            "start": 3801.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sobrepasado con su capacidad de dar",
            "start": 3803.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "asilo entonces a ver si se tiene alg\u00fan",
            "start": 3805.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "plan para reforzar esta capacidad de dar",
            "start": 3807.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asilo o qu\u00e9 va a pasar con con el",
            "start": 3809.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "incremento de solicitudes que se han",
            "start": 3812.16,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "tenido en el pa\u00eds creo que est\u00e1n cerca",
            "start": 3813.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de 130.000 llegando no Entonces es un",
            "start": 3815.099,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "volumen bastante amplio nada m\u00e1s Bueno",
            "start": 3817.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "yo creo que Hugo podr\u00eda este informar",
            "start": 3820.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sobre esto ayer en la reuni\u00f3n",
            "start": 3824.339,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "yo les ped\u00ed a los",
            "start": 3826.64,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "expertos que no se presentara un informe",
            "start": 3830.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sobre los fallecimientos",
            "start": 3835.339,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "lamentables que todav\u00eda se presenta para",
            "start": 3840.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 3845.339,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de los fallecidos cu\u00e1ntos",
            "start": 3847.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 3852.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no estaban vacunados y cu\u00e1ntos este",
            "start": 3854.299,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "vacunados porque la hip\u00f3tesis desde que",
            "start": 3859.26,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 vacunado est\u00e1 protegido",
            "start": 3865.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y que los que",
            "start": 3869.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lamentablemente pierden la vida son los",
            "start": 3872.18,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n vacunados pero queremos",
            "start": 3874.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "saberlo a ciencia cierta",
            "start": 3879.359,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 3882.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "exactitud qu\u00e9 es lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 3885.859,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "planteando verdad",
            "start": 3888.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "parecido Entonces el doctor",
            "start": 3889.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y Marcelo este",
            "start": 3894.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con mucho gusto Gracias presidente",
            "start": 3898.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Gracias Arturo Contreras de pie de",
            "start": 3900.299,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina",
            "start": 3902.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre estas 23 secuencias gen\u00e9ticas que",
            "start": 3903.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "son muestras de",
            "start": 3907.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obtenidas de 23 personas es muy",
            "start": 3909.319,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "importante no saltar a conclusiones",
            "start": 3912.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generales son muy poquitas espec\u00edmenes y",
            "start": 3914.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a\u00fan faltan los estudios epidemiol\u00f3gicos",
            "start": 3917.819,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de casos y contactos para entender bien",
            "start": 3920.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en cada uno de estos casos Cu\u00e1l fue la",
            "start": 3923.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "secuencia de eventos entre la vacuna",
            "start": 3927.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entre la infecci\u00f3n y todos los detalles",
            "start": 3929.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se comporta pero a\u00fan cuando",
            "start": 3933.299,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tengamos esto informaci\u00f3n que la",
            "start": 3935.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tendremos en los pr\u00f3ximos d\u00edas de estas",
            "start": 3937.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "23 personas no se pueden hacer",
            "start": 3939.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conclusiones cient\u00edficamente robustas",
            "start": 3942.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "solo de 23 personas una de las razones",
            "start": 3943.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "importantes de ello es los casos suelen",
            "start": 3947.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentarse agrupados por ejemplo hay",
            "start": 3950.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una familia de cuatro personas que",
            "start": 3952.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hab\u00edan viajado a Miami y los cuatro",
            "start": 3954.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentando estos s\u00edntomas y es",
            "start": 3956.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "unos intervalos de edad muy amplios hay",
            "start": 3961.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "un ni\u00f1o hay tres adultos Uno de ellos es",
            "start": 3963.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una persona adulta mayor si es notorio",
            "start": 3967.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con estos 23 que ninguno ha tenido un",
            "start": 3969.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "caso grave como he dicho nadie ha",
            "start": 3973.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesitado hospitalizarse sus s\u00edntomas",
            "start": 3976.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "han sido m\u00ednimos Pero insisto no",
            "start": 3978.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "saquemos conclusiones de estas 23 ahora",
            "start": 3982.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que experiencia tiene el mundo entero la",
            "start": 3984.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud",
            "start": 3987.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cumpliendo sus encomiendas est\u00e1",
            "start": 3989.599,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "recabando informaci\u00f3n de varios estudios",
            "start": 3992.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudios epidemiol\u00f3gicos",
            "start": 3994.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estudios cl\u00ednicos estudios gen\u00e9ticos que",
            "start": 3997.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tratando de responder las",
            "start": 3999.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "preguntas cruciales una",
            "start": 4002.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "xiaomi Chrome es una variante m\u00e1s",
            "start": 4005.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "transmisible que las previas hasta el",
            "start": 4007.039,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "momento Aunque la informaci\u00f3n sigue",
            "start": 4010.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "siendo incompleta hay una idea de que s\u00ed",
            "start": 4012.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "efectivamente es m\u00e1s transmisible Cuanto",
            "start": 4015.92,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es lo que habr\u00e1 que precisarse hasta",
            "start": 4017.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el momento algunas indicaciones sugieren",
            "start": 4020.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que es dos veces m\u00e1s transmisible que la",
            "start": 4022.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "variante Delta por ejemplo pero hay que",
            "start": 4025.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo se comporta en distintos",
            "start": 4027.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "contextos no olvidar lo Social es lo",
            "start": 4028.66,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "mismo que pas\u00f3 con Delta cuando apareci\u00f3",
            "start": 4034.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en India fue la primera descripci\u00f3n la",
            "start": 4035.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n tan alta ocurri\u00f3 en un",
            "start": 4039.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "contexto socialmente muy desfavorable",
            "start": 4041.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como ocurre en muchas poblaciones de ese",
            "start": 4044.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y del mundo Entonces no podemos",
            "start": 4047.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atribuir exclusivamente a la gen\u00e9tica de",
            "start": 4050.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los virus c\u00f3mo se comportan depende",
            "start": 4053.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del contexto social en el que",
            "start": 4056.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ocurren las cosas como es la habitaci\u00f3n",
            "start": 4059.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las personas si est\u00e1n hacinados o no",
            "start": 4062.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Si est\u00e1n bien nutridos o no Si tienen o",
            "start": 4064.579,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "no altas prevalencias de enfermedades",
            "start": 4067.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "agregadas como es el caso de M\u00e9xico",
            "start": 4069.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "donde tenemos las m\u00e1s altas prevalencias",
            "start": 4072.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de obesidad sobrepeso diabetes etc\u00e9tera",
            "start": 4074.839,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y como hemos explicado una y otra vez y",
            "start": 4077.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica lo muestra producto de este",
            "start": 4080.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proceso de cambio en la alimentaci\u00f3n",
            "start": 4084.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicana en donde predominan los",
            "start": 4086.42,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "alimentos chatarra en la oferta",
            "start": 4088.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "alimentaria de las personas mexicanas",
            "start": 4091.299,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "esto es la transmisibilidad lo segundo",
            "start": 4094.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es Si eso no m\u00e1s",
            "start": 4098.54,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "agresiva Es un t\u00e9rmino desde luego no",
            "start": 4100.839,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico esto t\u00e9cnicamente se llama",
            "start": 4104.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "virulencia la capacidad de causar",
            "start": 4106.759,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermedad m\u00e1s grave o una proporci\u00f3n",
            "start": 4109.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grave",
            "start": 4111.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Hasta el momento no hay indicaci\u00f3n de",
            "start": 4113.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que as\u00ed sea al contrario la informaci\u00f3n",
            "start": 4116.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preliminar que tiene el mundo que le",
            "start": 4118.06,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "compila la OMS y analiza tambi\u00e9n varias",
            "start": 4121.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "comunidades de salud p\u00fablica sugiere que",
            "start": 4123.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "omicron insisto hasta el momento Parece",
            "start": 4126.699,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ser una variante que tiene menor",
            "start": 4130.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n A causar enfermedad grave",
            "start": 4133.279,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comprado con delta o Comparado con las",
            "start": 4135.46,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "otras variantes sin embargo ciertamente",
            "start": 4137.719,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ha habido algunos casos graves y algunos",
            "start": 4140.299,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pocos fallecimientos asociados econ\u00f3mico",
            "start": 4144.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y como he dicho una y otra vez todo esa",
            "start": 4147.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que puede cambiar conforme",
            "start": 4150.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aparezca nueva evidencia",
            "start": 4152.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nadie se quede con una idea fija que lo",
            "start": 4154.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que hoy se dice es permanente se est\u00e1",
            "start": 4157.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "colectando m\u00e1s informaci\u00f3n y lo tercero",
            "start": 4160.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es muy importante sobre si la variante o",
            "start": 4162.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "micr\u00f3n es capaz de infectar a personas",
            "start": 4166.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que ya fueron vacunadas o personas que",
            "start": 4169.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya tuvimos Porque si este es el caso eso",
            "start": 4173.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hablar\u00eda de la posibilidad de que la",
            "start": 4177.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "variante o un micr\u00f3n escape a la",
            "start": 4180.56,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "respuesta inmune es decir la inmunidad",
            "start": 4182.779,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inducida por las vacunas o inducida por",
            "start": 4184.299,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n previa podr\u00eda ser insuficiente",
            "start": 4186.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "lo mismo la informaci\u00f3n Todav\u00eda es muy",
            "start": 4189.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "muy completa y aunque sean identificado",
            "start": 4192.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "casos de reinfecci\u00f3n o casos en personas",
            "start": 4195.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vacunadas todav\u00eda no hay una conclusi\u00f3n",
            "start": 4199.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hasta hoy hasta hoy 21 de diciembre de",
            "start": 4201.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "2021 no hay una conclusi\u00f3n",
            "start": 4205.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente s\u00f3lida sobre si hay",
            "start": 4207.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Escape a la respuesta inmune",
            "start": 4211.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sobre recomendaciones generales",
            "start": 4213.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es com\u00fan que de las conferencias de",
            "start": 4215.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "prensa que hace el propio director de la",
            "start": 4217.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud del",
            "start": 4220.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "doctor pedro's grevelsus los medios en",
            "start": 4222.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en otras partes del mundo",
            "start": 4225.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saquen extractos a veces fuera de",
            "start": 4227.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "contexto amplifiquen lo que se dice Sin",
            "start": 4230.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "poner todo el contexto Europa en este",
            "start": 4234.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "momento y ya lleva dos meses y una",
            "start": 4237.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "semana est\u00e1 en un proceso muy intenso de",
            "start": 4240.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n independiente de un micr\u00f3n",
            "start": 4244.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en Europa predomina Delta y este",
            "start": 4247.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "proceso empez\u00f3 hace dos meses y una",
            "start": 4251.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "semana por Delta principalmente que",
            "start": 4254.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sigue siendo la variante predominante en",
            "start": 4257.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el mundo y desde luego en M\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 4259.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y este proceso tan acelerado de",
            "start": 4261.1,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 4264.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ha llevado algunos gobiernos de la",
            "start": 4265.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n europea a tomar nuevas medidas de",
            "start": 4268.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "confinamiento Entonces el se\u00f1alamiento",
            "start": 4270.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que hizo ayer el director de la OMS est\u00e1",
            "start": 4272.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contextualizado en esa circunstancia una",
            "start": 4274.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n muy amplia del mundo donde habita",
            "start": 4277.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de personas en este",
            "start": 4279.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento necesitan entrar en",
            "start": 4281.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confinamiento para que los sistemas de",
            "start": 4283.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud de esa regi\u00f3n no colapsen y en ese",
            "start": 4286.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "contexto este que est\u00e1 recomendando",
            "start": 4289.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reducir la movilidad y el encuentro de",
            "start": 4290.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "personas y a eso se refiri\u00f3 con el tema",
            "start": 4293.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las distintas fiestas que ocurren en",
            "start": 4296.12,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "el hemisferio norte Muchas gracias",
            "start": 4299.12,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "S\u00ed con su permiso se\u00f1or presidente Bueno",
            "start": 4307.58,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "sobre solicitudes de refugio",
            "start": 4309.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que tenemos que nos",
            "start": 4313.719,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "proporciona la comar dependiente de la",
            "start": 4316.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n efectivamente",
            "start": 4318.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado Se recibieron",
            "start": 4320.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "41.230 solicitudes",
            "start": 4323.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o vamos en",
            "start": 4326.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "123.187",
            "start": 4330.52,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "solicitudes de Refugio solo aclarar que",
            "start": 4332.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el que solicite el refugio no quiere",
            "start": 4335.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "decir que tengas que estar en una",
            "start": 4337.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n del iname",
            "start": 4340.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es otra cosa T\u00fa solicitas tu refugio y",
            "start": 4342.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en lo que te lo autoriza que suele ser",
            "start": 4345.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "relativamente r\u00e1pido Lo \u00fanico que tienes",
            "start": 4348.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que hacer es permanecer en la entidad",
            "start": 4351.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "federativa donde lo solicitaste lo que",
            "start": 4352.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 pidiendo comer es que les",
            "start": 4355.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyemos me refiero al gobierno y a",
            "start": 4357.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "otras instituciones porque este",
            "start": 4360.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incremento pues ha sido enorme de 300",
            "start": 4363.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ciento Entonces necesitan apoyo para",
            "start": 4365.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acelerar la gesti\u00f3n la coma Y pues s\u00ed a",
            "start": 4368.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que d\u00e1rselo ya el presidente orden\u00f3 que",
            "start": 4372.14,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "los apoyemos tambi\u00e9n lo est\u00e1 haciendo la",
            "start": 4373.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ONU para que puedan reducir el tiempo de",
            "start": 4375.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de Refugio Ahora hay otro",
            "start": 4378.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tema distinto que no es este",
            "start": 4381.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que es la la insistencia en que se le ve",
            "start": 4383.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el libre tr\u00e1nsito",
            "start": 4387.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es decir en pocas palabras que abramos",
            "start": 4389.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la frontera Sur Hagamos una especie",
            "start": 4392.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "decepci\u00f3n a La regulaci\u00f3n es actuales",
            "start": 4394.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las leyes vigentes que todas tienen",
            "start": 4396.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de requerimientos para",
            "start": 4399.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que puedas estar en territorio nacional",
            "start": 4402.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en pocas palabras que puedas pasar",
            "start": 4403.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "libremente hacia los Estados Unidos y",
            "start": 4405.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde est\u00e1 el punto de diferencia",
            "start": 4407.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahora no es un tema de de de",
            "start": 4409.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "voluntarismo es un tema de que la ley",
            "start": 4411.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo establece",
            "start": 4413.719,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no no est\u00e1 previsto que se haga A",
            "start": 4416.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "discreci\u00f3n de un funcionario",
            "start": 4419.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "libre tr\u00e1nsito a cualquier persona hay",
            "start": 4421.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que hacer alg\u00fan tr\u00e1mite si quieres",
            "start": 4424.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Refugio si se busca Refugio M\u00e9xico es",
            "start": 4425.719,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses que m\u00e1s",
            "start": 4428.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sencillo su procedimiento refugio para",
            "start": 4431.739,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "que puedan estar aqu\u00ed y de hecho de esos",
            "start": 4434.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que acabo de se\u00f1alar pues m\u00e1s del 95% se",
            "start": 4437.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "otorga salvo cuando hay alg\u00fan accidente",
            "start": 4440.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de orden delincuencial que son muy",
            "start": 4443.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "poquitos todos los dem\u00e1s s\u00ed se los",
            "start": 4446.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "autorizan",
            "start": 4448.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un poco sobre c\u00f3mo hacer el",
            "start": 4450.34,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fortalecimiento toda la comar para no te",
            "start": 4452.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escuches bien c\u00f3mo se va a fortalecer la",
            "start": 4454.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comadre para atender la con m\u00e1s necesita",
            "start": 4456.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personal y necesita m\u00e1s presupuesto",
            "start": 4459.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos dos tipos de apoyos los",
            "start": 4462.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n permisos en el presupuesto en",
            "start": 4464.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el ayuntamiento solicitado por la",
            "start": 4466.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y aquellos que",
            "start": 4468.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le corresponden a la canciller\u00eda v\u00eda la",
            "start": 4470.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas",
            "start": 4473.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estamos con el apoyo de acnur y la",
            "start": 4474.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n internacional de migraci\u00f3n",
            "start": 4476.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tratando de apoyar a la comadre son las",
            "start": 4478.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dos fueron",
            "start": 4482.06,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4482.74,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "bueno ten\u00edan que ver a su gobierno es",
            "start": 4490.3,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "una medida que tom\u00f3 Estados Unidos no",
            "start": 4493.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un debate interno en los",
            "start": 4494.659,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4496.82,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas Presidente buenos",
            "start": 4506.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "d\u00edas secretarios empezar\u00e9 pregunt\u00e1ndole",
            "start": 4509.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Aprovechando que estaba el canciller",
            "start": 4512.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard hace algunas semanas",
            "start": 4513.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entrevistamos a un Coronel retirado en",
            "start": 4515.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos sobre el tema de esta",
            "start": 4518.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "demanda que interpuso M\u00e9xico por el",
            "start": 4521.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asunto de las armas mencionaban que es",
            "start": 4523.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "un asunto que no tuvo eco en Estados",
            "start": 4525.679,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Unidos y que no va a pasar absolutamente",
            "start": 4527.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "nada entonces preguntarle qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4529.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ha pasado de hecho la semana pasada se",
            "start": 4531.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de un de una actualizaci\u00f3n sobre",
            "start": 4533.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta demanda y este pues En qu\u00e9",
            "start": 4535.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n est\u00e1 actualmente",
            "start": 4538.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "bueno Muchas gracias",
            "start": 4545.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "difiero del comentario que refieres",
            "start": 4547.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque es la primera vez que se admite",
            "start": 4550.96,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "en corte una demanda promovida por un",
            "start": 4553.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno en este caso distinto al de",
            "start": 4556.219,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Un gobierno extranjero en",
            "start": 4558.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Estados Unidos respecto a la industria",
            "start": 4560.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de armas todas las demandas anteriores",
            "start": 4562.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hasta donde tengo conocimiento han sido",
            "start": 4564.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "internas dom\u00e9sticas bueno Qu\u00e9 ha pasado",
            "start": 4566.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con esta demanda y en qu\u00e9 consiste es",
            "start": 4569.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "una demanda presentada por M\u00e9xico contra",
            "start": 4572.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "once compa\u00f1\u00edas de armas en la corte de",
            "start": 4574.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Massachusetts fue presentar el d\u00eda 4 de",
            "start": 4577.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agosto del 2021",
            "start": 4580.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que M\u00e9xico reclama en esa",
            "start": 4583.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "demanda que las pr\u00e1cticas de fabricaci\u00f3n",
            "start": 4585.94,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n publicidad y venta de estas",
            "start": 4590.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4593.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "favorecen el tr\u00e1fico y el uso de armas",
            "start": 4595.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico vinculado a la violencia",
            "start": 4599.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el argumento de las compa\u00f1\u00edas es bueno",
            "start": 4604.659,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que yo vendo un arma y no es mi",
            "start": 4607.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad que haces con el arma",
            "start": 4608.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo que no dicen y si lo decimos nosotros",
            "start": 4611.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en nuestra demanda es que est\u00e1n",
            "start": 4613.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "generando armas incluso que saben que",
            "start": 4615.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n destinadas al mercado vinculado al",
            "start": 4618.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y a la violencia en M\u00e9xico",
            "start": 4620.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por el tipo de arma pero tienen hasta",
            "start": 4622.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "invitan Hasta el color Marfil o",
            "start": 4624.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas similares a las armas",
            "start": 4628.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detenidas cuando se act\u00faan contra esos",
            "start": 4630.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "grupos delincuenciales Es decir Ellos",
            "start": 4632.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "saben que va dirigido a su grupo tambi\u00e9n",
            "start": 4635.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1n financiando videojuegos para",
            "start": 4637.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fomentar la expansi\u00f3n del consumo de",
            "start": 4639.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "armas con los j\u00f3venes para quitarle el",
            "start": 4641.78,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el la dimensi\u00f3n",
            "start": 4646.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "humana lo que significa agreder a otra",
            "start": 4650.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "persona con un arma y convertir una",
            "start": 4653.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "especie de competencia",
            "start": 4655.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "con armas especialmente dise\u00f1adas para",
            "start": 4656.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ello Bueno entonces",
            "start": 4659.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "las empresas la estamos",
            "start": 4662.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "responsabilizando por negligencia es el",
            "start": 4664.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "concepto que se usan las ley",
            "start": 4666.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "norteamericana y ya fue admitido por la",
            "start": 4667.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 4669.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 vamos el d\u00eda 31 de enero es la",
            "start": 4671.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fecha que nos dio la corte para",
            "start": 4675.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "responder a estos argumentos que",
            "start": 4676.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "brevemente descrito de la industria por",
            "start": 4679.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la industria se reunieron todos entre s\u00ed",
            "start": 4682.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en vez de tener 11 respuestas vamos a",
            "start": 4684.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tener una sola que se dice mesa lo que",
            "start": 4686.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "acabo se\u00f1ala que pues es M\u00e9xico el",
            "start": 4690.02,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "responsable ellos no tienen ninguna",
            "start": 4691.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "responsabilidad bueno el 31 de enero les",
            "start": 4692.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos a contestar Y luego ellos tienen",
            "start": 4695.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta el 28 de febrero para respondernos",
            "start": 4697.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a nueva cuenta y entonces ya la corte",
            "start": 4702.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "puede tomar una determinaci\u00f3n y en caso",
            "start": 4704.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de que el sea positiva para nosotros",
            "start": 4706.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues puede eso significa que nos vayamos",
            "start": 4708.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una apelaci\u00f3n ahora a qu\u00e9 queremos",
            "start": 4711.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llegar con todo esto a ver hay un",
            "start": 4712.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 4717.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de armas en M\u00e9xico",
            "start": 4718.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 4720.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene como origen primordial las",
            "start": 4723.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas negligentes y el tr\u00e1fico",
            "start": 4726.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "il\u00edcito de armas proveniente de los",
            "start": 4728.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en 70%",
            "start": 4730.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": ". l\u00f3gico porque tenemos una frontera de",
            "start": 4732.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 4734.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "si nosotros no reducimos la",
            "start": 4736.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "disponibilidad de armas es casi",
            "start": 4738.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "impensable imposible reducir la",
            "start": 4740.92,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4743.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 demostrado en todo el mundo a",
            "start": 4745.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mayor disponibilidad de armas vas a",
            "start": 4748.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tener mayor n\u00famero de homicidios y m\u00e1s",
            "start": 4751.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "violencia Es l\u00f3gico m\u00e1s personas con",
            "start": 4753.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "armas ah\u00ed est\u00e1n todos los casos muy",
            "start": 4755.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lamentables que hemos visto en Estados",
            "start": 4758.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Unidos respecto a lo que ha ocurrido en",
            "start": 4761.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la escuela centros comerciales",
            "start": 4764.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n ustedes el caso de El Paso",
            "start": 4765.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Texas en ese caso en contra de mexicanas",
            "start": 4767.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y mexicanos que perdieron la vida y con",
            "start": 4770.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un solo individuo que ten\u00eda 17 armas en",
            "start": 4773.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "su veh\u00edculo",
            "start": 4775.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "fue a comprar 17 armas y nadie le",
            "start": 4777.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 nada se dir\u00e1 bueno es que esa",
            "start": 4779.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es la ley en Estados Unidos bueno De",
            "start": 4782.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acuerdo pero esa facilidad de acceso a",
            "start": 4784.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las armas esa negligencia de la",
            "start": 4788.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "industria que promueve",
            "start": 4791.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armas que son claramente destinadas",
            "start": 4792.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas o criminales eso",
            "start": 4796.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 afectando y por eso la demanda",
            "start": 4799.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se instaur\u00f3 en los Estados A qu\u00e9",
            "start": 4801.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "queremos llegar",
            "start": 4803.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a que se les ordene modificar esas",
            "start": 4805.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas porque por lo que ya expliqu\u00e9",
            "start": 4808.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque general violencia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4810.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pensemos en todas las armas que hay en",
            "start": 4812.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los asaltos",
            "start": 4815.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no solo las barrets contra las fuerzas",
            "start": 4816.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de seguridad del pa\u00eds sino los asaltos",
            "start": 4820.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en la calle alguien dice bueno es que",
            "start": 4823.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son armas ligeras bueno ligeras en qu\u00e9",
            "start": 4825.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sentido ligeras y te disparan con un",
            "start": 4828.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "arma de esas te pueden matar",
            "start": 4830.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ligeras para quien",
            "start": 4831.58,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Entonces estamos totalmente en contra de",
            "start": 4834.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "las armas",
            "start": 4836.42,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "en contra de esa disponibilidad en",
            "start": 4837.34,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "contra de esa fabricaci\u00f3n de armas que",
            "start": 4839.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "va dirigida a los j\u00f3venes que va",
            "start": 4841.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dirigida a promover la violencia solo",
            "start": 4844.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por un negocio y este esta demanda la",
            "start": 4846.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vamos a ganar es m\u00e1s la la el supuesto",
            "start": 4850.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de la industria era que no le iba a",
            "start": 4854.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "admitir la corte y la corte la admiti\u00f3",
            "start": 4857.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "claro siempre tiene su riesgo jur\u00eddico",
            "start": 4859.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en cualquier caso",
            "start": 4862.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cualquier juicio pero los argumentos que",
            "start": 4863.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 presentando son argumentos",
            "start": 4867.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que yo creo que tienen Sin lugar a dudas",
            "start": 4870.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la simpat\u00eda de la mayor\u00eda de la",
            "start": 4872.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por lo que estamos viviendo en",
            "start": 4874.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de violencia me refiero a",
            "start": 4877.34,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero tambi\u00e9n Estados Unidos por",
            "start": 4878.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tambi\u00e9n se present\u00f3 esto en el",
            "start": 4879.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Consejo de Seguridad de la Naciones",
            "start": 4882.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Unidas por indicaciones del presidente y",
            "start": 4883.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses ya nos han hecho saber su",
            "start": 4886.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda y que van a respaldar la",
            "start": 4889.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de M\u00e9xico respecto a el tr\u00e1fico",
            "start": 4891.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "il\u00edcito de armas denominadas ligeras que",
            "start": 4894.46,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "en realidad son las responsables del",
            "start": 4897.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de homicidios en el mundo y",
            "start": 4899.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que por decirles ligeras tienen una",
            "start": 4902.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "especie de carta de naturalidad para que",
            "start": 4904.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no sea un tema",
            "start": 4907.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no son ligeras Son son armas que quitan",
            "start": 4909.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la vida Y por esa raz\u00f3n debe impedirse",
            "start": 4911.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ese tr\u00e1fico il\u00edcito entonces esa es la",
            "start": 4914.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en la que estamos",
            "start": 4916.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente en un segundo",
            "start": 4918.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tema y perd\u00f3n no me presente me me llam\u00e9",
            "start": 4921.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el dedo Mexico news y sin censura",
            "start": 4923.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el de las umas con el incremento a",
            "start": 4925.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo 2022 aquellas personas",
            "start": 4929.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pensionadas y Que obviamente",
            "start": 4932.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se calcula bajo las sumas a un",
            "start": 4933.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuestionado el Por qu\u00e9 ellos no sean les",
            "start": 4936.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ha incrementado el Pues si vale la pena",
            "start": 4939.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tener la Uma e incluso si se va si se ha",
            "start": 4941.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "planteado incrementar el valor de la Uma",
            "start": 4944.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "para que pueda subir su pensi\u00f3n que se",
            "start": 4946.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ha hablado sobre el tema se ha planteado",
            "start": 4948.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "algo al respecto presidente se est\u00e1",
            "start": 4950.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "haciendo un an\u00e1lisis sobre eso este",
            "start": 4952.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo de las unmas se cre\u00f3 para que los",
            "start": 4957.62,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "incrementos no",
            "start": 4962.78,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "se indexar\u00e1n o no se vincularan al",
            "start": 4966.52,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "incremento de salario m\u00ednimo Entonces",
            "start": 4971.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4974.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 4976.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se usaba tambi\u00e9n",
            "start": 4979.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de excusa para no aumentar el salario",
            "start": 4981.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 4985.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este se dec\u00eda as\u00ed",
            "start": 4988.179,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n va vinculada al salario",
            "start": 4991.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 4995.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no vamos a aumentar el salario m\u00ednimo",
            "start": 4997.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5000.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como ha aumentado en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 5001.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5004.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este no significar\u00eda",
            "start": 5006.179,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "no solo para el sector privado sino para",
            "start": 5009.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "las pensiones",
            "start": 5014.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5017.82,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "incrementos que no se podr\u00edan soportar",
            "start": 5019.62,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "en lo financieros Qu\u00e9 sucedi\u00f3 bueno son",
            "start": 5023.199,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "dos tiempos no dos momentos primero",
            "start": 5027.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal el",
            "start": 5030.659,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "argumento central era que el aumento al",
            "start": 5034.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 5037.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ocasionaba inflaci\u00f3n",
            "start": 5038.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 5041.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "luego se crearon las sumas",
            "start": 5044.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y de todas maneras no aument\u00f3 el salario",
            "start": 5047.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Entonces el otro momento por eso",
            "start": 5050.34,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "nosotros estamos buscando mecanismos de",
            "start": 5054.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 5058.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5060.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pensiones como lo que estamos haciendo",
            "start": 5061.739,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "con el aumento al doble de la pensi\u00f3n",
            "start": 5065.02,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "adultos mayores para compensar y que no",
            "start": 5070.6,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se detenga el incremento al salario",
            "start": 5076.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo pero estamos Este haciendo",
            "start": 5079.54,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5084.36,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n sobre las sumas lo estamos",
            "start": 5086.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "haciendo se tiene pensado alguna fecha",
            "start": 5091.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como para decir ya para estas fechas",
            "start": 5093.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos entregar un an\u00e1lisis vamos a",
            "start": 5095.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este a informar",
            "start": 5098.679,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "lo primero que hicimos",
            "start": 5100.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "fue aumentar al doble la pensi\u00f3n",
            "start": 5103.62,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "y es universal",
            "start": 5109.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5111.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 5113.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados o no es a todos es",
            "start": 5117.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5123.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "mayores de 65 a\u00f1os y creo que",
            "start": 5125.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar",
            "start": 5129.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "compensa pero al mismo tiempo",
            "start": 5134.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5137.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "limita la posibilidad de que se",
            "start": 5140.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "incremente el salario m\u00ednimo",
            "start": 5144.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en otro tema",
            "start": 5148.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en Jalisco se est\u00e1 llevando a cabo la",
            "start": 5151.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "consulta para el pacto fiscal para ver",
            "start": 5154.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si la gente quiere un nuevo pacto fiscal",
            "start": 5157.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos recibido y hemos visto en",
            "start": 5159.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "redes sociales algunas denuncias en",
            "start": 5162.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "donde algunos maestros y en escuelas",
            "start": 5164.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n citando a los padres de familia",
            "start": 5166.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para juntas sin explicarles para qu\u00e9 y",
            "start": 5168.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando llegan pues les dicen que es para",
            "start": 5172.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hablar sobre el pacto fiscal han algunos",
            "start": 5173.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "maestros incluso ofrecido puntos extra a",
            "start": 5176.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los alumnos de aquellos padres que",
            "start": 5179.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comprueben que participaron en esta",
            "start": 5181.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consulta por el pacto fiscal en tiempos",
            "start": 5183.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en donde la democracia directa",
            "start": 5186.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente se est\u00e1 haciendo cada vez m\u00e1s",
            "start": 5187.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "frecuente qu\u00e9 menci\u00f3n podr\u00eda ser usted",
            "start": 5189.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esto ser\u00eda v\u00e1lido que las escuelas",
            "start": 5193.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "privadas y escuelas este Perd\u00f3n p\u00fablicas",
            "start": 5194.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "condicionar\u00e1n a los padres a trav\u00e9s de",
            "start": 5199.08,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "puntos extras a trav\u00e9s de para sus hijos",
            "start": 5201.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y participan en el en una consulta por",
            "start": 5203.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el pacto fiscal o o que citen a los",
            "start": 5206.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "padres a punta de enga\u00f1os para que vayan",
            "start": 5209.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a hablar sobre el banco fiscal que ha",
            "start": 5212.5,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "generado incluso mucha molestia e",
            "start": 5213.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "incluso vaya hasta las iglesias est\u00e1n",
            "start": 5215.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pidiendole a los padres que participen",
            "start": 5217.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en esta consulta considera que eso entra",
            "start": 5219.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Dentro de este ejercicio de democracia",
            "start": 5222.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "directa como se est\u00e1 promoviendo en",
            "start": 5223.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yo creo que no perjudica no yo",
            "start": 5225.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "creo que este cualquier iniciativa",
            "start": 5228.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que signifique",
            "start": 5232.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los ciudadanos",
            "start": 5235.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5238.92,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "buena es este conveniente",
            "start": 5242.28,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que este",
            "start": 5250.199,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "informar es que una modificaci\u00f3n",
            "start": 5254.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el pacto fiscal",
            "start": 5260.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 5264.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "por una reforma constitucional",
            "start": 5265.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 5272.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 5275.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Modificar el actual esquema de",
            "start": 5279.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de fondo federales",
            "start": 5282.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y tienen que estar de acuerdo",
            "start": 5289.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues todas las entidades federativas",
            "start": 5292.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ya no es nada m\u00e1s una entidad",
            "start": 5297.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "o dos o diez",
            "start": 5300.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5304.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5307.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "supone que si se busca un cambio",
            "start": 5310.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en la ley de coordinaci\u00f3n fiscal es para",
            "start": 5314.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que la entidad o el estado que est\u00e1",
            "start": 5318.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "promoviendo este cambio",
            "start": 5321.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reciba m\u00e1s",
            "start": 5323.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero eso va a significar que otros",
            "start": 5326.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 5329.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "reciban menos",
            "start": 5331.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o que la federaci\u00f3n tenga menos",
            "start": 5335.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presupuesto y los Estados m\u00e1s",
            "start": 5338.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 5339.82,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entonces no es un asunto",
            "start": 5342.1,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "sencillo se requiere",
            "start": 5346.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de un acuerdo",
            "start": 5349.08,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de una entidad federativa",
            "start": 5353.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "No yo estoy a favor del pacto por el",
            "start": 5357.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cambio de",
            "start": 5360.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "El pacto Federal",
            "start": 5362.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues s\u00ed es un estado pero no te vas a",
            "start": 5366.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "independizar no puedes hacerlo",
            "start": 5370.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "para que haya un cambio en el pacto",
            "start": 5374.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Federal se requiere de la participaci\u00f3n",
            "start": 5376.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de todos antes",
            "start": 5380.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fue un acuerdo de todos los gobernadores",
            "start": 5385.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cuando surge en la \u00e9poca de L\u00f3pez",
            "start": 5391.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Portillo",
            "start": 5394.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el marco legal vigente",
            "start": 5396.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para la distribuci\u00f3n de participaciones",
            "start": 5400.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 5404.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y firman",
            "start": 5406.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores",
            "start": 5408.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y as\u00ed surgen y se modifica en creo que",
            "start": 5412.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones y lo mismo",
            "start": 5415.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5419.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 5420.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "en la f\u00f3rmula de distribuci\u00f3n",
            "start": 5426.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 5430.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que",
            "start": 5433.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ser igual",
            "start": 5435.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos tendr\u00edan que estar de acuerdo de",
            "start": 5437.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "todas maneras",
            "start": 5440.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el que estos temas se traten Y adem\u00e1s",
            "start": 5442.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que participen la gente en un estado",
            "start": 5445.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal este",
            "start": 5449.199,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "hay que ejercer la democracia",
            "start": 5453.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y hacer valer la democracia",
            "start": 5456.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 5460.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo presidente es el \u00faltimo",
            "start": 5462.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tema con respecto al informe que se dio",
            "start": 5463.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayer Sobre seguridad se avanz\u00f3 y se dio",
            "start": 5466.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuenta de c\u00f3mo ha trabajado el Gobierno",
            "start": 5469.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Federal en desarticular algunas bandas y",
            "start": 5471.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hablemos por ejemplo de secuestradores",
            "start": 5474.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Este es un tema que lamentablemente",
            "start": 5475.38,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "durante la administraci\u00f3n de Felipe",
            "start": 5477.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n particularmente y tambi\u00e9n en la",
            "start": 5479.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Enrique Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 5482.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "particularmente el delito de secuestro",
            "start": 5483.54,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "fue uno de los delitos que m\u00e1s se",
            "start": 5485.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fabric\u00f3 con el esquema con el sistema",
            "start": 5487.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "penal pasado Solamente bastaba con que",
            "start": 5491.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "declararan y que firmaran esta",
            "start": 5493.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n y ya sin tener mayor prueba",
            "start": 5495.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sin tener evidencia estaban sentenciando",
            "start": 5497.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "personas hemos recibido de forma",
            "start": 5499.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "constante denuncias y cartas en donde le",
            "start": 5502.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "piden ayuda pero lamentablemente sabemos",
            "start": 5506.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que este es un tema que no puede",
            "start": 5509.26,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "resolver el poder ejecutivo porque es",
            "start": 5510.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "algo que le compete al poder judicial",
            "start": 5512.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con respecto a esto nos han sugerido",
            "start": 5513.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "algunos presos",
            "start": 5516.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se pudieran crear algunos grupos de",
            "start": 5519.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n con expertos en donde se",
            "start": 5522.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "revisar\u00e1n las violaciones a los derechos",
            "start": 5525.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanos y que se les pudiera atender a",
            "start": 5527.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estos grupos para darles",
            "start": 5531.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda y ver de qu\u00e9 forma pueden salir",
            "start": 5534.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sus casos el Instituto Federal de",
            "start": 5537.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda p\u00fablica nos ha mencionado que",
            "start": 5539.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ya han Interpuesto cerca de 3000",
            "start": 5542.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "denuncias y que es la fiscal\u00eda son las",
            "start": 5544.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas las que est\u00e1n entorpeciendo un",
            "start": 5547.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "poco el caso porque todav\u00eda no se",
            "start": 5550.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "termina de erradicar las malas pr\u00e1cticas",
            "start": 5552.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ni la corrupci\u00f3n que existe ah\u00ed dentro",
            "start": 5554.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "existe la posibilidad presidente de",
            "start": 5556.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "crear un grupo que pudiera atender casos",
            "start": 5559.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como este que no pueden salir por",
            "start": 5562.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "decreto y que tampoco pueden salir por",
            "start": 5564.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda por el tipo de delito pero que",
            "start": 5566.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "se le pueda dar alg\u00fan tipo de salida a",
            "start": 5568.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n acusadas por",
            "start": 5570.219,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "secuestro y que son inocentes que fueron",
            "start": 5571.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "torturados y que firmaron por tortura y",
            "start": 5573.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed los tienen en prisi\u00f3n y que",
            "start": 5577.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente entre la espada y la pared",
            "start": 5578.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vamos a este a pedirle a Alejandro",
            "start": 5580.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Encinas que",
            "start": 5583.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este nos d\u00e9 una respuesta \u00e9l va a",
            "start": 5586.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "informar pasado ma\u00f1ana aqu\u00ed sobre",
            "start": 5589.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos sobre todo lo que se ha",
            "start": 5593.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "llevado a cabo",
            "start": 5596.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "va a informar Alejandro Encinas el",
            "start": 5598.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 5602.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Y si te parece de este va a tener tiempo",
            "start": 5604.54,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "como para responder el prop\u00f3sito es no",
            "start": 5609.82,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "tener gente",
            "start": 5615.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "inocente en las c\u00e1rceles no es una gran",
            "start": 5617.639,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "injusticia no y este desterrar esas",
            "start": 5621.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 5627.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nefastas de tortura",
            "start": 5629.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que se aplicaban",
            "start": 5633.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "todo eso que realmente era lamentable",
            "start": 5638.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no solo",
            "start": 5646.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "es este asunto del se\u00f1or Vallarta",
            "start": 5649.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos",
            "start": 5654.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que",
            "start": 5657.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya no me quiero meter mucho con ellos",
            "start": 5662.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque se enojan pero este luego",
            "start": 5664.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pontifican o sea como si tuviesen mucha",
            "start": 5675.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 5679.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "recuerdo el caso",
            "start": 5682.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de la ni\u00f1a que",
            "start": 5685.02,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "este inventaron cuando el temblor no",
            "start": 5687.719,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5693.03,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "Frida Sof\u00eda s\u00ed",
            "start": 5695.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con los medios",
            "start": 5698.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5703.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ese montaje",
            "start": 5705.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 5710.5,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sometida a una instituci\u00f3n",
            "start": 5714.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 5718.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 5725.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "manejarlo como un espect\u00e1culo",
            "start": 5728.639,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y tener rating",
            "start": 5732.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con un poder total para que este una",
            "start": 5737.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda",
            "start": 5743.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "estuviese apoyando",
            "start": 5745.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de ese montaje",
            "start": 5753.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "inventar el nombre de la ni\u00f1a",
            "start": 5756.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un conductor de televisi\u00f3n que",
            "start": 5764.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya no voy a mencionar",
            "start": 5769.54,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cuyo nombre es mejor olvidar este",
            "start": 5771.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "afortunadamente un almirante",
            "start": 5777.84,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "este en contra",
            "start": 5786.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de las \u00f3rdenes superiores pero con mucha",
            "start": 5790.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 5794.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dijo Esto es una farsa no existe no no",
            "start": 5795.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 la ni\u00f1a",
            "start": 5800.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Y entonces se genera una pol\u00e9mica",
            "start": 5807.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y tienen que ofrecer disculpas los",
            "start": 5814.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "almirantes los obligan",
            "start": 5817.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "casi les dieron un gui\u00f3n",
            "start": 5820.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 5825.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros no queremos eso",
            "start": 5830.5,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "nada de montajes",
            "start": 5836.699,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 5839.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tortura",
            "start": 5842.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 5850.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rematar a heridos en enfrentamientos",
            "start": 5854.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 5860.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el que en tres a\u00f1os como se inform\u00f3 ayer",
            "start": 5864.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "S\u00f3lo dos recomendaciones de Derechos",
            "start": 5868.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Humanos a las fuerzas armadas",
            "start": 5871.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los \u00edndices de letalidad",
            "start": 5877.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el enfrentamientos",
            "start": 5883.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 no lo pones que este",
            "start": 5886.3,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "hablan de que estamos militarizando",
            "start": 5890.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds nosotros",
            "start": 5893.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 5896.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esto es Calder\u00f3n",
            "start": 5905.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para ser claros",
            "start": 5908.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 5911.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esos son heridos",
            "start": 5921.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y detenidos",
            "start": 5924.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5928.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fallecidos en enfrentamiento",
            "start": 5931.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "queridos y detenidos",
            "start": 5934.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba",
            "start": 5937.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 m\u00e1s fallecidos queridos y",
            "start": 5942.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "detenidos enfrentamientos",
            "start": 5944.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5956.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los remataban",
            "start": 5962.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos nosotros",
            "start": 5972.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos estado",
            "start": 5978.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 5982.659,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "heridos y detenidos que estos fallecidos",
            "start": 5992.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en enfrentamientos con fuerzas armas",
            "start": 5995.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 5998.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y les molesta mucho",
            "start": 6002.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1n las pruebas",
            "start": 6006.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6010.619,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6011.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6014.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6017.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cre\u00edble s\u00ed no se puede generalizar que",
            "start": 6019.4,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "en todos los casos no de este hubo",
            "start": 6024.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tortura y que por eso est\u00e1n detenidos",
            "start": 6027.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay",
            "start": 6030.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este casos que deben de revisarse y",
            "start": 6033.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 demostrado la tortura",
            "start": 6037.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hay que dar libertad",
            "start": 6041.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Buscar la forma con lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 6045.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "planteando Y si tiene que haber un",
            "start": 6047.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mecanismo para eso",
            "start": 6049.619,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Gracias presidente justo sobre este tema",
            "start": 6056.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de seguridad nada m\u00e1s para preguntarle",
            "start": 6059.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Pues cu\u00e1l es la conclusi\u00f3n que tienen",
            "start": 6060.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "materia de bueno en este sentido en",
            "start": 6062.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuanto a seguridad sobre todo si como",
            "start": 6065.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "han visto los estados que tienen los",
            "start": 6067.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "primeros lugares con temas de homicidios",
            "start": 6069.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "dolosos En comparaci\u00f3n con el asunto",
            "start": 6071.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si consideran que ha sido",
            "start": 6073.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "efectiva en la construcci\u00f3n de los",
            "start": 6075.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional o si ha",
            "start": 6077.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sido o ha ido un poco m\u00e1s de espacio",
            "start": 6079.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "como ustedes esperaban que se resolviera",
            "start": 6081.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este asunto de de seguridad sobre todo",
            "start": 6083.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en violencia es que estaba muy arraigado",
            "start": 6085.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 6088.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 6090.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por el contubernio",
            "start": 6092.6,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que prevalec\u00eda",
            "start": 6095.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 6098.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuencia",
            "start": 6100.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "eran lo mismo",
            "start": 6106.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos estamos viendo no",
            "start": 6112.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "no voy a",
            "start": 6115.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "insistir mucho pero el que el secretario",
            "start": 6117.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de seguridad de Calder\u00f3n",
            "start": 6121.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "dice en la c\u00e1rcel por proteger",
            "start": 6125.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a uno de los grupos",
            "start": 6128.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dedicados al tr\u00e1fico",
            "start": 6130.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 6133.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 6136.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "explica todo",
            "start": 6137.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 6143.699,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pintada la raya la frontera",
            "start": 6148.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "una cosa es autoridad lo dijimos desde",
            "start": 6155.719,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el principio otra cosa es la",
            "start": 6159.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 6162.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces a pesar de que",
            "start": 6166.219,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3",
            "start": 6169.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ese contubernio",
            "start": 6174.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de hecho ra\u00edces",
            "start": 6177.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ya hemos",
            "start": 6184.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "venido avanzando poco a poco sobre todo",
            "start": 6189.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el caso de homicidios es lo m\u00e1s",
            "start": 6193.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "complicado",
            "start": 6195.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con",
            "start": 6198.739,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "secuestros",
            "start": 6202.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claramente",
            "start": 6205.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 6206.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "lo que pasaba en secuestros era tambi\u00e9n",
            "start": 6211.739,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 6215.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6219.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "llegaron a secuestrar esto para los",
            "start": 6222.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6225.42,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6228.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que este vea un poco",
            "start": 6231.179,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la historia reciente porque si no no",
            "start": 6235.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "se va a saber lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6239.179,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "actualmente y y se va a atender una idea",
            "start": 6243.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de futuro",
            "start": 6246.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes se lleg\u00f3 a secuestrar",
            "start": 6248.58,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "al secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6253.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y no a cualquier secretario de",
            "start": 6259.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 6261.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "chino a Guti\u00e9rrez Barrios",
            "start": 6265.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "As\u00ed estaba",
            "start": 6279.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6285.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed Hay que seguir",
            "start": 6288.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "limpiando moralizando purificando la",
            "start": 6291.32,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica se han observado un cambio",
            "start": 6295.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la disminuci\u00f3n de homicidios Tal vez",
            "start": 6298.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "o el incremento que pudiera haber en",
            "start": 6301.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el tema por ejemplo de",
            "start": 6304.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "una de las estrategias m\u00e1s importantes",
            "start": 6305.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de su gobierno que usted m\u00e1s bien",
            "start": 6307.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 que es el asunto de la",
            "start": 6309.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de cuarteles de la guardia",
            "start": 6311.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nacional si hay una Claro que s\u00ed ayuda",
            "start": 6312.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mucho en la presencia",
            "start": 6314.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de este elementos de la guardia nacional",
            "start": 6317.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en lo cuantitativo",
            "start": 6322.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos dicho la polic\u00eda federal",
            "start": 6326.52,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a tener 40.000 elementos pero",
            "start": 6329.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "alrededor de 20.000 eran operativos",
            "start": 6333.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 6336.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este administrativos y de ah\u00ed surgieron",
            "start": 6338.96,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "todos estos grupos que ahora est\u00e1n este",
            "start": 6343.76,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "cuestionados",
            "start": 6348.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por asociaci\u00f3n delitosa",
            "start": 6352.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la Polic\u00eda Federal",
            "start": 6355.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "los jefes",
            "start": 6360.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o sea era una Corporaci\u00f3n",
            "start": 6362.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "echada a perder",
            "start": 6366.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pero cuantitativamente 20.000 elementos",
            "start": 6371.159,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Ahora hay m\u00e1s de 100.000",
            "start": 6374.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional",
            "start": 6377.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el tiempo que",
            "start": 6381.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "este funcion\u00f3 la Polic\u00eda Federal",
            "start": 6383.179,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "no construyeron un solo cuartel",
            "start": 6388.739,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en Iztapalapa",
            "start": 6395.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que ya estaban",
            "start": 6398.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 6402.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este instalaciones de otras",
            "start": 6404.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "corporaciones yo creo que ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 6407.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construyeron pero en el pa\u00eds",
            "start": 6409.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos mandaban a",
            "start": 6412.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este hoteles y",
            "start": 6414.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "campamentos a la intemperie",
            "start": 6417.619,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no les daban pues este",
            "start": 6421.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 6426.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 6430.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y una gran corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 6432.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Entonces ahora tenemos m\u00e1s de",
            "start": 6439.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "200 ahorita",
            "start": 6443.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6453.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 veces estos fueron",
            "start": 6458.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6467.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "S\u00ed en tres a\u00f1os",
            "start": 6470.639,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es que",
            "start": 6472.34,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "en un municipio en una regi\u00f3n",
            "start": 6476.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es una instalaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 6480.619,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6482.58,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lo que ayuda",
            "start": 6484.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la pura presencia",
            "start": 6487.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed ayuda mucho y se est\u00e1 reflejando",
            "start": 6491.88,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no ponen",
            "start": 6496.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica de secuestros",
            "start": 6499.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y la de homicidio",
            "start": 6505.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mire eso",
            "start": 6508.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en enero cuando entramos 185",
            "start": 6522.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en ese mes",
            "start": 6529.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 6532.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "63",
            "start": 6536.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "esto adem\u00e1s lo hacemos en coordinaci\u00f3n",
            "start": 6541.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "con los Estados",
            "start": 6544.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque estamos trabajando en el tema de",
            "start": 6547.86,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "seguridad hay muy buena coordinaci\u00f3n",
            "start": 6552.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con los Estados muy buena",
            "start": 6556.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los Estados",
            "start": 6559.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y ese era",
            "start": 6564.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s dif\u00edcil y aqu\u00ed quiero decir algo",
            "start": 6566.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que me consta",
            "start": 6572.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en algunos estados porque esto es un",
            "start": 6576.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "delito de fuero com\u00fan",
            "start": 6579.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en algunos estados",
            "start": 6584.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6587.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se maquillaban",
            "start": 6590.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los datos",
            "start": 6596.179,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando se requiere levantar un acta",
            "start": 6600.36,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "y es en el delito en que menos cifra",
            "start": 6605.84,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "negra puede haber de todas maneras",
            "start": 6610.92,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "pero miren C\u00f3mo c\u00f3mo iba",
            "start": 6615.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entramos nosotros",
            "start": 6626.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "si no hacemos lo que estamos haciendo",
            "start": 6632.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que esto a veces no se toma en cuenta",
            "start": 6636.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay una tendencia",
            "start": 6639.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y nos ha costado",
            "start": 6641.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 6647.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed vamos",
            "start": 6649.56,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "avanzando y",
            "start": 6652.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 6655.099,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s decir que ayer",
            "start": 6658.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no fue un d\u00eda malo",
            "start": 6663.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6666.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hubieron 63",
            "start": 6668.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "o 67 homicidios a ver",
            "start": 6671.639,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6678.48,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no s\u00ed no eso fue el fin de semana",
            "start": 6682.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 6688.139,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "la que vimos hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 6690.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero eso es diario",
            "start": 6695.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "68",
            "start": 6701.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6704.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 6707.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de Guanajuato y el estado de M\u00e9xico",
            "start": 6710.219,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "18% en Chihuahua",
            "start": 6714.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6717.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya que estamos tratando esto para que",
            "start": 6718.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vean que este lo que se hace porque no",
            "start": 6721.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pones lo de",
            "start": 6725.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los nueve",
            "start": 6726.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 6730.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en donde tenemos m\u00e1s homicidios y",
            "start": 6732.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos trabajando sobre un plan",
            "start": 6735.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acaba el general de dar a conocer ese",
            "start": 6737.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 6740.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6742.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es homicidio",
            "start": 6744.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del a partir del 13 de agosto",
            "start": 6748.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por eso hicimos un recorrido por estos",
            "start": 6752.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 6756.179,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "solo tenemos este incremento del 13 de",
            "start": 6758.46,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "agosto para ac\u00e1 en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6762.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "miren Zacatecas",
            "start": 6766.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "fuimos all\u00e1",
            "start": 6772.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 consiste el Plan de Zacatecas",
            "start": 6776.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6780.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Guardia nacional",
            "start": 6782.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 inaugurar",
            "start": 6785.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "una instalaci\u00f3n",
            "start": 6790.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en Jerez",
            "start": 6792.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Y tenemos otras",
            "start": 6795.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6799.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como en Zacatecas el problema",
            "start": 6801.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ese enfrentamiento",
            "start": 6806.179,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tres bandas",
            "start": 6808.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 6811.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "especial en tres ni\u00f1os",
            "start": 6815.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bandas que entraban por Jalisco y que",
            "start": 6821.119,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "entraban por Durango de",
            "start": 6824.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Sinaloa de la costa",
            "start": 6829.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 6833.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hizo la secretar\u00eda de la defensa me puso",
            "start": 6837.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "un cerco",
            "start": 6840.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este a Zacatecas",
            "start": 6842.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "donde participan todas las zonas",
            "start": 6845.639,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 6847.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que cercanas a Zacatecas",
            "start": 6851.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y este cerco ha ayudado mucho",
            "start": 6855.179,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s se incrementaron los elementos",
            "start": 6858.48,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Entonces por lo que preguntas no que s\u00ed",
            "start": 6863.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed est\u00e1n los Ah bueno aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6866.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 6869.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 6875.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "creo que son 25 d\u00edas",
            "start": 6881.219,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "antes y 25 d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 6885.119,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6890.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es diario",
            "start": 6891.739,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante de todo de todo",
            "start": 6895.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de todo esto",
            "start": 6898.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6900.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el que podamos atender las causas que",
            "start": 6902.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "originan la violencia",
            "start": 6906.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Nosotros somos",
            "start": 6909.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6911.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "partidarios",
            "start": 6912.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6915.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 6918.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la cual",
            "start": 6920.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todos los seres humanos",
            "start": 6925.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Somos buenos",
            "start": 6928.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6931.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no somos malos",
            "start": 6932.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por naturaleza",
            "start": 6936.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son las circunstancias",
            "start": 6938.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las que llevan a algunos a tomar",
            "start": 6942.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el camino de las conductas antisociales",
            "start": 6945.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6948.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si cambian las circunstancias",
            "start": 6950.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mejoran las cosas",
            "start": 6959.099,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "mis circunstancias",
            "start": 6964.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y si se salva",
            "start": 6968.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "si cambia la circunstancias si se salva",
            "start": 6970.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la circunstancias me salvo yo",
            "start": 6972.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "dir\u00eda el fil\u00f3sofo pero es",
            "start": 6974.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo a los j\u00f3venes no",
            "start": 6980.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dejarlos",
            "start": 6982.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este que tengan garantizado el derecho",
            "start": 6985.199,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al estudio el derecho al trabajo",
            "start": 6988.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "fortalecer valores",
            "start": 6990.139,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "evitar la desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 6992.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "aprovechar de que tenemos una",
            "start": 6996.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gran reserva de valores culturales",
            "start": 6999.56,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Morales espirituales en nuestro pueblo",
            "start": 7003.44,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "aprovechar es para",
            "start": 7008.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cambiar las cosas porque no",
            "start": 7012.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "basta solo con medidas",
            "start": 7015.58,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "positivas con leyes m\u00e1s severas con",
            "start": 7018.82,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 7021.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 7023.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7026.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "haya justicia",
            "start": 7027.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de que haya esperanzas que el joven no",
            "start": 7030.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se vea de",
            "start": 7036.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "frustrado no se sienta abandonado",
            "start": 7038.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mal querido",
            "start": 7046.599,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "que no haya frustraci\u00f3n sino que todos",
            "start": 7049.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tengamos la esperanza de vivir y de",
            "start": 7052.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salir adelante y que tengamos esa",
            "start": 7056.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 7058.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vivir en una sociedad mejor",
            "start": 7060.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s importante y vamos este",
            "start": 7064.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "avanzando hacia all\u00e1 Gracias presidente",
            "start": 7067.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas usted mencionaba que el",
            "start": 7070.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno de Israel dio una respuesta",
            "start": 7073.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "favorable a la solicitud de que Tom\u00e1s",
            "start": 7074.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hacer un pudiera regresar que colaborar\u00e1",
            "start": 7077.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "para que se pudiera ya investigar Aqu\u00ed",
            "start": 7078.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n saber en qu\u00e9 t\u00e9rmino se",
            "start": 7081.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dio esta respuesta cu\u00e1l fue y c\u00f3mo ser\u00eda",
            "start": 7083.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el proceso de regreso de esta persona",
            "start": 7086.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sobre el caso para Que responda sobre el",
            "start": 7088.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "caso de Ayotzinapa",
            "start": 7090.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Bueno ya se est\u00e1 trabajando Yo quiero de",
            "start": 7092.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuevo agradecer es el Primer Ministro",
            "start": 7095.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7098.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "fue el primer ministro",
            "start": 7102.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7105.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "yo envi\u00e9 una carta",
            "start": 7107.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndoles que nos ayudara",
            "start": 7109.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "porque esta persona",
            "start": 7113.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "o quienes lo defend\u00edan o defienden",
            "start": 7123.199,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "sosten\u00edan de que por los negocios que",
            "start": 7127.9,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "hab\u00eda con empresas de Israel",
            "start": 7131.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por eso se les proteg\u00eda",
            "start": 7135.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se le proteg\u00eda ya y que no \u00edbamos",
            "start": 7138.38,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nosotros a hacer justicia y se trata del",
            "start": 7141.92,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "caso de Ayotzinapa Entonces le explique",
            "start": 7146.659,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 7150.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en una carta",
            "start": 7155.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 se trataba",
            "start": 7158.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7161.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "fue muy sensible del gobierno de Israel",
            "start": 7163.46,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a la petici\u00f3n porque volvemos a lo mismo",
            "start": 7167.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "estamos hablando de violaci\u00f3n de",
            "start": 7172.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "derechos humanos de tortura",
            "start": 7175.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7178.699,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "me mandaron",
            "start": 7181.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 7183.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "me escribieron que",
            "start": 7185.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "iban a ayudarnos",
            "start": 7188.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a colaborar con nosotros y que se",
            "start": 7190.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "establecieran",
            "start": 7195.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los contactos y ya relaciones y la",
            "start": 7197.139,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda est\u00e1n trabajando en eso y ya no",
            "start": 7201.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "puedo decir m\u00e1s no se tiene idea cuando",
            "start": 7206.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "podr\u00eda regresar no no porque ella es un",
            "start": 7209.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asunto de otro tipo y en ese sentido",
            "start": 7213.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la fiscal\u00eda de la Ciudad de",
            "start": 7215.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7216.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pues ya emitido tres solicitudes para",
            "start": 7217.78,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que sea tambi\u00e9n resuelto el caso de",
            "start": 7220.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s roemer que pudiera regresar a",
            "start": 7223.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que estaba acusado de violaci\u00f3n y",
            "start": 7224.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de abuso sexual en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 7227.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se lleva mucho tiempo tambi\u00e9n refugiado",
            "start": 7229.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de alguna manera en Israel saber si",
            "start": 7231.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted pudiera sumarse Pues de",
            "start": 7233.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manera un tanto oficial o directamente",
            "start": 7237.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la sabemos que la secretar\u00eda de",
            "start": 7239.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores est\u00e1 colaborando",
            "start": 7240.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda pero si usted se sumar\u00eda",
            "start": 7243.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "este llamado a que colaboren tambi\u00e9n",
            "start": 7245.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "para que Andr\u00e9s g\u00fcemes pudiera regresar",
            "start": 7246.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Yo ahora quiero este centrarme en este",
            "start": 7248.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "asunto porque nos importa mucho es un",
            "start": 7253.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compromiso adem\u00e1s",
            "start": 7257.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es un tema de Justicia",
            "start": 7259.219,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes desaparecidos",
            "start": 7262.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7267.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces Este s\u00ed en el otro caso ya Est\u00e1",
            "start": 7270.56,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "trabado viendo la secretar\u00eda pues este a",
            "start": 7274.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ellos corresponden a m\u00ed me toc\u00f3 esto",
            "start": 7279.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque sent\u00ed que era este importante que",
            "start": 7281.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "se conociera",
            "start": 7287.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 7290.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que no quedara en",
            "start": 7293.36,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "autoridades intermedias sino que las",
            "start": 7296.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximas autoridades de Israel supieran",
            "start": 7300.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 se trataba y afortunadamente Pues",
            "start": 7303.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7307.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "buena la",
            "start": 7307.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respuesta pero vamos a esperarnos",
            "start": 7309.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la PGR el periodo de recursos",
            "start": 7319.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "vamos a esperar Ya se est\u00e1 haciendo el",
            "start": 7324.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite este con todo el procedimiento",
            "start": 7326.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 7330.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando seguimiento",
            "start": 7334.58,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Pero hay este",
            "start": 7338.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del gobierno de Israel",
            "start": 7342.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 7344.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "all\u00e1 se\u00f1or",
            "start": 7347.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 7351.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a los miembros que forman",
            "start": 7354.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "parte de su gabinete y a mis compa\u00f1eros",
            "start": 7357.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "colegas periodistas",
            "start": 7358.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente usted acaba de decir algo",
            "start": 7360.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "bien importante Respecto a los j\u00f3venes",
            "start": 7362.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con este programa de j\u00f3venes",
            "start": 7365.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro para",
            "start": 7367.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sacarlos de",
            "start": 7369.699,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la Pues de las calles y todo este",
            "start": 7372.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "programa que ha",
            "start": 7375.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "permeado dentro de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 7377.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y que va por buen camino",
            "start": 7379.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "La pregunta es presidente",
            "start": 7382.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pasa con los ni\u00f1os en situaci\u00f3n de",
            "start": 7385.119,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "calle los ni\u00f1os en situaci\u00f3n de calle",
            "start": 7388.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "son todav\u00eda m\u00e1s vulnerables hay ni\u00f1os",
            "start": 7392.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "sobre todo en las grandes ciudades como",
            "start": 7395.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Monterrey Guadalajara y aqu\u00ed la Ciudad",
            "start": 7398.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en todas las ciudades de la",
            "start": 7402.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Mexicana pero esos focos son",
            "start": 7403.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como m\u00e1s",
            "start": 7407.139,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "manifiestos m\u00e1s visibles",
            "start": 7409.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y son ni\u00f1os que fluct\u00faan desde los 4",
            "start": 7413.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hasta digamos los 14 son ni\u00f1os que",
            "start": 7415.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed tienen casa pero debido a la",
            "start": 7419.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "violencia intrafamiliar que padecen",
            "start": 7423.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "deciden salir a las calles y duermen en",
            "start": 7426.34,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los puentes comen la basura",
            "start": 7431.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se esconden en las coladeras",
            "start": 7434.86,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 iniciativa podr\u00eda desde su gobierno",
            "start": 7438.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ofrecer a los ni\u00f1os en situaci\u00f3n de",
            "start": 7443.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "calle porque est\u00e1n vulnerables no solo a",
            "start": 7446.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la al crimen organizado entonces sus",
            "start": 7450.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "modalidades",
            "start": 7452.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n",
            "start": 7453.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al tr\u00e1fico de \u00f3rganos",
            "start": 7456.099,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "trata de persona trata de infantes es",
            "start": 7459.219,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "considero yo desde mi punto de vista",
            "start": 7464.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que es una asignatura pendiente y",
            "start": 7467.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "doliente entonces sentido",
            "start": 7469.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "por lo mismo que usted acaba de decir",
            "start": 7472.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros creemos que el gobierno de",
            "start": 7475.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ustedes es fundamentalmente humanista",
            "start": 7478.34,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y ni qu\u00e9 decir de los ni\u00f1os que vienen",
            "start": 7481.599,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "de inmigrantes tambi\u00e9n no",
            "start": 7485.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 iniciativa podr\u00eda ofrecer el",
            "start": 7490.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gobierno su gobierno el Gobierno Federal",
            "start": 7494.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para darles un cobijo de manera integral",
            "start": 7496.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a estos ni\u00f1os que est\u00e1n ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 7501.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en situaci\u00f3n de calle es",
            "start": 7504.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "posible que haya",
            "start": 7507.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "una especie de no s\u00e9 si instituto no s\u00e9",
            "start": 7510.739,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se le llama un centro de",
            "start": 7514.76,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n infantil donde se pueda",
            "start": 7516.079,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "rescatar Igualmente en todo sentido a",
            "start": 7519.219,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "estos ni\u00f1os y estas ni\u00f1as esa ser\u00eda mi",
            "start": 7523.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "primer pregunta presidente vamos a",
            "start": 7525.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "revisar lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7531.02,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "porque los gobiernos estatales",
            "start": 7534.44,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "los Dif de los estados aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 7538.159,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "el Dif nacional tienen programas de",
            "start": 7543.34,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "apoyo a ni\u00f1os ni\u00f1as de la calle",
            "start": 7548.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pero te ofrecemos que vamos a hacer",
            "start": 7551.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n para ver",
            "start": 7556.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 7560.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haciendo y",
            "start": 7563.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no descartamos el que si podemos",
            "start": 7565.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nosotros ayudar que s\u00ed podemos porque",
            "start": 7570.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para esto en nuestro gobierno no hay",
            "start": 7574.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "L\u00edmite",
            "start": 7578.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 7582.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acabas de hablar de humanismo",
            "start": 7590.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "nada humano nos es ajeno",
            "start": 7593.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Eso no tiene que ver con lo material",
            "start": 7599.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces nada m\u00e1s vamos a ver",
            "start": 7601.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a Lety",
            "start": 7605.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez que nos ayude y que hagamos",
            "start": 7608.02,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "un estudio un diagn\u00f3stico de qu\u00e9 se est\u00e1",
            "start": 7612.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7617.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en los gobiernos estatales",
            "start": 7618.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Dif nacional",
            "start": 7621.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y que podr\u00edamos nosotros",
            "start": 7625.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 7627.46,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "usted en lo que est\u00e1s planteando usted",
            "start": 7629.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "le informar\u00eda aqu\u00ed verdad mande usted lo",
            "start": 7632.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "informar\u00eda Aqu\u00ed s\u00ed yo",
            "start": 7634.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "informamos sobre lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7637.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "S\u00ed y sobre este",
            "start": 7639.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la problem\u00e1tica pero la problem\u00e1tica que",
            "start": 7644.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo si se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 7648.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bien o no Si hace falta",
            "start": 7650.54,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "reforzar Y si este se requiere",
            "start": 7653.619,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "llevar a cabo de acciones",
            "start": 7659.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "complementarias o una Acci\u00f3n Nacional",
            "start": 7662.239,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito",
            "start": 7666.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente mi segunda",
            "start": 7669.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pregunta es respecto a lo que el",
            "start": 7671.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero colega periodista dec\u00eda sobre",
            "start": 7674.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el INE y que usted sugiere que la",
            "start": 7676.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se organiza pues para la",
            "start": 7679.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de la consulta para la",
            "start": 7683.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 7686.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Si la gente porque el pueblo le hace",
            "start": 7688.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "caso a usted presidente si la gente se",
            "start": 7693.079,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "organizase y llevase a cabo la consulta",
            "start": 7696.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda el INE el que pusiera esa",
            "start": 7700.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "argucia de no vincularla por ser un",
            "start": 7703.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ejercicio ciudadano",
            "start": 7707.42,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero este aqu\u00ed ser\u00eda lo importante",
            "start": 7710.119,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "el ejercicio",
            "start": 7717.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica decir la democracia no puede",
            "start": 7719.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "estar secuestrada",
            "start": 7724.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no puede estar supeditada",
            "start": 7727.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 7730.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan grupo",
            "start": 7734.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 7737.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en su esencia es el pueblo",
            "start": 7741.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es el poder del pueblo",
            "start": 7744.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "para el pueblo que lo hemos dicho es",
            "start": 7748.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "su palabra o su t\u00e9rmino el concepto es",
            "start": 7751.659,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7755.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueblo Kratos poder por eso es",
            "start": 7758.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7762.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es el poder del pueblo",
            "start": 7763.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces este se van creando las",
            "start": 7767.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "instituciones para que",
            "start": 7770.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ese principio fundamental",
            "start": 7773.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 7777.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 7779.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7782.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el INE no es la democracia",
            "start": 7784.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la democracia es el pueblo",
            "start": 7789.619,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entonces en el caso Adem\u00e1s no es que yo",
            "start": 7792.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo est\u00e9 planteando de que",
            "start": 7797.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7800.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos que tienen que resolver y",
            "start": 7802.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que tienen que cumplir con la",
            "start": 7806.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7807.86,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "porque es un mandato constitucional",
            "start": 7809.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7815.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este violan la constituci\u00f3n",
            "start": 7816.46,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Entonces el pueblo",
            "start": 7820.96,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda a cabo podr\u00eda llevar a cabo",
            "start": 7824.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 7829.659,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y se organiza sin problema porque Porque",
            "start": 7831.639,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "en cada estado en cada municipio se",
            "start": 7836.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "forma un comit\u00e9 ciudadano",
            "start": 7839.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 7844.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de inofetable honestidad",
            "start": 7846.34,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en son 2.500 comit\u00e9s",
            "start": 7852.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este los municipios",
            "start": 7858.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 7864.079,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7868.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "esos comit\u00e9s",
            "start": 7869.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "convocan y todos participan y consiguen",
            "start": 7874.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las mesas",
            "start": 7879.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7880.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "las cajas",
            "start": 7883.04,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "las papeletas",
            "start": 7885.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y a votar",
            "start": 7889.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y a contar los votos",
            "start": 7893.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces digo",
            "start": 7895.719,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "se puede Nosotros hemos hecho consultas",
            "start": 7898.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuando fue aproba",
            "start": 7901.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hicimos una la gente",
            "start": 7905.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se organiz\u00f3",
            "start": 7910.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "claro el resultado fue de que",
            "start": 7912.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no se convirtieran las deudas",
            "start": 7916.84,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "privadas en deuda p\u00fablica",
            "start": 7921.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y no les import\u00f3",
            "start": 7924.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se unieron",
            "start": 7927.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes",
            "start": 7930.02,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 partidos",
            "start": 7931.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y le pasaron",
            "start": 7935.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pues un bill\u00f3n de pesos de aquel",
            "start": 7939.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7942.679,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7944.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de deuda al pueblo",
            "start": 7946.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "rescataron a banqueros a grandes",
            "start": 7949.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 7951.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "convirtieron las deudas de unos cuantos",
            "start": 7952.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en deuda p\u00fablica",
            "start": 7955.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es muy interesante tambi\u00e9n para los",
            "start": 7958.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque esto ya",
            "start": 7961.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "lleva cu\u00e1nto 22 a\u00f1os s\u00ed",
            "start": 7964.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "12 de diciembre S\u00ed s\u00ed el d\u00eda de la",
            "start": 7969.219,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 7972.26,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed",
            "start": 7974.06,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "este midieron en eso s\u00ed y por este por",
            "start": 7977.199,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente pero es interesante",
            "start": 7982.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7984.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cuando iban a este a tomar la decisi\u00f3n",
            "start": 7989.719,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de rescatar si le llamaron a los de",
            "start": 7993.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 7997.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el presidente Zedillo",
            "start": 7998.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 8002.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 en su informe",
            "start": 8005.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que iba a costar",
            "start": 8007.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "b\u00fasquenlo",
            "start": 8010.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los j\u00f3venes",
            "start": 8012.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y el rescate",
            "start": 8015.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "125 mil millones de pesos",
            "start": 8017.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y cost\u00f3 termin\u00f3 costando bueno",
            "start": 8023.02,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en una primera etapa un bill\u00f3n",
            "start": 8028.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "f\u00edjense en un economista ya",
            "start": 8031.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "no hablemos del presidente",
            "start": 8035.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se equivoca",
            "start": 8038.219,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "por 850 mil millones de pesos",
            "start": 8041.679,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8045.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero luego",
            "start": 8048.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por el pago de intereses",
            "start": 8051.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en esos 22 a\u00f1os",
            "start": 8054.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues son como 30 40 mil millones por a\u00f1o",
            "start": 8057.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "O sea ya es otro bill\u00f3n",
            "start": 8063.179,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8065.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y la deuda",
            "start": 8068.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n se mantiene de un bill\u00f3n o",
            "start": 8070.9,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sea estamos hablando de tres billones",
            "start": 8075.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "algo parecido quer\u00edan ahora",
            "start": 8081.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 8085.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que rescat\u00e1ramos arriba que nos",
            "start": 8088.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "endeud\u00e1ramos",
            "start": 8090.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y dijimos No",
            "start": 8091.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dame aprovecho pues para refrescar la",
            "start": 8093.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 8098.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "porque a veces se olvidan estas cosas no",
            "start": 8099.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no entonces este",
            "start": 8103.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "s\u00ed es importante",
            "start": 8106.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenerlo presente este Y por \u00faltimo",
            "start": 8109.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "presidente ni me presente Mi nombre es",
            "start": 8112.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Isabel cajal soy titular de el medio en",
            "start": 8114.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "redes de el quinqu\u00e9 pol\u00edtico y",
            "start": 8118.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "colaboradora del Blog digital polit bur\u00f3",
            "start": 8121.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "digital Y entonces esta consulta ser\u00eda",
            "start": 8124.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "como mandarle un mensaje al INE de que a",
            "start": 8127.96,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pesar de que el INE No",
            "start": 8131.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pretenda pues",
            "start": 8134.699,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "boicotear o bloquear el ejercicio",
            "start": 8137.82,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ciudadano de la consulta respecto a la",
            "start": 8142.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato en los ciudadanos",
            "start": 8144.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "le enviar\u00edan ese mensaje es lo que usted",
            "start": 8147.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 diciendo es una lecci\u00f3n",
            "start": 8149.98,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "de democracia y este no podr\u00edan este ya",
            "start": 8153.159,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "modificar la Constituci\u00f3n Solo que",
            "start": 8161.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tuviesen dos terceras partes de los",
            "start": 8165.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "legisladores y no se tiene y no Espero",
            "start": 8168.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que hacia adelante suceda Aunque el",
            "start": 8171.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueblo puede",
            "start": 8174.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "decidirlo no este y queda de todas",
            "start": 8176.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "maneras vigente el principio que es muy",
            "start": 8181.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "importante de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 8184.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Pero hay que esperar o sea",
            "start": 8188.26,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "si fuese un asunto de de dinero",
            "start": 8191.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ellos mismos",
            "start": 8196.139,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "podr\u00edan convocar",
            "start": 8198.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a la gente ayudar a todas las",
            "start": 8201.34,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "autoridades que no podr\u00edan ayudar en los",
            "start": 8204.58,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 8209.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales",
            "start": 8211.019,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "las organizaciones",
            "start": 8215.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 8218.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los ciudadanos que todo tiene que ser",
            "start": 8220.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con dinero que no pueden haber",
            "start": 8223.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "voluntarios",
            "start": 8226.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero no es un asunto",
            "start": 8229.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de dinero",
            "start": 8231.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8233.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Aunque parezca",
            "start": 8236.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "un contrasentido",
            "start": 8239.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8243.04,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "contrarios a la democracia",
            "start": 8248.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble",
            "start": 8256.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero no quieren la democracia",
            "start": 8259.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8266.209,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "o quieren la democracia nada m\u00e1s",
            "start": 8267.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8270.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este les favorece cuando",
            "start": 8272.7,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "les ayuda",
            "start": 8276.42,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ayer le\u00eda yo",
            "start": 8279.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "un mensaje porque debemos de",
            "start": 8281.859,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "felicitarnos",
            "start": 8287.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por el momento que estamos viviendo no",
            "start": 8289.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en lo C\u00edvico en lo pol\u00edtico es algo",
            "start": 8294.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 8297.639,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es un tiempo Realmente interesante",
            "start": 8298.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "un momento",
            "start": 8304.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "espectacular excepcional no entonces",
            "start": 8307.679,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "alguien dec\u00eda",
            "start": 8310.899,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8312.66,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la actitud del INE",
            "start": 8314.46,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "existiendo el mecanismo de revocaci\u00f3n",
            "start": 8318.179,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "del mandato s\u00ed",
            "start": 8321.819,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 8325.479,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no tuviese",
            "start": 8327.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el apoyo del pueblo",
            "start": 8331.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estar\u00edan",
            "start": 8335.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poniendo trabas",
            "start": 8337.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "mantendr\u00edan la misma actitud",
            "start": 8342.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no no V\u00e1monos",
            "start": 8345.399,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a la revocaci\u00f3n del mandato y a poner",
            "start": 8349.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "casillas en todos lados porque el",
            "start": 8352.3,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8355.599,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este en ese supuesto tendr\u00eda 35 40 por",
            "start": 8357.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ciento de aceptaci\u00f3n",
            "start": 8363.519,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todos los potentados en contra los",
            "start": 8366.54,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n en contra",
            "start": 8369.28,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Este Entonces s\u00ed",
            "start": 8373.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 8377.319,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8382.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho al pueblo a la gente",
            "start": 8383.399,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "nos tiene su confianza S\u00ed y quieren que",
            "start": 8386.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "continuemos y nada m\u00e1s es hasta",
            "start": 8390.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "septiembre del 24",
            "start": 8393.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 8397.18,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "nosotros hasta ah\u00ed en mi caso hasta ah\u00ed",
            "start": 8399.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "voy a llegar",
            "start": 8405.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya me voy a jubilar ya he dicho que",
            "start": 8407.16,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no vuelvo a participar",
            "start": 8413.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en actividades",
            "start": 8415.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 8418.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni en conferencias ni en ning\u00fan acto",
            "start": 8421.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 8425.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ni en ning\u00fan homenaje",
            "start": 8426.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que en su momento voy a ir hablando este",
            "start": 8429.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8434.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ofrecer a todos no me afecto de para no",
            "start": 8439.439,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "desear que le vaya mal a nadie porque no",
            "start": 8445.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "voy a poder hacer",
            "start": 8447.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ninguna manifestaci\u00f3n de ning\u00fan tipo",
            "start": 8449.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni en Casos",
            "start": 8453.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lamentables de amigos",
            "start": 8456.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "voy a pagar el tel\u00e9fono",
            "start": 8460.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8465.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mis hijos",
            "start": 8466.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mis nietos van a ser",
            "start": 8469.68,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de siempre",
            "start": 8472.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aceptados",
            "start": 8476.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien recibidos pero cero",
            "start": 8480.06,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8484.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica el d\u00eda que sea pol\u00edtica Perd\u00f3n",
            "start": 8485.859,
            "duration": 11.221
        },
        {
            "text": "este porque ya ya tenemos que darle este",
            "start": 8490.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la estafeta",
            "start": 8499.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a los que vienen detr\u00e1s ahora me dio",
            "start": 8501.78,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mucho gusto lo de chile entre otras",
            "start": 8505.359,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "cosas porque bueno 35 a\u00f1os",
            "start": 8507.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "yo tengo 68 casi tiene la mitad",
            "start": 8514.62,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de mi edad o sea este",
            "start": 8519.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8523.78,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8525.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no los j\u00f3venes",
            "start": 8526.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los presidentes de M\u00e9xico",
            "start": 8529.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "han sido j\u00f3venes",
            "start": 8535.439,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Madero era m\u00e1s joven",
            "start": 8538.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8542.74,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "o sea mucho m\u00e1s joven No tengo creo que",
            "start": 8545.76,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 como a los 32",
            "start": 8552.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a la presidencia y antes ya hab\u00eda estado",
            "start": 8556.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8560.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00e9l ayud\u00f3",
            "start": 8562.319,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "en 1904",
            "start": 8565.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a los magonistas",
            "start": 8570.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y les aport\u00f3 recursos para que compraran",
            "start": 8571.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una imprenta",
            "start": 8576.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y empezaron a hacer generar generaci\u00f3n",
            "start": 8578.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n",
            "start": 8581.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8584.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en 1906 partidos era muy joven",
            "start": 8588.06,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas tambi\u00e9n muy joven",
            "start": 8592.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la la la presidencia si ya lo",
            "start": 8595.479,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "hemos dicho en otras cosas Si el m\u00e1s",
            "start": 8599.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8602.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": " como dicen los",
            "start": 8604.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este los adversarios el que est\u00e1",
            "start": 8606.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "chocheando pues es el que les est\u00e1",
            "start": 8609.939,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "hablando el que les habla porque",
            "start": 8612.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de todos los presidentes soy el de m\u00e1s",
            "start": 8614.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 8618.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda que",
            "start": 8620.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Ruiz Cortines que le dec\u00edan es que el",
            "start": 8622.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "viejito No pero Don Adolfo entr\u00f3 a la",
            "start": 8626.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidencia como con cinco a\u00f1os menos",
            "start": 8630.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 8634.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces en M\u00e9xico",
            "start": 8637.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los presidentes",
            "start": 8640.26,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "han sido j\u00f3venes Entonces",
            "start": 8643.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es importante que haya",
            "start": 8646.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este este relevo y",
            "start": 8649.5,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "por eso digo hasta septiembre",
            "start": 8654.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "soy madridista",
            "start": 8658.38,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "creo en la democracia creo en el",
            "start": 8661.8,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo y a la no reelecci\u00f3n y",
            "start": 8665.979,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y son mis principios",
            "start": 8668.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y nadie Debe de sentirse",
            "start": 8671.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "insustituible no caer",
            "start": 8674.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en el necesariato",
            "start": 8677.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense S\u00ed",
            "start": 8680.939,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "yo tengo diferencias profundas en lo",
            "start": 8683.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en lo ideol\u00f3gico con lo que fue",
            "start": 8688.06,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "Santana lo que fue Porfirio D\u00edaz voy a",
            "start": 8692.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "caer en eso creo incluso fraternamente",
            "start": 8696.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que los errores que han cometido algunos",
            "start": 8699.78,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gobernantes de izquierda",
            "start": 8703.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica Latina este",
            "start": 8705.899,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "han consistido en querer mantenerse",
            "start": 8709.62,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "en la en la reelecci\u00f3n No ya terminamos",
            "start": 8715.319,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8721.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a otra cosa y s\u00ed me voy a dedicar a este",
            "start": 8725.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a investigar y",
            "start": 8729.359,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "y hacer un libro ya lo he dicho sobre el",
            "start": 8733.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador que es un tema",
            "start": 8737.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 8739.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que me interesa mucho y creo que es",
            "start": 8741.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "un aporte",
            "start": 8746.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para las nuevas generaciones y es muy",
            "start": 8749.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica b\u00e1sicamente Y de qu\u00e9 voy a vivir",
            "start": 8752.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Bueno este ya tengo voy a tener mi",
            "start": 8754.62,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "derecho a mi pensi\u00f3n en el ISSSTE ya de",
            "start": 8759.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "una vez tambi\u00e9n lo digo",
            "start": 8764.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay un tope",
            "start": 8767.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en las pensiones del ISSSTE",
            "start": 8769.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8774.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con eso y este Beatriz",
            "start": 8775.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tiene su trabajo es investigadora de",
            "start": 8781.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8784.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los ahorros",
            "start": 8787.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y con eso vamos a vivir y adem\u00e1s este",
            "start": 8790.3,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no estoy acostumbrado",
            "start": 8794.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "era un tren de vida",
            "start": 8799.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de lujo",
            "start": 8801.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "me da pena",
            "start": 8803.22,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y no estoy en contra del que tiene esos",
            "start": 8806.64,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "gustos pero este",
            "start": 8810.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 8815.979,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "admirador de los estoicos",
            "start": 8822.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "creo en la humildad",
            "start": 8825.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "siento que",
            "start": 8832.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "uno debe tener lo b\u00e1sico lo",
            "start": 8835.439,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 8838.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y es lo que deseo para todo el pueblo de",
            "start": 8840.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8842.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda Dios mir\u00f3 nadie tiene",
            "start": 8844.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "derecho a los superfluos si a ella si",
            "start": 8847.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay quienes carecen de lo indispensable",
            "start": 8850.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entonces y tambi\u00e9n el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 8853.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda que el funcionario ten\u00eda que",
            "start": 8858.399,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "aprender a vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 8861.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el que",
            "start": 8865.899,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con trabajo",
            "start": 8870.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y con esfuerzo y de conformidad con la",
            "start": 8872.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ley logra un patrimonio merece respeto",
            "start": 8876.7,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "el que se dedica a lo empresarial",
            "start": 8879.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8886.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "toda la legitimidad",
            "start": 8888.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para salir adelante",
            "start": 8892.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "generan empleos",
            "start": 8896.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este tienen derecho a tener ganancias",
            "start": 8898.8,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 8903.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y siempre lo he dicho No todo el que",
            "start": 8906.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tiene es malvado",
            "start": 8909.46,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la gente muy generosa que tiene recursos",
            "start": 8912.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "muy humanos",
            "start": 8916.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en mi filosof\u00eda",
            "start": 8920.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 8923.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "me ha interesado el dinero",
            "start": 8925.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 8929.68,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8932.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tuve una casa en Tabasco",
            "start": 8934.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8937.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por mi esposa",
            "start": 8939.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8943.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo y sin nada esposa porque yo estaba",
            "start": 8944.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 8949.18,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y se los cuento y este ten\u00eda yo dos",
            "start": 8951.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trabajos pero yo director de lini y",
            "start": 8956.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s era yo de Desarrollo Social del",
            "start": 8959.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobierno del ingeniero rovirosa",
            "start": 8962.56,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y me pagaban en el INE pero no me",
            "start": 8965.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pagaban en el otro trabajo",
            "start": 8968.979,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Y entonces este",
            "start": 8973.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fui una vez a ver al ingeniero",
            "start": 8976.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "As\u00ed le dije que este pues que quer\u00eda yo",
            "start": 8980.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que me diera algo no",
            "start": 8984.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en un momento",
            "start": 8987.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de suelto",
            "start": 8990.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y como eran las cosas antes",
            "start": 8991.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le puso",
            "start": 8993.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al secretario de finanzas",
            "start": 8996.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que me dieran en aquel entonces 5000",
            "start": 8999.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 9003.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 9005.939,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y lleve la tarjeta firmada",
            "start": 9008.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Mar\u00edn era el secretario de",
            "start": 9016.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 9018.479,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y se la hab\u00eda",
            "start": 9021.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a Roc\u00edo",
            "start": 9024.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el tiempo",
            "start": 9027.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 9030.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no cobre",
            "start": 9032.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero de ah\u00ed",
            "start": 9034.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este se compr\u00f3 un terreno para la casa y",
            "start": 9036.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ella se hizo cargo ella Este",
            "start": 9041.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "contrato a los maestros alba\u00f1iles y ya",
            "start": 9045.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuando me di cuenta ya ten\u00edamos una casa",
            "start": 9048.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por ella",
            "start": 9052.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9055.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y somos muy felices",
            "start": 9059.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "somos muy felices y Gracias a la vida Y",
            "start": 9062.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gracias al pueblo",
            "start": 9066.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y no voy a fallarle al pueblo Y estos",
            "start": 9067.52,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas estos a\u00f1os que faltan me voy a",
            "start": 9072.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "aplicar a fondo para que tambi\u00e9n no me",
            "start": 9076.02,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "quede ning\u00fan remordimiento de que",
            "start": 9080.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9084.859,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "no me este",
            "start": 9086.66,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed",
            "start": 9092.22,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9094.37,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "al 100",
            "start": 9097.859,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 9100.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed a septiembre a fondo a trabajar",
            "start": 9103.16,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s lo \u00faltimo usted me",
            "start": 9108.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dar\u00eda la oportunidad de venir el d\u00eda que",
            "start": 9111.3,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "informe acerca de S\u00ed de lo del DIF S\u00ed",
            "start": 9114.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente te pones de",
            "start": 9116.359,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "acuerdo con Lety es para lo de los ni\u00f1os",
            "start": 9119.22,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os Ya v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 9124.939,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tard\u00edsimo ya ya",
            "start": 9128.6,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9133.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "quedas pendiente t\u00fa S\u00ed",
            "start": 9135.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 9139.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "si ma\u00f1ana",
            "start": 9142.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vienes",
            "start": 9144.479,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9146.819,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9147.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 por favor",
            "start": 9150.439,
            "duration": 3.241
        }
    ],
    "transcription_text": "receptor [M\u00fasica] Buenos d\u00edas [M\u00fasica] pues como los martes corresponde informar sobre el pulso de la salud y es lo que vamos a hacer primero el doctor Jorge Alcocer luego el doctor Hugo L\u00f3pez gatell posteriormente Marcelo ebratt y en la distribuci\u00f3n de vacunas el general Luis crescencio Sandoval empezamos con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes los saludo con el afecto de siempre la actualizaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de medicamentos adquiridos por el sector salud para nuestra poblaci\u00f3n sigue su curso en la primera imagen de acuerdo a la demanda del sector salud que consta de 1840 claves se han comprado 1459 millones 288,818 piezas distribuidas 483 millones y en la siguiente imagen han sido liberadas en mediante \u00f3rdenes de suministro al 20 de diciembre 1072 millones 299,890 piezas las cuales se han entregado a las instituciones aqu\u00ed en listadas la siguiente por favor en cuanto a la distribuci\u00f3n de medicamentos y material de curaci\u00f3n 100 millones 213 mil noventa piezas han sido entregadas por los proveedores log\u00edsticos en 72 almacenes de las 32 entidades federativas en la siguiente de los 434 millones 716.250 piezas solicitadas la semana del 19 al un poco m\u00e1s de la semana al 31 de diciembre que se distribuir\u00e1n 20 millones 268.000 77 piezas como ustedes saben gracias al reforzamiento gubernamental en especial la participaci\u00f3n de Sedena Marina y Guardia nacional la entrega de los medicamentos y material de curaci\u00f3n se aceler\u00f3 en las 32 entidades con un total de 46 millones 509.897 piezas de insumos para la salud hasta hoy en la siguiente por favor la distribuci\u00f3n de insumos y medicamentos se entregaba en los almacenes estatales ah\u00ed hasta ah\u00ed era el seguimiento Y actualmente 26 entidades federativas se han sumado al plan de distribuci\u00f3n de la llamada \u00faltima milla para que lleguen los medicamentos a las instalaciones a las unidades m\u00e9dicas con ayuda de la Sedena birmex para abastecer en conjunto con los Estados quince mil treinta y nueve unidades de salud y aqu\u00ed est\u00e1n los estados falta el \u00faltimo que Zacatecas del lado izquierdo del lado izquierdo Baja California Baja California Sur Campeche Chiapas Ciudad de M\u00e9xico Coahuila Colima Durango Guerrero Hidalgo Estado de M\u00e9xico Michoac\u00e1n Nayarit Oaxaca Puebla Quer\u00e9taro Quintana Roo San Luis Potos\u00ed Sinaloa Sonora Tabasco Tamaulipas Tlaxcala Veracruz Yucat\u00e1n y Zacatecas corte al 20 de diciembre [Aplausos] en la siguiente por favor con ayuda como ya se\u00f1ales de Sedena se mar y birmex del primero al 17 de diciembre se realiz\u00f3 el movimiento de 14 millones 19.229 piezas de los almacenes de tres operadores log\u00edsticos como ustedes Ven y esto distribuido a 14 entidades de la Rep\u00fablica bajo el esquema de birmex 5 millones 635.000 piezas semar un mill\u00f3n 851 mil y Sedena 6 millones 531.000 este despliegue incluy\u00f3 la entrega de medicamentos e insumos para la salud a 195 en la \u00faltima imagen por favor 195 unidades m\u00e9dicas del IMSS en los estados de Chihuahua Nuevo Le\u00f3n Jalisco Colima y Nayarit Muchas gracias gracias con su permiso presidente secretarios muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a comentar sobre el la situaci\u00f3n de la pandemia de covid y el avance del programa de vacunaci\u00f3n contra Kobe 19 Aqu\u00ed vemos nuestra curva de epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal que ya es muy conocida y vemos Que en la semana m\u00e1s reciente hab\u00edamos tenido una reducci\u00f3n muy leve de los casos estimados sin embargo esta nueva semana abrimos con una reducci\u00f3n sustancial de menos 19% 19% menos que la semana previa y estimamos que cerraremos la semana todav\u00eda con una reducci\u00f3n de al menos 10 puntos porcentuales esto desde luego como lo hemos venido destacando desde fines de octubre se vigila todos los d\u00edas todos los d\u00edas es muy importante que la informaci\u00f3n se actualice y por eso lo publicamos diariamente para que las expectativas sean cercanas a la informaci\u00f3n en tiempo real ninguna conclusi\u00f3n sobre el curso de la epidemia debe asumirse Como que es una conclusi\u00f3n definitiva permanente a una predicci\u00f3n de un estado permanente de epidemia lo que vimos hasta este momento es una tendencia de reducci\u00f3n que ha sido sostenida ya por varias meses pero desde luego siempre estamos vigilando la posible cambio en esta tendencia lo que vemos en la ocupaci\u00f3n hospitalaria de las unidades covid es que lo mismo se han ido desocupando en la medida que hay menos ingresos m\u00e1s personas que egresan en buenas condiciones y unas pocas que lamentablemente desde luego pierden la vida la reducci\u00f3n absoluta Comparado con el punto m\u00e1ximo de la epidemia en M\u00e9xico que es la cresta de la segunda ola es de 91%. en este momento tenemos un poco m\u00e1s del 10% de las camas covid ocupadas el resto no est\u00e1n ocupadas y recordamos que en las preparaciones para una posible cuarta ola desde el mes de agosto estuvimos alineando los protocolos de reconversi\u00f3n y la capacidad de reconversi\u00f3n est\u00e1 intacta desde luego las unidades de atenci\u00f3n no est\u00e1n ociosas en la medida en que no fueron necesarias porque se fueron desocupando las unidades covid han sido reutilizadas para su uso convencional en la atenci\u00f3n de otros padecimientos pero los lineamientos establecidos desde el a\u00f1o pasado nos permiten en cualquier momento reactivar la reconversi\u00f3n hospitalaria al ritmo que sea necesario de acuerdo con la trayectoria de la epidemia en la siguiente lo que vemos es la actualizaci\u00f3n sobre variante o microne esto ha causado inquietud desde luego en los medios de comunicaci\u00f3n en algunos segmentos de la sociedad hasta el momento tenemos 23 muestras identificadas de igual n\u00famero de personas tres que fueron estudiadas a detalle y que dimos a conocer la semana pasada hay 20 adicionales que fueron detectadas por sus secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica en un Instituto Nacional de salud este instituto todav\u00eda no ha completado lo que est\u00e1 obligado a hacer que es informar al Sistema Nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica vamos a hacer un recordatorio a todas las instituciones de salud p\u00fablicas y tambi\u00e9n a todas las dependencias privadas que de acuerdo a la Ley General de Salud tienen la obligaci\u00f3n de notificar de manera inmediata y notificar a la autoridad sanitaria mexicana es muy \u00fatil tambi\u00e9n que compartan informaci\u00f3n sobre la secuencias gen\u00e9ticas En plataformas globales pero el incumplir con la notificaci\u00f3n hacia el gobierno de M\u00e9xico es una falta importante desde luego en una condici\u00f3n como esta es una falta a\u00fan m\u00e1s importante pero las estudios de secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica nos permiten hasta el momento identificar estas 23 personas que tienen qu\u00e9 podemos destacar su localizaci\u00f3n Se vienen en color oscuro de cuatro entidades federativas En donde ya hay estudios completos de las espec\u00edmenes en el caso de Sinaloa apenas est\u00e1 en con una sola muestra que est\u00e1 en procesamiento no hay todav\u00eda una conclusi\u00f3n definitiva lo segundo que vale la pena destacar es que hasta el momento de estas 23 personas que han tenido la variante omicron tienen s\u00edntomas leves ninguno ha sido hospitalizado por raz\u00f3n de salud el \u00fanico fue el caso inicial que anunciamos hace un par de semanas que se hospitaliz\u00f3 de manera voluntaria para prevenir contagios no conta ninguno de sus contactos cercanos la persona por supuesto ya no tiene ning\u00fan s\u00edntoma ni es contagioso y 70% de quienes han nacido identificados en este conjunto de 23 secuencias gen\u00e9ticas no hab\u00edan sido vacunados Entonces esto nos lleva tambi\u00e9n a recordar que la medida de prevenci\u00f3n fundamental para la epidemia de covid es vacunarse como hemos destacado la epidemia de comida en este momento en M\u00e9xico y en muchos otros pa\u00edses con altas coberturas de vacunaci\u00f3n es una epidemia de personas no vacunadas la mayor\u00eda de quienes ocupan los hospitales por s\u00edntomas graves de covid es que no han sido vacunados recordamos esto y seguimos insistiendo en que las personas se vacunen si es que les falta el esquema primario de dos o de una dosis que lo hagan ya Y si es que est\u00e1n ya en el periodo de refuerzo que se acerquen a vacunar con su refuerzo llevamos buen progreso de los refuerzos vamos a ver en la siguiente imagen la semana m\u00e1s reciente del 13 al 19 de diciembre tuvimos muy buena aplicaci\u00f3n de vacunas martes mi\u00e9rcoles y jueves tuvimos casi un mill\u00f3n de dosis en cada uno de esos d\u00edas y tenemos un promedio de 642 mil vacunas a lo largo de la semana y esto es principalmente por los refuerzos que se est\u00e1n aplicando a personas de 60 a\u00f1os de edad y mayores en la siguiente vemos la cifra acumulada de dosis aplicada 146.8 millones de dosis que han sido aplicadas desde que inici\u00f3 el programa el 23 de diciembre de 2020 y podemos ver que ya tenemos 81.9 millones de personas que han sido vacunadas hemos actualizado ya con la informaci\u00f3n m\u00e1s reciente sobre todo de las entidades federativas que ten\u00edan rezago en la documentaci\u00f3n de personas vacunadas los porcentajes de esquemas completos contra esquemas que est\u00e1n todav\u00eda por completarse en este momento 88% que son 72 millones de personas ya tienen el esquema completo y el 12% restante casi 10 millones est\u00e1n en espera de completar el calendario para su segunda dosis esto nos lleva a la cobertura Nacional 88% de la poblaci\u00f3n adulta en M\u00e9xico ha sido vacunada contra covid y ya solamente cuatro entidades federativas tienen coberturas menores al 80 por ciento Veracruz Guerrero Chiapas Oaxaca son las que est\u00e1n pendientes de alcanzar al menos 80 por ciento algunas desde luego destacables como la Ciudad de M\u00e9xico con coberturas completas que fueron alcanzadas de manera muy oportuna vemos las dosis que hemos recibido hasta el momento 194.5 o casi punto seis millones de dosis y en la semana Tendremos una nueva adquisici\u00f3n de o entrega de casi dos millones de dosis de pfizer un mill\u00f3n y medio de dosis de Astra que fueron liberadas ayer y esto nos da 3.6 millones en la semana por \u00faltimo vamos a hacer un resumen de lo que ha llegado y de lo que se ha contratado y vemos en esta diapositiva M\u00e9xico contrat\u00f3 194 millones 493.640 dosis hasta el momento de acuerdo con los contratos se han recibido 184 millones de dosis Pero adem\u00e1s a M\u00e9xico le han donado Estados Unidos no son\u00f3 10 millones 421,800 dosis en turno M\u00e9xico tambi\u00e9n ha sido solidario y donamos a otros pa\u00edses en necesidad 2 millones 480,800 dosis y resta por recibir de acuerdo con los contratos 10 millones 370 mil dosis se ha pagado por estas vacunas contratadas un mill\u00f3n 626 Perd\u00f3n 1626 millones de d\u00f3lares y est\u00e1n pendientes por pagarse 200 229 millones de d\u00f3lares se paga Solamente una vez que llega el producto por supuesto pero estamos ya acerc\u00e1ndonos al final del ciclo de lo contratado y como hemos venido comentando desde hace muchos meses M\u00e9xico contrat\u00f3 dosis suficientes para cubrir a toda la poblaci\u00f3n con indicaci\u00f3n de ser vacunada y en este momento Incluyendo los refuerzos las previsiones dieron resultado y vemos la \u00faltima imagen imagen en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses y lo vemos por n\u00famero de dosis que han sido ya aplicadas en las personas M\u00e9xico ocupa el lugar n\u00famero 7 de todo el mundo en cuanto al n\u00famero de dosis aplicadas ah\u00ed se ve esta tabla Estos son datos p\u00fablicos que recaba tanto la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud como distintos portales de integraci\u00f3n de informaci\u00f3n esto es todo muchas gracias Bueno muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente la siguiente Gracias bueno el 23 de diciembre tuvimos el primer cargamento esta semana cumplimos el a\u00f1o de que lleg\u00f3 el primer env\u00edo de vacunas s\u00edntesis muy apretada que me pidi\u00f3 el presidente que les compartiera m\u00e1s de 195 millones de vacunas han llegado dosis de vacunas m\u00e1s de 81 millones de personas vacunas m\u00e1s de 54 millones de dosis envasadas en M\u00e9xico contratos concluidos tres Ahora les platico Cu\u00e1les son la siguiente por favor 28 de Julio terminal de sinava que entregaron 20 millones cansino termin\u00f3 el 19 de noviembre este contrato Astra S\u00e9neca 20 de diciembre alcanzamos ya 77.4 y estamos por concluir el contrato con pfizer en M\u00e9xico se envasaron de Hasta el S\u00e9neca 41 millones de dosis de este cuadro que les estoy presentando Entonces estamos por concluir todos los trabajos como aqu\u00ed ya se explicaron se iniciaron en octubre del 2020 esos contratos aqu\u00ed se presentaron por instrucciones del presidente la siguiente informarles que han aplicado hasta ahora en los consulados que nos ha pedido mucho el se\u00f1or presidente que estamos pendientes 347,434 dosis de vacunas contra el 19 gan\u00f3 estos connacionales que viven y trabajan en los Estados Unidos esto Gracias al trabajo de los consulados de M\u00e9xico a quienes les aprecio mucho trabajo para los que nos est\u00e1n viendo Muchas gracias ha realizado 1616 jornadas de vacunaci\u00f3n y frente a la variante omicron que por cierto Les informo que a las 9:30 estar\u00e9 por indicaciones del presidente en la llamada en una reuni\u00f3n ministerial sobre la variante o micr\u00f3n convocada por el secretario estado de Estados Unidos vamos a participar a las 9 de la ma\u00f1ana entonces ante esta variante la red consular y toda nuestra red en Estados Unidos va a seguir trabajando para ser efectivos y oportunos en proteger a nuestros connacionales la siguiente con Francia ayer Bueno fue uno de los temas principales de la visita alcanciller Hay una iniciativa francesa que se llama presode que tiene como objetivo monitorear el surgimiento de nuevas amenazas similares a lo que nos ocurri\u00f3 con el covid 19 que tiene su origen como ustedes saben en diferentes tipos de especies animales van a participar la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico el instituto de investigaci\u00f3n para el desarrollo de Francia y tambi\u00e9n estuvo presente el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional con ese mismo prop\u00f3sito porque no podemos olvidar las lecciones de esta pandemia la siguiente Creo que ya es todo S\u00ed es todo el presidente con su permiso Se\u00f1or Presidente continuamos con el informe de la distribuci\u00f3n de vacunas lo que se recibi\u00f3 en el pa\u00eds entre el 14 y 17 de diciembre fueron 26 millones 933,410 dosis de las cuales se organizaron para distribuci\u00f3n 3 millones 958,750 dosis que fueron distribuidas adelante por favor el d\u00eda 17 de diciembre el viernes de la siguiente manera por v\u00eda a\u00e9rea 752,900 dosis organizando dos Rutas para atender a nuevas entidades federativas la ruta 1 comprendi\u00f3 Oaxaca Chiapas Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo Tabasco y Veracruz la ruta 2 San Luis Potos\u00ed y Sinaloa Puebla para la distribuci\u00f3n terrestre se fueron millones 205.850 dosis los que acudieron a birmex en canson siete entidades federativas fueron Ciudad de M\u00e9xico Hidalgo Estado de M\u00e9xico Morelos Puebla Quer\u00e9taro y Tlaxcala y las que fueron distribuidas en cinco rutas fue para atender a ocho entidades fueron la ruta 1 para atender Jalisco y Colima la 2 Guanajuato y Zacatecas la 3 Tamaulipas y Coahuila la cuatro Guerrero y las cinco Sonora Todas se les proporcion\u00f3 seguridad a trav\u00e9s de personal del ej\u00e9rcito de la Marina y de la guardia nacional adelante en resumen se transportaron en los tres millones novecientos cincuenta y ocho mil 750 dosis por aire 752,900 y por terrestres tres millones 205,850 se atendieron 24 cuatro entidades federativas se establecieron 31 escoltas de seguridad en 31 rutas tambi\u00e9n sea materializaron 11 operaciones a\u00e9reas cubriendo nueve horas con 50 minutos y el total de efectivos empleados 938 elementos 93 veh\u00edculos y dos aeronaves respecto a la distribuci\u00f3n de de medicamentos la que sigue por favor Como ya lo mencion\u00f3 el secretario de salud de este es el el esquema que se ha apoyado al de los almacenes de las empresas levit pantage y arcad a los almacenes estatales del IMSS se ha hecho esta actividad y hemos apoyado tanto la secretar\u00eda de la defensa como la Secretar\u00eda de Marina para realizar esta actividad ahorita se encuentran en estos 11 estados el medicamento con m\u00e1s de 14 millones de piezas se est\u00e1n reorganizando los paquetes de medicamentos para que podamos tanto la Secretar\u00eda de Marina defensa y la guardia nacional hacer el apoyo para llevarlas a las instalaciones m\u00e9dicas a las instalaciones sanitarias que requieren este medicamento En esta actividad de llevarlas a los almacenes estatales de la secretar\u00eda de la defensa particip\u00f3 con 31 tractocamiones y la Secretar\u00eda de Marina con tres tractocamiones para poder llevar el medicamento adelante por favor lo que lo que en estos en estos seis estados que ya se ten\u00edan desde la semana pasada entre el 5 y el 20 hicimos el movimiento a los almacenes estatales y se organizaron los medicamentos ya se se est\u00e1n se cubrieron de este 221 unidades m\u00e9di en donde se les hizo llegar todo lo que requer\u00edan emple\u00e1ndose en m\u00e1s de mil elementos de del ej\u00e9rcito 31 veh\u00edculos Cheyenne y 104 veh\u00edculos de 6.5 por parte de Marina el 14 elementos y dos veh\u00edculos de 6.5 y de la guardia nacional 62 elementos y 10 veh\u00edculos adelante por favor en cuanto al apoyo al movimiento de medicamentos que controla insabi movimiento hacia los almacenes estatales entre el 15 y el 20 se apoyaron a aqu\u00ed para Ciudad de M\u00e9xico y Estado de M\u00e9xico a partir del 21 se est\u00e1 apoyando Guerrero Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo eh se est\u00e1n empleando siete tractocamiones para el movimiento de este del medicamento adelante finalmente 10 estados que reciben el medicamento a trav\u00e9s de insabi aceptaron el apoyo que se coordin\u00f3 a trav\u00e9s de las comandancias de las zonas militares y las el secretario de salud de los estados para poder llevar a las unidades m\u00e9dicas todo el requerimiento perd\u00f3n de medicamentos Entonces estos 10 estados se est\u00e1n reorganizando el \u00fanico que ya empezamos es Guerrero con 97 unidades m\u00e9dicas y los otros nueve est\u00e1n reorganizando sus paquetes en cuanto los tengan listos iniciaremos la distribuci\u00f3n a 3.933 unidades m\u00e9dicas esto es suficiente compa\u00f1ero pendiente tambi\u00e9n t\u00fa la compa\u00f1era de amarillo 3 otra mujer 4 ah\u00ed empezamos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretarios secretario buenos d\u00edas a todos y a todos lleg\u00f3 El\u00edas Tabasco hoy Campeche hoy Quintana Roo diario hasta el grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente Aprovechando que expulso de la salud preguntarle cu\u00e1l es el estatus que mantiene la vacuna Patria en su elaboraci\u00f3n recientemente vi que estaban publicando para que voluntarios se aplicasen una dosis y vieran El Avance que hasta tuviese y a su vez presidente si esta vacuna en caso de que sea aprobada bajo todos los est\u00e1ndares Internacionales usted tendr\u00eda planteado vaya colaborar con todos los pa\u00edses y crear un mecanismo de sinergia entre los pa\u00edses de latinoam\u00e9rica y los pa\u00edses que no han tenido todas las vacunas necesarias con base en el mecanismo cobax que el canciller ha explicado que no ha tenido los avances necesarios y aunado a esto presidente si considerar\u00eda que esta que en La donaci\u00f3n de vacunas o esta intercambio de vacunas podr\u00eda sentar las bases para lo que usted ha venido presentando que es este plan mundial de bienestar para todo Am\u00e9rica Latina para los pa\u00edses de escasos recursos Gracias presidente Bueno ayer Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez bulla de conacyt [M\u00fasica] present\u00f3 los avances de la vacuna patria ayer que tuvimos la reuni\u00f3n de salud por la tarde y ser\u00eda importante que explicara c\u00f3mo vamos En qu\u00e9 fase adem\u00e1s se necesita en efecto que haya voluntarios para que participen activamente en la investigaci\u00f3n Ser\u00eda muy bueno que ella les pusiera y que la gente sepa que se requiere su colaboraci\u00f3n sobre todo para los que no se han vacunado todav\u00eda pueden incluso formar parte de este protocolo de investigaci\u00f3n vamos a que est\u00e9 Mar\u00eda Elena y explique y de a conocer tambi\u00e9n lo que se present\u00f3 en el consejo del conacyt sobre las investigaciones que se est\u00e1n llevando a cabo en el nuevo conac si les parece podr\u00eda ser el lunes pasando la Navidad Aunque ese d\u00eda es tambi\u00e9n lo del S\u00ed pero podr\u00eda ser ese lunes esta vacuna a otros pa\u00edses presidente en caso de que se apruebe todo el protocolo estamos llevando a cabo un programa de donaci\u00f3n tenemos que agradecer al gobierno Estados Unidos que nos ha estado donando vacunas est\u00e1n haciendo ahora un ofrecimiento incluso no s\u00f3lo el gobierno sino las farmac\u00e9uticas la farmac\u00e9utica moderna nos est\u00e1 ofreciendo donar m\u00e1s de un mill\u00f3n de dosis y hay un ambiente un plan de solidaridad que se est\u00e1 este reflejando sobre todo en los \u00faltimos tiempos en que se ha se\u00f1alado que falta vacunaci\u00f3n para pa\u00edses pobres nosotros seguimos apoyando en Am\u00e9rica Latina en el Caribe se apoy\u00f3 recientemente con vacunas en el Ecuador se ofrecieron vacunas tambi\u00e9n a Per\u00fa Pero ellos ya tienen este sus dosis [M\u00fasica] vamos a apoyar con vacunas a Venezuela y as\u00ed a otros pa\u00edses Gracias presidente en d\u00edas recientes tambi\u00e9n y se ha platicado varias veces en esta conferencia de prensa la actitud que sigue manteniendo el Instituto Nacional electoral con respecto a la falta de inter\u00e9s en llevar a cabo la revocaci\u00f3n de mandato bajo la excusa bajo la premisa de la falta de recursos presidente La pregunta ser\u00eda muy puntual En caso de que el INE no llevase a cabo o hiciesen cualquier serie de acciones que no generasen practicar esta consulta estar\u00eda usted dispuesto a hacer un llamado estar\u00eda a favor de que si las autoridades correspondientes no pueden llevar a cabo las labores para las que est\u00e1n asignadas puedan fue sustituidas por personas que s\u00ed puedan llevar a cabo estas tareas o estas labores que la ciudadan\u00eda les hace les ha asignado A lo mejor en un momento dado que la que los mismos consejeros del INE sea hagan una una especie de de cambio interno para que pueda llevarse a cabo la consulta Gracias presidente pues es muy buena propuesta la democracia la hace el pueblo no este los aparatos administrativos corresponde al INE hacerlo adem\u00e1s es un mandato constitucional pero si se negaran los ciudadanos podr\u00edan hacer la consulta se organiza el pueblo nosotros ganamos la elecci\u00f3n por el pueblo por la gente Esa es la esencia de la Democracia el ciudadano que quiere ejercer sus derechos que participa que busca los cambios pero hay que esperar a ver qu\u00e9 resuelve el tribunal electoral Y luego el poder judicial yo creo que van a llevar a cabo la consulta va a haber revocaci\u00f3n o van a aplicarse O se va a aplicar este m\u00e9todo democr\u00e1tico de la revocaci\u00f3n del mandato son t\u00e1cticas dilatorias no muy serias que digamos pero ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n y es muy importante que quede establecido para que cuando un gobernante se porte mal o ahora mismo Ahora resulta que los se\u00f1ores de frena son m\u00e1s consecuentes est\u00e1n pidiendo este que haya revocaci\u00f3n y est\u00e1n recogiendo firmas entonces hay que esperar pero lo puede hacer la gente la misma gente lo que ahora se llama sociedad civil y antes este se conoc\u00eda como pueblo Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas gente del gabinete Eduardo Esquivel ancona sdp noticias quiero preguntarles se\u00f1or presidente en noviembre de este a\u00f1o el pasado noviembre en su gira Washington el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico el doctor Rogelio Ram\u00edrez de la O estuvo dando una conferencia o una pl\u00e1tica en el en una fundaci\u00f3n que se llama Center estrategia y en esta junta estuvo explicando el plan para la real localizaci\u00f3n de asi\u00e1ticas en Am\u00e9rica del Norte Ya sea en Estados Unidos en M\u00e9xico o en Canad\u00e1 y no pase lo que pues est\u00e1 pasando ahorita que con los semiconductores con Los Microchips y semiconductores que no solo ha parado la industria Automotriz de M\u00e9xico o los Estados Unidos sino tambi\u00e9n ha tenido problemas en Europa la Volkswagen par\u00f3 en Estados Unidos yo quisiera saber en qu\u00e9 consiste Este plan porque le llaman plan M\u00e9xico que que este est\u00edmulos se les dar\u00eda a estas empresas para que vinieran aqu\u00ed a se relocalizar\u00e1n y ya no tuvi\u00e9ramos tanta dependencia de de China que como usted dice la f\u00e1brica de ahorita es la f\u00e1brica del mundo no Y tenemos una gran dependencia no solo M\u00e9xico no sino todo el mundo Entonces ese ser\u00eda mi primera pregunta s\u00ed es un tema muy importante que hasta ameritar\u00eda que Rogelio Ram\u00edrez de la voz secretaria de Hacienda lo expusiera como lo hizo en Washington incluso envi\u00f3 notas a servidores p\u00fablicos a funcionarios del gobierno de Estados Unidos con ese prop\u00f3sito S\u00ed s\u00ed se le conoce ya como el plan M\u00e9xico es integrar m\u00e1s la econom\u00eda impulsar en desarrollo industrial en Am\u00e9rica del Norte en una primera etapa y en toda la Am\u00e9rica todo el continente americano posteriormente considerar que se tiene un mercado interno muy fuerte una capacidad de consumo mucho mayor que la que se tiene en Asia por ejemplo hacia el ingreso per c\u00e1pita es de alrededor de 4 mil d\u00f3lares y en Am\u00e9rica 18 mil d\u00f3lares hay mucha capacidad de consumo tenemos la ventaja de la cercan\u00eda de el ahorro en flete desarrollo tecnol\u00f3gico muchos recursos naturales y algo que es esencial tenemos fuerza de trabajo mano de obra joven ese es un problema que ya tienen en Asia y en China lo de la falta de fuerza de trabajo joven Entonces nosotros pensamos que hay que impulsar Este plan porque no basta con estar haciendo diagn\u00f3sticos de que est\u00e1 creciendo cada vez m\u00e1s hacia que est\u00e1 creciendo china que en efecto si [M\u00fasica] no se fortalece la econom\u00eda en Am\u00e9rica del Norte en 30 a\u00f1os china va a tener dominio por completo de la econom\u00eda y del mercado mundial y a nosotros y esto ya lo hemos expresado independientemente de la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica comercial no nos conviene una hegemon\u00eda de ning\u00fan pa\u00eds porque si no hay equilibrios se van a querer resolver esas disparidades con el uso de la fuerza con lo b\u00e9lico y nosotros queremos que haya equilibrios para que haya paz esto ya no nos va a tocar posiblemente a nosotros pero las proyecciones que se hacen es que en 2050 si no hay un fortalecimiento de la econom\u00eda de Am\u00e9rica del Norte y de Am\u00e9rica china va a tener El dominio econ\u00f3mico comercial del mundo Y eso no consideramos que sea conveniente tambi\u00e9n no se trata de cerrar nuestras econom\u00edas o la regi\u00f3n al comercio internacional ni de crear aranceles a mercanc\u00edas del extranjero ni mucho menos de guerras comerciales sino de fortalecer la econom\u00eda porque ahora lo estamos viendo este lamentable que no haya electrodom\u00e9sticos nosotros llevamos un a\u00f1o queriendo entregar todos los electrodom\u00e9sticos Los enseres a damnificados ya pagado en el caso de Tabasco fue hace un a\u00f1o el a\u00f1o inundaci\u00f3n y todav\u00eda nos faltan 15.000 refrigeradores y 60s Claro ya hemos entregado como 180.000 Este pero no hay y los puertos del Pac\u00edfico est\u00e1n saturados de mercanc\u00edas de Asia que no podemos producir nosotros los electrodom\u00e9sticos que es mucha ciencia mucha tecnolog\u00eda Pero eso requiere de un plan no es solo dejarlo al mercado si china ha crecido es porque tienen de una planeaci\u00f3n de su desarrollo planean para el corto para el mediano para largo plazo ya estoy seguro de que est\u00e1n imaginando c\u00f3mo va a ser china en lo econ\u00f3mico en lo social en el 2050 y la pregunta es esto mismo se est\u00e1 haciendo en Am\u00e9rica del Norte en Am\u00e9rica no no entonces el planteamiento de Rogelio va en ese sentido [M\u00fasica] y ojal\u00e1 y Bueno le vamos a pedir que lo exponga Porque si es muy interesante ser\u00eda como un una especie de sustituci\u00f3n de importaciones regional No s\u00ed S\u00ed incluso incluye inversiones y cr\u00e9ditos para sustituci\u00f3n de de de importaciones para alentar el desarrollo industrial no solo es el que empresas que est\u00e1n en China se vengan a M\u00e9xico o Am\u00e9rica del Norte as\u00ed de manera aislada sino esto es un plan con est\u00edmulos y adem\u00e1s con todas las ventajas que significa Am\u00e9rica del Norte Yo creo que el haber suscrito de nuevo el tratado en el caso de M\u00e9xico nos ha ayudado mucho tenemos garantizado de que van a llegar inversiones de todo el mundo a M\u00e9xico y esto significa empleos y significa bienestar pero hay que hacer el plan y desde luego incluir los migratorio Ordenar el flujo migratorio no se puede crecer en un plan de esta naturaleza si no se tiene fuerza de trabajo ahora en Estados Unidos no hay choferes no hay operadores tienen necesidad de fuerza de trabajo entonces no es estar deteniendo a migrantes sino Ordenar el flujo hay mecanismos que deben de consolidarse como las visas temporales de acuerdo tambi\u00e9n a las necesidades de producci\u00f3n pero es un plan general no es lo espont\u00e1neo no es dejar todo al mercado para eso es el estado y en este caso el que se puede hacer una planeaci\u00f3n conjunta de mediano y de largo plazo en una segunda pregunta Quisiera saber en caso de ser aprobada la reforma el\u00e9ctrica Me gustar\u00eda saber c\u00f3mo funcionar\u00eda lo de litio se har\u00eda una empresa que dependiera de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o ser\u00eda una empresa aparte de la de Pemex y de la Comisi\u00f3n Nacional de la con nos estamos analizando acerca del litio S\u00ed ya ha quedado muy claro de que no queremos que se privatice tiene que quedar como un mineral de la naci\u00f3n no se van a entregar concesiones ni contratos para la explotaci\u00f3n de litio lo va a manejar el estado mexicano y tenemos nada m\u00e1s que ver qu\u00e9 instituci\u00f3n del Estado S\u00ed y habr\u00eda un instituto como hay el Instituto Mexicano del petr\u00f3leo para la investigaci\u00f3n para el desarrollo S\u00ed porque no es cosa f\u00e1cil no No y adem\u00e1s se requiere de mucha investigaci\u00f3n este y de explorar y cuantificar el potencial que se tiene realmente de lo que no hay duda es de que se trata de un mineral estrat\u00e9gico para el desarrollo futuro del mundo y nosotros queremos conservar ese mineral en manos de mexicanos de la naci\u00f3n y desarrollarlo y desarrollar por eso en la iniciativa de reforma el\u00e9ctrica valor de litio si este los legisladores deciden actuar en contra de esta iniciativa que es este pues no voy a decir que antipatriota cantidad de patriota pero s\u00ed este controla el inter\u00e9s nacional si tenemos nosotros ya para este caso de litio un plan b de modo que lo de litio que no se hagan ilusiones va a quedar en M\u00e9xico Muchas gracias la compa\u00f1era de amarillo del acompa\u00f1ar Perd\u00f3n Buenos d\u00edas la miop\u00eda ya ya me lo voy a cortar nada m\u00e1s el pr\u00f3ximo a\u00f1o Este buenos d\u00edas Arturo Contreras reportero de pie de p\u00e1gina sobre las vacunas sobre la variante omicron tenemos una duda 30% de los casos que se detectaron estaban vacunados no 70% no contaban con la vacuna 30 as\u00ed entonces Queremos saber si estas personas que no que contaban con la vacuna saber qu\u00e9 vacunas fueron No si se tiene que tener alg\u00fan tipo de precauci\u00f3n M\u00e1s all\u00e1 de las que ya se tienen ayer la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud recomendaba no hacer celebraciones navide\u00f1as no entonces no s\u00e9 si tenga alg\u00fan mensaje al respecto y una segunda pregunta sobre la migraci\u00f3n no ayer la Caravana migrante que lleg\u00f3 a M\u00e9xico tuvo una junta de m\u00e1s de cinco horas con con autoridades migratorias no llegaron a un plan claro el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n digamos sobrepasado con su capacidad de dar asilo entonces a ver si se tiene alg\u00fan plan para reforzar esta capacidad de dar asilo o qu\u00e9 va a pasar con con el incremento de solicitudes que se han tenido en el pa\u00eds creo que est\u00e1n cerca de 130.000 llegando no Entonces es un volumen bastante amplio nada m\u00e1s Bueno yo creo que Hugo podr\u00eda este informar sobre esto ayer en la reuni\u00f3n yo les ped\u00ed a los expertos que no se presentara un informe sobre los fallecimientos lamentables que todav\u00eda se presenta para ver de los fallecidos cu\u00e1ntos fallecidos no estaban vacunados y cu\u00e1ntos este vacunados porque la hip\u00f3tesis desde que el que est\u00e1 vacunado est\u00e1 protegido y que los que lamentablemente pierden la vida son los que no est\u00e1n vacunados pero queremos saberlo a ciencia cierta con este exactitud qu\u00e9 es lo que t\u00fa est\u00e1s planteando verdad parecido Entonces el doctor y Marcelo este con mucho gusto Gracias presidente Gracias Arturo Contreras de pie de p\u00e1gina sobre estas 23 secuencias gen\u00e9ticas que son muestras de obtenidas de 23 personas es muy importante no saltar a conclusiones generales son muy poquitas espec\u00edmenes y a\u00fan faltan los estudios epidemiol\u00f3gicos de casos y contactos para entender bien en cada uno de estos casos Cu\u00e1l fue la secuencia de eventos entre la vacuna entre la infecci\u00f3n y todos los detalles de c\u00f3mo se comporta pero a\u00fan cuando tengamos esto informaci\u00f3n que la tendremos en los pr\u00f3ximos d\u00edas de estas 23 personas no se pueden hacer conclusiones cient\u00edficamente robustas solo de 23 personas una de las razones importantes de ello es los casos suelen presentarse agrupados por ejemplo hay una familia de cuatro personas que hab\u00edan viajado a Miami y los cuatro est\u00e1n presentando estos s\u00edntomas y es unos intervalos de edad muy amplios hay un ni\u00f1o hay tres adultos Uno de ellos es una persona adulta mayor si es notorio con estos 23 que ninguno ha tenido un caso grave como he dicho nadie ha necesitado hospitalizarse sus s\u00edntomas han sido m\u00ednimos Pero insisto no saquemos conclusiones de estas 23 ahora que experiencia tiene el mundo entero la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud cumpliendo sus encomiendas est\u00e1 recabando informaci\u00f3n de varios estudios que est\u00e1n estudios epidemiol\u00f3gicos estudios cl\u00ednicos estudios gen\u00e9ticos que est\u00e1n tratando de responder las preguntas cruciales una xiaomi Chrome es una variante m\u00e1s transmisible que las previas hasta el momento Aunque la informaci\u00f3n sigue siendo incompleta hay una idea de que s\u00ed efectivamente es m\u00e1s transmisible Cuanto m\u00e1s es lo que habr\u00e1 que precisarse hasta el momento algunas indicaciones sugieren que es dos veces m\u00e1s transmisible que la variante Delta por ejemplo pero hay que ver c\u00f3mo se comporta en distintos contextos no olvidar lo Social es lo mismo que pas\u00f3 con Delta cuando apareci\u00f3 en India fue la primera descripci\u00f3n la transmisi\u00f3n tan alta ocurri\u00f3 en un contexto socialmente muy desfavorable como ocurre en muchas poblaciones de ese pa\u00eds y del mundo Entonces no podemos atribuir exclusivamente a la gen\u00e9tica de los virus c\u00f3mo se comportan depende tambi\u00e9n del contexto social en el que ocurren las cosas como es la habitaci\u00f3n de las personas si est\u00e1n hacinados o no Si est\u00e1n bien nutridos o no Si tienen o no altas prevalencias de enfermedades agregadas como es el caso de M\u00e9xico donde tenemos las m\u00e1s altas prevalencias de obesidad sobrepeso diabetes etc\u00e9tera y como hemos explicado una y otra vez y cient\u00edfica lo muestra producto de este proceso de cambio en la alimentaci\u00f3n mexicana en donde predominan los alimentos chatarra en la oferta alimentaria de las personas mexicanas esto es la transmisibilidad lo segundo es Si eso no m\u00e1s agresiva Es un t\u00e9rmino desde luego no t\u00e9cnico esto t\u00e9cnicamente se llama virulencia la capacidad de causar enfermedad m\u00e1s grave o una proporci\u00f3n m\u00e1s grave Hasta el momento no hay indicaci\u00f3n de que as\u00ed sea al contrario la informaci\u00f3n preliminar que tiene el mundo que le compila la OMS y analiza tambi\u00e9n varias comunidades de salud p\u00fablica sugiere que omicron insisto hasta el momento Parece ser una variante que tiene menor proporci\u00f3n A causar enfermedad grave comprado con delta o Comparado con las otras variantes sin embargo ciertamente ha habido algunos casos graves y algunos pocos fallecimientos asociados econ\u00f3mico y como he dicho una y otra vez todo esa informaci\u00f3n que puede cambiar conforme aparezca nueva evidencia nadie se quede con una idea fija que lo que hoy se dice es permanente se est\u00e1 colectando m\u00e1s informaci\u00f3n y lo tercero es muy importante sobre si la variante o micr\u00f3n es capaz de infectar a personas que ya fueron vacunadas o personas que ya tuvimos Porque si este es el caso eso hablar\u00eda de la posibilidad de que la variante o un micr\u00f3n escape a la respuesta inmune es decir la inmunidad inducida por las vacunas o inducida por infecci\u00f3n previa podr\u00eda ser insuficiente lo mismo la informaci\u00f3n Todav\u00eda es muy muy completa y aunque sean identificado casos de reinfecci\u00f3n o casos en personas vacunadas todav\u00eda no hay una conclusi\u00f3n hasta hoy hasta hoy 21 de diciembre de 2021 no hay una conclusi\u00f3n cient\u00edficamente s\u00f3lida sobre si hay Escape a la respuesta inmune sobre recomendaciones generales es com\u00fan que de las conferencias de prensa que hace el propio director de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud del doctor pedro's grevelsus los medios en M\u00e9xico y en otras partes del mundo saquen extractos a veces fuera de contexto amplifiquen lo que se dice Sin poner todo el contexto Europa en este momento y ya lleva dos meses y una semana est\u00e1 en un proceso muy intenso de transmisi\u00f3n independiente de un micr\u00f3n todav\u00eda en Europa predomina Delta y este proceso empez\u00f3 hace dos meses y una semana por Delta principalmente que sigue siendo la variante predominante en el mundo y desde luego en M\u00e9xico tambi\u00e9n y este proceso tan acelerado de transmisi\u00f3n ha llevado algunos gobiernos de la regi\u00f3n europea a tomar nuevas medidas de confinamiento Entonces el se\u00f1alamiento que hizo ayer el director de la OMS est\u00e1 contextualizado en esa circunstancia una regi\u00f3n muy amplia del mundo donde habita una gran cantidad de personas en este momento necesitan entrar en confinamiento para que los sistemas de salud de esa regi\u00f3n no colapsen y en ese contexto este que est\u00e1 recomendando reducir la movilidad y el encuentro de personas y a eso se refiri\u00f3 con el tema de las distintas fiestas que ocurren en el hemisferio norte Muchas gracias S\u00ed con su permiso se\u00f1or presidente Bueno sobre solicitudes de refugio la informaci\u00f3n que tenemos que nos proporciona la comar dependiente de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n efectivamente el a\u00f1o pasado Se recibieron 41.230 solicitudes y este a\u00f1o vamos en 123.187 solicitudes de Refugio solo aclarar que el que solicite el refugio no quiere decir que tengas que estar en una instalaci\u00f3n del iname es otra cosa T\u00fa solicitas tu refugio y en lo que te lo autoriza que suele ser relativamente r\u00e1pido Lo \u00fanico que tienes que hacer es permanecer en la entidad federativa donde lo solicitaste lo que s\u00ed est\u00e1 pidiendo comer es que les apoyemos me refiero al gobierno y a otras instituciones porque este incremento pues ha sido enorme de 300 por ciento Entonces necesitan apoyo para acelerar la gesti\u00f3n la coma Y pues s\u00ed a que d\u00e1rselo ya el presidente orden\u00f3 que los apoyemos tambi\u00e9n lo est\u00e1 haciendo la ONU para que puedan reducir el tiempo de resoluci\u00f3n de Refugio Ahora hay otro tema distinto que no es este que es la la insistencia en que se le ve el libre tr\u00e1nsito es decir en pocas palabras que abramos la frontera Sur Hagamos una especie decepci\u00f3n a La regulaci\u00f3n es actuales las leyes vigentes que todas tienen diferentes tipos de requerimientos para que puedas estar en territorio nacional en pocas palabras que puedas pasar libremente hacia los Estados Unidos y ah\u00ed es donde est\u00e1 el punto de diferencia ahora no es un tema de de de voluntarismo es un tema de que la ley as\u00ed lo establece no no est\u00e1 previsto que se haga A discreci\u00f3n de un funcionario libre tr\u00e1nsito a cualquier persona hay que hacer alg\u00fan tr\u00e1mite si quieres Refugio si se busca Refugio M\u00e9xico es uno de los pa\u00edses que m\u00e1s sencillo su procedimiento refugio para que puedan estar aqu\u00ed y de hecho de esos que acabo de se\u00f1alar pues m\u00e1s del 95% se otorga salvo cuando hay alg\u00fan accidente de orden delincuencial que son muy poquitos todos los dem\u00e1s s\u00ed se los autorizan un poco sobre c\u00f3mo hacer el fortalecimiento toda la comar para no te escuches bien c\u00f3mo se va a fortalecer la comadre para atender la con m\u00e1s necesita m\u00e1s personal y necesita m\u00e1s presupuesto Entonces tenemos dos tipos de apoyos los que est\u00e1n permisos en el presupuesto en el ayuntamiento solicitado por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y aquellos que le corresponden a la canciller\u00eda v\u00eda la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas estamos con el apoyo de acnur y la organizaci\u00f3n internacional de migraci\u00f3n tratando de apoyar a la comadre son las dos fueron [M\u00fasica] bueno ten\u00edan que ver a su gobierno es una medida que tom\u00f3 Estados Unidos no M\u00e9xico es un debate interno en los Estados Unidos gracias Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas secretarios empezar\u00e9 pregunt\u00e1ndole Aprovechando que estaba el canciller Marcelo ebrard hace algunas semanas entrevistamos a un Coronel retirado en Estados Unidos sobre el tema de esta demanda que interpuso M\u00e9xico por el asunto de las armas mencionaban que es un asunto que no tuvo eco en Estados Unidos y que no va a pasar absolutamente nada entonces preguntarle qu\u00e9 es lo que ha pasado de hecho la semana pasada se habl\u00f3 de un de una actualizaci\u00f3n sobre esta demanda y este pues En qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1 actualmente bueno Muchas gracias difiero del comentario que refieres porque es la primera vez que se admite en corte una demanda promovida por un gobierno en este caso distinto al de Estados Unidos Un gobierno extranjero en Estados Unidos respecto a la industria de armas todas las demandas anteriores hasta donde tengo conocimiento han sido internas dom\u00e9sticas bueno Qu\u00e9 ha pasado con esta demanda y en qu\u00e9 consiste es una demanda presentada por M\u00e9xico contra once compa\u00f1\u00edas de armas en la corte de Massachusetts fue presentar el d\u00eda 4 de agosto del 2021 qu\u00e9 es lo que M\u00e9xico reclama en esa demanda que las pr\u00e1cticas de fabricaci\u00f3n distribuci\u00f3n publicidad y venta de estas empresas favorecen el tr\u00e1fico y el uso de armas en M\u00e9xico vinculado a la violencia el argumento de las compa\u00f1\u00edas es bueno que yo vendo un arma y no es mi responsabilidad que haces con el arma lo que no dicen y si lo decimos nosotros en nuestra demanda es que est\u00e1n generando armas incluso que saben que est\u00e1n destinadas al mercado vinculado al narcotr\u00e1fico y a la violencia en M\u00e9xico por el tipo de arma pero tienen hasta invitan Hasta el color Marfil o caracter\u00edsticas similares a las armas detenidas cuando se act\u00faan contra esos grupos delincuenciales Es decir Ellos saben que va dirigido a su grupo tambi\u00e9n est\u00e1n financiando videojuegos para fomentar la expansi\u00f3n del consumo de armas con los j\u00f3venes para quitarle el el la dimensi\u00f3n humana lo que significa agreder a otra persona con un arma y convertir una especie de competencia con armas especialmente dise\u00f1adas para ello Bueno entonces las empresas la estamos responsabilizando por negligencia es el concepto que se usan las ley norteamericana y ya fue admitido por la corte En qu\u00e9 vamos el d\u00eda 31 de enero es la fecha que nos dio la corte para responder a estos argumentos que brevemente descrito de la industria por la industria se reunieron todos entre s\u00ed en vez de tener 11 respuestas vamos a tener una sola que se dice mesa lo que acabo se\u00f1ala que pues es M\u00e9xico el responsable ellos no tienen ninguna responsabilidad bueno el 31 de enero les vamos a contestar Y luego ellos tienen hasta el 28 de febrero para respondernos a nueva cuenta y entonces ya la corte puede tomar una determinaci\u00f3n y en caso de que el sea positiva para nosotros pues puede eso significa que nos vayamos una apelaci\u00f3n ahora a qu\u00e9 queremos llegar con todo esto a ver hay un principio la disponibilidad de armas en M\u00e9xico enorme tiene como origen primordial las pr\u00e1cticas negligentes y el tr\u00e1fico il\u00edcito de armas proveniente de los Estados Unidos en 70% . l\u00f3gico porque tenemos una frontera de transmisi\u00f3n si nosotros no reducimos la disponibilidad de armas es casi impensable imposible reducir la violencia eso est\u00e1 demostrado en todo el mundo a mayor disponibilidad de armas vas a tener mayor n\u00famero de homicidios y m\u00e1s violencia Es l\u00f3gico m\u00e1s personas con armas ah\u00ed est\u00e1n todos los casos muy lamentables que hemos visto en Estados Unidos respecto a lo que ha ocurrido en la escuela centros comerciales recordar\u00e1n ustedes el caso de El Paso Texas en ese caso en contra de mexicanas y mexicanos que perdieron la vida y con un solo individuo que ten\u00eda 17 armas en su veh\u00edculo fue a comprar 17 armas y nadie le pregunt\u00f3 nada se dir\u00e1 bueno es que esa es la ley en Estados Unidos bueno De acuerdo pero esa facilidad de acceso a las armas esa negligencia de la industria que promueve armas que son claramente destinadas actividades il\u00edcitas o criminales eso nos est\u00e1 afectando y por eso la demanda se instaur\u00f3 en los Estados A qu\u00e9 queremos llegar a que se les ordene modificar esas pr\u00e1cticas porque por lo que ya expliqu\u00e9 porque general violencia en nuestro pa\u00eds pensemos en todas las armas que hay en los asaltos no solo las barrets contra las fuerzas de seguridad del pa\u00eds sino los asaltos en la calle alguien dice bueno es que son armas ligeras bueno ligeras en qu\u00e9 sentido ligeras y te disparan con un arma de esas te pueden matar ligeras para quien Entonces estamos totalmente en contra de las armas en contra de esa disponibilidad en contra de esa fabricaci\u00f3n de armas que va dirigida a los j\u00f3venes que va dirigida a promover la violencia solo por un negocio y este esta demanda la vamos a ganar es m\u00e1s la la el supuesto de la industria era que no le iba a admitir la corte y la corte la admiti\u00f3 claro siempre tiene su riesgo jur\u00eddico en cualquier caso cualquier juicio pero los argumentos que M\u00e9xico est\u00e1 presentando son argumentos que yo creo que tienen Sin lugar a dudas la simpat\u00eda de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n por lo que estamos viviendo en t\u00e9rminos de violencia me refiero a M\u00e9xico pero tambi\u00e9n Estados Unidos por \u00faltimo tambi\u00e9n se present\u00f3 esto en el Consejo de Seguridad de la Naciones Unidas por indicaciones del presidente y varios pa\u00edses ya nos han hecho saber su simpat\u00eda y que van a respaldar la posici\u00f3n de M\u00e9xico respecto a el tr\u00e1fico il\u00edcito de armas denominadas ligeras que en realidad son las responsables del mayor n\u00famero de homicidios en el mundo y que por decirles ligeras tienen una especie de carta de naturalidad para que no sea un tema no son ligeras Son son armas que quitan la vida Y por esa raz\u00f3n debe impedirse ese tr\u00e1fico il\u00edcito entonces esa es la situaci\u00f3n en la que estamos Muchas gracias presidente en un segundo tema y perd\u00f3n no me presente me me llam\u00e9 el dedo Mexico news y sin censura est\u00e1 el de las umas con el incremento a salario m\u00ednimo 2022 aquellas personas que est\u00e1n pensionadas y Que obviamente se calcula bajo las sumas a un cuestionado el Por qu\u00e9 ellos no sean les ha incrementado el Pues si vale la pena tener la Uma e incluso si se va si se ha planteado incrementar el valor de la Uma para que pueda subir su pensi\u00f3n que se ha hablado sobre el tema se ha planteado algo al respecto presidente se est\u00e1 haciendo un an\u00e1lisis sobre eso este lo de las unmas se cre\u00f3 para que los incrementos no se indexar\u00e1n o no se vincularan al incremento de salario m\u00ednimo Entonces esto entre otras cosas se usaba tambi\u00e9n de excusa para no aumentar el salario m\u00ednimo este se dec\u00eda as\u00ed la pensi\u00f3n va vinculada al salario m\u00ednimo no vamos a aumentar el salario m\u00ednimo este como ha aumentado en los \u00faltimos tiempos porque este no significar\u00eda no solo para el sector privado sino para las pensiones p\u00fablicas incrementos que no se podr\u00edan soportar en lo financieros Qu\u00e9 sucedi\u00f3 bueno son dos tiempos no dos momentos primero durante todo el periodo neoliberal el argumento central era que el aumento al salario m\u00ednimo ocasionaba inflaci\u00f3n enga\u00f1ar luego se crearon las sumas y de todas maneras no aument\u00f3 el salario Entonces el otro momento por eso nosotros estamos buscando mecanismos de incremento de pensiones como lo que estamos haciendo con el aumento al doble de la pensi\u00f3n adultos mayores para compensar y que no se detenga el incremento al salario m\u00ednimo pero estamos Este haciendo tambi\u00e9n la revisi\u00f3n sobre las sumas lo estamos haciendo se tiene pensado alguna fecha como para decir ya para estas fechas podr\u00edamos entregar un an\u00e1lisis vamos a este a informar lo primero que hicimos fue aumentar al doble la pensi\u00f3n y es universal es sean jubilados pensionados o no es a todos es para mayores de 65 a\u00f1os y creo que esto va a ayudar compensa pero al mismo tiempo no limita la posibilidad de que se incremente el salario m\u00ednimo Gracias presidente en otro tema en Jalisco se est\u00e1 llevando a cabo la consulta para el pacto fiscal para ver si la gente quiere un nuevo pacto fiscal Nosotros hemos recibido y hemos visto en redes sociales algunas denuncias en donde algunos maestros y en escuelas est\u00e1n citando a los padres de familia para juntas sin explicarles para qu\u00e9 y cuando llegan pues les dicen que es para hablar sobre el pacto fiscal han algunos maestros incluso ofrecido puntos extra a los alumnos de aquellos padres que comprueben que participaron en esta consulta por el pacto fiscal en tiempos en donde la democracia directa presidente se est\u00e1 haciendo cada vez m\u00e1s frecuente qu\u00e9 menci\u00f3n podr\u00eda ser usted esto ser\u00eda v\u00e1lido que las escuelas privadas y escuelas este Perd\u00f3n p\u00fablicas condicionar\u00e1n a los padres a trav\u00e9s de puntos extras a trav\u00e9s de para sus hijos y participan en el en una consulta por el pacto fiscal o o que citen a los padres a punta de enga\u00f1os para que vayan a hablar sobre el banco fiscal que ha generado incluso mucha molestia e incluso vaya hasta las iglesias est\u00e1n pidiendole a los padres que participen en esta consulta considera que eso entra Dentro de este ejercicio de democracia directa como se est\u00e1 promoviendo en M\u00e9xico yo creo que no perjudica no yo creo que este cualquier iniciativa que signifique participaci\u00f3n de los ciudadanos es este buena es este conveniente lo que se tiene que este informar es que una modificaci\u00f3n el pacto fiscal pasa por una reforma constitucional y que va a Modificar el actual esquema de distribuci\u00f3n de fondo federales y tienen que estar de acuerdo pues todas las entidades federativas ya no es nada m\u00e1s una entidad o dos o diez porque se supone que si se busca un cambio en la ley de coordinaci\u00f3n fiscal es para que la entidad o el estado que est\u00e1 promoviendo este cambio reciba m\u00e1s pero eso va a significar que otros estados reciban menos o que la federaci\u00f3n tenga menos presupuesto y los Estados m\u00e1s presupuestos entonces no es un asunto sencillo se requiere de un acuerdo no s\u00f3lo de una entidad federativa No yo estoy a favor del pacto por el cambio de El pacto Federal S\u00ed pues s\u00ed es un estado pero no te vas a independizar no puedes hacerlo para que haya un cambio en el pacto Federal se requiere de la participaci\u00f3n de todos antes fue un acuerdo de todos los gobernadores cuando surge en la \u00e9poca de L\u00f3pez Portillo el marco legal vigente para la distribuci\u00f3n de participaciones federales y firman todos los gobernadores y as\u00ed surgen y se modifica en creo que en dos ocasiones y lo mismo todos est\u00e1n de acuerdo en la f\u00f3rmula de distribuci\u00f3n Entonces ahora tendr\u00eda que ser igual todos tendr\u00edan que estar de acuerdo de todas maneras el que estos temas se traten Y adem\u00e1s que participen la gente en un estado no est\u00e1 mal este hay que ejercer la democracia y hacer valer la democracia participativa Y por \u00faltimo presidente es el \u00faltimo tema con respecto al informe que se dio ayer Sobre seguridad se avanz\u00f3 y se dio cuenta de c\u00f3mo ha trabajado el Gobierno Federal en desarticular algunas bandas y hablemos por ejemplo de secuestradores Este es un tema que lamentablemente durante la administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n particularmente y tambi\u00e9n en la administraci\u00f3n de Enrique Pe\u00f1a Nieto particularmente el delito de secuestro fue uno de los delitos que m\u00e1s se fabric\u00f3 con el esquema con el sistema penal pasado Solamente bastaba con que declararan y que firmaran esta declaraci\u00f3n y ya sin tener mayor prueba sin tener evidencia estaban sentenciando personas hemos recibido de forma constante denuncias y cartas en donde le piden ayuda pero lamentablemente sabemos que este es un tema que no puede resolver el poder ejecutivo porque es algo que le compete al poder judicial con respecto a esto nos han sugerido algunos presos que se pudieran crear algunos grupos de supervisi\u00f3n con expertos en donde se revisar\u00e1n las violaciones a los derechos humanos y que se les pudiera atender a trav\u00e9s de estos grupos para darles asesor\u00eda y ver de qu\u00e9 forma pueden salir sus casos el Instituto Federal de defensor\u00eda p\u00fablica nos ha mencionado que ya han Interpuesto cerca de 3000 denuncias y que es la fiscal\u00eda son las fiscal\u00edas las que est\u00e1n entorpeciendo un poco el caso porque todav\u00eda no se termina de erradicar las malas pr\u00e1cticas ni la corrupci\u00f3n que existe ah\u00ed dentro existe la posibilidad presidente de crear un grupo que pudiera atender casos como este que no pueden salir por decreto y que tampoco pueden salir por amnist\u00eda por el tipo de delito pero que se le pueda dar alg\u00fan tipo de salida a personas que est\u00e1n acusadas por secuestro y que son inocentes que fueron torturados y que firmaron por tortura y que ah\u00ed los tienen en prisi\u00f3n y que pr\u00e1cticamente entre la espada y la pared vamos a este a pedirle a Alejandro Encinas que este nos d\u00e9 una respuesta \u00e9l va a informar pasado ma\u00f1ana aqu\u00ed sobre Derechos Humanos sobre todo lo que se ha llevado a cabo va a informar Alejandro Encinas el jueves Y si te parece de este va a tener tiempo como para responder el prop\u00f3sito es no tener gente inocente en las c\u00e1rceles no es una gran injusticia no y este desterrar esas pr\u00e1cticas nefastas de tortura que se aplicaban todo eso que realmente era lamentable todav\u00eda no solo es este asunto del se\u00f1or Vallarta hay much\u00edsimos yo recuerdo que ya no me quiero meter mucho con ellos porque se enojan pero este luego pontifican o sea como si tuviesen mucha autoridad moral recuerdo el caso de la ni\u00f1a que este inventaron cuando el temblor no [M\u00fasica] Frida Sof\u00eda s\u00ed con los medios imag\u00ednense ese montaje este y ten\u00edan sometida a una instituci\u00f3n a la Secretar\u00eda de Marina para este manejarlo como un espect\u00e1culo y tener rating con un poder total para que este una secretar\u00eda estuviese apoyando de ese montaje inventar el nombre de la ni\u00f1a un conductor de televisi\u00f3n que ya no voy a mencionar cuyo nombre es mejor olvidar este afortunadamente un almirante este en contra de las \u00f3rdenes superiores pero con mucha dignidad dijo Esto es una farsa no existe no no no est\u00e1 la ni\u00f1a Y entonces se genera una pol\u00e9mica y tienen que ofrecer disculpas los almirantes los obligan casi les dieron un gui\u00f3n as\u00ed era Entonces nosotros no queremos eso nada de montajes mucho menos tortura asesinatos rematar a heridos en enfrentamientos es muy importante el que en tres a\u00f1os como se inform\u00f3 ayer S\u00f3lo dos recomendaciones de Derechos Humanos a las fuerzas armadas y ah\u00ed est\u00e1n los \u00edndices de letalidad en el enfrentamientos A ver por qu\u00e9 no lo pones que este hablan de que estamos militarizando al pa\u00eds nosotros miren esto esto es Calder\u00f3n para ser claros fallecidos esos son heridos y detenidos ya m\u00e1s fallecidos en enfrentamiento queridos y detenidos qu\u00e9 pasaba Por qu\u00e9 m\u00e1s fallecidos queridos y detenidos enfrentamientos porque los remataban aqu\u00ed estamos nosotros aqu\u00ed hemos estado de aqu\u00ed heridos y detenidos que estos fallecidos en enfrentamientos con fuerzas armas no somos iguales y les molesta mucho pero ah\u00ed est\u00e1n las pruebas Entonces s\u00ed porque es cre\u00edble s\u00ed no se puede generalizar que en todos los casos no de este hubo tortura y que por eso est\u00e1n detenidos pero s\u00ed hay este casos que deben de revisarse y donde est\u00e1 demostrado la tortura hay que dar libertad Buscar la forma con lo que t\u00fa est\u00e1s planteando Y si tiene que haber un mecanismo para eso Gracias presidente justo sobre este tema de seguridad nada m\u00e1s para preguntarle Pues cu\u00e1l es la conclusi\u00f3n que tienen materia de bueno en este sentido en cuanto a seguridad sobre todo si como han visto los estados que tienen los primeros lugares con temas de homicidios dolosos En comparaci\u00f3n con el asunto tambi\u00e9n si consideran que ha sido efectiva en la construcci\u00f3n de los cuarteles de la guardia nacional o si ha sido o ha ido un poco m\u00e1s de espacio como ustedes esperaban que se resolviera este asunto de de seguridad sobre todo en violencia es que estaba muy arraigado el problema precisamente por el contubernio que prevalec\u00eda entre autoridades y delincuencia eran lo mismo nos estamos viendo no no voy a insistir mucho pero el que el secretario de seguridad de Calder\u00f3n dice en la c\u00e1rcel por proteger a uno de los grupos dedicados al tr\u00e1fico de droga pues ya explica todo Entonces ahora est\u00e1 pintada la raya la frontera una cosa es autoridad lo dijimos desde el principio otra cosa es la delincuencia entonces a pesar de que se realiz\u00f3 ese contubernio de hecho ra\u00edces ya hemos venido avanzando poco a poco sobre todo el caso de homicidios es lo m\u00e1s complicado en lo que tiene que ver con secuestros claramente hay una disminuci\u00f3n lo que pasaba en secuestros era tambi\u00e9n terrible bueno llegaron a secuestrar esto para los j\u00f3venes para que este vea un poco la historia reciente porque si no no se va a saber lo que est\u00e1 sucediendo actualmente y y se va a atender una idea de futuro para los j\u00f3venes se lleg\u00f3 a secuestrar al secretario de gobernaci\u00f3n y no a cualquier secretario de gobernaci\u00f3n chino a Guti\u00e9rrez Barrios As\u00ed estaba entonces s\u00ed Hay que seguir limpiando moralizando purificando la vida p\u00fablica se han observado un cambio en la disminuci\u00f3n de homicidios Tal vez o el incremento que pudiera haber en comparaci\u00f3n con el tema por ejemplo de una de las estrategias m\u00e1s importantes de su gobierno que usted m\u00e1s bien impuls\u00f3 que es el asunto de la construcci\u00f3n de cuarteles de la guardia nacional si hay una Claro que s\u00ed ayuda mucho en la presencia de este elementos de la guardia nacional nada m\u00e1s en lo cuantitativo Ya lo hemos dicho la polic\u00eda federal lleg\u00f3 a tener 40.000 elementos pero alrededor de 20.000 eran operativos 20.000 este administrativos y de ah\u00ed surgieron todos estos grupos que ahora est\u00e1n este cuestionados por asociaci\u00f3n delitosa de la Polic\u00eda Federal los jefes o sea era una Corporaci\u00f3n echada a perder pero cuantitativamente 20.000 elementos Ahora hay m\u00e1s de 100.000 elementos de la guardia nacional en el tiempo que este funcion\u00f3 la Polic\u00eda Federal no construyeron un solo cuartel en Iztapalapa que ya estaban eran este instalaciones de otras corporaciones yo creo que ah\u00ed s\u00ed construyeron pero en el pa\u00eds nos mandaban a este hoteles y campamentos a la intemperie no les daban pues este la atenci\u00f3n el apoyo y una gran corrupci\u00f3n arriba Entonces ahora tenemos m\u00e1s de 200 ahorita s\u00ed m\u00e1s de 200 veces estos fueron [M\u00fasica] S\u00ed en tres a\u00f1os imag\u00ednense lo que es que en un municipio en una regi\u00f3n es una instalaci\u00f3n de la guardia nacional lo que ayuda nada m\u00e1s la pura presencia Y s\u00ed ayuda mucho y se est\u00e1 reflejando por qu\u00e9 no ponen la Gr\u00e1fica de secuestros y la de homicidio mire eso en enero cuando entramos 185 en ese mes noviembre 63 esto adem\u00e1s lo hacemos en coordinaci\u00f3n con los Estados porque estamos trabajando en el tema de seguridad hay muy buena coordinaci\u00f3n con los Estados muy buena coordinaci\u00f3n con los Estados y ese era lo m\u00e1s dif\u00edcil y aqu\u00ed quiero decir algo que me consta en algunos estados porque esto es un delito de fuero com\u00fan en algunos estados antes se maquillaban los datos a\u00fan cuando se requiere levantar un acta y es en el delito en que menos cifra negra puede haber de todas maneras pero miren C\u00f3mo c\u00f3mo iba aqu\u00ed entramos nosotros si no hacemos lo que estamos haciendo que esto a veces no se toma en cuenta hay una tendencia y nos ha costado much\u00edsimo pero ah\u00ed vamos avanzando y todos los d\u00edas despu\u00e9s decir que ayer no fue un d\u00eda malo porque hubieron 63 o 67 homicidios a ver ayer no s\u00ed no eso fue el fin de semana no s\u00e9 la que vimos hoy en la ma\u00f1ana pero eso es diario 68 no Chihuahua de Guanajuato y el estado de M\u00e9xico 18% en Chihuahua pero ya que estamos tratando esto para que vean que este lo que se hace porque no pones lo de los nueve de Estados en donde tenemos m\u00e1s homicidios y estamos trabajando sobre un plan acaba el general de dar a conocer ese dato eso es homicidio del a partir del 13 de agosto por eso hicimos un recorrido por estos estados solo tenemos este incremento del 13 de agosto para ac\u00e1 en el Estado de M\u00e9xico miren Zacatecas fuimos all\u00e1 En qu\u00e9 consiste el Plan de Zacatecas bueno Guardia nacional me toc\u00f3 inaugurar una instalaci\u00f3n en Jerez Y tenemos otras pero como en Zacatecas el problema ese enfrentamiento tres bandas b\u00e1sicamente especial en tres ni\u00f1os bandas que entraban por Jalisco y que entraban por Durango de Sinaloa de la costa que este hizo la secretar\u00eda de la defensa me puso un cerco este a Zacatecas donde participan todas las zonas militares que cercanas a Zacatecas y este cerco ha ayudado mucho y adem\u00e1s se incrementaron los elementos Entonces por lo que preguntas no que s\u00ed pues ah\u00ed est\u00e1n los Ah bueno aqu\u00ed est\u00e1 Zacatecas en los \u00faltimos d\u00edas creo que son 25 d\u00edas antes y 25 d\u00edas despu\u00e9s Entonces es diario pero lo m\u00e1s importante de todo de todo de todo esto es el que podamos atender las causas que originan la violencia Nosotros somos [M\u00fasica] partidarios de la concepci\u00f3n seg\u00fan la cual todos los seres humanos Somos buenos este no somos malos por naturaleza son las circunstancias las que llevan a algunos a tomar el camino de las conductas antisociales Entonces si cambian las circunstancias mejoran las cosas mis circunstancias y si se salva si cambia la circunstancias si se salva la circunstancias me salvo yo dir\u00eda el fil\u00f3sofo pero es seguir atendiendo a los j\u00f3venes no dejarlos este que tengan garantizado el derecho al estudio el derecho al trabajo fortalecer valores evitar la desintegraci\u00f3n de las familias aprovechar de que tenemos una gran reserva de valores culturales Morales espirituales en nuestro pueblo aprovechar es para cambiar las cosas porque no basta solo con medidas positivas con leyes m\u00e1s severas con c\u00e1rceles se requiere de que haya justicia de que haya esperanzas que el joven no se vea de frustrado no se sienta abandonado mal querido que no haya frustraci\u00f3n sino que todos tengamos la esperanza de vivir y de salir adelante y que tengamos esa oportunidad vivir en una sociedad mejor Eso es lo m\u00e1s importante y vamos este avanzando hacia all\u00e1 Gracias presidente Hace unos d\u00edas usted mencionaba que el gobierno de Israel dio una respuesta favorable a la solicitud de que Tom\u00e1s hacer un pudiera regresar que colaborar\u00e1 para que se pudiera ya investigar Aqu\u00ed esta situaci\u00f3n saber en qu\u00e9 t\u00e9rmino se dio esta respuesta cu\u00e1l fue y c\u00f3mo ser\u00eda el proceso de regreso de esta persona sobre el caso para Que responda sobre el caso de Ayotzinapa Bueno ya se est\u00e1 trabajando Yo quiero de nuevo agradecer es el Primer Ministro verdad fue el primer ministro este yo envi\u00e9 una carta pidi\u00e9ndoles que nos ayudara porque esta persona o quienes lo defend\u00edan o defienden sosten\u00edan de que por los negocios que hab\u00eda con empresas de Israel por eso se les proteg\u00eda se le proteg\u00eda ya y que no \u00edbamos nosotros a hacer justicia y se trata del caso de Ayotzinapa Entonces le explique al presidente en una carta De qu\u00e9 se trataba y fue muy sensible del gobierno de Israel a la petici\u00f3n porque volvemos a lo mismo estamos hablando de violaci\u00f3n de derechos humanos de tortura entonces me mandaron a decir me escribieron que iban a ayudarnos a colaborar con nosotros y que se establecieran los contactos y ya relaciones y la fiscal\u00eda est\u00e1n trabajando en eso y ya no puedo decir m\u00e1s no se tiene idea cuando podr\u00eda regresar no no porque ella es un asunto de otro tipo y en ese sentido tambi\u00e9n la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico pues ya emitido tres solicitudes para que sea tambi\u00e9n resuelto el caso de Andr\u00e9s roemer que pudiera regresar a M\u00e9xico que estaba acusado de violaci\u00f3n y de abuso sexual en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n se lleva mucho tiempo tambi\u00e9n refugiado de alguna manera en Israel saber si tambi\u00e9n usted pudiera sumarse Pues de manera un tanto oficial o directamente la sabemos que la secretar\u00eda de relaciones exteriores est\u00e1 colaborando con la fiscal\u00eda pero si usted se sumar\u00eda este llamado a que colaboren tambi\u00e9n para que Andr\u00e9s g\u00fcemes pudiera regresar Yo ahora quiero este centrarme en este asunto porque nos importa mucho es un compromiso adem\u00e1s es un tema de Justicia de los j\u00f3venes desaparecidos de los entonces Este s\u00ed en el otro caso ya Est\u00e1 trabado viendo la secretar\u00eda pues este a ellos corresponden a m\u00ed me toc\u00f3 esto porque sent\u00ed que era este importante que se conociera sobre el tema que no quedara en autoridades intermedias sino que las m\u00e1ximas autoridades de Israel supieran De qu\u00e9 se trataba y afortunadamente Pues fue buena la respuesta pero vamos a esperarnos la PGR el periodo de recursos vamos a esperar Ya se est\u00e1 haciendo el tr\u00e1mite este con todo el procedimiento legal se le est\u00e1 dando seguimiento Pero hay este disposici\u00f3n del gobierno de Israel ayudar all\u00e1 se\u00f1or Gracias Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a los miembros que forman parte de su gabinete y a mis compa\u00f1eros colegas periodistas presidente usted acaba de decir algo bien importante Respecto a los j\u00f3venes con este programa de j\u00f3venes construyendo el futuro para sacarlos de la Pues de las calles y todo este programa que ha permeado dentro de la Rep\u00fablica Mexicana y que va por buen camino La pregunta es presidente Qu\u00e9 pasa con los ni\u00f1os en situaci\u00f3n de calle los ni\u00f1os en situaci\u00f3n de calle son todav\u00eda m\u00e1s vulnerables hay ni\u00f1os sobre todo en las grandes ciudades como Monterrey Guadalajara y aqu\u00ed la Ciudad de M\u00e9xico en todas las ciudades de la Rep\u00fablica Mexicana pero esos focos son como m\u00e1s manifiestos m\u00e1s visibles y son ni\u00f1os que fluct\u00faan desde los 4 a\u00f1os hasta digamos los 14 son ni\u00f1os que s\u00ed tienen casa pero debido a la violencia intrafamiliar que padecen deciden salir a las calles y duermen en los puentes comen la basura se esconden en las coladeras qu\u00e9 iniciativa podr\u00eda desde su gobierno ofrecer a los ni\u00f1os en situaci\u00f3n de calle porque est\u00e1n vulnerables no solo a la al crimen organizado entonces sus modalidades sino tambi\u00e9n al tr\u00e1fico de \u00f3rganos trata de persona trata de infantes es considero yo desde mi punto de vista que es una asignatura pendiente y doliente entonces sentido por lo mismo que usted acaba de decir nosotros creemos que el gobierno de ustedes es fundamentalmente humanista y ni qu\u00e9 decir de los ni\u00f1os que vienen de inmigrantes tambi\u00e9n no qu\u00e9 iniciativa podr\u00eda ofrecer el gobierno su gobierno el Gobierno Federal para darles un cobijo de manera integral a estos ni\u00f1os que est\u00e1n ni\u00f1os y ni\u00f1as que est\u00e1n en situaci\u00f3n de calle es posible que haya una especie de no s\u00e9 si instituto no s\u00e9 c\u00f3mo se le llama un centro de integraci\u00f3n infantil donde se pueda rescatar Igualmente en todo sentido a estos ni\u00f1os y estas ni\u00f1as esa ser\u00eda mi primer pregunta presidente vamos a revisar lo que se est\u00e1 haciendo porque los gobiernos estatales los Dif de los estados aqu\u00ed en la ciudad el Dif nacional tienen programas de apoyo a ni\u00f1os ni\u00f1as de la calle pero te ofrecemos que vamos a hacer una investigaci\u00f3n para ver qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo y no descartamos el que si podemos nosotros ayudar que s\u00ed podemos porque para esto en nuestro gobierno no hay L\u00edmite econ\u00f3mico acabas de hablar de humanismo nada humano nos es ajeno Eso no tiene que ver con lo material Entonces nada m\u00e1s vamos a ver le voy a pedir a Lety Ram\u00edrez que nos ayude y que hagamos un estudio un diagn\u00f3stico de qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo en los gobiernos estatales Qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Dif nacional y que podr\u00edamos nosotros hacer usted en lo que est\u00e1s planteando usted le informar\u00eda aqu\u00ed verdad mande usted lo informar\u00eda Aqu\u00ed s\u00ed yo informamos sobre lo que se est\u00e1 haciendo S\u00ed y sobre este la problem\u00e1tica pero la problem\u00e1tica que se est\u00e1 haciendo si se est\u00e1 atendiendo bien o no Si hace falta reforzar Y si este se requiere llevar a cabo de acciones complementarias o una Acci\u00f3n Nacional con este prop\u00f3sito Muchas gracias presidente mi segunda pregunta es respecto a lo que el compa\u00f1ero colega periodista dec\u00eda sobre el INE y que usted sugiere que la poblaci\u00f3n se organiza pues para la revocaci\u00f3n de la consulta para la revocaci\u00f3n de mandato Si la gente porque el pueblo le hace caso a usted presidente si la gente se organizase y llevase a cabo la consulta no ser\u00eda el INE el que pusiera esa argucia de no vincularla por ser un ejercicio ciudadano S\u00ed pero este aqu\u00ed ser\u00eda lo importante el ejercicio la pr\u00e1ctica decir la democracia no puede estar secuestrada no puede estar supeditada a ning\u00fan aparato burocr\u00e1tico a ning\u00fan grupo la democracia en su esencia es el pueblo es el poder del pueblo para el pueblo que lo hemos dicho es su palabra o su t\u00e9rmino el concepto es de pueblo Kratos poder por eso es democracia es el poder del pueblo entonces este se van creando las instituciones para que ese principio fundamental se pueda llevar a la pr\u00e1ctica pero el INE no es la democracia la democracia es el pueblo entonces en el caso Adem\u00e1s no es que yo lo est\u00e9 planteando de que todos los \u00f3rganos que tienen que resolver y que tienen que cumplir con la constituci\u00f3n porque es un mandato constitucional si este violan la constituci\u00f3n Entonces el pueblo llevar\u00eda a cabo podr\u00eda llevar a cabo la consulta y se organiza sin problema porque Porque en cada estado en cada municipio se forma un comit\u00e9 ciudadano de personas de inofetable honestidad en son 2.500 comit\u00e9s este los municipios ciudadano y esos comit\u00e9s convocan y todos participan y consiguen las mesas y las cajas las papeletas y a votar y a contar los votos entonces digo se puede Nosotros hemos hecho consultas cuando fue aproba hicimos una la gente se organiz\u00f3 claro el resultado fue de que no se convirtieran las deudas privadas en deuda p\u00fablica y no les import\u00f3 se unieron ya saben ustedes Qu\u00e9 partidos y le pasaron Pues un bill\u00f3n de pesos de aquel entonces este de deuda al pueblo rescataron a banqueros a grandes empresarios convirtieron las deudas de unos cuantos en deuda p\u00fablica es muy interesante tambi\u00e9n para los j\u00f3venes porque esto ya lleva cu\u00e1nto 22 a\u00f1os s\u00ed 12 de diciembre S\u00ed s\u00ed el d\u00eda de la Guadalupe S\u00ed s\u00ed este midieron en eso s\u00ed y por este por \u00faltimo presidente pero es interesante esto cuando iban a este a tomar la decisi\u00f3n de rescatar si le llamaron a los de arriba el presidente Zedillo en ese entonces expres\u00f3 en su informe que iba a costar b\u00fasquenlo tambi\u00e9n para los j\u00f3venes y el rescate 125 mil millones de pesos y cost\u00f3 termin\u00f3 costando bueno en una primera etapa un bill\u00f3n f\u00edjense en un economista ya no hablemos del presidente que se equivoca por 850 mil millones de pesos este pero luego por el pago de intereses en esos 22 a\u00f1os pues son como 30 40 mil millones por a\u00f1o O sea ya es otro bill\u00f3n [M\u00fasica] y la deuda es tambi\u00e9n se mantiene de un bill\u00f3n o sea estamos hablando de tres billones algo parecido quer\u00edan ahora con la pandemia que rescat\u00e1ramos arriba que nos endeud\u00e1ramos y dijimos No dame aprovecho pues para refrescar la memoria porque a veces se olvidan estas cosas no no entonces este s\u00ed es importante tenerlo presente este Y por \u00faltimo presidente ni me presente Mi nombre es Isabel cajal soy titular de el medio en redes de el quinqu\u00e9 pol\u00edtico y colaboradora del Blog digital polit bur\u00f3 digital Y entonces esta consulta ser\u00eda como mandarle un mensaje al INE de que a pesar de que el INE No pretenda pues boicotear o bloquear el ejercicio ciudadano de la consulta respecto a la revocaci\u00f3n de mandato en los ciudadanos le enviar\u00edan ese mensaje es lo que usted est\u00e1 diciendo es una lecci\u00f3n de democracia y este no podr\u00edan este ya modificar la Constituci\u00f3n Solo que tuviesen dos terceras partes de los legisladores y no se tiene y no Espero que hacia adelante suceda Aunque el pueblo puede decidirlo no este y queda de todas maneras vigente el principio que es muy importante de la revocaci\u00f3n del mandato Pero hay que esperar o sea si fuese un asunto de de dinero ellos mismos podr\u00edan convocar a la gente ayudar a todas las autoridades que no podr\u00edan ayudar en los gobiernos municipales los gobiernos estatales las organizaciones civiles los ciudadanos que todo tiene que ser con dinero que no pueden haber voluntarios pero no es un asunto de dinero es que Aunque parezca un contrasentido son contrarios a la democracia es incre\u00edble pero no quieren la democracia [M\u00fasica] o quieren la democracia nada m\u00e1s cuando este les favorece cuando les ayuda ayer le\u00eda yo un mensaje porque debemos de felicitarnos por el momento que estamos viviendo no en lo C\u00edvico en lo pol\u00edtico es algo excepcional es un tiempo Realmente interesante un momento espectacular excepcional no entonces alguien dec\u00eda imag\u00ednense la actitud del INE existiendo el mecanismo de revocaci\u00f3n del mandato s\u00ed el presidente no tuviese el apoyo del pueblo estar\u00edan poniendo trabas mantendr\u00edan la misma actitud no no V\u00e1monos a la revocaci\u00f3n del mandato y a poner casillas en todos lados porque el presidente este en ese supuesto tendr\u00eda 35 40 por ciento de aceptaci\u00f3n todos los potentados en contra los medios de comunicaci\u00f3n en contra Este Entonces s\u00ed pero como y le agradezco mucho al pueblo a la gente nos tiene su confianza S\u00ed y quieren que continuemos y nada m\u00e1s es hasta septiembre del 24 porque este nosotros hasta ah\u00ed en mi caso hasta ah\u00ed voy a llegar ya me voy a jubilar ya he dicho que no vuelvo a participar en actividades pol\u00edticas ni en conferencias ni en ning\u00fan acto p\u00fablico ni en ning\u00fan homenaje que en su momento voy a ir hablando este para ofrecer a todos no me afecto de para no desear que le vaya mal a nadie porque no voy a poder hacer ninguna manifestaci\u00f3n de ning\u00fan tipo ni en Casos lamentables de amigos voy a pagar el tel\u00e9fono hasta mis hijos mis nietos van a ser de siempre aceptados bien recibidos pero cero [M\u00fasica] pol\u00edtica el d\u00eda que sea pol\u00edtica Perd\u00f3n este porque ya ya tenemos que darle este la estafeta a los que vienen detr\u00e1s ahora me dio mucho gusto lo de chile entre otras cosas porque bueno 35 a\u00f1os yo tengo 68 casi tiene la mitad de mi edad o sea este y [M\u00fasica] Por qu\u00e9 no los j\u00f3venes los presidentes de M\u00e9xico han sido j\u00f3venes Madero era m\u00e1s joven que o sea mucho m\u00e1s joven No tengo creo que lleg\u00f3 como a los 32 a la presidencia y antes ya hab\u00eda estado bueno \u00e9l ayud\u00f3 en 1904 a los magonistas y les aport\u00f3 recursos para que compraran una imprenta y empezaron a hacer generar generaci\u00f3n regeneraci\u00f3n y en 1906 partidos era muy joven el general C\u00e1rdenas tambi\u00e9n muy joven lleg\u00f3 a la la la presidencia si ya lo hemos dicho en otras cosas Si el m\u00e1s este  como dicen los este los adversarios el que est\u00e1 chocheando pues es el que les est\u00e1 hablando el que les habla porque de todos los presidentes soy el de m\u00e1s edad se dec\u00eda que Ruiz Cortines que le dec\u00edan es que el viejito No pero Don Adolfo entr\u00f3 a la presidencia como con cinco a\u00f1os menos que yo entonces en M\u00e9xico los presidentes han sido j\u00f3venes Entonces es importante que haya este este relevo y por eso digo hasta septiembre soy madridista creo en la democracia creo en el sufragio efectivo y a la no reelecci\u00f3n y y son mis principios y nadie Debe de sentirse insustituible no caer en el necesariato imag\u00ednense S\u00ed yo tengo diferencias profundas en lo pol\u00edtico en lo ideol\u00f3gico con lo que fue Santana lo que fue Porfirio D\u00edaz voy a caer en eso creo incluso fraternamente que los errores que han cometido algunos gobernantes de izquierda en Am\u00e9rica Latina este han consistido en querer mantenerse en la en la reelecci\u00f3n No ya terminamos y a otra cosa y s\u00ed me voy a dedicar a este a investigar y y hacer un libro ya lo he dicho sobre el pensamiento conservador que es un tema important\u00edsimo que me interesa mucho y creo que es un aporte para las nuevas generaciones y es muy b\u00e1sica b\u00e1sicamente Y de qu\u00e9 voy a vivir Bueno este ya tengo voy a tener mi derecho a mi pensi\u00f3n en el ISSSTE ya de una vez tambi\u00e9n lo digo hay un tope en las pensiones del ISSSTE pero con eso y este Beatriz tiene su trabajo es investigadora de este los ahorros y con eso vamos a vivir y adem\u00e1s este no estoy acostumbrado era un tren de vida de lujo me da pena y no estoy en contra del que tiene esos gustos pero este yo soy admirador de los estoicos creo en la humildad siento que uno debe tener lo b\u00e1sico lo indispensable y es lo que deseo para todo el pueblo de M\u00e9xico lo que dec\u00eda Dios mir\u00f3 nadie tiene derecho a los superfluos si a ella si hay quienes carecen de lo indispensable entonces y tambi\u00e9n el presidente Ju\u00e1rez que dec\u00eda que el funcionario ten\u00eda que aprender a vivir en la justa median\u00eda y tambi\u00e9n el que con trabajo y con esfuerzo y de conformidad con la ley logra un patrimonio merece respeto el que se dedica a lo empresarial tiene toda la legitimidad para salir adelante generan empleos este tienen derecho a tener ganancias razonables y siempre lo he dicho No todo el que tiene es malvado la gente muy generosa que tiene recursos muy humanos en mi filosof\u00eda nunca me ha interesado el dinero nunca yo tuve una casa en Tabasco [M\u00fasica] por mi esposa por Roc\u00edo y sin nada esposa porque yo estaba trabajando y se los cuento y este ten\u00eda yo dos trabajos pero yo director de lini y adem\u00e1s era yo de Desarrollo Social del gobierno del ingeniero rovirosa y me pagaban en el INE pero no me pagaban en el otro trabajo Y entonces este fui una vez a ver al ingeniero As\u00ed le dije que este pues que quer\u00eda yo que me diera algo no en un momento de suelto y como eran las cosas antes le puso al secretario de finanzas que me dieran en aquel entonces 5000 pesos mensuales y lleve la tarjeta firmada Gonz\u00e1lez Mar\u00edn era el secretario de finanzas y se la hab\u00eda a Roc\u00edo pas\u00f3 el tiempo yo no no cobre pero de ah\u00ed este se compr\u00f3 un terreno para la casa y ella se hizo cargo ella Este contrato a los maestros alba\u00f1iles y ya cuando me di cuenta ya ten\u00edamos una casa por ella y este y somos muy felices somos muy felices y Gracias a la vida Y gracias al pueblo y no voy a fallarle al pueblo Y estos d\u00edas estos a\u00f1os que faltan me voy a aplicar a fondo para que tambi\u00e9n no me quede ning\u00fan remordimiento de que este no me este compromet\u00ed [M\u00fasica] al 100 por eso de aqu\u00ed a septiembre a fondo a trabajar presidente nada m\u00e1s lo \u00faltimo usted me dar\u00eda la oportunidad de venir el d\u00eda que informe acerca de S\u00ed de lo del DIF S\u00ed muchas gracias presidente te pones de acuerdo con Lety es para lo de los ni\u00f1os ni\u00f1os Ya v\u00e1monos a desayunar est\u00e1 tard\u00edsimo ya ya ma\u00f1ana quedas pendiente t\u00fa S\u00ed t\u00fa tambi\u00e9n si ma\u00f1ana vienes tambi\u00e9n [M\u00fasica] ac\u00e1 por favor",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:57.273396"
}