{
    "video_id": "we9zidyiChY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/we9zidyiChY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCVkq8T3TjDVEITvA1twHZUAam85Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=we9zidyiChY",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Chilapa de \u00c1lvarez, Guerrero",
    "video_length_seconds": 3247,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.61,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 25.2,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 35.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "bienestar en Chilapa de \u00c1lvarez Guerrero",
            "start": 37.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 39.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 42.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 44.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 56.039,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Guerrero la",
            "start": 58.079,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "maestra Evelyn cesia Salgado Pineda",
            "start": 60.899,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 64.03,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 64.81,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar Ariadna",
            "start": 75.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Montiel Reyes",
            "start": 78.299,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar Mar\u00eda Del",
            "start": 82.759,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo Garc\u00eda P\u00e9rez",
            "start": 85.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva",
            "start": 91.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y desarrollo rural Hugo Ra\u00fal Paulina",
            "start": 94.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 96.9,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 100.979,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el bienestar Carlos Torres rosas",
            "start": 103.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el subsecretario de trabajo responsable",
            "start": 110.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 113.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "futuro marat Bola\u00f1os L\u00f3pez",
            "start": 115.619,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 122.1,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 124.979,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de botton Falc\u00f3n",
            "start": 127.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "la coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 133.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Civil Laura Vel\u00e1zquez alz\u00faa",
            "start": 136.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 143.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz",
            "start": 145.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el coordinador Nacional del programa de",
            "start": 152.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 154.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Abraham V\u00e1zquez piceno",
            "start": 157.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de Chilapa de",
            "start": 161.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez aldi Esteban Rom\u00e1n",
            "start": 164.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 169.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 172.379,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 173.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 176.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 178.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 184.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 212.32,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 226.58,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 240.959,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 243.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del Estado de Guerrero maestra Evelyn",
            "start": 245.459,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Salgado Pineda",
            "start": 248.519,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Muy buenas tardes a todas",
            "start": 254.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a todos Es un honor poder dar la",
            "start": 257.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienvenida y acompa\u00f1ar a nuestro querido",
            "start": 261.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed en esta visita por",
            "start": 264.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nuestro hermoso Estado de Guerrero y",
            "start": 267.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre todo aqu\u00ed en la puerta de la",
            "start": 271.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a nuestro querido Chilapa sea",
            "start": 274.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usted bienvenido se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 276.9,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 279.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este municipio encontramos un",
            "start": 287.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "concentrado de nuestro gran patrimonio",
            "start": 291.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de nuestra cultura de su enorme riqueza",
            "start": 293.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cultural de un municipio que guarda con",
            "start": 297.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios y",
            "start": 301.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas las ra\u00edces m\u00e1s",
            "start": 303.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "profundas de nuestra historia Yo quiero",
            "start": 306.66,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dar la bienvenida tambi\u00e9n a quienes hoy",
            "start": 309.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a nuestro querido presidente",
            "start": 311.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "subsecretaria subsecretarios a la",
            "start": 314.479,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar Much\u00edsimas",
            "start": 317.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gracias al coordinador general tambi\u00e9n",
            "start": 319.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de programas para el bienestar a todas a",
            "start": 321.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos directoras directores miembros de",
            "start": 324.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este honorable presidium y por supuesto",
            "start": 327.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "al presidente municipal de Chilapa",
            "start": 329.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Quiero agradecer a los",
            "start": 332.699,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estudiantes que est\u00e1n por aqu\u00ed todos los",
            "start": 334.979,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiantes",
            "start": 337.259,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un aplauso para ustedes",
            "start": 338.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a las instituciones educativas del nivel",
            "start": 341.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "medio Superior",
            "start": 344.759,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ciudadanas y ciudadanos de las",
            "start": 346.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "localidades de Chilapa de \u00c1lvarez y los",
            "start": 349.74,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 352.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por su origen hoy est\u00e1n representados",
            "start": 355.139,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestros cuatro pueblos originarios",
            "start": 357.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afro mexicanos tenemos una",
            "start": 362.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n importante de nuestras",
            "start": 366.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos nahuas tlapanecos y",
            "start": 369.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Mixtecos son pueblos que mantienen sus",
            "start": 373.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tradiciones mantienen vivas sus",
            "start": 376.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tradiciones como el tianguis artesanal",
            "start": 379.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que Data del siglo 16 o el trabajo de",
            "start": 381.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nuestras artesanas y nuestros artesanos",
            "start": 385.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decirles a nuestras hermanas y hermanos",
            "start": 389.24,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a que aqu\u00ed estamos que somos",
            "start": 392.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "familia y que estamos comprometidas y",
            "start": 396.06,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "comprometidos con su desarrollo y con su",
            "start": 399.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "bienestar esto es Chilapa y es orgullo",
            "start": 402.539,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de Guerrero y orgullo de M\u00e9xico",
            "start": 406.139,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "en el di\u00e1logo que sostuvo nuestro",
            "start": 414.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente con nuestros pueblos",
            "start": 417.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas dijo que estaba optimista y",
            "start": 418.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguro de que se cambiar\u00eda por completo",
            "start": 422.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la realidad de injusticia de opresi\u00f3n y",
            "start": 424.62,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n que hab\u00eda venido imperando",
            "start": 428.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os lo mencion\u00f3 al",
            "start": 430.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "inicio de esta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 434.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cuando se sentaban las bases del cambio",
            "start": 436.38,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "verdadero en M\u00e9xico hoy a casi tres a\u00f1os",
            "start": 439.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de ese momento con much\u00edsimo Orgullo y",
            "start": 443.759,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con mucho agradecimiento le podemos",
            "start": 446.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decir que hemos avanzado mucho todos",
            "start": 449.099,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "podemos verlo que hoy los programas",
            "start": 452.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sociales son una realidad son una",
            "start": 454.62,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "realidad para nuestros pueblos y",
            "start": 457.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidades de la monta\u00f1a aqu\u00ed sobre",
            "start": 459.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "todo se han beneficiado hasta dos o tres",
            "start": 462.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "miembros de cada familia sin dejar a",
            "start": 465.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s y sin dejar a nadie fuera",
            "start": 469.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "queda de la mano del gobierno que",
            "start": 472.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encabeza nuestro presidente logramos",
            "start": 474.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "avances tangibles para Chilapa como la",
            "start": 477.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "puesta en marcha del hospital general",
            "start": 480.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que hoy beneficia a casi 300.000",
            "start": 482.819,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "personas con una inversi\u00f3n de casi 20",
            "start": 486.479,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "millones de pesos para equipamiento y",
            "start": 489.36,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "para infraestructura con las caravanas",
            "start": 492.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas que precisamente hoy se",
            "start": 494.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "encuentran las caravanas en metlatonok y",
            "start": 497.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente en acatepec atendiendo a",
            "start": 500.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n que no ten\u00eda acceso a",
            "start": 504.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este derecho elemental Yo quiero",
            "start": 507.06,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "agradecer y reconocer por siempre a",
            "start": 509.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestro querido presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 513.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que no me canso de decirlo",
            "start": 516.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el mejor presidente que ha tenido",
            "start": 519.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 522.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 523.68,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 526.01,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "hace tres meses nos visit\u00f3 y un d\u00eda como",
            "start": 530.1,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hoy un 21 de octubre el a\u00f1o pasado",
            "start": 534.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvo aqu\u00ed con nosotros estuvo",
            "start": 536.459,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la monta\u00f1a estuvimos recorriendo",
            "start": 539.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos de la monta\u00f1a y hoy",
            "start": 542.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n para supervisar",
            "start": 544.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de manera directa el avance de los",
            "start": 547.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "programas sociales y en especial el gran",
            "start": 550.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "proyecto de desarrollo de los caminos",
            "start": 553.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "artesanales queremos darle las gracias",
            "start": 555.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por no darle la espalda",
            "start": 558.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s a las y los guerrerenses por",
            "start": 561.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mantener siempre esa pol\u00edtica de amor",
            "start": 564.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica de fraternidad y de",
            "start": 566.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solidaridad con nuestro pueblo que lo",
            "start": 570.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ama tanto prueba de ello del amor que",
            "start": 572.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene nuestro presidente por este",
            "start": 575.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hermoso estado la ampliaci\u00f3n de este a\u00f1o",
            "start": 577.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de 17 de los programas federales para el",
            "start": 580.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "desarrollo con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 584.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20.000 millones de pesos De",
            "start": 587.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ese tama\u00f1o es el compromiso y el amor",
            "start": 592.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que tiene nuestro presidente",
            "start": 593.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "son programas que han transformado vidas",
            "start": 598.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son programas que mejoran la calidad de",
            "start": 601.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las y los guerrerenses mejoran los",
            "start": 605.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "indicadores de pobreza en sus diferentes",
            "start": 607.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dimensiones pero sobre todo generan",
            "start": 609.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienestar garantizan derechos que",
            "start": 612.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atienden necesidades y rezagos",
            "start": 615.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos siempre con justicia social",
            "start": 617.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en Guerrero decirle presidente que",
            "start": 621.06,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estamos acompa\u00f1ando abrazando todos y",
            "start": 623.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cada uno de los programas sociales",
            "start": 627.779,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "logrando importantes avances como la",
            "start": 629.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la pensi\u00f3n para el",
            "start": 632.519,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "bienestar de los adultos mayores que",
            "start": 634.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "duplicamos en beneficiarios Durante este",
            "start": 637.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o y la universalidad del",
            "start": 640.019,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "programa para personas con discapacidad",
            "start": 643.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que ya es una realidad en Guerrero Y de",
            "start": 645.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esa manera vamos a seguir abrazando",
            "start": 648.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos estos programas sociales siguiendo",
            "start": 651.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n que escribi\u00f3 al presentar",
            "start": 654.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la cartilla moral de Alfonso Reyes en",
            "start": 657.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Guerrero estamos convencidos de que los",
            "start": 660.54,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "seres humanos necesitan bienestar y que",
            "start": 663.42,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00ed para alcanzar la",
            "start": 667.019,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "felicidad se requiere el bienestar",
            "start": 669.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "material pero sobre todo el bienestar",
            "start": 672.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del alma y con su apoyo presidente",
            "start": 675.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros lo estamos",
            "start": 678.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "logrando por eso vamos a seguir",
            "start": 680.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trabajando de la mano para continuar con",
            "start": 683.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el renacimiento de M\u00e9xico para seguir",
            "start": 686.579,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "haciendo realidad El Progreso con",
            "start": 689.399,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "justicia consolidaridad confraternidad y",
            "start": 692.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con amor por nuestro pueblo para",
            "start": 695.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "promover con su gu\u00eda una manera de vivir",
            "start": 698.279,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "sustentada en el amor al pr\u00f3jimo en el",
            "start": 701.66,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "amor a la naturaleza en el amor a la",
            "start": 704.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "patria y a la humanidad con el absoluto",
            "start": 707.339,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "compromiso y la convicci\u00f3n de seguir",
            "start": 710.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "transformando Guerrero siempre de la",
            "start": 714.2,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "mano de nuestro gran presidente Andr\u00e9s",
            "start": 716.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias",
            "start": 719.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sea usted bienvenido lo",
            "start": 721.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recibimos con los brazos y el coraz\u00f3n",
            "start": 725.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abierto que viva chilapa",
            "start": 727.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "viva Guerrero",
            "start": 730.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 733.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 736.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 738.32,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 765.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 767.67,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 782.47,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 788.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinador general de programas para el",
            "start": 792.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "bienestar licenciado Carlos Torres rosas",
            "start": 794.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 799.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "saludos",
            "start": 803.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eros de gabinete y a todas y",
            "start": 807.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos quienes nos acompa\u00f1an aqu\u00ed el d\u00eda",
            "start": 810.24,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 812.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Establecer un verdadero estado de",
            "start": 812.779,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "bienestar es una de las prioridades del",
            "start": 814.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico un estado en donde",
            "start": 816.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todos y todas sin importar origen",
            "start": 819.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n social nivel socioecon\u00f3mico",
            "start": 821.16,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "creencias religi\u00f3n lengua o ideas tengan",
            "start": 823.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "garantizados los derechos m\u00e1s",
            "start": 827.459,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "elementales el derecho a la salud a la",
            "start": 829.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n al trabajo a la alimentaci\u00f3n a",
            "start": 831.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la vivienda derechos por los que este",
            "start": 834.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno trabaja todos los d\u00edas en ese",
            "start": 837.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sentido los programas para el bienestar",
            "start": 839.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han resultado fundamentales pues han",
            "start": 841.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ayudado a mejorar las condiciones de",
            "start": 844.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vida de la poblaci\u00f3n principalmente de",
            "start": 846.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s vulnerables atender a las",
            "start": 849.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s j\u00f3venes con apoyos para que",
            "start": 852.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terminen sus estudios o brindando las",
            "start": 854.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "condiciones para que tengan acceso al",
            "start": 856.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mundo laboral es primordial en Guerrero",
            "start": 858.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro atiende a",
            "start": 861.3,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "11.431 mujeres y hombres de 18 a 29 a\u00f1os",
            "start": 865.279,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "que reciben una capacitaci\u00f3n en un",
            "start": 869.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "centro de trabajo al tiempo que reciben",
            "start": 872.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo que ahora es",
            "start": 874.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "equivalente a 5.258 pesos recordar que",
            "start": 876.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Durante este gobierno el salario m\u00ednimo",
            "start": 881.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha aumentado como nunca y lo seguir\u00e1",
            "start": 883.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "siendo en esta entidad",
            "start": 885.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "18,772 estudiantes universitarios",
            "start": 888.86,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cuentan con una beca de 2.450 pesos",
            "start": 891.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mensuales As\u00ed mismo 121 mil 144",
            "start": 894.779,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel medio Superior y",
            "start": 899.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "272 mil familias con hijas e hijos",
            "start": 901.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cursando el nivel b\u00e1sico reciben una",
            "start": 904.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "beca de 1680 pesos bimestrales con las",
            "start": 907.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuales nuestra el programa con el que se",
            "start": 912.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "destinan hasta 600 mil pesos por plantel",
            "start": 914.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para mejorar su infraestructura o su",
            "start": 916.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "equipamiento se Han atendido",
            "start": 919.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "7.902 escuelas p\u00fablicas de este estado",
            "start": 921.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobre los programas de apoyo al campo",
            "start": 925.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "recordemos que Guerrero fue la primera",
            "start": 927.38,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entidad del pa\u00eds en donde se implement\u00f3",
            "start": 929.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el programa de fertilizantes para el",
            "start": 931.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bienestar este a\u00f1o se han entregado",
            "start": 933.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "142.000 toneladas de este importante",
            "start": 936.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "insumo a 313.000 trabajadores y",
            "start": 939.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trabajadoras del campo con sembrando",
            "start": 942.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "vida 37.000 guerrerenses reciben cada",
            "start": 944.579,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mes un apoyo de 5000 pesos para la",
            "start": 947.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siembra de \u00e1rboles frutales y maderables",
            "start": 950.519,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "con el fin de reactivar la econom\u00eda",
            "start": 952.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "local as\u00ed como combatir la pobreza rural",
            "start": 954.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y la degradaci\u00f3n ambiental aqu\u00ed quiero",
            "start": 956.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que la ampliaci\u00f3n del programa",
            "start": 959.339,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el estado lleva un avance del 95%.",
            "start": 961.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "con 8.518 beneficiarios incorporados y",
            "start": 965.1,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sembrando vida Ya est\u00e1 presente en 74",
            "start": 968.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "municipios a su vez",
            "start": 971.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "11.857 Pescadores y acuicultores son",
            "start": 974.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "apoyados con bien pesca y lo mismo",
            "start": 978.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ocurre con",
            "start": 980.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "151.399 productores del campo a trav\u00e9s",
            "start": 982.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n para el bienestar todos",
            "start": 985.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos programas nos ayudan a dar pasos",
            "start": 987.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "firmes para lograr la autosuficiencia",
            "start": 989.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alimentaria de M\u00e9xico sobre la pensi\u00f3n",
            "start": 991.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "para el bienestar de las personas",
            "start": 994.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "adultas mayores que se entrega de manera",
            "start": 995.399,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "universal en Guerrero se le otorga a",
            "start": 997.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "307,000,422 hombres y mujeres de 65 a\u00f1os",
            "start": 1002.079,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en adelante quienes reciben",
            "start": 1005.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bimestralmente",
            "start": 1007.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "3.850 pesos el pr\u00f3ximo a\u00f1o el monto",
            "start": 1009.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 25%. y lo mismo en 2024 hasta",
            "start": 1012.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "llegar a los 6.000 pesos con respecto a",
            "start": 1017.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 1020.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "discapacidad quiero reconocer a la",
            "start": 1021.56,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "gobernadora Evelyn Salgado porque",
            "start": 1023.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Gracias al apoyo de su gobierno esta",
            "start": 1025.459,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y es universal en Guerrero Es",
            "start": 1027.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decir de los 0 a 64 a\u00f1os Muchas gracias",
            "start": 1029.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1032.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 1040.059,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1041.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "38.884 beneficiarios reciben un apoyo de",
            "start": 1042.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "2.800 pesos bimestrales y en las",
            "start": 1046.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas lo cerca de 15.000",
            "start": 1049.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "beneficiarios adicionales recientemente",
            "start": 1051.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "incorporados recibir\u00e1n su tarjeta de",
            "start": 1053.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pago tambi\u00e9n",
            "start": 1056.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "25.439 ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres",
            "start": 1058.84,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "trabajadoras reciben 1600 pesos",
            "start": 1062.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bimestrales estos apoyos que benefician",
            "start": 1065.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a 25 millones de familias de todo el",
            "start": 1068.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son la base que permitiera tener",
            "start": 1070.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una sociedad m\u00e1s igualitaria en donde",
            "start": 1073.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todas y todos puedan desarrollar sus",
            "start": 1075.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "habilidades a plenitud todos los",
            "start": 1077.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Se entregan",
            "start": 1080.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de manera directa sin ning\u00fan tipo de",
            "start": 1082.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intermediario y Para ello se cre\u00f3 el",
            "start": 1084.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "banco del bienestar instituci\u00f3n de todas",
            "start": 1086.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y todos los mexicanos que contar\u00e1 con",
            "start": 1089.539,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "2.744 nueva sucursales a nivel nacional",
            "start": 1093.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en donde se podr\u00e1n retirar estos apoyos",
            "start": 1097.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en este estado Ya operan 27 sucursales y",
            "start": 1099.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se trabaja para llegar a la 116 que se",
            "start": 1103.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ubicar\u00e1n en todas las regiones de",
            "start": 1106.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Guerrero incluso las m\u00e1s alejadas por",
            "start": 1107.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejemplo aqu\u00ed en chilapa habr\u00e1 tres sedes",
            "start": 1110.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en total en el Estado de Guerrero",
            "start": 1113.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reciben apoyos un mill\u00f3n 300.000",
            "start": 1116.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "beneficiarios con una inversi\u00f3n anual",
            "start": 1119.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "superior a los 20 mil millones de pesos",
            "start": 1121.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiero mencionar que con base en su",
            "start": 1123.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Guerrero es uno de los tres",
            "start": 1126.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estados que m\u00e1s apoyos reciben a nivel",
            "start": 1128.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional todos estos resultados dan",
            "start": 1130.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "constancia del trabajo y la visi\u00f3n de",
            "start": 1133.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este gobierno que no es otra que la de",
            "start": 1135.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "trabajar En beneficio del pueblo de",
            "start": 1138.2,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de Quienes m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 1139.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque solo as\u00ed lograremos el objetivo",
            "start": 1141.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de garantizar el bienestar de todas y de",
            "start": 1143.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos Muchas gracias",
            "start": 1146.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1148.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sea tan amables de tomar asiento",
            "start": 1161.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1172.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1175.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1176.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1178.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1182.419,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1184.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1190.81,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1192.16,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1194.63,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de Chilapa de todas sus comunidades",
            "start": 1196.419,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "sus pueblos",
            "start": 1202.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1203.44,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "sus ejidos",
            "start": 1204.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar",
            "start": 1207.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de nuevo aqu\u00ed en chilapa",
            "start": 1209.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "he visitado",
            "start": 1213.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Chilapa muchas veces",
            "start": 1215.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "desde hace varios a\u00f1os",
            "start": 1218.44,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "ahora que ven\u00eda yo saludando",
            "start": 1223.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1228.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9",
            "start": 1229.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a un amigo",
            "start": 1231.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1",
            "start": 1234.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1236.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o hotel",
            "start": 1239.02,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1241.81,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed me qued\u00e9 a dormir",
            "start": 1243.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hace como 10 a\u00f1os",
            "start": 1245.799,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1248.96,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1249.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "he estado desde antes",
            "start": 1251.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 1255.919,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 1257.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que empec\u00e9 a visitar",
            "start": 1263.059,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "este municipio",
            "start": 1265.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso me da gusto estar de nuevo con",
            "start": 1269.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1272.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y vengo pues",
            "start": 1274.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a reafirmar el compromiso",
            "start": 1279.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1281.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de seguir apoyando",
            "start": 1283.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de seguir",
            "start": 1287.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ayudando al pueblo de Guerrero",
            "start": 1288.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1292.25,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y de manera",
            "start": 1294.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1296.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 1297.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a los Ind\u00edgenas",
            "start": 1302.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "a la gente que m\u00e1s",
            "start": 1305.659,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "lo necesita",
            "start": 1307.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1309.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 1317.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en Guerrero",
            "start": 1322.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 1324.559,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1326.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Carlos Torres que es el coordinador de",
            "start": 1328.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 1331.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hay tres estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1334.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de los 32",
            "start": 1339.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que son los que reciben m\u00e1s apoyo",
            "start": 1342.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1346.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la gente pobre",
            "start": 1348.22,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "esos tres estados",
            "start": 1351.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "son Chiapas Oaxaca",
            "start": 1354.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y Guerrero",
            "start": 1357.22,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar",
            "start": 1366.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con todos los apoyos",
            "start": 1369.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 1373.7,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se mencion\u00f3",
            "start": 1377.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1381.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1383.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los enganchen",
            "start": 1385.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que no se los lleven",
            "start": 1389.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 1394.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sufran",
            "start": 1396.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en las filas de la delincuencia",
            "start": 1399.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 1404.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "tarde o temprano",
            "start": 1407.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1408.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "causa desgracia",
            "start": 1411.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1414.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir atendiendo a los",
            "start": 1416.78,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1419.24,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "que se les d\u00e9 oportunidad de estudiar",
            "start": 1422.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tengan sus becas",
            "start": 1427.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando ven\u00eda all\u00e1 hasta el",
            "start": 1430.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 1433.64,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "me dijo",
            "start": 1436.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ya termin\u00f3 mi hijo la licenciatura",
            "start": 1439.22,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Pero ahora quiere estudiar una maestr\u00eda",
            "start": 1444.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto",
            "start": 1449.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y vamos a apoyarlo que tenga su beca",
            "start": 1452.5,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "para estudiar la maestr\u00eda",
            "start": 1455.78,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1464.31,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "que el que no est\u00e1 estudiando el que no",
            "start": 1465.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tenga trabajo tambi\u00e9n",
            "start": 1470.919,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1473.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sea tomado en cuenta que trabaje como",
            "start": 1475.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aprendiz",
            "start": 1479.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 1480.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "se va formando",
            "start": 1482.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y que reciba",
            "start": 1486.32,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo",
            "start": 1488.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1490.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 1491.9,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Repito no se vea obligado a tomar el",
            "start": 1493.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 1499.039,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 1500.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Y si est\u00e1 estudiando",
            "start": 1504.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 1507.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1511.039,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "preescolar Kinder",
            "start": 1514.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hasta la universidad",
            "start": 1516.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que tengan todos sus becas",
            "start": 1520.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estamos entregando estas becas",
            "start": 1527.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds pero",
            "start": 1530.86,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1533.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 1534.74,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atenderse m\u00e1s en las comunidades",
            "start": 1537.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apartadas marginadas pobres",
            "start": 1543.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1547.01,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el encargado de ese programa",
            "start": 1548.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de becas",
            "start": 1553.039,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero",
            "start": 1556.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Abraham",
            "start": 1562.7,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Abraham",
            "start": 1565.1,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "van a ver becas Ese es mi compromiso",
            "start": 1569.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "donde falten",
            "start": 1574.0,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1575.96,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1580.039,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 1581.559,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1ntas becas Se entregan aqu\u00ed en",
            "start": 1583.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "chilapa",
            "start": 1587.539,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate",
            "start": 1590.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "te voy a contestar ahora",
            "start": 1593.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chilapa",
            "start": 1597.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "Se entregan para nivel licenciatura",
            "start": 1600.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1604.61,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "2,206 becas",
            "start": 1608.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1610.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "2.450 pesos mensuales",
            "start": 1612.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1614.51,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "Se entregan becas",
            "start": 1620.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1624.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "13.700 estudiantes de bachillerato aqu\u00ed",
            "start": 1625.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en chilapa",
            "start": 1630.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1630.86,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1637.4,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1640.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en chilapa",
            "start": 1641.86,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando apoyos a las",
            "start": 1644.539,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 1647.779,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "S\u00ed c\u00f3mo no hay en chilapa",
            "start": 1649.779,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "400 ocho escuelas y todas ya recibieron",
            "start": 1655.419,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "su presupuesto para el mantenimiento",
            "start": 1661.22,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1664.93,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la sociedad es de madres de padres de",
            "start": 1669.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1673.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de que no somos iguales",
            "start": 1674.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 1679.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un principio que se resume en tres",
            "start": 1681.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 1685.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o en tres",
            "start": 1687.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 1690.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no mentir",
            "start": 1692.419,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no robar y no traicionar al pueblo",
            "start": 1694.7,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1705.679,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "a los que dicen que no hay",
            "start": 1707.02,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "les digo que si hace falta",
            "start": 1710.62,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "va a haber m\u00e1s apoyo en becas",
            "start": 1715.159,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero no estamos",
            "start": 1722.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "empezando",
            "start": 1725.6,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "ya se ha avanzado bastante lo mismo aqu\u00ed",
            "start": 1728.659,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "en chilapa y no quer\u00eda yo",
            "start": 1735.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "meterme a dar datos pero",
            "start": 1739.299,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 1742.779,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "aclarar paradas",
            "start": 1745.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el municipio de Chilapa no solo",
            "start": 1748.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en la cabecera todas las comunidades",
            "start": 1751.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "8.812 adultos mayores tienen pensi\u00f3n",
            "start": 1754.96,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1761.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1765.559,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n tiene m\u00e1s",
            "start": 1768.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de 65 a\u00f1os",
            "start": 1770.62,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y recibe pensi\u00f3n que levante la mano",
            "start": 1773.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores",
            "start": 1781.419,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "bajenla",
            "start": 1785.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n tiene m\u00e1s de 65 a\u00f1os y no recibe",
            "start": 1787.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1791.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "muy poquitos no reciben y van a recibir",
            "start": 1796.659,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "todos porque es un derecho universal",
            "start": 1799.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en chilapa",
            "start": 1809.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "1482",
            "start": 1814.48,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a ni\u00f1os personas con discapacidad",
            "start": 1816.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "tienen suspensi\u00f3n",
            "start": 1821.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "1482 y ahora",
            "start": 1826.72,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1829.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1830.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a incrementar el apoyo",
            "start": 1832.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en adulto mayor",
            "start": 1836.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en enero va a ser 25% m\u00e1s de lo que",
            "start": 1838.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reciben ahora",
            "start": 1844.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1846.18,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y antes de que yo termine mi Gobierno ya",
            "start": 1850.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "para enero del 24",
            "start": 1856.159,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "otro aumento de 25 por ciento a la",
            "start": 1859.64,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1863.419,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y en el caso de",
            "start": 1869.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad nada m\u00e1s",
            "start": 1871.76,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "entregaba",
            "start": 1875.059,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes hasta 29 a\u00f1os",
            "start": 1878.059,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y de 30 a 64",
            "start": 1883.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1886.38,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no recib\u00edan apoyo los discapacitados",
            "start": 1888.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1890.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "llegamos a un acuerdo",
            "start": 1893.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con la gobernadora con \u00e9l",
            "start": 1896.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y ese acuerdo es de que ella va a poner",
            "start": 1899.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "50 por ciento y nosotros la federaci\u00f3n",
            "start": 1903.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "50 por ciento y ahora se va a entregar",
            "start": 1906.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el apoyo a todos los discapacitados de",
            "start": 1909.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 1912.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1913.37,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1921.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "2.266 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1925.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1928.24,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "apoyo son hijas hijos de madres solteras",
            "start": 1930.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 tambi\u00e9n ayudando a los",
            "start": 1939.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 1942.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo que era antes el procampo ahora es",
            "start": 1943.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar solo en",
            "start": 1948.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "chilapa 3.102",
            "start": 1951.26,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "productores est\u00e1n recibiendo este apoyo",
            "start": 1955.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 1958.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 1963.2,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 1964.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 1967.299,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 1969.58,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "intermediario",
            "start": 1972.5,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1973.77,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "ya es directo todo",
            "start": 1975.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Porque si se entrega a las",
            "start": 1978.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 1982.279,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay algunas buenas",
            "start": 1983.32,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "que los l\u00edderes son honestos",
            "start": 1986.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Pero hay otras organizaciones",
            "start": 1989.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que los l\u00edderes",
            "start": 1993.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son corruptos y se entregue el apoyo a",
            "start": 1995.539,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n y no le llega a la gente",
            "start": 1999.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se queda",
            "start": 2003.419,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2004.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el apoyo en los dirigentes",
            "start": 2006.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 2010.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora es directo",
            "start": 2013.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para que no llegue con moche",
            "start": 2016.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para que no llegue",
            "start": 2021.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 2024.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sino que los que le corresponde a cada",
            "start": 2027.88,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "quien de manera directa",
            "start": 2030.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nada de que soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2033.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Vicente Guerrero de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2036.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2039.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Francisco Villa y dame a m\u00ed y yo lo voy",
            "start": 2041.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a entregar a la gente no primo hermano",
            "start": 2045.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 2048.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 2051.58,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ahora es todo directo y por eso",
            "start": 2054.52,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "en chilapa en el municipio",
            "start": 2059.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2062.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 2064.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a construir ya se est\u00e1n haciendo algunos",
            "start": 2065.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2071.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "van a ver tres sucursales",
            "start": 2072.78,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no solo aqu\u00ed en la cabecera en las",
            "start": 2077.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2080.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estrat\u00e9gicas que les queden m\u00e1s",
            "start": 2082.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cerca van a ver tres sucursales del",
            "start": 2086.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "banco del bienestar",
            "start": 2089.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2091.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "con su tarjeta de bienestar",
            "start": 2096.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no tienen una tarjeta ah\u00ed",
            "start": 2101.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Y t\u00fa de qu\u00e9 recibes",
            "start": 2106.359,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a la muestra",
            "start": 2110.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esta tarjeta para el adulto mayor para",
            "start": 2113.74,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "el becario para el campesino para el que",
            "start": 2118.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9n sembrando vida para j\u00f3venes",
            "start": 2122.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro va",
            "start": 2125.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "al banco y saca",
            "start": 2129.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "su dinero lo que por derecho le",
            "start": 2133.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "corresponde directo con esta tarjeta",
            "start": 2135.64,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2139.09,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2146.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a continuar",
            "start": 2148.24,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "con los programas como el sembrando vida",
            "start": 2151.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2156.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2159.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed nada m\u00e1s en el municipio",
            "start": 2161.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de Chilapa",
            "start": 2166.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2169.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "782",
            "start": 2171.18,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "productores Sembradores",
            "start": 2172.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2177.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cultivando cerca de 2.000",
            "start": 2179.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 2182.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "estos 782 campesinos",
            "start": 2184.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reciben un jornal",
            "start": 2190.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "5000 pesos mensuales para cultivar",
            "start": 2193.38,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "su tierra su parcela ya sea \u00e1rboles",
            "start": 2199.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "frutal",
            "start": 2203.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2206.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles \u00e1rbol maderable",
            "start": 2207.54,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "va a ir",
            "start": 2215.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 2216.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ese apoyo",
            "start": 2218.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2222.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que termine el gobierno",
            "start": 2224.339,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no les va a faltar",
            "start": 2226.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ese apoyo lo \u00fanico que les puedo decir",
            "start": 2230.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es que los que est\u00e1n ya en el programa",
            "start": 2233.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que lo aprovechen",
            "start": 2235.8,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que siempre porque puede ser que el",
            "start": 2239.079,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo gobierno",
            "start": 2245.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenga la misma idea",
            "start": 2247.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y siga apoyando",
            "start": 2250.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense si regresan los",
            "start": 2253.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2255.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2260.079,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "les gustan estos programas",
            "start": 2263.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo dicen que son estos programas",
            "start": 2266.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "populistas",
            "start": 2270.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "paternalistas",
            "start": 2272.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque lo que se le daba a los de arriba",
            "start": 2273.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "a los potentados eso le llamaban fomento",
            "start": 2278.82,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "o rescate y lo poco que se le da a los",
            "start": 2282.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2286.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "lo llaman despectivamente",
            "start": 2288.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "populismo paternalismo",
            "start": 2290.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se vayan al",
            "start": 2293.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2296.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 2306.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2307.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2308.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dejar pasar la oportunidad",
            "start": 2310.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Hay que sembrar",
            "start": 2314.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 2316.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "solo para nuestra generaci\u00f3n ya nosotros",
            "start": 2317.88,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "vamos de salida",
            "start": 2323.32,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "hasta podemos decir Gracias a la vida",
            "start": 2326.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que nos ha dado tanto",
            "start": 2329.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2336.04,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que se le va a dejar a los hijos nietos",
            "start": 2337.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a la nueva generaci\u00f3n",
            "start": 2341.579,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "eso es lo que hay que estar pensando",
            "start": 2345.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por eso aprovechar",
            "start": 2348.579,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "estos apoyos y les digo de que yo",
            "start": 2350.64,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "termino a finales de septiembre del 24",
            "start": 2356.32,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "y no hay reelecci\u00f3n porque yo soy",
            "start": 2361.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "maderista",
            "start": 2366.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 2368.28,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2371.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo ya",
            "start": 2375.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "termino",
            "start": 2377.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mi ciclo me voy a jubilar",
            "start": 2379.9,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "que ya llevo luchando m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 2383.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2390.94,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "no Hay que tenerle",
            "start": 2393.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mucho apego",
            "start": 2396.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "ni al poder ni al dinero",
            "start": 2399.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y hay que dar oportunidad a otros no",
            "start": 2404.619,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "sentirse insustituible",
            "start": 2410.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "o caer en el necesario",
            "start": 2412.74,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hac\u00eda Porfirio D\u00edaz",
            "start": 2416.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que tard\u00f3",
            "start": 2419.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "gobernando M\u00e9xico como dictador 34 a\u00f1os",
            "start": 2421.74,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan elecciones cada cuatro a\u00f1os",
            "start": 2427.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pero siempre se reeleg\u00eda y ya al final",
            "start": 2430.359,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Dec\u00eda ya no ahora no",
            "start": 2435.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y ha sido una faramalla que lo iban a",
            "start": 2438.7,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "buscar al palacio casi a rogarle",
            "start": 2442.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Y dec\u00eda Bueno ni modo me voy a",
            "start": 2446.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sacrificar cuatro a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 2449.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 2453.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hubo una revoluci\u00f3n",
            "start": 2455.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para acabar con la dictadura y liberar a",
            "start": 2458.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2462.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed surgi\u00f3 un l\u00edder",
            "start": 2464.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 2469.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que lo asesinaron de manera cobarde",
            "start": 2471.54,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero y su lema era",
            "start": 2474.839,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo que sufragio efectivo",
            "start": 2480.06,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "es voto efectivo democracia efectiva no",
            "start": 2483.579,
            "duration": 11.061
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n y yo soy maderista y por eso",
            "start": 2488.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2494.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 2496.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mi mandato",
            "start": 2498.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 2500.94,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sustituirme otros y qui\u00e9n va a elegir",
            "start": 2503.76,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "Pues el pueblo porque ya tambi\u00e9n",
            "start": 2509.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "no va a haber tapados",
            "start": 2514.18,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ni de lazos",
            "start": 2517.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nada de que este",
            "start": 2519.839,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "es ya lo destaparon",
            "start": 2524.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya lo decidieron all\u00e1 arriba no",
            "start": 2527.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "va a decidir el pueblo porque la",
            "start": 2531.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "democracia el pueblo es el que manda el",
            "start": 2534.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueblo es el que decide",
            "start": 2538.18,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2539.89,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2546.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando en chilapa y en",
            "start": 2549.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todo Guerrero con el programa de",
            "start": 2553.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 2554.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no va a faltar",
            "start": 2557.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el fertilizante Aqu\u00ed nada m\u00e1s en chilapa",
            "start": 2559.96,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "se entrega fertilizante para",
            "start": 2564.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "15.608 productores",
            "start": 2570.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2575.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y ya para",
            "start": 2576.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2579.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "les voy a poner un ejemplo de acuerdo al",
            "start": 2581.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "censo de poblaci\u00f3n",
            "start": 2585.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo el municipio de Chilapa",
            "start": 2587.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene 123 mil",
            "start": 2590.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "722 habitantes",
            "start": 2594.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "123.000",
            "start": 2598.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "722",
            "start": 2600.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mil habitantes",
            "start": 2602.339,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "123.722 habitantes y tiene",
            "start": 2607.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "29.650 familias casi 30.000 familias",
            "start": 2612.9,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "todo el municipio",
            "start": 2619.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "30.000 hogares",
            "start": 2621.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "30.000 viviendas",
            "start": 2624.359,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "saben Cu\u00e1ntos beneficiarios hay",
            "start": 2626.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de los programas de bienestar en chilapa",
            "start": 2630.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "48.000",
            "start": 2633.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "378",
            "start": 2636.819,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "hay 30 mil familias y beneficiarios",
            "start": 2639.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las personas que reciben apoyo",
            "start": 2645.819,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "48.378",
            "start": 2652.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es decir casi en todas las casas llega",
            "start": 2653.7,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "cuando menos un apoyo",
            "start": 2658.48,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2665.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico que es dinero del",
            "start": 2666.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2669.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 podemos hacer esto",
            "start": 2670.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "de ayudar de manera directa a la gente",
            "start": 2674.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "porque ya no permitimos la corrupci\u00f3n",
            "start": 2678.48,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "antes el presupuesto se quedaba arriba",
            "start": 2681.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2688.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no llegaba abajo",
            "start": 2690.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "saben que entregaban Migajas",
            "start": 2692.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "despensas frijol con gorgojo Y eso",
            "start": 2696.64,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "cuando necesitaban los votos nada m\u00e1s",
            "start": 2700.24,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "era cuando volteaban a ver a la gente",
            "start": 2704.099,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "esto ya cambi\u00f3",
            "start": 2708.66,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "ahora se atiende a todos se escucha a",
            "start": 2712.06,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "todos se respeta a todos pero se le da",
            "start": 2715.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde a la",
            "start": 2719.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gente pobre y por eso",
            "start": 2723.46,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos porque eso es el",
            "start": 2726.94,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 2732.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Y eso ustedes",
            "start": 2736.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que viven en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2739.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no solo lo saben lo practican",
            "start": 2744.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque en las comunidades",
            "start": 2748.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay mucha solidaridad",
            "start": 2750.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hay ayuda mutua",
            "start": 2753.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se apoyan",
            "start": 2757.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "familias Se apoyan en las comunidades",
            "start": 2759.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 2765.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir trabajando ahora que",
            "start": 2766.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ven\u00eda para ac\u00e1",
            "start": 2770.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "me pararon",
            "start": 2772.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en varias comunidades",
            "start": 2776.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "me pararon como",
            "start": 2781.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en 15 20",
            "start": 2784.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que estaban a la orilla del camino",
            "start": 2788.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la mayor demanda que me hac\u00edan eran",
            "start": 2791.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 2795.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 2798.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que se tomaron en cuenta sus caminos",
            "start": 2800.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "yo voy a hablar con Evelyn para que as\u00ed",
            "start": 2804.819,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo",
            "start": 2808.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a alta mientras",
            "start": 2812.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que as\u00ed tambi\u00e9n hagamos un programa de",
            "start": 2816.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mejoramiento de caminos aqu\u00ed en esta",
            "start": 2819.099,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de Chilapa",
            "start": 2821.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2831.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que sea Evelyn la responsable",
            "start": 2833.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque miren",
            "start": 2838.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no hay veces",
            "start": 2840.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se tiene el presupuesto",
            "start": 2843.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2847.24,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2849.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se aplica",
            "start": 2850.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no se preocupan por la gente no le",
            "start": 2854.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tienen amor al pueblo",
            "start": 2858.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 2861.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en llegar a los cargos",
            "start": 2863.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para robar para hacerse grandes con la",
            "start": 2866.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "riqueza mala vida",
            "start": 2870.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2872.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar para que se hagan los",
            "start": 2875.26,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "caminos artesanales de concreto como se",
            "start": 2879.819,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo en la monta\u00f1a alta y en",
            "start": 2884.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Oaxaca que es un ejemplo",
            "start": 2887.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 2890.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de concreto",
            "start": 2891.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bien hechos",
            "start": 2894.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "en donde se le da trabajo",
            "start": 2897.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a la gente trabajan mujeres trabajan",
            "start": 2901.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hombres y el presupuesto en vez de que",
            "start": 2903.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se lo lleve en una empresa constructora",
            "start": 2907.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 2909.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la misma comunidad",
            "start": 2911.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se logra el prop\u00f3sito de tener el camino",
            "start": 2914.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se logra el prop\u00f3sito",
            "start": 2919.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de que hay trabajo",
            "start": 2921.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y se logra el prop\u00f3sito de que se",
            "start": 2924.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda en las comunidades",
            "start": 2927.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en los pueblos en los municipios",
            "start": 2929.46,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque queda el presupuesto",
            "start": 2934.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2937.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo vamos a hacer",
            "start": 2938.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no es que entregamos el escrito",
            "start": 2941.68,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y que a ver que venga la direcci\u00f3n o la",
            "start": 2946.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de obras del gobierno de",
            "start": 2951.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Guerrero hacer el camino o que se",
            "start": 2954.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "contrate a una empresa para hacer el",
            "start": 2958.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "camino no",
            "start": 2960.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Vamos a organizarnos En cada pueblo",
            "start": 2962.619,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "cada comunidad",
            "start": 2967.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y que la gente reciba",
            "start": 2970.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 2974.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "su comit\u00e9",
            "start": 2977.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 2980.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ejerzan",
            "start": 2983.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ese presupuesto y hagan la obra",
            "start": 2986.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la escuela es nuestra",
            "start": 2989.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se entrega el presupuesto de",
            "start": 2993.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mantenimiento a la sociedad de madre de",
            "start": 2995.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "padres de familia y ellos",
            "start": 2998.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "son los que deciden",
            "start": 3001.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si van a mejorar los techos si van a",
            "start": 3003.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "poner la barda si van a construir un",
            "start": 3007.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aula",
            "start": 3010.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta donde les alcance",
            "start": 3011.18,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 sucede",
            "start": 3014.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "como es la escuela donde estudian sus",
            "start": 3017.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 3019.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pues ese dinero es sagrado",
            "start": 3021.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo cuidan rinde",
            "start": 3024.48,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y hasta la gente da Tokio",
            "start": 3028.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 3032.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y se hacen",
            "start": 3034.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3036.839,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 3038.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero necesitamos el apoyo de todos",
            "start": 3039.859,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "para avanzar por eso vamos a pedirle a",
            "start": 3045.599,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "Evelyn que ella nos ayude",
            "start": 3050.339,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "a coordinar y nosotros",
            "start": 3053.66,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la vamos a apoyar con el presupuesto",
            "start": 3058.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Federal para que no falte",
            "start": 3061.8,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "el recurso",
            "start": 3067.2,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y yo voy a seguir",
            "start": 3073.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recorriendo todos los pueblos y nos",
            "start": 3075.859,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "vamos a seguir encontrando para seguir",
            "start": 3079.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "evaluando viendo c\u00f3mo vamos",
            "start": 3082.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto y as\u00ed termino estar",
            "start": 3085.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes en chilapa Muchas",
            "start": 3090.42,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 3094.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3099.69,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3103.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3118.4,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3119.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3122.339,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3124.859,
            "duration": 51.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3126.67,
            "duration": 49.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3178.47,
            "duration": 44.55
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3219.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3223.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3224.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3226.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3230.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3233.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3236.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3238.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3240.98,
            "duration": 3.75
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [Aplausos] preside este evento programas para el bienestar en Chilapa de \u00c1lvarez Guerrero el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de Guerrero la maestra Evelyn cesia Salgado Pineda [Aplausos] [M\u00fasica] la secretaria de bienestar Ariadna Montiel Reyes la subsecretaria de bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo Garc\u00eda P\u00e9rez el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural Hugo Ra\u00fal Paulina Hern\u00e1ndez el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres rosas el subsecretario de trabajo responsable del programa j\u00f3venes construyendo el futuro marat Bola\u00f1os L\u00f3pez el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de botton Falc\u00f3n la coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n Civil Laura Vel\u00e1zquez alz\u00faa la directora general del programa la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez piceno el presidente municipal de Chilapa de \u00c1lvarez aldi Esteban Rom\u00e1n Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos sean tan amables de tomar asiento [Aplausos] [M\u00fasica] escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de Guerrero maestra Evelyn Salgado Pineda Muchas gracias Muy buenas tardes a todas a todos Es un honor poder dar la bienvenida y acompa\u00f1ar a nuestro querido presidente aqu\u00ed en esta visita por nuestro hermoso Estado de Guerrero y sobre todo aqu\u00ed en la puerta de la monta\u00f1a nuestro querido Chilapa sea usted bienvenido se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed en este municipio encontramos un concentrado de nuestro gran patrimonio de nuestra cultura de su enorme riqueza cultural de un municipio que guarda con nuestros pueblos originarios y comunidades ind\u00edgenas las ra\u00edces m\u00e1s profundas de nuestra historia Yo quiero dar la bienvenida tambi\u00e9n a quienes hoy acompa\u00f1an a nuestro querido presidente subsecretaria subsecretarios a la secretaria de bienestar Much\u00edsimas gracias al coordinador general tambi\u00e9n de programas para el bienestar a todas a todos directoras directores miembros de este honorable presidium y por supuesto al presidente municipal de Chilapa tambi\u00e9n Quiero agradecer a los estudiantes que est\u00e1n por aqu\u00ed todos los j\u00f3venes estudiantes un aplauso para ustedes a las instituciones educativas del nivel medio Superior ciudadanas y ciudadanos de las localidades de Chilapa de \u00c1lvarez y los medios de comunicaci\u00f3n por su origen hoy est\u00e1n representados aqu\u00ed nuestros cuatro pueblos originarios ind\u00edgenas y afro mexicanos tenemos una concentraci\u00f3n importante de nuestras hermanas y hermanos nahuas tlapanecos y Mixtecos son pueblos que mantienen sus tradiciones mantienen vivas sus tradiciones como el tianguis artesanal que Data del siglo 16 o el trabajo de nuestras artesanas y nuestros artesanos decirles a nuestras hermanas y hermanos de la monta\u00f1a que aqu\u00ed estamos que somos familia y que estamos comprometidas y comprometidos con su desarrollo y con su bienestar esto es Chilapa y es orgullo de Guerrero y orgullo de M\u00e9xico en el di\u00e1logo que sostuvo nuestro presidente con nuestros pueblos ind\u00edgenas dijo que estaba optimista y seguro de que se cambiar\u00eda por completo la realidad de injusticia de opresi\u00f3n y de corrupci\u00f3n que hab\u00eda venido imperando desde hace muchos a\u00f1os lo mencion\u00f3 al inicio de esta cuarta transformaci\u00f3n cuando se sentaban las bases del cambio verdadero en M\u00e9xico hoy a casi tres a\u00f1os de ese momento con much\u00edsimo Orgullo y con mucho agradecimiento le podemos decir que hemos avanzado mucho todos podemos verlo que hoy los programas sociales son una realidad son una realidad para nuestros pueblos y comunidades de la monta\u00f1a aqu\u00ed sobre todo se han beneficiado hasta dos o tres miembros de cada familia sin dejar a nadie atr\u00e1s y sin dejar a nadie fuera queda de la mano del gobierno que encabeza nuestro presidente logramos avances tangibles para Chilapa como la puesta en marcha del hospital general que hoy beneficia a casi 300.000 personas con una inversi\u00f3n de casi 20 millones de pesos para equipamiento y para infraestructura con las caravanas m\u00e9dicas que precisamente hoy se encuentran las caravanas en metlatonok y Pr\u00f3ximamente en acatepec atendiendo a toda la poblaci\u00f3n que no ten\u00eda acceso a este derecho elemental Yo quiero agradecer y reconocer por siempre a nuestro querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que no me canso de decirlo es el mejor presidente que ha tenido M\u00e9xico justo [Aplausos] hace tres meses nos visit\u00f3 y un d\u00eda como hoy un 21 de octubre el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n estuvo aqu\u00ed con nosotros estuvo aqu\u00ed en la monta\u00f1a estuvimos recorriendo nuestros pueblos de la monta\u00f1a y hoy pues est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n para supervisar de manera directa el avance de los programas sociales y en especial el gran proyecto de desarrollo de los caminos artesanales queremos darle las gracias se\u00f1or presidente por no darle la espalda jam\u00e1s a las y los guerrerenses por mantener siempre esa pol\u00edtica de amor esa pol\u00edtica de fraternidad y de solidaridad con nuestro pueblo que lo ama tanto prueba de ello del amor que tiene nuestro presidente por este hermoso estado la ampliaci\u00f3n de este a\u00f1o de 17 de los programas federales para el desarrollo con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de m\u00e1s de 20.000 millones de pesos De ese tama\u00f1o es el compromiso y el amor que tiene nuestro presidente son programas que han transformado vidas son programas que mejoran la calidad de las y los guerrerenses mejoran los indicadores de pobreza en sus diferentes dimensiones pero sobre todo generan bienestar garantizan derechos que atienden necesidades y rezagos hist\u00f3ricos siempre con justicia social en Guerrero decirle presidente que estamos acompa\u00f1ando abrazando todos y cada uno de los programas sociales logrando importantes avances como la ampliaci\u00f3n de la pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores que duplicamos en beneficiarios Durante este primer a\u00f1o y la universalidad del programa para personas con discapacidad que ya es una realidad en Guerrero Y de esa manera vamos a seguir abrazando todos estos programas sociales siguiendo una reflexi\u00f3n que escribi\u00f3 al presentar la cartilla moral de Alfonso Reyes en Guerrero estamos convencidos de que los seres humanos necesitan bienestar y que como dec\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00ed para alcanzar la felicidad se requiere el bienestar material pero sobre todo el bienestar del alma y con su apoyo presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros lo estamos logrando por eso vamos a seguir trabajando de la mano para continuar con el renacimiento de M\u00e9xico para seguir haciendo realidad El Progreso con justicia consolidaridad confraternidad y con amor por nuestro pueblo para promover con su gu\u00eda una manera de vivir sustentada en el amor al pr\u00f3jimo en el amor a la naturaleza en el amor a la patria y a la humanidad con el absoluto compromiso y la convicci\u00f3n de seguir transformando Guerrero siempre de la mano de nuestro gran presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias se\u00f1or presidente sea usted bienvenido lo recibimos con los brazos y el coraz\u00f3n abierto que viva chilapa viva Guerrero viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Viva M\u00e9xico Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el coordinador general de programas para el bienestar licenciado Carlos Torres rosas [Aplausos] saludos a mis compa\u00f1eros de gabinete y a todas y todos quienes nos acompa\u00f1an aqu\u00ed el d\u00eda de hoy Establecer un verdadero estado de bienestar es una de las prioridades del gobierno de M\u00e9xico un estado en donde todos y todas sin importar origen condici\u00f3n social nivel socioecon\u00f3mico creencias religi\u00f3n lengua o ideas tengan garantizados los derechos m\u00e1s elementales el derecho a la salud a la educaci\u00f3n al trabajo a la alimentaci\u00f3n a la vivienda derechos por los que este gobierno trabaja todos los d\u00edas en ese sentido los programas para el bienestar han resultado fundamentales pues han ayudado a mejorar las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n principalmente de los m\u00e1s vulnerables atender a las personas m\u00e1s j\u00f3venes con apoyos para que terminen sus estudios o brindando las condiciones para que tengan acceso al mundo laboral es primordial en Guerrero j\u00f3venes construyendo el futuro atiende a 11.431 mujeres y hombres de 18 a 29 a\u00f1os que reciben una capacitaci\u00f3n en un centro de trabajo al tiempo que reciben un salario m\u00ednimo que ahora es equivalente a 5.258 pesos recordar que Durante este gobierno el salario m\u00ednimo ha aumentado como nunca y lo seguir\u00e1 siendo en esta entidad 18,772 estudiantes universitarios cuentan con una beca de 2.450 pesos mensuales As\u00ed mismo 121 mil 144 estudiantes de nivel medio Superior y 272 mil familias con hijas e hijos cursando el nivel b\u00e1sico reciben una beca de 1680 pesos bimestrales con las cuales nuestra el programa con el que se destinan hasta 600 mil pesos por plantel para mejorar su infraestructura o su equipamiento se Han atendido 7.902 escuelas p\u00fablicas de este estado sobre los programas de apoyo al campo recordemos que Guerrero fue la primera entidad del pa\u00eds en donde se implement\u00f3 el programa de fertilizantes para el bienestar este a\u00f1o se han entregado 142.000 toneladas de este importante insumo a 313.000 trabajadores y trabajadoras del campo con sembrando vida 37.000 guerrerenses reciben cada mes un apoyo de 5000 pesos para la siembra de \u00e1rboles frutales y maderables con el fin de reactivar la econom\u00eda local as\u00ed como combatir la pobreza rural y la degradaci\u00f3n ambiental aqu\u00ed quiero se\u00f1alar que la ampliaci\u00f3n del programa en el estado lleva un avance del 95%. con 8.518 beneficiarios incorporados y sembrando vida Ya est\u00e1 presente en 74 municipios a su vez 11.857 Pescadores y acuicultores son apoyados con bien pesca y lo mismo ocurre con 151.399 productores del campo a trav\u00e9s de producci\u00f3n para el bienestar todos estos programas nos ayudan a dar pasos firmes para lograr la autosuficiencia alimentaria de M\u00e9xico sobre la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas adultas mayores que se entrega de manera universal en Guerrero se le otorga a 307,000,422 hombres y mujeres de 65 a\u00f1os en adelante quienes reciben bimestralmente 3.850 pesos el pr\u00f3ximo a\u00f1o el monto aumentar\u00e1 25%. y lo mismo en 2024 hasta llegar a los 6.000 pesos con respecto a la pensi\u00f3n para personas con discapacidad quiero reconocer a la gobernadora Evelyn Salgado porque Gracias al apoyo de su gobierno esta pensi\u00f3n y es universal en Guerrero Es decir de los 0 a 64 a\u00f1os Muchas gracias gobernador actualmente [M\u00fasica] 38.884 beneficiarios reciben un apoyo de 2.800 pesos bimestrales y en las pr\u00f3ximas semanas lo cerca de 15.000 beneficiarios adicionales recientemente incorporados recibir\u00e1n su tarjeta de pago tambi\u00e9n 25.439 ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras reciben 1600 pesos bimestrales estos apoyos que benefician a 25 millones de familias de todo el pa\u00eds son la base que permitiera tener una sociedad m\u00e1s igualitaria en donde todas y todos puedan desarrollar sus habilidades a plenitud todos los programas para el bienestar Se entregan de manera directa sin ning\u00fan tipo de intermediario y Para ello se cre\u00f3 el banco del bienestar instituci\u00f3n de todas y todos los mexicanos que contar\u00e1 con 2.744 nueva sucursales a nivel nacional en donde se podr\u00e1n retirar estos apoyos en este estado Ya operan 27 sucursales y se trabaja para llegar a la 116 que se ubicar\u00e1n en todas las regiones de Guerrero incluso las m\u00e1s alejadas por ejemplo aqu\u00ed en chilapa habr\u00e1 tres sedes en total en el Estado de Guerrero reciben apoyos un mill\u00f3n 300.000 beneficiarios con una inversi\u00f3n anual superior a los 20 mil millones de pesos quiero mencionar que con base en su poblaci\u00f3n Guerrero es uno de los tres estados que m\u00e1s apoyos reciben a nivel nacional todos estos resultados dan constancia del trabajo y la visi\u00f3n de este gobierno que no es otra que la de trabajar En beneficio del pueblo de M\u00e9xico de Quienes m\u00e1s lo necesitan porque solo as\u00ed lograremos el objetivo de garantizar el bienestar de todas y de todos Muchas gracias [Aplausos] sea tan amables de tomar asiento estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] [M\u00fasica] amigas amigos [M\u00fasica] de Chilapa de todas sus comunidades sus pueblos [M\u00fasica] sus ejidos me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en chilapa he visitado Chilapa muchas veces desde hace varios a\u00f1os ahora que ven\u00eda yo saludando me encontr\u00e9 a un amigo que ya est\u00e1 tiene un peque\u00f1o hotel [M\u00fasica] y ah\u00ed me qued\u00e9 a dormir hace como 10 a\u00f1os pero [M\u00fasica] he estado desde antes creo que desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os que empec\u00e9 a visitar este municipio por eso me da gusto estar de nuevo con ustedes y vengo pues a reafirmar el compromiso [M\u00fasica] de seguir apoyando de seguir ayudando al pueblo de Guerrero [M\u00fasica] y de manera especial a los pobres a los Ind\u00edgenas a la gente que m\u00e1s lo necesita [Aplausos] estamos avanzando en Guerrero como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 [M\u00fasica] Carlos Torres que es el coordinador de los programas de bienestar hay tres estados de la rep\u00fablica de los 32 que son los que reciben m\u00e1s apoyo para la gente pobre esos tres estados son Chiapas Oaxaca y Guerrero y vamos a continuar con todos los apoyos atendiendo a los j\u00f3venes como aqu\u00ed se mencion\u00f3 que no los enganchen que no se los lleven para que sufran en las filas de la delincuencia porque eso tarde o temprano [M\u00fasica] causa desgracia por eso tenemos que seguir atendiendo a los j\u00f3venes que se les d\u00e9 oportunidad de estudiar que tengan sus becas tambi\u00e9n cuando ven\u00eda all\u00e1 hasta el compa\u00f1ero me dijo ya termin\u00f3 mi hijo la licenciatura Pero ahora quiere estudiar una maestr\u00eda y me dio mucho gusto y vamos a apoyarlo que tenga su beca para estudiar la maestr\u00eda [M\u00fasica] que el que no est\u00e1 estudiando el que no tenga trabajo tambi\u00e9n [M\u00fasica] sea tomado en cuenta que trabaje como aprendiz mientras se va formando y que reciba un salario m\u00ednimo [M\u00fasica] para que Repito no se vea obligado a tomar el camino de la delincuencia Y si est\u00e1 estudiando beca desde preescolar Kinder hasta la universidad que tengan todos sus becas estamos entregando estas becas en todo el pa\u00eds pero [M\u00fasica] tiene que atenderse m\u00e1s en las comunidades apartadas marginadas pobres [M\u00fasica] Aqu\u00ed est\u00e1 el encargado de ese programa de becas el compa\u00f1ero Abraham compa\u00f1ero Abraham van a ver becas Ese es mi compromiso donde falten [Aplausos] porque les voy a decir cu\u00e1ntas becas Se entregan aqu\u00ed en chilapa esp\u00e9rate te voy a contestar ahora aqu\u00ed en chilapa Se entregan para nivel licenciatura [M\u00fasica] 2,206 becas de 2.450 pesos mensuales [Aplausos] Se entregan becas a 13.700 estudiantes de bachillerato aqu\u00ed en chilapa [Aplausos] y tambi\u00e9n aqu\u00ed en chilapa se est\u00e1n entregando apoyos a las escuelas S\u00ed c\u00f3mo no hay en chilapa 400 ocho escuelas y todas ya recibieron su presupuesto para el mantenimiento [Aplausos] la sociedad es de madres de padres de familia acu\u00e9rdense de que no somos iguales nosotros tenemos un principio que se resume en tres palabras o en tres ideales no mentir no robar y no traicionar al pueblo pero a los que dicen que no hay les digo que si hace falta va a haber m\u00e1s apoyo en becas pero no estamos empezando ya se ha avanzado bastante lo mismo aqu\u00ed en chilapa y no quer\u00eda yo meterme a dar datos pero es mejor aclarar paradas aqu\u00ed en el municipio de Chilapa no solo en la cabecera todas las comunidades 8.812 adultos mayores tienen pensi\u00f3n [Aplausos] a ver Qui\u00e9n tiene m\u00e1s de 65 a\u00f1os y recibe pensi\u00f3n que levante la mano de los adultos mayores bajenla Qui\u00e9n tiene m\u00e1s de 65 a\u00f1os y no recibe pensi\u00f3n muy poquitos no reciben y van a recibir todos porque es un derecho universal tambi\u00e9n aqu\u00ed en chilapa 1482 ni\u00f1a ni\u00f1os personas con discapacidad tienen suspensi\u00f3n 1482 y ahora [M\u00fasica] se va a incrementar el apoyo en adulto mayor en enero va a ser 25% m\u00e1s de lo que reciben ahora [Aplausos] y antes de que yo termine mi Gobierno ya para enero del 24 otro aumento de 25 por ciento a la pensi\u00f3n y en el caso de las personas con discapacidad nada m\u00e1s entregaba ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes hasta 29 a\u00f1os y de 30 a 64 [M\u00fasica] no recib\u00edan apoyo los discapacitados pero llegamos a un acuerdo con la gobernadora con \u00e9l y ese acuerdo es de que ella va a poner 50 por ciento y nosotros la federaci\u00f3n 50 por ciento y ahora se va a entregar el apoyo a todos los discapacitados de Guerrero [Aplausos] aqu\u00ed tambi\u00e9n 2.266 ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n recibiendo apoyo son hijas hijos de madres solteras se est\u00e1 tambi\u00e9n ayudando a los productores lo que era antes el procampo ahora es producci\u00f3n para el bienestar solo en chilapa 3.102 productores est\u00e1n recibiendo este apoyo directo porque tambi\u00e9n es importante que se sepa ya no hay intermediario [M\u00fasica] ya es directo todo Porque si se entrega a las organizaciones hay algunas buenas que los l\u00edderes son honestos Pero hay otras organizaciones que los l\u00edderes son corruptos y se entregue el apoyo a la organizaci\u00f3n y no le llega a la gente se queda [M\u00fasica] el apoyo en los dirigentes eso ya no ahora es directo para que no llegue con moche para que no llegue con piquete de ojo sino que los que le corresponde a cada quien de manera directa nada de que soy de la organizaci\u00f3n Vicente Guerrero de la organizaci\u00f3n Emiliano Zapata de la organizaci\u00f3n Francisco Villa y dame a m\u00ed y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano ya eso ya no es as\u00ed ahora es todo directo y por eso en chilapa en el municipio [M\u00fasica] se van a construir ya se est\u00e1n haciendo algunos y van a ver tres sucursales no solo aqu\u00ed en la cabecera en las comunidades m\u00e1s estrat\u00e9gicas que les queden m\u00e1s cerca van a ver tres sucursales del banco del bienestar para qu\u00e9 con su tarjeta de bienestar no tienen una tarjeta ah\u00ed Y t\u00fa de qu\u00e9 recibes a la muestra esta tarjeta para el adulto mayor para el becario para el campesino para el que est\u00e9n sembrando vida para j\u00f3venes construyendo el futuro va al banco y saca su dinero lo que por derecho le corresponde directo con esta tarjeta [Aplausos] vamos tambi\u00e9n a continuar con los programas como el sembrando vida [Aplausos] miren Aqu\u00ed nada m\u00e1s en el municipio de Chilapa son 782 productores Sembradores que est\u00e1n cultivando cerca de 2.000 hect\u00e1reas estos 782 campesinos reciben un jornal 5000 pesos mensuales para cultivar su tierra su parcela ya sea \u00e1rboles frutal o \u00e1rboles \u00e1rbol maderable va a ir aumentando ese apoyo hasta que termine el gobierno no les va a faltar ese apoyo lo \u00fanico que les puedo decir es que los que est\u00e1n ya en el programa que lo aprovechen que siempre porque puede ser que el pr\u00f3ximo gobierno tenga la misma idea y siga apoyando pero imag\u00ednense si regresan los corruptos no les gustan estos programas saben c\u00f3mo dicen que son estos programas populistas paternalistas porque lo que se le daba a los de arriba a los potentados eso le llamaban fomento o rescate y lo poco que se le da a los pobres lo llaman despectivamente populismo paternalismo que se vayan al [Aplausos] pero s\u00ed [M\u00fasica] no dejar pasar la oportunidad Hay que sembrar porque no es solo para nuestra generaci\u00f3n ya nosotros vamos de salida hasta podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto pero que se le va a dejar a los hijos nietos a la nueva generaci\u00f3n eso es lo que hay que estar pensando por eso aprovechar estos apoyos y les digo de que yo termino a finales de septiembre del 24 y no hay reelecci\u00f3n porque yo soy maderista sufragio efectivo no reelecci\u00f3n [M\u00fasica] yo ya termino mi ciclo me voy a jubilar que ya llevo luchando m\u00e1s de 40 a\u00f1os y no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero y hay que dar oportunidad a otros no sentirse insustituible o caer en el necesario as\u00ed lo hac\u00eda Porfirio D\u00edaz que tard\u00f3 gobernando M\u00e9xico como dictador 34 a\u00f1os y hab\u00edan elecciones cada cuatro a\u00f1os pero siempre se reeleg\u00eda y ya al final Dec\u00eda ya no ahora no y ha sido una faramalla que lo iban a buscar al palacio casi a rogarle Y dec\u00eda Bueno ni modo me voy a sacrificar cuatro a\u00f1os m\u00e1s hasta que hubo una revoluci\u00f3n para acabar con la dictadura y liberar a nuestro pueblo y de ah\u00ed surgi\u00f3 un l\u00edder ap\u00f3stol de la Democracia que lo asesinaron de manera cobarde Francisco I Madero y su lema era sufragio efectivo que sufragio efectivo es voto efectivo democracia efectiva no reelecci\u00f3n y yo soy maderista y por eso ya terminando mi mandato van a sustituirme otros y qui\u00e9n va a elegir Pues el pueblo porque ya tambi\u00e9n no va a haber tapados ni de lazos nada de que este es ya lo destaparon ya lo decidieron all\u00e1 arriba no va a decidir el pueblo porque la democracia el pueblo es el que manda el pueblo es el que decide [Aplausos] tambi\u00e9n vamos a seguir apoyando en chilapa y en todo Guerrero con el programa de fertilizantes no va a faltar el fertilizante Aqu\u00ed nada m\u00e1s en chilapa se entrega fertilizante para 15.608 productores [Aplausos] y ya para terminar les voy a poner un ejemplo de acuerdo al censo de poblaci\u00f3n todo el municipio de Chilapa tiene 123 mil 722 habitantes 123.000 722 mil habitantes 123.722 habitantes y tiene 29.650 familias casi 30.000 familias todo el municipio 30.000 hogares 30.000 viviendas saben Cu\u00e1ntos beneficiarios hay de los programas de bienestar en chilapa 48.000 378 hay 30 mil familias y beneficiarios las personas que reciben apoyo 48.378 es decir casi en todas las casas llega cuando menos un apoyo de el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo Y por qu\u00e9 podemos hacer esto de ayudar de manera directa a la gente porque ya no permitimos la corrupci\u00f3n antes el presupuesto se quedaba arriba y no llegaba abajo saben que entregaban Migajas despensas frijol con gorgojo Y eso cuando necesitaban los votos nada m\u00e1s era cuando volteaban a ver a la gente esto ya cambi\u00f3 ahora se atiende a todos se escucha a todos se respeta a todos pero se le da preferencia a la gente humilde a la gente pobre y por eso estamos muy contentos porque eso es el amor al pr\u00f3jimo Y eso ustedes que viven en las comunidades ind\u00edgenas no solo lo saben lo practican porque en las comunidades hay mucha solidaridad hay ayuda mutua se apoyan familias Se apoyan en las comunidades Por eso tenemos que seguir trabajando ahora que ven\u00eda para ac\u00e1 me pararon en varias comunidades me pararon como en 15 20 que estaban a la orilla del camino la mayor demanda que me hac\u00edan eran precisamente los caminos que se tomaron en cuenta sus caminos yo voy a hablar con Evelyn para que as\u00ed como lo estamos haciendo en la monta\u00f1a alta mientras que as\u00ed tambi\u00e9n hagamos un programa de mejoramiento de caminos aqu\u00ed en esta regi\u00f3n de Chilapa y que sea Evelyn la responsable porque miren no hay veces que se tiene el presupuesto pero no se aplica no se preocupan por la gente no le tienen amor al pueblo y nada m\u00e1s est\u00e1n pensando en llegar a los cargos para robar para hacerse grandes con la riqueza mala vida por eso vamos a apoyar para que se hagan los caminos artesanales de concreto como se est\u00e1n haciendo en la monta\u00f1a alta y en Oaxaca que es un ejemplo camino de concreto bien hechos en donde se le da trabajo a la gente trabajan mujeres trabajan hombres y el presupuesto en vez de que se lo lleve en una empresa constructora queda en la misma comunidad se logra el prop\u00f3sito de tener el camino se logra el prop\u00f3sito de que hay trabajo y se logra el prop\u00f3sito de que se reactiva la econom\u00eda en las comunidades en los pueblos en los municipios porque queda el presupuesto entonces as\u00ed lo vamos a hacer no es que entregamos el escrito y que a ver que venga la direcci\u00f3n o la secretar\u00eda de obras del gobierno de Guerrero hacer el camino o que se contrate a una empresa para hacer el camino no Vamos a organizarnos En cada pueblo cada comunidad y que la gente reciba el presupuesto su comit\u00e9 y ellos ejerzan ese presupuesto y hagan la obra as\u00ed como la escuela es nuestra se entrega el presupuesto de mantenimiento a la sociedad de madre de padres de familia y ellos son los que deciden si van a mejorar los techos si van a poner la barda si van a construir un aula hasta donde les alcance y qu\u00e9 sucede como es la escuela donde estudian sus hijos pues ese dinero es sagrado lo cuidan rinde y hasta la gente da Tokio ayuda y se hacen cosas mejores pero necesitamos el apoyo de todos para avanzar por eso vamos a pedirle a Evelyn que ella nos ayude a coordinar y nosotros la vamos a apoyar con el presupuesto Federal para que no falte el recurso y yo voy a seguir recorriendo todos los pueblos y nos vamos a seguir encontrando para seguir evaluando viendo c\u00f3mo vamos y me da mucho gusto y as\u00ed termino estar aqu\u00ed con ustedes en chilapa Muchas gracias de todo coraz\u00f3n Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente tarde [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:13:04.465755"
}