{
    "video_id": "wFy3hwxSzqM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wFy3hwxSzqM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDhXfqzvNVtykSfwfct8cWTExA7Zw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wFy3hwxSzqM",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 28 de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3744,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 243.59,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hola muy buenas noches de domingo 28 de",
            "start": 250.569,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "febrero el d\u00eda de hoy su servidora la",
            "start": 253.81,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "doctora gabriela nucamendi a nombre de",
            "start": 256.75,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda",
            "start": 258.669,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estaremos apoyando una coordinaci\u00f3n pues",
            "start": 260.759,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de la gesti\u00f3n de las preguntas al igual",
            "start": 264.669,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "que la presentaci\u00f3n del informe t\u00e9cnico",
            "start": 266.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y villa remota tenemos conectado al",
            "start": 268.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "doctor ruy l\u00f3pez ridaura director",
            "start": 272.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "general de escena 13 que nos estar\u00e1",
            "start": 275.139,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "presentando el avance de la estrategia",
            "start": 277.77,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n ante codina en m\u00e9xico pues",
            "start": 280.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "bienvenidos si les parece podemos",
            "start": 284.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "iniciar doctor roy y podr\u00edamos empezar",
            "start": 287.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con el componente t\u00e9cnico",
            "start": 290.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "para que ustedes puedan identificar el",
            "start": 293.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "avance al d\u00eda de hoy de la informaci\u00f3n",
            "start": 295.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando",
            "start": 298.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como ustedes bien saben pues durante la",
            "start": 300.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semana y diariamente tenemos el registro",
            "start": 303.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de toda esta informaci\u00f3n a trav\u00e9s del",
            "start": 306.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sector salud de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 308.789,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tanto p\u00fablicas como privadas y es por",
            "start": 310.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ello que podemos contabilizar al d\u00eda de",
            "start": 312.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "hoy 28 de febrero ya a m\u00e1s de 51 mil",
            "start": 315.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "51.000 29 para ser exactos casos",
            "start": 318.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estimados activos si podemos ver el",
            "start": 321.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico nuevamente identificamos",
            "start": 325.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "claramente un descenso tanto en los",
            "start": 327.21,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "casos estimados como en las personas",
            "start": 330.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recuperadas al d\u00eda de hoy tenemos ya un",
            "start": 332.699,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 633 mil 900 personas recuperadas",
            "start": 336.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es importante destacar que en todos los",
            "start": 339.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "casos confirmados en los casos estimados",
            "start": 342.93,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "identificamos tambi\u00e9n un claro descenso",
            "start": 345.5,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que viene observ\u00e1ndose ya desde hace",
            "start": 347.669,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "varias semanas al d\u00eda de hoy con una",
            "start": 349.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 14 por ciento y una",
            "start": 352.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en personas recuperadas del",
            "start": 354.84,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "20 por ciento pero esto se debe a que ha",
            "start": 357.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "habido una disminuci\u00f3n de contagios",
            "start": 359.669,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tenemos contabilizadas las",
            "start": 361.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desafortunadas defunciones tambi\u00e9n al",
            "start": 363.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 366.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "85 mil 715 las cuales est\u00e1n registradas",
            "start": 367.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "actualmente en el sistema nacional de",
            "start": 372.449,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 374.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en el sistema de",
            "start": 376.159,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedad",
            "start": 378.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "respiratoria viral",
            "start": 380.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de medio mill\u00f3n de esquemas",
            "start": 384.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n aplicadas y en este otro",
            "start": 386.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico podemos identificar c\u00f3mo tenemos",
            "start": 389.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n diaria de la",
            "start": 392.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n tomando en cuenta puesto",
            "start": 393.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se presenta a nivel nacional",
            "start": 395.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "distribuido a las personas",
            "start": 398.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospitalizadas tanto personas",
            "start": 399.919,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hospitalizadas totales que es la curva",
            "start": 402.77,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "superior en el tono m\u00e1s claro como las",
            "start": 404.75,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas en camas",
            "start": 407.389,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "generales que es la curva en tono rojo",
            "start": 409.009,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "oscuro y las personas hospitalizadas con",
            "start": 411.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica las 3 curvas",
            "start": 414.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muestran un claro descenso",
            "start": 416.87,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "principalmente las hospitalizadas",
            "start": 418.37,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "generales y las que est\u00e1n hospitalizadas",
            "start": 420.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en camas generales la poblaci\u00f3n que se",
            "start": 423.259,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mantiene hospitalizada o que ha sido",
            "start": 427.19,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hospitalizada con un apoyo ventilatorio",
            "start": 429.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico pues tambi\u00e9n presenta un claro",
            "start": 431.05,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "descenso en las \u00faltimas semanas",
            "start": 433.88,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "observemos pues como tambi\u00e9n tenemos una",
            "start": 435.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de un punto porcentual y un",
            "start": 439.009,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "30 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 441.919,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en esta otra l\u00e1mina podemos identificar",
            "start": 448.409,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de camas esta",
            "start": 451.259,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas espec\u00edficamente",
            "start": 454.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en hospitalizaci\u00f3n general llevamos ya",
            "start": 456.209,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "varios d\u00edas en donde ya no identificamos",
            "start": 458.699,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a ninguna entidad federativa que se",
            "start": 461.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encuentra en el espacio de arriba de 70",
            "start": 462.929,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por ciento de ocupaci\u00f3n eso es bastante",
            "start": 466.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "favorable para el panorama",
            "start": 469.289,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico del pa\u00eds y actualmente",
            "start": 470.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos entre el 50 y 69 por ciento de",
            "start": 473.099,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n a dos entidades federativas",
            "start": 475.919,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y puebla con el 50% a",
            "start": 478.229,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pesar de que se encuentran en este rango",
            "start": 482.759,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ambas entidades ya se encuentran sin",
            "start": 484.529,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cambio pero con base a la tendencia",
            "start": 487.229,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional se espera que en los pr\u00f3ximos",
            "start": 489.509,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "d\u00edas inclusive pudi\u00e9ramos empezar a",
            "start": 491.459,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hablar de una disminuci\u00f3n",
            "start": 493.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y en el grueso del pa\u00eds en 30 entidades",
            "start": 496.169,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federativas pues obviamente el panorama",
            "start": 499.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es favorable porque tenemos ya una",
            "start": 501.689,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de menos de 50 por ciento por",
            "start": 504.419,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lo tanto actualmente tenemos un total de",
            "start": 508.05,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "camas totales son 31 mil 541 de las",
            "start": 511.02,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "cuales tenemos disponibles 22 mil 437 y",
            "start": 515.219,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos actualmente ocupadas 9 mil 104",
            "start": 519.87,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "si recuerdan el gr\u00e1fico anterior esta",
            "start": 522.539,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "totalidad de camas ocupadas",
            "start": 525.329,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "principalmente se dan en las camas",
            "start": 526.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 528.779,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a nivel nacional como se presentaba en",
            "start": 532.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la mina anterior pues tenemos un total",
            "start": 534.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n del 29 por ciento y si",
            "start": 536.74,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hablamos de la disponibilidad de camas",
            "start": 539.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "con ventilador es decir aquellas",
            "start": 541.389,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "aquellas espacios en donde tenemos a los",
            "start": 543.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pacientes m\u00e1s graves con diagn\u00f3stico de",
            "start": 546.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "kobe pues es muy importante resaltar que",
            "start": 548.17,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la parte superior en donde",
            "start": 550.75,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "identificamos a las entidades con m\u00e1s de",
            "start": 553.899,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "70% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 556.079,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "no tenemos afortunadamente al d\u00eda de hoy",
            "start": 557.769,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ninguna entidad y en el rango medio",
            "start": 560.019,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente conservamos a la ciudad de",
            "start": 562.569,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "mexico con una ocupaci\u00f3n del 57 por",
            "start": 564.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ciento esto revolvemos a recordar que",
            "start": 567.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son espacios de camas con ventilador es",
            "start": 571.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "decir con pacientes graves",
            "start": 574.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "afortunadamente se identifica ya que en",
            "start": 575.67,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico hay una tendencia",
            "start": 577.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "franca a la baja y esto significa que",
            "start": 579.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poco a poco tal cuanto nos ha venido",
            "start": 583.779,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presentando esta tendencia va a la",
            "start": 585.94,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n y en algunos pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 588.339,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy probable que la podamos",
            "start": 590.949,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "encontrar con menos del 50% actualmente",
            "start": 593.199,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con el 57 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 596.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y el resto de las entidades las 31",
            "start": 599.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entidades federativas restantes pues",
            "start": 602.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "afortunadamente se encuentran en el",
            "start": 603.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "rango de menos 50% de ocupaci\u00f3n y",
            "start": 606.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "observamos que dentro de las entidades",
            "start": 609.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federativas colima que se encontraba en",
            "start": 610.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un rango un poco superior tambi\u00e9n ya se",
            "start": 613.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "encuentra la baja y actualmente tiene",
            "start": 615.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una ocupaci\u00f3n del 43 por ciento es",
            "start": 617.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "identificable que a nivel nacional de",
            "start": 620.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos cuantificadas el n\u00famero de camas",
            "start": 622.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que cuentan con ventilador mec\u00e1nico para",
            "start": 625.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el apoyo de estas personas en total son",
            "start": 628.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "11 mil 165 de las cuales actualmente",
            "start": 630.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tenemos 7 mil 525 disponibles y tenemos",
            "start": 634.77,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ocupadas 3 mil 640 no olvidar que esta",
            "start": 639.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se mueve d\u00eda con d\u00eda con el",
            "start": 642.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "reporte de todas las unidades que",
            "start": 644.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "actualmente integran el sector salud a",
            "start": 646.26,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 648.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues bien le daremos la palabra al",
            "start": 654.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "doctor ruy l\u00f3pez ridaura para que \u00e9l",
            "start": 657.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueda presentar el avance de la",
            "start": 659.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 661.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 665.06,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "gracias doctora nunca ment\u00ed y un saludo",
            "start": 667.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a todas y todos gracias por estar",
            "start": 670.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuchando el informe t\u00e9cnico diario",
            "start": 673.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este y como comenta la doctora lo",
            "start": 676.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cambian y ahora les presentar\u00e9 el el",
            "start": 679.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "componente de vacunaci\u00f3n para despu\u00e9s de",
            "start": 682.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este componente poder abrir a preguntas",
            "start": 685.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y respuestas ya tambi\u00e9n est\u00e1n ya",
            "start": 688.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "familiarizados con la con las",
            "start": 691.7,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "diapositivas esta es la diapositiva",
            "start": 694.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "donde mostramos en el gr\u00e1fico de las",
            "start": 696.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dosis pensar",
            "start": 699.63,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy y en el n\u00famero resaltado",
            "start": 704.18,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de 55 mil 55 son las dosis aplicadas el",
            "start": 708.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy domingo 28 de febrero y de",
            "start": 711.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "del total y como pueden ver el la",
            "start": 715.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tendencia que hemos tenido pues",
            "start": 719.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "claramente est\u00e1 tambi\u00e9n alineada y a la",
            "start": 720.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "par de los embarques que han llegado a",
            "start": 723.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en un principio los",
            "start": 726.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "embarques de the fighter iv en las",
            "start": 729.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos semanas donde ya tenemos una",
            "start": 733.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una combinaci\u00f3n de al menos tres vacunas",
            "start": 735.7,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "cuatro vacunas que est\u00e1n activamente",
            "start": 740.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coloc\u00e1ndose en diferentes sitios de la",
            "start": 742.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana la siguiente por",
            "start": 745.64,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 747.92,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva lo que vemos",
            "start": 749.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es el acumulado esto es el total de",
            "start": 752.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dosis y al d\u00eda de hoy",
            "start": 754.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos llegado a casi 2 millones y medio",
            "start": 756.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de dosis aplicadas desde el 24 de",
            "start": 759.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "diciembre a la fecha y como pueden ver",
            "start": 763.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el recuadro de abajo las mil 883 son",
            "start": 766.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dosis que se han perdido durante la",
            "start": 769.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n cosa que refleja el punto 0 8%",
            "start": 772.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del total de las dosis aplicadas y como",
            "start": 775.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "era tambi\u00e9n la gr\u00e1fica muestra la",
            "start": 778.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tendencia como en ciertos momentos en",
            "start": 780.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esperar hubo esta larga espera de tres",
            "start": 783.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semanas a partir en las \u00faltimas semanas",
            "start": 785.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de enero pero claramente desde febrero",
            "start": 788.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con ya provendr\u00eda un poco m\u00e1s constante",
            "start": 791.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el ascenso ha sido continuo la siguiente",
            "start": 793.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por favor en la siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 796.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n familiarizados ustedes en esta",
            "start": 798.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en esta forma lo que presentamos es el",
            "start": 801.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "avance por el grupo el que se ha",
            "start": 803.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vacunado como pueden ver live",
            "start": 806.79,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que es superior al d\u00eda de hoy se han",
            "start": 809.55,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "vacunado 753 mil 738 personas del grupo",
            "start": 812.519,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "del personal de salud de primera l\u00ednea y",
            "start": 818.519,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "565 mil 423 de ellos ya tienen el",
            "start": 822.35,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "esquema completo de dos dosis y",
            "start": 825.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "especialmente no \u00fanicamente con la",
            "start": 828.089,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "vacuna de pa\u00edses y esto que decir que",
            "start": 831.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llevamos un 75 por ciento de avance de",
            "start": 833.04,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "la segunda dosis con respecto a la",
            "start": 836.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primera y s\u00f3lo comentar que alguna",
            "start": 838.649,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "activamente se est\u00e1 est\u00e9 completando en",
            "start": 841.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las segundas dosis del \u00faltimo embarque y",
            "start": 844.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tambi\u00e9n se logr\u00f3 expandir a la",
            "start": 846.87,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "totalidad del personal de salud de la",
            "start": 850.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "primera milla el personal educativo son",
            "start": 852.329,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "17.000 y tenemos ya ya desde el d\u00eda de",
            "start": 856.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este fin de semana se inici\u00f3 no se ha",
            "start": 860.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "registrado aqu\u00ed es un error que",
            "start": 862.29,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cambiaremos en el informe este pero al",
            "start": 864.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "d\u00eda pero a la hora en la en el corte",
            "start": 867.029,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "llevamos ya casi 14 mil maestros que han",
            "start": 869.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cubierto su segunda dosis",
            "start": 872.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y esperemos que el d\u00eda de ma\u00f1ana no",
            "start": 875.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana porque podamos cubrir el",
            "start": 877.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "100% de los dobles esquemas para el",
            "start": 879.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personal educativo en el estado de",
            "start": 882.66,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "campeche y finalmente en la parte de",
            "start": 884.49,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "abajo reflejamos que al d\u00eda de hoy ya",
            "start": 886.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de un mill\u00f3n un mill\u00f3n 119",
            "start": 889.379,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mil 171 personas adultas mayores que han",
            "start": 891.99,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "recibido su primera dosis y a\u00fan no",
            "start": 895.949,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ninguna de estas personas que iniciamos",
            "start": 899.209,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas dos semanas han cumplido",
            "start": 901.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el periodo para una segunda dosis y",
            "start": 904.589,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por lo tanto a\u00fan tenemos un avance de",
            "start": 906.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cero la siguiente por favor",
            "start": 909.269,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n las tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 912.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "familiarizados con lo que presentamos es",
            "start": 914.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el n\u00famero total de los eventos asociados",
            "start": 917.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por supuestamente atribuibles a la",
            "start": 922.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n recuerden que",
            "start": 924.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto es un un esquema de",
            "start": 927.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia reforzado que tenemos",
            "start": 929.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds tanto de los eventos",
            "start": 932.199,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adversos que se presentan en la primera",
            "start": 936.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "media hora de observaci\u00f3n o dice el",
            "start": 938.259,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "protocolo de los sitios de vacunaci\u00f3n",
            "start": 940.54,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en los d\u00edas posteriores es",
            "start": 942.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de aquellas personas que han tenido",
            "start": 944.649,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de molestia la gran mayor\u00eda",
            "start": 947.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como pueden ver son son mort son leves",
            "start": 949.75,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "en su gran mayor\u00eda y solamente 57 de",
            "start": 953.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estos casos menos del 1 por ciento o",
            "start": 958.209,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 1 por ciento este son",
            "start": 960.04,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "considerados casos graves y como pueden",
            "start": 963.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ver bien tenemos la notificaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 965.709,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de eventos adversos por cada",
            "start": 969.85,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "una de las tipos de vacunas que ya est\u00e1n",
            "start": 972.009,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "coloc\u00e1ndose en nuestro pa\u00eds",
            "start": 975.569,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "hay un deck astraz\u00e9neca sign novak y",
            "start": 978.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sputnik be y vemos el n\u00famero pero",
            "start": 981.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto pues claramente refleja el",
            "start": 984.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "n\u00famero relativo de las vacunas que se",
            "start": 986.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "han puesto de cada una de estas marcas",
            "start": 989.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el porcentaje de sabios ya considerando",
            "start": 992.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todos los casos graves en los casos",
            "start": 994.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "graves y leves que es menos del punto",
            "start": 996.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cinco por ciento como pueden ver y",
            "start": 998.71,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed una descripci\u00f3n",
            "start": 1000.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "general de los de los de los casos en",
            "start": 1002.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "donde pueden ver tanto los casos",
            "start": 1006.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "distribuidos por por sexo el n\u00famero m\u00e1s",
            "start": 1009.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en mujeres que en hombres",
            "start": 1013.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "14 a\u00fan est\u00e1n hospitalizados en estas",
            "start": 1015.14,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "entidades federativas y pues la gran",
            "start": 1017.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "variedad de las entidades han reportado",
            "start": 1021.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al menos un caso de evento supuestamente",
            "start": 1023.07,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "asociado atribuible a vacunaci\u00f3n o",
            "start": 1025.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n la siguiente por favor",
            "start": 1028.829,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "suerte para recordarle al momento se han",
            "start": 1031.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "recibido cuatro tipos de de vacunas y",
            "start": 1035.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este es el monto de de dosis que hemos",
            "start": 1039.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recibido hasta el momento 3 millones 839",
            "start": 1042.18,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "mil 625 dosis es de todos estos aceites",
            "start": 1046.08,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "esquemas facer hasta se n casanova y",
            "start": 1050.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sputnik son de dos dosis y por lo tanto",
            "start": 1054.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esto refleja un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n y",
            "start": 1056.93,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "medio de esquemas completos y la la que",
            "start": 1061.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hemos recibido hasta el momento es",
            "start": 1065.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la vacuna the fighter tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 1067.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un envase programado para la pr\u00f3xima",
            "start": 1069.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "semana de astraz\u00e9neca hemos recibido las",
            "start": 1071.84,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "870 mil que se adquirieron a trav\u00e9s del",
            "start": 1075.45,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "serum institute de la india sai novak",
            "start": 1079.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recibimos ya un mill\u00f3n y expone",
            "start": 1082.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n recibimos los primeros 200 mil",
            "start": 1086.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dosis del primer componente y tambi\u00e9n",
            "start": 1088.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estamos en espera de recibir el segundo",
            "start": 1090.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "componente y los pr\u00f3ximos embarques de",
            "start": 1093.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "espuma",
            "start": 1095.82,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por tanto para terminar ya para para",
            "start": 1096.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "terminar en la \u00faltima diapositiva hemos",
            "start": 1100.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "insistido tambi\u00e9n desde el d\u00eda de ayer",
            "start": 1102.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo importante de esperar el turno creo",
            "start": 1104.27,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que esto es un y nos gustar\u00eda este",
            "start": 1107.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo en este mensaje esta",
            "start": 1109.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es una estrategia nacional federal con",
            "start": 1112.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n de m\u00faltiples",
            "start": 1116.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instituciones tanto del gobierno federal",
            "start": 1118.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y con una colaboraci\u00f3n estupenda que",
            "start": 1121.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hemos tenido con todas las entidades",
            "start": 1123.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "federativas para llevar a cabo el plan",
            "start": 1125.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n para cubrir 19 es",
            "start": 1128.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una de las limitantes principales en la",
            "start": 1131.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n precisamente es la proveedur\u00eda",
            "start": 1134.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha llegado y conforme ha llegado se ha",
            "start": 1136.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "distribuido y sea y se ha aplicado en",
            "start": 1138.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas como",
            "start": 1142.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pueden ver en los diferentes grupos",
            "start": 1145.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prioritarios el grupo prioritario ahora",
            "start": 1146.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el que estamos enfocados es la",
            "start": 1149.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "progresi\u00f3n r\u00e1pida del grupo de adultos",
            "start": 1151.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mayores que como tambi\u00e9n se ha comentado",
            "start": 1153.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tanto en la pol\u00edtica p\u00fablica como en los",
            "start": 1155.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "documentos que en nuestro grupo de",
            "start": 1157.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "expertos nos ha ayudado",
            "start": 1160.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asesorado claramente el eje prioritario",
            "start": 1162.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de edad es el que mayor impacto va a",
            "start": 1164.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tener en mortalidad y es por eso que se",
            "start": 1167.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha decidido ahora la prioridad son los",
            "start": 1170.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adultos mayores sin embargo no no",
            "start": 1172.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos suficiente proveedur\u00eda para",
            "start": 1175.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llegar a todos los lugares donde existen",
            "start": 1176.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los adultos mayores estamos avanzando de",
            "start": 1179.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "manera simult\u00e1nea y equitativa en",
            "start": 1181.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ambientes rurales urbanos y tambi\u00e9n",
            "start": 1183.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "equitativa en todas las entidades",
            "start": 1185.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federativas de acuerdo a la distribuci\u00f3n",
            "start": 1188.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oa la distribuci\u00f3n proporcional de",
            "start": 1189.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "adultos mayores en cada una de las",
            "start": 1192.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "entidades pero para que esto funcione",
            "start": 1193.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para que funcione en cada uno de los",
            "start": 1196.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n es importante el",
            "start": 1199.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mensaje de que hay que esperar el turno",
            "start": 1202.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando productos de repente",
            "start": 1204.09,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y ya llega las dosis",
            "start": 1209.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "donde ustedes viven tres como personas",
            "start": 1215.51,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en sus mundos sobre su naci\u00f3n es mucho",
            "start": 1218.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s f\u00e1cil y en las pr\u00f3ximas semanas",
            "start": 1222.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estaremos recibiendo y estar\u00e1n",
            "start": 1224.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "distribuyendo se y pronto llegar\u00e1 al",
            "start": 1226.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lugar donde viven y se podr\u00e1n aplicar la",
            "start": 1228.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacuna si esto lo entendemos es un acto",
            "start": 1231.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy importante que nos ayuda a la",
            "start": 1233.43,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y por eso el llamado en la",
            "start": 1235.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que espera el turno estar",
            "start": 1236.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atentos a la convocatoria para los",
            "start": 1239.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "municipios donde empiezan a llegar las",
            "start": 1241.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunas para acudir ordenadamente la",
            "start": 1243.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n tambi\u00e9n del registro en la",
            "start": 1246.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "plataforma es \u00fatil y nos nos permite una",
            "start": 1248.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n mucho m\u00e1s fluida y por eso",
            "start": 1251.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n invitar a las personas que",
            "start": 1253.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguen revisando que no para nuestra",
            "start": 1255.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n muchas gracias y quedamos",
            "start": 1258.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "atentos a preguntas y respuestas",
            "start": 1260.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor ruy l\u00f3pez ridaura",
            "start": 1262.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "les daremos la palabra entonces a",
            "start": 1264.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros periodistas adelante",
            "start": 1266.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1269.12,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buenas noches juan hern\u00e1ndez del",
            "start": 1273.94,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico va a estar el grupo cant\u00f3n",
            "start": 1277.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pues la pregunta obligada del viaje es",
            "start": 1278.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "saber sobre el estado de salud del",
            "start": 1280.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell es la segunda",
            "start": 1282.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vez en la semana que se ha manejado un",
            "start": 1285.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "supuesto agravamiento de la salud del",
            "start": 1286.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctor y queremos saber realmente cu\u00e1l",
            "start": 1288.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es el estado de salud y bueno tambi\u00e9n de",
            "start": 1291.17,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "alguna manera tambi\u00e9n si esto es cierto",
            "start": 1293.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n este confirmarlo no estoy",
            "start": 1294.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "buen caso tambi\u00e9n se\u00f1ala lo que si esto",
            "start": 1297.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puede ser una informe m\u00eda",
            "start": 1300.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias gracias doctor roy le ceder\u00eda la",
            "start": 1301.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "palabra para poder dar el estado de",
            "start": 1305.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud del doctor gatell adelante s\u00ed",
            "start": 1307.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y gracias por la",
            "start": 1310.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pregunta y por el inter\u00e9s queremos ser",
            "start": 1313.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy claros es totalmente falso el doctor",
            "start": 1317.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell se encuentra muy bien tuvo",
            "start": 1319.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un cuadro de kobe moderado por eso",
            "start": 1322.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "requiri\u00f3 una atenci\u00f3n y como se ha",
            "start": 1324.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "comentado en estos d\u00edas requiri\u00f3",
            "start": 1326.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "suplementaci\u00f3n de ox\u00edgeno pero su",
            "start": 1328.78,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n ha sido muy buena",
            "start": 1331.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y realmente est\u00e1 yendo directamente a la",
            "start": 1333.799,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y no para nada ha tenido un",
            "start": 1336.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuadro string y de mayor craft gravedad",
            "start": 1339.379,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sino que desde el d\u00eda que reportamos",
            "start": 1342.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esto hasta el d\u00eda de hoy todos los d\u00edas",
            "start": 1344.509,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ha ido hacia un estado de mucha mejor\u00eda",
            "start": 1346.46,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y esperemos que pronto estar\u00e1 totalmente",
            "start": 1348.799,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 1351.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "doctor la pregunta es para cu\u00e1ndo podr\u00eda",
            "start": 1355.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estar incorpor\u00e1ndose el doctor gatell",
            "start": 1358.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuevamente en las conferencias o las",
            "start": 1359.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 1362.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues eso ya estar\u00edamos viendo el d\u00eda de",
            "start": 1364.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 cumpliendo su d\u00eda 10 11 de",
            "start": 1367.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "haber iniciado con s\u00edntomas y t\u00fa tiene",
            "start": 1370.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que esperar al menos y principalmente",
            "start": 1373.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por el cuadro moderado usted es muy",
            "start": 1375.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "probable que est\u00e9 al menos durante toda",
            "start": 1377.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la semana siga en observaci\u00f3n y en",
            "start": 1379.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aislamiento pero ya les iremos",
            "start": 1383.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comentando para cu\u00e1ndo estar\u00e1 del que",
            "start": 1384.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "requiere el software en las conferencias",
            "start": 1387.88,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ya sea de manera virtual o presencial",
            "start": 1390.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por favor campa\u00f1a",
            "start": 1394.37,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gracias gerardo su\u00e1rez del heraldo de",
            "start": 1399.389,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico buenas tardes respecto al estado",
            "start": 1401.759,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de salud del doctor l\u00f3pez gatell nos",
            "start": 1404.789,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueden explicar si el subsecretario",
            "start": 1406.769,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estuvo hospitalizado alg\u00fan d\u00eda debido al",
            "start": 1409.349,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "cob y 19 y donde en todo caso otra",
            "start": 1413.879,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pregunta es a un a\u00f1o del primer caso de",
            "start": 1418.259,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "kobe 19 que har\u00eda que balance har\u00edan en",
            "start": 1421.799,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la respuesta que ha tenido el gobierno",
            "start": 1425.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "federal a la pandemia cu\u00e1les son los",
            "start": 1427.019,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puntos que ustedes dir\u00edan como aciertos",
            "start": 1429.69,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los errores o cosas que",
            "start": 1432.329,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hubieran corregido y por \u00faltimo de las",
            "start": 1434.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "800.000 vacunas de sinovac que llegaron",
            "start": 1438.589,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ayer nos pueden decir en qu\u00e9 estados se",
            "start": 1441.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "van a utilizar y a partir de cu\u00e1ndo",
            "start": 1445.169,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1447.719,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "el doctor ruiz s\u00ed puedo escucharla las",
            "start": 1449.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tres preguntas y perfectamente muchas",
            "start": 1452.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gracias a ver gala de la primera",
            "start": 1455.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pregunta si estuvimos viendo que en",
            "start": 1457.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "redes sociales se coment\u00f3 el lugar donde",
            "start": 1460.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hospitalizado el doctor l\u00f3pez la",
            "start": 1464.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "terno no es ning\u00fan estudio se ha dicho y",
            "start": 1466.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo vuelvo a insistir el el doctor l\u00f3pez",
            "start": 1470.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gatell este desde el mi\u00e9rcoles pasado en",
            "start": 1473.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este sentido cuando se se convers\u00f3 con",
            "start": 1476.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con \u00e9l durante la conferencia",
            "start": 1479.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del sporting a pues la quer\u00eda un",
            "start": 1481.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tratamiento como en el sentido de un",
            "start": 1483.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estado de cubrir moderado con ya con",
            "start": 1486.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "requerimiento de ox\u00edgeno y por eso se",
            "start": 1489.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 su equipo m\u00e9dico evalu\u00f3 y",
            "start": 1492.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "valor la necesidad de una",
            "start": 1495.4,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1497.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "anticipada con un monitoreo y con un",
            "start": 1498.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tratamiento hospitalario en este esquema",
            "start": 1501.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n desde siempre hemos",
            "start": 1505.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "insistido de la necesidad de una",
            "start": 1507.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de atenci\u00f3n anticipada de la",
            "start": 1509.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener una tambi\u00e9n la",
            "start": 1512.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n anticipada",
            "start": 1513.85,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "que lo amerita porque es justo en este",
            "start": 1515.399,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "momento donde las posibilidades de",
            "start": 1517.619,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tratamiento son muchas son mucho mejores",
            "start": 1520.109,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y de mucho mayor \u00e9xito entonces en ese",
            "start": 1523.409,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sentido de una hospitalizaci\u00f3n anticipe",
            "start": 1525.509,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "anticipada preventiva de la posible",
            "start": 1528.139,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n puesto que su equipo m\u00e9dico",
            "start": 1531.539,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 hospitalizado y astados desde el",
            "start": 1534.109,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "miedo hospitalizado y con una evoluci\u00f3n",
            "start": 1537.359,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "muy favorable y esperemos que ya el d\u00eda",
            "start": 1540.299,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana pueda regresar a darse de alta",
            "start": 1543.45,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de la unidad hospitalaria de la tercera",
            "start": 1547.409,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pregunta \u00e9l",
            "start": 1550.469,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si llegaron unas dosis de esa nova que",
            "start": 1553.779,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado pasado sin embargo tenemos a",
            "start": 1556.84,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "un pendiente por parte de la de la misma",
            "start": 1560.109,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "casa farmac\u00e9utica en china de enviarnos",
            "start": 1563.529,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una serie de este de pruebas anal\u00edticas",
            "start": 1566.139,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de los lotes que enviaron que estaban",
            "start": 1569.919,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00fan pendientes no se quiso retrasar el",
            "start": 1572.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "embarque pero ahora est\u00e1 encintado",
            "start": 1575.859,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esperando que se tengan las pruebas",
            "start": 1579.039,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "anal\u00edticas que est\u00e1n por llegar esta",
            "start": 1581.229,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "semana en estos d\u00edas y una vez que",
            "start": 1582.969,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tengamos esto este lotes se liberar\u00e1n",
            "start": 1585.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por parte del profe brice y se podr\u00e1n",
            "start": 1587.95,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "distribuir en un plan que ya se hab\u00eda",
            "start": 1589.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "establecido de distribuci\u00f3n a las 32",
            "start": 1591.669,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entidades federativas especialmente",
            "start": 1593.859,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enfocada por la facilidad operativa que",
            "start": 1596.229,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta vacuna permite el poder llegar",
            "start": 1598.779,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este a las zonas m\u00e1s rurales y",
            "start": 1600.909,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera simult\u00e1nea con los",
            "start": 1604.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "embarques aunque tambi\u00e9n tenemos por",
            "start": 1606.879,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "facer poder de manera simult\u00e1nea y el",
            "start": 1608.679,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cubriendo tanto vallas rurales como",
            "start": 1611.379,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00e1reas urbanas pero que se distribuir\u00e1 en",
            "start": 1613.509,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas",
            "start": 1616.989,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo creo que la pregunta el",
            "start": 1619.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "balance es una punta y siempre todos los",
            "start": 1621.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00edas no las hemos hecho tenemos sus",
            "start": 1624.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diferentes grupos con los que se ha",
            "start": 1627.45,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "discutido tanto internos como externos y",
            "start": 1629.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es un balance que hemos hecho todos los",
            "start": 1632.429,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "d\u00edas todos los d\u00edas tenemos una",
            "start": 1634.14,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n entre grupos vemos que se",
            "start": 1636.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "puede hacer que se puede hacer mejor que",
            "start": 1638.429,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "se puede que se pudo haber hecho y es un",
            "start": 1640.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "balance que no obtenemos continuo uno",
            "start": 1642.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que creo que es muy importante y tambi\u00e9n",
            "start": 1645.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "este estaremos ya estamos trabajando",
            "start": 1647.309,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "precisamente con el grupo de este gran",
            "start": 1651.059,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "seminario que organiz\u00f3 el instituto",
            "start": 1654.269,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica junto con la",
            "start": 1656.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "unam con el colegio de m\u00e9xico y otras",
            "start": 1657.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instituciones donde durante unas semanas",
            "start": 1660.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "discutieron todos los temas abarcaron un",
            "start": 1662.25,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "gran n\u00famero de temas este desde este",
            "start": 1665.76,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "grupo para hacer una reflexi\u00f3n",
            "start": 1668.789,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "propositiva de diferentes aspectos de",
            "start": 1670.789,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "respuesta en la pandemia que se pueden",
            "start": 1675.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encontrar o modificar en los pr\u00f3ximos",
            "start": 1677.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "meses hemos estado trabajando se",
            "start": 1680.76,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "realizaron",
            "start": 1683.01,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 1684.71,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para aqu\u00ed quiero agradecer much\u00edsimo al",
            "start": 1686.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "doctor cuando rivero y al instituto",
            "start": 1689.41,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica forma lo",
            "start": 1690.67,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "proactivo en la creaci\u00f3n tambi\u00e9n de",
            "start": 1692.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estos grupos de de trabajo y pronto",
            "start": 1693.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estaremos anunciando los que es el",
            "start": 1696.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "resultado que se obtuvo de este",
            "start": 1699.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seminario propositivo y su incorporaci\u00f3n",
            "start": 1701.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a nuevas estrategias en estas en estas",
            "start": 1703.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fases subsecuentes en donde tenemos",
            "start": 1706.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "claramente un descenso importante ya en",
            "start": 1708.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas y los",
            "start": 1712.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay toda una serie de oportunidades y",
            "start": 1714.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "necesidades de pol\u00edticas especialmente",
            "start": 1716.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dirigidas hacia la apertura de las",
            "start": 1718.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actividades sociales y econ\u00f3micas y en",
            "start": 1720.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso estamos enfocados ahora en estos",
            "start": 1722.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esquemas tambi\u00e9n junto con la",
            "start": 1725.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "semaforizaci\u00f3n de poder ir encontrando",
            "start": 1727.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oportunidades para una apertura pues m\u00e1s",
            "start": 1729.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pronta de eso es un poco del esfuerzo en",
            "start": 1731.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en el que se est\u00e1n trabajando creo que",
            "start": 1734.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en general un a\u00f1o o un a\u00f1o sigue siempre",
            "start": 1736.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es importante para perfeccionar creo que",
            "start": 1738.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se ha tenido sus respuestas y que han",
            "start": 1741.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ido modific\u00e1ndose de acuerdo a la",
            "start": 1744.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evidencia es importante y a veces es",
            "start": 1746.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "complejo el pensar que uno de hace un",
            "start": 1748.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1751.66,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "es todo lo que hemos aprendido durante",
            "start": 1752.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto durante este a\u00f1o las grandes huecos",
            "start": 1754.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n que se ten\u00eda tanto con la",
            "start": 1757.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "biolog\u00eda del virus pero tambi\u00e9n con su",
            "start": 1760.059,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "comportamiento epidemiol\u00f3gico con el",
            "start": 1762.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "impacto que pudiera tener hab\u00eda mucha",
            "start": 1765.19,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "incertidumbre pero poco a poco",
            "start": 1767.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "usted se ha tenido mucho m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 1769.179,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y eso ha enriquecido en general en todo",
            "start": 1771.159,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el mundo y en m\u00e9xico las pol\u00edticas y la",
            "start": 1773.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respuesta ante ante la pandemia creo que",
            "start": 1776.529,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "en general se han buscado siempre",
            "start": 1779.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mejorar las alternativas y as\u00ed se ha",
            "start": 1781.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hecho no solamente en la expansi\u00f3n",
            "start": 1783.73,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hospitalaria que ha sido uno de los",
            "start": 1786.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "grandes retos que tuvimos que presentar",
            "start": 1787.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en esta pandemia ante un sistema que",
            "start": 1789.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una gran debilidad en la atenci\u00f3n",
            "start": 1792.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la infraestructura hospitalaria y en",
            "start": 1795.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica en general no",
            "start": 1797.59,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "solamente en el segundo nivel y el",
            "start": 1799.36,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tercer nivel donde hab\u00eda unas grandes",
            "start": 1800.919,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "deficiencias sino tambi\u00e9n en el primer",
            "start": 1802.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n y creo que en este",
            "start": 1804.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tiempo eso fue una prioridad muy",
            "start": 1806.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importante en reforzarlo para tener las",
            "start": 1808.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "capacidades de respuesta y presi\u00f3n para",
            "start": 1811.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todas las persona",
            "start": 1813.49,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hubo un gran componente",
            "start": 1815.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importante de este del abordaje",
            "start": 1816.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico de la b\u00fasqueda de la del",
            "start": 1819.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rastreo de contactos de la promoci\u00f3n de",
            "start": 1822.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la salud para modificar y detener las",
            "start": 1826.34,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "cadenas de transmisi\u00f3n tal vez con",
            "start": 1828.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mensajes m\u00e1s directos m\u00e1s claros y creo",
            "start": 1830.809,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ha habido un gran avance y",
            "start": 1833.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "progresi\u00f3n en ese sentido y tambi\u00e9n la",
            "start": 1835.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrategia comunitaria donde tambi\u00e9n en",
            "start": 1838.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento s se identific\u00f3 la",
            "start": 1840.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "necesidad de reforzar el abordaje",
            "start": 1842.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunitario de kobe de salir a las",
            "start": 1844.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "calles estar haciendo rastreos casa casa",
            "start": 1847.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "barridos en las personas est\u00e1n buscando",
            "start": 1851.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los casos procurando esta",
            "start": 1853.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n anticipada que realmente",
            "start": 1855.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es lo de mayor impacto pero tambi\u00e9n",
            "start": 1858.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "teniendo un mensaje m\u00e1s cercano a las",
            "start": 1860.77,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "personas para la famosa entonces creo",
            "start": 1863.0,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que el balance hemos tenido un",
            "start": 1864.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aprendizaje muy importante se han",
            "start": 1866.929,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mejorado se han incorporado mucho el",
            "start": 1868.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "componente de lo que se ha aprendido la",
            "start": 1871.01,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "agradeciendo tambi\u00e9n a los diferentes",
            "start": 1873.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "grupos que de manera propositiva han",
            "start": 1875.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "planteado estrategias innovadoras que se",
            "start": 1877.19,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "han ido incorporando",
            "start": 1879.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n un peso importante en las nuevas",
            "start": 1881.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estrategias para ir abriendo o teniendo",
            "start": 1883.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una cada vez una apertura de las",
            "start": 1886.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entidades sociales econ\u00f3micas y ya se",
            "start": 1888.38,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "necesitan cada vez m\u00e1s pero bueno creo",
            "start": 1890.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que este y durante esta semana pues",
            "start": 1893.929,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n iremos comentando este tipo de",
            "start": 1896.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reflexiones precisamente con la ayuda de",
            "start": 1897.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sus grupos de trabajo del instituto m\u00e1s",
            "start": 1901.73,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de salud p\u00fablica y de quienes",
            "start": 1903.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "organizaron este gran seminario",
            "start": 1904.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias doctor adelante por favor",
            "start": 1909.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buenas buenas noches alberto amaro de la",
            "start": 1917.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "prensa es la escala que usted que se",
            "start": 1919.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cumplan los objetivos del gobierno",
            "start": 1922.36,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federal para vacunar a las personas",
            "start": 1924.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adultas en el plazo establecido que",
            "start": 1925.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estima en nuestro presidente tambi\u00e9n",
            "start": 1928.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quisiera saber si se va a realizar alg\u00fan",
            "start": 1931.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tipo de cambio en la log\u00edstica toda vez",
            "start": 1933.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que espec\u00edficamente en el estado de la",
            "start": 1935.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "escala las primeras vacunas fueron",
            "start": 1936.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "asignadas a ciertos municipios generando",
            "start": 1938.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que vecinos bueno gente habitantes de",
            "start": 1941.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otros municipios acudieran a vecinos",
            "start": 1944.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cercanos en los de los cuales ellos no",
            "start": 1947.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "radicaban y esto gener\u00f3 pues que los",
            "start": 1948.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipios donde fueron asignadas las",
            "start": 1951.63,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "vacunas no cumpl\u00edan no pudiera \u00e9ste",
            "start": 1953.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cumplir con el total de los habitantes",
            "start": 1956.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan registrado generando una",
            "start": 1958.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "molestia incluso pues este alg\u00fan tipo de",
            "start": 1960.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reclamo hacia el asia la mala estrategia",
            "start": 1963.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que inclemente se implement\u00f3 en ese",
            "start": 1966.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n quisiera yo saber es la",
            "start": 1968.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "escala presentamos una situaci\u00f3n de una",
            "start": 1971.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n de datos por ejemplo hoy el",
            "start": 1973.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobierno del estado registra 15 mil 933",
            "start": 1976.48,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "casos positivos y 2 mil 133",
            "start": 1979.93,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "por kobe 19 mientras que los datos",
            "start": 1983.85,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "emitidos por el gobierno federal",
            "start": 1987.669,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "registra 17 mil 156 casos positivos y",
            "start": 1990.149,
            "duration": 10.211
        },
        {
            "text": "2000 135 muertes y si vamos a ver qu\u00e9",
            "start": 1995.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "datos vamos a tomar como registro toda",
            "start": 2000.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vez que en el estado nos informan una",
            "start": 2002.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cosa y bueno en el gobierno federal",
            "start": 2004.47,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "los datos establecidos son diferentes",
            "start": 2006.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo saber si en la escala ya",
            "start": 2009.059,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "existen casos de la nueva cepa de kobe",
            "start": 2010.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "19 gracias doctor y si le parece le dejo",
            "start": 2013.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la primera pregunta pero no en este caso",
            "start": 2016.919,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias porque esto",
            "start": 2020.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con textos las primeras dos preguntas la",
            "start": 2023.77,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "expectativa como se ha mencionado es que",
            "start": 2028.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en abril y tal vez en la primera",
            "start": 2031.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "quincena de abril podamos tener cubierto",
            "start": 2034.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al menos las primeras dosis de los",
            "start": 2037.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "adultos mayores entonces se ha",
            "start": 2040.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "demostrado que con toda la proveedur\u00eda",
            "start": 2042.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "siguiendo cada uno de los contratos con",
            "start": 2045.93,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cada una de las empresas y tambi\u00e9n la",
            "start": 2049.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "buena noticia es que ya las las vacunas",
            "start": 2052.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n envasando aqui en mexico es",
            "start": 2055.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "decir tanto tanto la vacuna de",
            "start": 2058.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca como la vacuna de cancino se",
            "start": 2060.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esperando que para la segunda",
            "start": 2063.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quincena gente de paso por la \u00faltima",
            "start": 2065.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "semana de marzo ya empiece la",
            "start": 2068.35,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda directa de estas vacunas que",
            "start": 2070.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han basadas en mexico cosa que el flujo",
            "start": 2073.419,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "va a ser mucho m\u00e1s importante tambi\u00e9n",
            "start": 2075.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos esperando que en en marzo oa",
            "start": 2078.13,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "principios de abril tambi\u00e9n podamos",
            "start": 2081.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "encontrar con las vacunas de la",
            "start": 2083.649,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "plataforma k\u00f3vacs y tambi\u00e9n los",
            "start": 2085.51,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "embarques que ya est\u00e1n programados tanto",
            "start": 2087.55,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de la vacuna de facer como de la vacuna",
            "start": 2090.269,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es pude entonces creemos que con esto",
            "start": 2093.609,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los podemos vamos a poder cubrir al 100",
            "start": 2096.39,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "por ciento de los adultos mayores que",
            "start": 2099.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "quieran vacunarse",
            "start": 2101.529,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "a finales de abril para poder seguir en",
            "start": 2103.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las siguientes etapas y lo exigentes que",
            "start": 2106.9,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "son las primeras dosis y una proporci\u00f3n",
            "start": 2109.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n la de segundas dosis",
            "start": 2111.789,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n yo creo que lo que",
            "start": 2115.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comentaba precisamente en lo que",
            "start": 2118.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 al final del reporte si digo si",
            "start": 2119.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ah\u00ed si hay datos puntuales pero en la",
            "start": 2124.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda de los sitios digo tanto en",
            "start": 2127.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los rurales pero tambi\u00e9n en todos los",
            "start": 2129.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "urbanos que ya est\u00e1n activamente",
            "start": 2130.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacunando la gran mayor\u00eda y aqu\u00ed quiero",
            "start": 2132.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "agradecer a la ciudadan\u00eda en general y a",
            "start": 2136.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo el cuerpo de operaci\u00f3n y",
            "start": 2138.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que tenemos en las brigadas",
            "start": 2140.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque han podido mantener el orden",
            "start": 2142.35,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tanto las personas se entienden el",
            "start": 2144.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "espera el turno y ha habido un orden en",
            "start": 2146.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el la gran mayor\u00eda si hay sitios donde",
            "start": 2149.02,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 2151.21,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "hemos tenido que tener estrategias",
            "start": 2151.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "operativas para para modificar y para",
            "start": 2153.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mejorar el orden pero en general en la",
            "start": 2156.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 2159.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entendiendo que las vacunas se est\u00e1n",
            "start": 2161.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dirigiendo a ciertos municipios y son",
            "start": 2163.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para los residentes de cierto municipio",
            "start": 2165.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "digo creemos que existe el llamado",
            "start": 2169.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principal hacia la ciudadan\u00eda esperar el",
            "start": 2170.74,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "turno ya llegar\u00e1n y no no hay necesidad",
            "start": 2173.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de ir a los municipios activos pronto",
            "start": 2177.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 a su municipio y por eso",
            "start": 2180.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "queremos que el llamado ayudar\u00e1 a",
            "start": 2183.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mejorar el orden en algunos sitios en",
            "start": 2185.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "algunos sitios en general y lo hemos",
            "start": 2188.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "visto aqu\u00ed en la ciudad de mexico este",
            "start": 2190.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay un gran respeto al orden por por",
            "start": 2192.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas y creemos que eso debe ser la",
            "start": 2195.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conducta generalizada y estoy seguro que",
            "start": 2197.83,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "lo es en la gran mayor\u00eda de los casos",
            "start": 2200.35,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "qued\u00e9 con las pr\u00f3ximas preguntas",
            "start": 2204.349,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "doctores locamente bueno contestando en",
            "start": 2206.259,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la \u00faltima actualmente en el estado de",
            "start": 2210.41,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "clases carla no tenemos identificado una",
            "start": 2212.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de las nuevas cepas de coronavirus creo",
            "start": 2215.239,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que en emisiones anteriores se coment\u00f3",
            "start": 2217.579,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo en algunas entidades",
            "start": 2219.529,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "federativas como jalisco tamaulipas",
            "start": 2220.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n deben de estar tranquilos",
            "start": 2222.769,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque para la identificaci\u00f3n de estas",
            "start": 2224.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuevas variantes estas muestras",
            "start": 2227.359,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obviamente llegan hacia nuestra",
            "start": 2229.64,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda es",
            "start": 2231.739,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "decir han insisto nacional de",
            "start": 2233.299,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y referencia epidemiol\u00f3gicos",
            "start": 2235.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y es ah\u00ed donde se realiza con la t\u00e9cnica",
            "start": 2236.869,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ya validada con la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 2239.63,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n de las mismas el",
            "start": 2241.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "documento s\u00f3lo para que se queden con la",
            "start": 2243.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "certeza que si en alg\u00fan momento en el",
            "start": 2246.619,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "transcurso de la semana en los meses",
            "start": 2248.569,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "posteriores se identificar\u00e1 alguna cepa",
            "start": 2250.549,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en su estado sino en cualquier",
            "start": 2252.829,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "otro estado de la rep\u00fablica pues se",
            "start": 2254.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "dar\u00eda a conocer de forma inmediata",
            "start": 2256.339,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "porque para nosotros en el \u00e1rea de",
            "start": 2257.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda es sumamente importante",
            "start": 2259.519,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de salud estatales que",
            "start": 2262.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el equipo operativo pues obviamente",
            "start": 2264.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e9n enterados de esta informaci\u00f3n para",
            "start": 2265.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poder captar en un momento dado si es",
            "start": 2268.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que as\u00ed fuera que hasta el momento no ha",
            "start": 2271.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ocurrido pues la identificaci\u00f3n de los",
            "start": 2272.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "casos secundarios no del caso",
            "start": 2274.59,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "identificado ahora en relaci\u00f3n a los",
            "start": 2277.94,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "datos yo creo que este es muy buena",
            "start": 2281.67,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2283.35,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "porque la notificaci\u00f3n a la informaci\u00f3n",
            "start": 2284.849,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que la secretar\u00eda de salud federal",
            "start": 2288.119,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "publica diariamente ustedes saben que",
            "start": 2289.849,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n la tenemos publicada",
            "start": 2292.829,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tanto en el micrositio de coronavirus de",
            "start": 2294.869,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud y tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2296.609,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "un espacio destinado a coronavirus",
            "start": 2298.769,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "dentro de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2300.63,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda esta informaci\u00f3n se",
            "start": 2301.979,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "notifica diariamente a trav\u00e9s de la",
            "start": 2304.289,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "plataforma del sistema de vigilancia",
            "start": 2306.779,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de enfermedades",
            "start": 2308.299,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "respiratorias virales no s\u00f3lo se",
            "start": 2309.479,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "notifica kobe se notifican otras entes",
            "start": 2311.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dentro del mismo sistema por esta",
            "start": 2314.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n se hace a trav\u00e9s de las",
            "start": 2316.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entidades federativas es decir existe",
            "start": 2318.989,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una plataforma en l\u00ednea en tiempo real",
            "start": 2321.359,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en donde el epidemi\u00f3logo o el",
            "start": 2324.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "responsable de la unidad m\u00e9dica que",
            "start": 2326.309,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene la informaci\u00f3n en sus manos la",
            "start": 2328.589,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "captura de forma directa con un usuario",
            "start": 2330.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y contrase\u00f1a es decir nosotros a nivel",
            "start": 2332.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "federal no podemos hacer ning\u00fan",
            "start": 2334.65,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "movimiento de la informaci\u00f3n que nos",
            "start": 2336.539,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "notifica el propio estado y esta",
            "start": 2338.039,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se conjuntan no s\u00f3lo de la",
            "start": 2340.739,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "secretaria de salud sino que proviene de",
            "start": 2342.63,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "las unidades de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 2344.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "del lynx del bienestar de pemex sedena",
            "start": 2345.869,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "semar e inclusive",
            "start": 2348.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora respondiendo a su pregunta porque",
            "start": 2351.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "existe una variaci\u00f3n entre la",
            "start": 2354.51,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que est\u00e1 brindando la",
            "start": 2356.52,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "entidad federativa y la informaci\u00f3n que",
            "start": 2357.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tenemos publicada pues muy probablemente",
            "start": 2359.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues se puede ver a dos situaciones en",
            "start": 2361.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "primera instancia cuando nosotros",
            "start": 2363.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hacemos el recuento de los casos dentro",
            "start": 2366.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "del sistema de epidemiolog\u00eda los",
            "start": 2368.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ubicamos por entidad de residencia",
            "start": 2369.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si yo bonita p\u00e9rez me identifico que",
            "start": 2373.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vivo en el estado de tlaxcala y digo que",
            "start": 2376.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es mi entidad de residencia y presento",
            "start": 2378.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "min de esa manera qued\u00f3 clasificada en",
            "start": 2380.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la plataforma y la segunda situaci\u00f3n que",
            "start": 2383.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo considero que es la m\u00e1s probable es",
            "start": 2385.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que para que nosotros podamos sacar",
            "start": 2388.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "todos esos productos de informaci\u00f3n que",
            "start": 2390.09,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ustedes identifican en las p\u00e1ginas",
            "start": 2391.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas realizamos un corte todos los",
            "start": 2393.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00edas a las 16 horas y muchas veces las",
            "start": 2396.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entidades federativas realizan cortes",
            "start": 2399.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "posteriores entre las 6 y 8 de la noche",
            "start": 2400.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces como les comentaba como es una",
            "start": 2403.97,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "plataforma en tiempo real pues",
            "start": 2406.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "obviamente minuto tras minuto la",
            "start": 2408.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n puede ir variando porque se",
            "start": 2410.85,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "siguen capturando los casos que van",
            "start": 2412.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "llegando a las unidades ya sea de",
            "start": 2414.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "primero segundo o tercer",
            "start": 2416.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2424.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ignacio de alba de pie de p\u00e1gina",
            "start": 2429.509,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "preguntarle si es mucho o poco el",
            "start": 2431.689,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "porcentaje de casos de xavi comparado",
            "start": 2435.419,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con otras vacunas y tengo otras dos",
            "start": 2438.419,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2440.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "doctor hoy no s\u00e9 si quiera responder a",
            "start": 2441.209,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "esta pregunta",
            "start": 2444.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no escuchen nada la pregunta se puede",
            "start": 2446.9,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "repetir si es mucho o poco el porcentaje",
            "start": 2450.24,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de casos de savvis comparados con otras",
            "start": 2454.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2457.95,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que si es mucho o poco el porcentaje",
            "start": 2464.66,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir porque si la pregunta es",
            "start": 2467.21,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "que si en la proporci\u00f3n de saber que",
            "start": 2473.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "estamos identificando actualmente si son",
            "start": 2475.349,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "consideradas muchas o pocas en",
            "start": 2477.99,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de otras vacunas que ya se",
            "start": 2479.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aplican en el sistema nacional de salud",
            "start": 2482.279,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "gracias en canal",
            "start": 2488.62,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ha sido dios y si se esperaba un n\u00famero",
            "start": 2493.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "mayor de savvis en estas vacunas que son",
            "start": 2497.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aprobadas para una situaci\u00f3n de",
            "start": 2500.84,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "emergencia si son m\u00e1s de lo que se",
            "start": 2503.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "observa en el programa universal de",
            "start": 2507.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pero son menos de lo general",
            "start": 2510.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se que se hab\u00eda esperado tambi\u00e9n por",
            "start": 2514.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que se hab\u00eda observado en los en los",
            "start": 2516.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos entonces creo que a la",
            "start": 2519.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fecha tanto aqu\u00ed en m\u00e9xico como en los",
            "start": 2521.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sistemas globales de farmacovigilancia",
            "start": 2525.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las tasas en general se han mantenido",
            "start": 2528.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dentro de lo esperado",
            "start": 2530.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n preguntar si se sabe que si",
            "start": 2533.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el cambio de estaci\u00f3n pueden bajar",
            "start": 2536.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los contagios hay alg\u00fan estudio sobre",
            "start": 2538.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2540.48,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "escucharlo",
            "start": 2542.75,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2544.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ok esto se ha comportado de una manera",
            "start": 2546.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "diferente a lo que hemos identificado ya",
            "start": 2549.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con influenza en este momento no se",
            "start": 2551.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene la evidencia que el coronavirus",
            "start": 2554.13,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pueda presentar un comportamiento",
            "start": 2555.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "similar o estacional justo porque como",
            "start": 2557.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n cuando tuvimos la",
            "start": 2560.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "epidemia de influenza h1n1 en el 2009",
            "start": 2562.19,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvimos una presentaci\u00f3n de",
            "start": 2565.23,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "casos fuera de lo esperado es decir",
            "start": 2567.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "iniciamos en el mes de abril y todav\u00eda",
            "start": 2570.589,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "esta curva se mantuvo terminando el 2009",
            "start": 2573.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "iniciamos el 2010 y la curva disminuy\u00f3",
            "start": 2576.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ya a finales del primer",
            "start": 2579.45,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "semestre inicios del segundo semestre",
            "start": 2582.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces como este es un padecimiento",
            "start": 2584.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nuevo no en este momento no podr\u00edamos",
            "start": 2587.18,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hablar de que va a presentar una",
            "start": 2590.13,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estacionalidad sin embargo este a\u00f1o",
            "start": 2592.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "podremos ir identificando el",
            "start": 2594.329,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "comportamiento justo ahora vamos a",
            "start": 2596.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "empezar la temporada de calor",
            "start": 2597.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se empat\u00f3 justo con la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 2600.599,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "segunda oleada y pues obviamente",
            "start": 2603.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "necesitamos ir identificando c\u00f3mo se",
            "start": 2605.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "comporta",
            "start": 2607.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en los meses de marzo abril y mayo para",
            "start": 2608.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que en un momento dado pudi\u00e9ramos tener",
            "start": 2611.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al menos la evidencia que se presente en",
            "start": 2613.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico del comportamiento del mismo y",
            "start": 2615.72,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo preguntar si ya tienen",
            "start": 2619.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compras de vacunas suficientes para toda",
            "start": 2621.329,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 2623.46,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico va a seguir",
            "start": 2624.18,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "comprando vacunas",
            "start": 2625.89,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "creo que el doctor no ha regresado justo",
            "start": 2627.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es a esa pregunta en particular si",
            "start": 2631.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que responderla el dado que \u00e9l o",
            "start": 2633.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el propio grupo de t\u00e9cnicos asesores de",
            "start": 2636.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n sin embargo si logra",
            "start": 2639.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reconectarse yo creo que no dudaremos en",
            "start": 2641.44,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "que \u00e9l no responda y si no con mucho",
            "start": 2643.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gusto el d\u00eda de ma\u00f1ana les estaremos",
            "start": 2645.309,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "brindando la informaci\u00f3n",
            "start": 2647.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adelante por java",
            "start": 2650.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muchas veces buenas noches a todas",
            "start": 2653.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gabriela nunca",
            "start": 2656.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador y bueno quisiera",
            "start": 2658.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo se encuentra en este",
            "start": 2662.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "momento es el doctor lu\u00eds l\u00f3pez y laura",
            "start": 2664.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al que tambi\u00e9n le mandamos un saludo",
            "start": 2666.95,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pero bueno ya se desconect\u00f3 ahora c\u00f3mo",
            "start": 2668.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se encuentra",
            "start": 2671.779,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "si cuando lo podremos tener pr\u00f3ximamente",
            "start": 2672.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n c\u00f3mo se encuentra el signo del",
            "start": 2676.329,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "disco esencia sandoval de la talla",
            "start": 2679.01,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "defensa nacional y el se\u00f1or rafael ojeda",
            "start": 2681.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del almirante rafael ojeda tambi\u00e9n s\u00ed s\u00ed",
            "start": 2684.349,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fue el caso con respecto a la \u00faltima",
            "start": 2687.019,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pregunta que \u00e9l le hab\u00eda hecho hace unos",
            "start": 2691.309,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas y fue este re contagio",
            "start": 2693.019,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que parece que ya le dio por segunda vez",
            "start": 2696.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "coronavirus si fuera contagio no nos",
            "start": 2699.349,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pueden informar al respecto y est\u00e9 bien",
            "start": 2702.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y tengo otra segunda pregunta aqu\u00ed ya",
            "start": 2706.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de vuelta el doctor ruiz voy a voy",
            "start": 2709.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a responder el doctor nada m\u00e1s por el",
            "start": 2711.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estado de salud del dr derivado que sus",
            "start": 2714.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "servidores quien lo est\u00e1n monitoreando",
            "start": 2717.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con ustedes lo pueden ver est\u00e1 estable a",
            "start": 2718.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sintom\u00e1tico doctor escuch\u00f3 la pregunta",
            "start": 2721.64,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro",
            "start": 2724.46,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "muchas gracias digo contexto en las",
            "start": 2727.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "preguntas que escuche los y muchas",
            "start": 2731.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "gracias estoy bien totalmente",
            "start": 2734.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "asintom\u00e1ticos y ya est\u00e9 tras cumplir el",
            "start": 2735.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "periodo de observaci\u00f3n ma\u00f1ana me",
            "start": 2740.279,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "incorporo a las actividades rutinarias",
            "start": 2743.519,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "entonces estamos perfectos gracias por",
            "start": 2746.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s en cuanto al n\u00famero de",
            "start": 2749.13,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "vacunas que se han comprado si tambi\u00e9n",
            "start": 2751.559,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "te como lo coment\u00f3 el mismo secretario",
            "start": 2754.859,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 2758.509,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "el elche est\u00e1 guerrera si tenemos una",
            "start": 2760.589,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "compra tus que cubre una proporci\u00f3n ya",
            "start": 2763.41,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "muy grande del total de la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 2767.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "embargo obviamente todav\u00eda no y no se ha",
            "start": 2771.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comprado para el 100% en el sentido de",
            "start": 2774.119,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que a\u00fan en la poblaci\u00f3n menor de 16 a\u00f1os",
            "start": 2776.43,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "no hay ninguna vacuna autorizada para",
            "start": 2780.15,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 2786.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y el saber que la proveedur\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2788.77,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "como lo comento tambi\u00e9n es un momento el",
            "start": 2791.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "canciller la proveedur\u00eda puede puede",
            "start": 2795.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "modificar se puede cambiar y podemos",
            "start": 2797.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tener que en ciertas situaciones algunas",
            "start": 2799.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de los contratos que termine que tenemos",
            "start": 2803.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pueden tener alg\u00fan imprevisto que no",
            "start": 2806.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "puedan completar las dosis que hemos",
            "start": 2809.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adquirido o que no puedan completarlo en",
            "start": 2812.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempo informe entonces ahora estamos en",
            "start": 2814.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la estrategia de cualquier opci\u00f3n el y",
            "start": 2816.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estos el del gobierno federal cualquier",
            "start": 2819.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n que se pueda tener una",
            "start": 2822.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda inmediata eso se ir\u00e1",
            "start": 2824.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adquiriendo y se tendr\u00e1 que ir viendo en",
            "start": 2826.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la forma de c\u00f3mo responden como vemos de",
            "start": 2829.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la proveedur\u00eda en cada una de las casas",
            "start": 2832.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comerciales con las que tenemos los",
            "start": 2835.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contratos y si vemos que se modifican se",
            "start": 2837.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "disminuye entonces tendremos que tener",
            "start": 2840.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contratos entonces es un hecho es",
            "start": 2842.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n din\u00e1mica y no podemos decir",
            "start": 2844.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ya que ya tenemos todo hasta que",
            "start": 2847.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "realmente las tengamos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2850.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a esas otras dos preguntas",
            "start": 2854.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "justo los secretarios generales est\u00e1n",
            "start": 2857.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bajo seguimiento no espec\u00edficamente de",
            "start": 2859.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2862.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda en este caso pues se",
            "start": 2864.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "encuentran a cargo de las fuerzas",
            "start": 2867.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "armadas ser\u00edan ellos en un momento dado",
            "start": 2870.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quienes tendr\u00edan que informar tanto del",
            "start": 2872.35,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "estado de salud y de la identificaci\u00f3n",
            "start": 2874.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si fue o no un contacto con muchas",
            "start": 2877.119,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "gracias qu\u00e9 bueno que se encuentra",
            "start": 2881.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viendo todo lo perdido ahora y esperemos",
            "start": 2883.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se encuentren bien los los",
            "start": 2886.48,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "secretarios y por ah\u00ed nos enteramos de",
            "start": 2888.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "unos caballos que le entreg\u00f3 la",
            "start": 2893.369,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional a",
            "start": 2895.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "birmex para el proceso de un medicamento",
            "start": 2897.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "efectivo contra el coronavirus quisiera",
            "start": 2900.75,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que nos pod\u00edan informar m\u00e1s al respecto",
            "start": 2904.02,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de esto y cu\u00e1l es el proceso y cu\u00e1l es",
            "start": 2907.0,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "su funci\u00f3n y si necesitar\u00edan m\u00e1s este",
            "start": 2911.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "recursos en ese en ese aspecto",
            "start": 2916.17,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en este caso poniendo los caballos",
            "start": 2918.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es cu\u00e1l es el porvenir de esas",
            "start": 2922.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "investigaciones de este este suero",
            "start": 2924.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2926.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo que s\u00ed muchas gracias",
            "start": 2930.94,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "7 es un es un proceso y tambi\u00e9n a\u00fan en",
            "start": 2934.99,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "fases de investigaci\u00f3n el sueros equinos",
            "start": 2938.809,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que puedan ayudar tambi\u00e9n al tratamiento",
            "start": 2942.109,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de casos graves y casos moderados es una",
            "start": 2944.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de investigaci\u00f3n y con mucho gusto",
            "start": 2948.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "buscaremos tal vez o alg\u00fan experto que",
            "start": 2951.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "venga a comentar porque es una l\u00ednea de",
            "start": 2954.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con muy interesante muy",
            "start": 2956.359,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "importante y con un gran potencial y",
            "start": 2959.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "podemos invitar alg\u00fan experto para que",
            "start": 2962.089,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "lo hable con mayor detalle",
            "start": 2964.579,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro adelante forzado",
            "start": 2969.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque este es otra verdad existe con el",
            "start": 2973.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tema del doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 2977.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hace un momento les pregunt\u00e9 sobre",
            "start": 2979.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de buena situaci\u00f3n de salud",
            "start": 2982.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s se preguntaron precisamente",
            "start": 2985.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sobre sobre lo que es la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2988.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n manejando que estuvo varios",
            "start": 2990.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas hospitalizado cosa lo que queremos",
            "start": 2992.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como realmente que se aclare si estuvo",
            "start": 2995.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el subsecretario hospitalizado o sea es",
            "start": 2998.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que ser\u00eda lo normal es una atenci\u00f3n a",
            "start": 3000.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "kobe s\u00ed pero que yo creo que es que los",
            "start": 3002.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los ciudadanos merecen saber es as\u00ed el",
            "start": 3006.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "subsecretario estuvo hospitalizado",
            "start": 3008.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos d\u00edas estuvo hospitalizado y",
            "start": 3010.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bueno si est\u00e1 ahorita de iago del de la",
            "start": 3013.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "carne debe de informar est\u00e1 estable pero",
            "start": 3015.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por favor confirme unos cuantos d\u00edas",
            "start": 3017.56,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "estuvo hospitalizado porque para estar",
            "start": 3019.78,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 manejando que estuvo",
            "start": 3021.369,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "hospitalizado cuatro d\u00edas que realmente",
            "start": 3022.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tuvo un agravamiento de su estado de",
            "start": 3025.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salud precisamente para que no haya este",
            "start": 3026.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tipo de este tipo de confusiones o que",
            "start": 3029.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estemos manejando informaci\u00f3n inexacta",
            "start": 3032.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por favor confirme nos esta situaci\u00f3n",
            "start": 3034.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estuvo o no estuvo hospitalizado cu\u00e1nto",
            "start": 3036.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tiempo cuando dijeron que s\u00ed por cu\u00e1nto",
            "start": 3040.359,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "tiempo por favor",
            "start": 3041.859,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias este y confirmamos",
            "start": 3046.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hospitalizado a\u00fan sigue",
            "start": 3049.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospitalizado y desde el mi\u00e9rcoles hasta",
            "start": 3051.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hospitalizado",
            "start": 3054.09,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "entonces esto \u00e9ste tambi\u00e9n lo coment\u00e9",
            "start": 3055.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con con el doctor l\u00f3pez gatell con el",
            "start": 3057.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que no se ha hablado todos los d\u00edas est\u00e1",
            "start": 3059.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muy bien de muy buen \u00e1nimo y estamos en",
            "start": 3062.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "espera de que se pueda ingresar muy",
            "start": 3065.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "probablemente el d\u00eda y ma\u00f1ana o el d\u00eda",
            "start": 3068.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana est\u00e1 pero est\u00e1",
            "start": 3070.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "evolucionando muy bien en este protocolo",
            "start": 3072.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n anticipada de",
            "start": 3074.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tratamiento temprano y este y con una",
            "start": 3076.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gran respuesta",
            "start": 3080.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "adelante forzada",
            "start": 3083.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3091.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el ibge report\u00f3 que 251 residentes",
            "start": 3092.8,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "pod\u00edan podr\u00edan integrarse al \u00e1mbito",
            "start": 3098.85,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "laboral de la instituci\u00f3n esto me parece",
            "start": 3102.58,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "un muy muy buen y buen proyecto muy",
            "start": 3108.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "buena noticia 250.000 residentes",
            "start": 3112.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quisiera saber si este planteamiento va",
            "start": 3115.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a estar fijo pues son 250 euros y lentes",
            "start": 3119.38,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "o van a ser m\u00e1s",
            "start": 3123.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues de ah\u00ed vienen varias preguntas",
            "start": 3129.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque no se hab\u00edan llevado a cabo ese",
            "start": 3131.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "planteamiento anteriormente vemos que",
            "start": 3134.02,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "son residentes tambi\u00e9n de otros de otros",
            "start": 3137.56,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pa\u00edses no habr\u00e1n m\u00e1s mexicanos o este",
            "start": 3140.589,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cual cu\u00e1l ser\u00eda el planteamiento a",
            "start": 3145.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "futuro respecto a \u00e9sta a esta nueva",
            "start": 3148.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda de que se les d\u00e9 este",
            "start": 3151.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajo en la instituci\u00f3n de salud a",
            "start": 3154.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estos residentes que ya trabajaron con",
            "start": 3157.21,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l con el cobismo durante esta temporada",
            "start": 3159.339,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "doctor reina siquiera mencionar muchas",
            "start": 3167.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gracias y este dios y en efecto viajar y",
            "start": 3171.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo digo tanto durante toda la pandemia",
            "start": 3174.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en general en especialidades cr\u00edticas",
            "start": 3178.59,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "como como intensivistas o neum\u00f3logos o",
            "start": 3181.67,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "las leyes que de mayor especialidad y",
            "start": 3187.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que eran los coordinadores de los",
            "start": 3192.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos en este equipo que",
            "start": 3194.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la funcionando muy bien de un",
            "start": 3196.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "equipo de texas canal donde tenemos a un",
            "start": 3198.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intensivista que coordina a grupos",
            "start": 3201.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "grandes para la atenci\u00f3n simult\u00e1nea de",
            "start": 3204.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pacientes en estado cr\u00edtico y desde el",
            "start": 3206.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principio se hubo hubo en necesidad de",
            "start": 3209.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ir adelantando la incorporaci\u00f3n a\u00fan en",
            "start": 3211.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un estatus de de temporalidad y de",
            "start": 3214.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "eventualidad para que estos residentes",
            "start": 3218.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos a\u00f1os y se fueran",
            "start": 3221.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incorporando activamente en este per\u00edodo",
            "start": 3223.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la pandemia en efecto y \u00e9ste te digo",
            "start": 3226.23,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 3229.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo el esfuerzo para su",
            "start": 3231.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n temprana en tanto y el",
            "start": 3233.13,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "link se est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo",
            "start": 3236.16,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "hizo un llamado tambi\u00e9n para para",
            "start": 3237.299,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "incrementar su n\u00famero de plazas y poder",
            "start": 3239.549,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "incorporar al grupo importante de",
            "start": 3243.979,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "personal de salud en el inscribe tiene",
            "start": 3247.349,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contratos todav\u00eda eventuales pero",
            "start": 3249.569,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo que \u00e9ste han ido",
            "start": 3252.359,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "incorporando y tambi\u00e9n sesi\u00f3n se se dio",
            "start": 3253.71,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "la oportunidad de incorporar presidentes",
            "start": 3257.789,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en este grupo de trabajo para empezar en",
            "start": 3259.979,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "su trayectoria como profesionales con",
            "start": 3263.219,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "base y es un proceso que va a tomar",
            "start": 3266.549,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tiempo pero con mucho gusto",
            "start": 3268.289,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente el n\u00famero y el c\u00f3mo se",
            "start": 3270.95,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 pues le pediremos tambi\u00e9n al",
            "start": 3274.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "maestro zorro y sobre roble lo que lo",
            "start": 3277.259,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puedan fomentar posiblemente en el pulso",
            "start": 3279.089,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la salud tras esto es particularmente",
            "start": 3281.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el inss nada m\u00e1s que no hay que olvidar",
            "start": 3283.95,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que ayer lo comentaba el doctor zaragoza",
            "start": 3285.9,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o egresan un n\u00famero importante",
            "start": 3288.299,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos residentes obviamente",
            "start": 3291.509,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndose ya en especialistas y",
            "start": 3293.609,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "subespecialistas y se reincorpora",
            "start": 3296.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la plantilla laboral pues de todo el",
            "start": 3298.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sector tanto en el \u00e1mbito p\u00fablico como",
            "start": 3300.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "privado pues si vale la pena nuevamente",
            "start": 3302.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento dado que esto se",
            "start": 3305.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ha implementado a lo largo de muchos",
            "start": 3307.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y son una fortaleza muy importante",
            "start": 3309.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n no s\u00f3lo de kobe sino de",
            "start": 3312.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos los padecimientos que se presentan",
            "start": 3314.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda tanto en unidades de primer",
            "start": 3316.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nivel hay que destacar que en unidades",
            "start": 3319.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en zonas rurales porque ellos tambi\u00e9n",
            "start": 3321.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "acuden a estas \u00e1reas a realizar su",
            "start": 3322.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "servicio social y obviamente a las",
            "start": 3325.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unidades de alta especialidad institutos",
            "start": 3327.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 3329.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y bueno nada m\u00e1s resaltar si tienen",
            "start": 3333.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alguna otra duda justo quer\u00eda comentar",
            "start": 3335.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al compa\u00f1ero de la escala que ya",
            "start": 3338.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "verificando con el equipo t\u00e9cnico el",
            "start": 3340.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "corte de informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 3342.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actualmente de nuestro sistema de",
            "start": 3344.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vigilancia es a las 9 de la ma\u00f1ana",
            "start": 3346.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces con esto inclusive la variaci\u00f3n",
            "start": 3347.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacer de los datos a\u00fan mayores y",
            "start": 3350.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es que en la entidad federativa hicieran",
            "start": 3353.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "un corte del expert y nos pero adelante",
            "start": 3355.29,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con su pregunta",
            "start": 3357.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gracias digo las variaciones de m\u00e1s de",
            "start": 3359.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "1000 personas entonces s\u00ed nos un poquito",
            "start": 3362.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de dudas pero bueno otra pregunta el d\u00eda",
            "start": 3365.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana las escuelas particulares",
            "start": 3367.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "volver\u00e1n a actividades presenciales",
            "start": 3369.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "saber si eso est\u00e1 ya autorizado por",
            "start": 3371.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "parte del gobierno federal gracias",
            "start": 3374.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rip aura podr\u00eda apoyarnos con esta",
            "start": 3376.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pregunta por favor s\u00ed gracias",
            "start": 3379.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde el punto vista de la secretaria de",
            "start": 3383.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "salud est\u00e9 seguimos con la recomendaci\u00f3n",
            "start": 3385.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de solamente en el caso de las entidades",
            "start": 3388.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en color verde puedan ir abriendo en",
            "start": 3390.849,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "pleno las actividades educativas pero",
            "start": 3394.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n yo mismo coment\u00e9 en la",
            "start": 3397.48,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "\u00faltima vez que estuve en esta",
            "start": 3399.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "conferencia 3 pectina estamos en una",
            "start": 3400.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mesa de trabajo activa para ver la",
            "start": 3402.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "oportunidad de poder tener protocolos",
            "start": 3405.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se pueden seguir con mayor exactitud",
            "start": 3408.69,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en las escuelas y buscar la opci\u00f3n de",
            "start": 3411.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tener una apertura a\u00fan m\u00e1s temprana de",
            "start": 3415.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo que definimos en un inicio que sigue",
            "start": 3417.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "siendo vigente que desde la secretaria",
            "start": 3419.08,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 3420.94,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n es que se inicie en",
            "start": 3421.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuando las entidades entren en el",
            "start": 3424.359,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde",
            "start": 3426.7,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pero esto puede cambiar estamos en",
            "start": 3428.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n con los grupos t\u00e9cnicos y por",
            "start": 3430.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo tanto pero no pero no para el",
            "start": 3432.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empezando el primero de marzo y pues ya",
            "start": 3434.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 tambi\u00e9n tarea de la secretar\u00eda de",
            "start": 3438.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica el poder transmitir",
            "start": 3441.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto a todo el sector tanto en el \u00e1mbito",
            "start": 3443.76,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "privado como en el \u00e1mbito p\u00fablico",
            "start": 3447.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "adelante forjador",
            "start": 3452.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gracias solamente un complemento a la",
            "start": 3456.18,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pregunta que hice de los m\u00e9dicos",
            "start": 3459.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "residentes dado que no puedo este acceso",
            "start": 3460.829,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a todas las conferencias matutinas",
            "start": 3463.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quisiera establecer algunas preguntas si",
            "start": 3465.079,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "las pudieran resolver para cuando est\u00e9n",
            "start": 3467.73,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en el punto en el pulso de la salud que",
            "start": 3469.619,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "me llegaron las preguntas por ejemplo",
            "start": 3473.579,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos ser\u00edan en total yo lo he",
            "start": 3477.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "preguntado cu\u00e1nto se beneficiar\u00eda el",
            "start": 3480.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sistema de salud con este proyecto de",
            "start": 3482.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "alcance tendr\u00eda se aceptar\u00edan sistemas",
            "start": 3484.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos residentes son involucrados a la",
            "start": 3488.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pandemia en donde estaban esos m\u00e9dicos",
            "start": 3490.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "residentes en donde trabajaban de los",
            "start": 3493.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hospitales este",
            "start": 3495.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos o los diferentes estados",
            "start": 3498.919,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para saber unos cuantos salieron de cada",
            "start": 3502.169,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "de cada estado",
            "start": 3504.539,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3507.32,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3508.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sueldos y puestos tendr\u00edan",
            "start": 3510.99,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3514.299,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3517.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si ser\u00eda un planteamiento este",
            "start": 3519.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recurrente ya ya ya fijo ya para ya para",
            "start": 3521.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "futuro esas ser\u00edan este las las",
            "start": 3525.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 3529.49,
            "duration": 1.52
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3530.15,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3531.01,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3532.829,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y son importantes y si le pedir\u00eda a ver",
            "start": 3535.099,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "si no las hacen llegar para poderlo",
            "start": 3537.769,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "conversar pero que esto es una",
            "start": 3539.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estrategia que tambi\u00e9n como se ha dicho",
            "start": 3541.19,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde un inicio antes de antes",
            "start": 3543.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la pandemia fue uno de los ejes",
            "start": 3546.109,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "importantes en la en la transformaci\u00f3n",
            "start": 3547.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el del sector salud es la necesidad",
            "start": 3549.95,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de cubrir esta gran brecha de personal",
            "start": 3553.13,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de salud que tenemos de m\u00e1s de 200.000 y",
            "start": 3557.93,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tanto la el inss avis ha sido un",
            "start": 3560.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy importante como tambi\u00e9n",
            "start": 3563.059,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "todas las instituciones federales",
            "start": 3565.099,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "incluido links y por eso este esfuerzo",
            "start": 3566.239,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reciente de linzor que se enmarca en",
            "start": 3568.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este en esta gran tarea en esta gran",
            "start": 3571.069,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesidad en esta gran urgencia y con",
            "start": 3573.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mucho gusto que podemos comunicar las",
            "start": 3577.069,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "las preguntas espec\u00edficas para que se",
            "start": 3579.71,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "informen ya sea en el pulso de la salud",
            "start": 3581.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n podemos invitar",
            "start": 3584.359,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "alg\u00fan colega de limsa que en la",
            "start": 3586.92,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vespertina pueda presentarlo gracias",
            "start": 3589.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues simplemente para andar en una de",
            "start": 3593.619,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "las respuestas que ya el doctor ruy",
            "start": 3596.14,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ridaura nos apoy\u00f3 amablemente en",
            "start": 3597.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a las fortalezas oa este",
            "start": 3601.029,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "balance que se hace como bien dec\u00eda a lo",
            "start": 3603.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "largo de la semana se van a seguir",
            "start": 3605.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presentando como estas aristas positivas",
            "start": 3607.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y negativas pero lo que s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 3609.91,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "resaltar desde la perspectiva de la",
            "start": 3612.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda es",
            "start": 3615.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que para la atenci\u00f3n de esta pandemia en",
            "start": 3617.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "particular m\u00e1s all\u00e1 de las dimensiones o",
            "start": 3619.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "diferentes perspectivas que se tenga de",
            "start": 3625.359,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n p\u00fablica de la misma si",
            "start": 3627.22,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "podemos decirle que una de las",
            "start": 3629.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "principales fortalezas fue el trabajo",
            "start": 3630.789,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "intersectorial es decir no s\u00f3lo trabajo",
            "start": 3632.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ni ha trabajado sobre la secretar\u00eda de",
            "start": 3636.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "salud se ha trabajado el hombro a hombro",
            "start": 3638.38,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "con las diferentes instituciones que",
            "start": 3641.47,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ustedes ya conocen con todo el sector",
            "start": 3644.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con el \u00e1mbito privado con los",
            "start": 3646.269,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "investigadores con la red nacional de",
            "start": 3649.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "laboratorios de salud p\u00fablica con los",
            "start": 3651.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "epidemi\u00f3logos de todas las entidades",
            "start": 3653.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "federativas y los servicios estatales de",
            "start": 3655.42,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "salud y por qu\u00e9 no decirlo",
            "start": 3657.67,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de salud mexicano es",
            "start": 3659.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "realmente fuerte tan fuerte que tiene a",
            "start": 3662.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo el personal de salud de primera",
            "start": 3664.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "l\u00ednea trabajando d\u00eda con d\u00eda de lunes a",
            "start": 3666.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "domingo 24 horas al d\u00eda con todos los",
            "start": 3669.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "turnos abiertos y a pesar del incremento",
            "start": 3672.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de casos en las diferentes soledades que",
            "start": 3676.01,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hemos tenido pues creo que se ha",
            "start": 3677.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "demostrado que el nivel operativo es",
            "start": 3679.369,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fuerte y que el nivel gerencial tambi\u00e9n",
            "start": 3681.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo es dado que d\u00eda con d\u00eda pues presenta",
            "start": 3684.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los datos en esta conferencia publicamos",
            "start": 3687.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n este a\u00f1o en particular",
            "start": 3690.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se vio galardonado tambi\u00e9n porque",
            "start": 3692.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "present\u00f3 datos transparentes de la",
            "start": 3697.09,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pandemia de los casos tanto los casos y",
            "start": 3699.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las defunciones son completamente",
            "start": 3702.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y creo que el signo es digno de",
            "start": 3703.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reconocerse porque detr\u00e1s de todo ese",
            "start": 3707.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajo hay una cantidad muy importante",
            "start": 3709.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de personas que d\u00eda con d\u00eda trabajan",
            "start": 3711.89,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "24/7 los 300 de 365 d\u00edas del a\u00f1o",
            "start": 3714.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "si no hay m\u00e1s preguntas pues agradecemos",
            "start": 3721.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a todos los presentes gracias doctor",
            "start": 3724.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ruiz l\u00f3pez ridaura por habernos",
            "start": 3727.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado en v\u00eda remota y gracias a",
            "start": 3729.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos los que se encuentran presentes y",
            "start": 3732.93,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "esta no ser\u00e1 nuestra conferencia que",
            "start": 3734.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tengan muy buenas noches de domingo",
            "start": 3736.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muchas gracias buen inicio de semana",
            "start": 3738.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3741.15,
            "duration": 2.45
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] hola muy buenas noches de domingo 28 de febrero el d\u00eda de hoy su servidora la doctora gabriela nucamendi a nombre de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda estaremos apoyando una coordinaci\u00f3n pues de la gesti\u00f3n de las preguntas al igual que la presentaci\u00f3n del informe t\u00e9cnico y villa remota tenemos conectado al doctor ruy l\u00f3pez ridaura director general de escena 13 que nos estar\u00e1 presentando el avance de la estrategia de vacunaci\u00f3n ante codina en m\u00e9xico pues bienvenidos si les parece podemos iniciar doctor roy y podr\u00edamos empezar con el componente t\u00e9cnico para que ustedes puedan identificar el avance al d\u00eda de hoy de la informaci\u00f3n que estamos trabajando como ustedes bien saben pues durante la semana y diariamente tenemos el registro de toda esta informaci\u00f3n a trav\u00e9s del sector salud de las unidades m\u00e9dicas tanto p\u00fablicas como privadas y es por ello que podemos contabilizar al d\u00eda de hoy 28 de febrero ya a m\u00e1s de 51 mil 51.000 29 para ser exactos casos estimados activos si podemos ver el gr\u00e1fico nuevamente identificamos claramente un descenso tanto en los casos estimados como en las personas recuperadas al d\u00eda de hoy tenemos ya un mill\u00f3n 633 mil 900 personas recuperadas es importante destacar que en todos los casos confirmados en los casos estimados identificamos tambi\u00e9n un claro descenso que viene observ\u00e1ndose ya desde hace varias semanas al d\u00eda de hoy con una disminuci\u00f3n del 14 por ciento y una disminuci\u00f3n en personas recuperadas del 20 por ciento pero esto se debe a que ha habido una disminuci\u00f3n de contagios tenemos contabilizadas las desafortunadas defunciones tambi\u00e9n al d\u00eda de hoy 85 mil 715 las cuales est\u00e1n registradas actualmente en el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica espec\u00edficamente en el sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedad respiratoria viral tenemos m\u00e1s de medio mill\u00f3n de esquemas de vacunaci\u00f3n aplicadas y en este otro gr\u00e1fico podemos identificar c\u00f3mo tenemos la evoluci\u00f3n diaria de la hospitalizaci\u00f3n tomando en cuenta puesto que aqu\u00ed se presenta a nivel nacional distribuido a las personas hospitalizadas tanto personas hospitalizadas totales que es la curva superior en el tono m\u00e1s claro como las personas hospitalizadas en camas generales que es la curva en tono rojo oscuro y las personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica las 3 curvas tambi\u00e9n muestran un claro descenso principalmente las hospitalizadas generales y las que est\u00e1n hospitalizadas en camas generales la poblaci\u00f3n que se mantiene hospitalizada o que ha sido hospitalizada con un apoyo ventilatorio mec\u00e1nico pues tambi\u00e9n presenta un claro descenso en las \u00faltimas semanas observemos pues como tambi\u00e9n tenemos una disminuci\u00f3n de un punto porcentual y un 30 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional en esta otra l\u00e1mina podemos identificar la disponibilidad de camas esta disponibilidad de camas espec\u00edficamente en hospitalizaci\u00f3n general llevamos ya varios d\u00edas en donde ya no identificamos a ninguna entidad federativa que se encuentra en el espacio de arriba de 70 por ciento de ocupaci\u00f3n eso es bastante favorable para el panorama epidemiol\u00f3gico del pa\u00eds y actualmente tenemos entre el 50 y 69 por ciento de ocupaci\u00f3n a dos entidades federativas ciudad de m\u00e9xico y puebla con el 50% a pesar de que se encuentran en este rango ambas entidades ya se encuentran sin cambio pero con base a la tendencia nacional se espera que en los pr\u00f3ximos d\u00edas inclusive pudi\u00e9ramos empezar a hablar de una disminuci\u00f3n y en el grueso del pa\u00eds en 30 entidades federativas pues obviamente el panorama es favorable porque tenemos ya una ocupaci\u00f3n de menos de 50 por ciento por lo tanto actualmente tenemos un total de camas totales son 31 mil 541 de las cuales tenemos disponibles 22 mil 437 y tenemos actualmente ocupadas 9 mil 104 si recuerdan el gr\u00e1fico anterior esta totalidad de camas ocupadas principalmente se dan en las camas generales a nivel nacional como se presentaba en la mina anterior pues tenemos un total de ocupaci\u00f3n del 29 por ciento y si hablamos de la disponibilidad de camas con ventilador es decir aquellas aquellas espacios en donde tenemos a los pacientes m\u00e1s graves con diagn\u00f3stico de kobe pues es muy importante resaltar que tambi\u00e9n en la parte superior en donde identificamos a las entidades con m\u00e1s de 70% de ocupaci\u00f3n no tenemos afortunadamente al d\u00eda de hoy ninguna entidad y en el rango medio \u00fanicamente conservamos a la ciudad de mexico con una ocupaci\u00f3n del 57 por ciento esto revolvemos a recordar que son espacios de camas con ventilador es decir con pacientes graves afortunadamente se identifica ya que en la ciudad de mexico hay una tendencia franca a la baja y esto significa que poco a poco tal cuanto nos ha venido presentando esta tendencia va a la disminuci\u00f3n y en algunos pr\u00f3ximos d\u00edas ser\u00eda muy probable que la podamos encontrar con menos del 50% actualmente est\u00e1 con el 57 por ciento de ocupaci\u00f3n y el resto de las entidades las 31 entidades federativas restantes pues afortunadamente se encuentran en el rango de menos 50% de ocupaci\u00f3n y observamos que dentro de las entidades federativas colima que se encontraba en un rango un poco superior tambi\u00e9n ya se encuentra la baja y actualmente tiene una ocupaci\u00f3n del 43 por ciento es identificable que a nivel nacional de tenemos cuantificadas el n\u00famero de camas que cuentan con ventilador mec\u00e1nico para el apoyo de estas personas en total son 11 mil 165 de las cuales actualmente tenemos 7 mil 525 disponibles y tenemos ocupadas 3 mil 640 no olvidar que esta informaci\u00f3n se mueve d\u00eda con d\u00eda con el reporte de todas las unidades que actualmente integran el sector salud a nivel nacional pues bien le daremos la palabra al doctor ruy l\u00f3pez ridaura para que \u00e9l pueda presentar el avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n muchas gracias gracias doctora nunca ment\u00ed y un saludo a todas y todos gracias por estar escuchando el informe t\u00e9cnico diario este y como comenta la doctora lo cambian y ahora les presentar\u00e9 el el componente de vacunaci\u00f3n para despu\u00e9s de este componente poder abrir a preguntas y respuestas ya tambi\u00e9n est\u00e1n ya familiarizados con la con las diapositivas esta es la diapositiva donde mostramos en el gr\u00e1fico de las dosis pensar el d\u00eda de hoy y en el n\u00famero resaltado de 55 mil 55 son las dosis aplicadas el d\u00eda de hoy domingo 28 de febrero y de del total y como pueden ver el la tendencia que hemos tenido pues claramente est\u00e1 tambi\u00e9n alineada y a la par de los embarques que han llegado a nuestro pa\u00eds en un principio los embarques de the fighter iv en las \u00faltimas dos semanas donde ya tenemos una una combinaci\u00f3n de al menos tres vacunas cuatro vacunas que est\u00e1n activamente coloc\u00e1ndose en diferentes sitios de la rep\u00fablica mexicana la siguiente por favor en la siguiente diapositiva lo que vemos es el acumulado esto es el total de dosis y al d\u00eda de hoy hemos llegado a casi 2 millones y medio de dosis aplicadas desde el 24 de diciembre a la fecha y como pueden ver en el recuadro de abajo las mil 883 son dosis que se han perdido durante la operaci\u00f3n cosa que refleja el punto 0 8% del total de las dosis aplicadas y como era tambi\u00e9n la gr\u00e1fica muestra la tendencia como en ciertos momentos en esperar hubo esta larga espera de tres semanas a partir en las \u00faltimas semanas de enero pero claramente desde febrero con ya provendr\u00eda un poco m\u00e1s constante el ascenso ha sido continuo la siguiente por favor en la siguiente tambi\u00e9n tambi\u00e9n familiarizados ustedes en esta en esta forma lo que presentamos es el avance por el grupo el que se ha vacunado como pueden ver live que es superior al d\u00eda de hoy se han vacunado 753 mil 738 personas del grupo del personal de salud de primera l\u00ednea y 565 mil 423 de ellos ya tienen el esquema completo de dos dosis y especialmente no \u00fanicamente con la vacuna de pa\u00edses y esto que decir que llevamos un 75 por ciento de avance de la segunda dosis con respecto a la primera y s\u00f3lo comentar que alguna activamente se est\u00e1 est\u00e9 completando en las segundas dosis del \u00faltimo embarque y adem\u00e1s tambi\u00e9n se logr\u00f3 expandir a la totalidad del personal de salud de la primera milla el personal educativo son 17.000 y tenemos ya ya desde el d\u00eda de este fin de semana se inici\u00f3 no se ha registrado aqu\u00ed es un error que cambiaremos en el informe este pero al d\u00eda pero a la hora en la en el corte llevamos ya casi 14 mil maestros que han cubierto su segunda dosis y esperemos que el d\u00eda de ma\u00f1ana no pasado ma\u00f1ana porque podamos cubrir el 100% de los dobles esquemas para el personal educativo en el estado de campeche y finalmente en la parte de abajo reflejamos que al d\u00eda de hoy ya tenemos m\u00e1s de un mill\u00f3n un mill\u00f3n 119 mil 171 personas adultas mayores que han recibido su primera dosis y a\u00fan no ninguna de estas personas que iniciamos en las \u00faltimas dos semanas han cumplido en el periodo para una segunda dosis y por lo tanto a\u00fan tenemos un avance de cero la siguiente por favor y tambi\u00e9n las tambi\u00e9n est\u00e1n familiarizados con lo que presentamos es el n\u00famero total de los eventos asociados por supuestamente atribuibles a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n recuerden que esto es un un esquema de farmacovigilancia reforzado que tenemos en todo el pa\u00eds tanto de los eventos adversos que se presentan en la primera media hora de observaci\u00f3n o dice el protocolo de los sitios de vacunaci\u00f3n pero tambi\u00e9n en los d\u00edas posteriores es de aquellas personas que han tenido alg\u00fan tipo de molestia la gran mayor\u00eda como pueden ver son son mort son leves en su gran mayor\u00eda y solamente 57 de estos casos menos del 1 por ciento o aproximadamente el 1 por ciento este son considerados casos graves y como pueden ver bien tenemos la notificaci\u00f3n aqu\u00ed del n\u00famero de eventos adversos por cada una de las tipos de vacunas que ya est\u00e1n coloc\u00e1ndose en nuestro pa\u00eds hay un deck astraz\u00e9neca sign novak y sputnik be y vemos el n\u00famero pero tambi\u00e9n esto pues claramente refleja el n\u00famero relativo de las vacunas que se han puesto de cada una de estas marcas el porcentaje de sabios ya considerando todos los casos graves en los casos graves y leves que es menos del punto cinco por ciento como pueden ver y tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed una descripci\u00f3n general de los de los de los casos en donde pueden ver tanto los casos distribuidos por por sexo el n\u00famero m\u00e1s en mujeres que en hombres 14 a\u00fan est\u00e1n hospitalizados en estas entidades federativas y pues la gran variedad de las entidades han reportado al menos un caso de evento supuestamente asociado atribuible a vacunaci\u00f3n o excepci\u00f3n la siguiente por favor suerte para recordarle al momento se han recibido cuatro tipos de de vacunas y este es el monto de de dosis que hemos recibido hasta el momento 3 millones 839 mil 625 dosis es de todos estos aceites esquemas facer hasta se n casanova y sputnik son de dos dosis y por lo tanto esto refleja un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de esquemas completos y la la que m\u00e1s hemos recibido hasta el momento es de la vacuna the fighter tambi\u00e9n tenemos un envase programado para la pr\u00f3xima semana de astraz\u00e9neca hemos recibido las 870 mil que se adquirieron a trav\u00e9s del serum institute de la india sai novak tambi\u00e9n recibimos ya un mill\u00f3n y expone y tambi\u00e9n recibimos los primeros 200 mil dosis del primer componente y tambi\u00e9n estamos en espera de recibir el segundo componente y los pr\u00f3ximos embarques de espuma por tanto para terminar ya para para terminar en la \u00faltima diapositiva hemos insistido tambi\u00e9n desde el d\u00eda de ayer lo importante de esperar el turno creo que esto es un y nos gustar\u00eda este seguir insistiendo en este mensaje esta es una estrategia nacional federal con la colaboraci\u00f3n de m\u00faltiples instituciones tanto del gobierno federal y con una colaboraci\u00f3n estupenda que hemos tenido con todas las entidades federativas para llevar a cabo el plan nacional de vacunaci\u00f3n para cubrir 19 es una de las limitantes principales en la operaci\u00f3n precisamente es la proveedur\u00eda ha llegado y conforme ha llegado se ha distribuido y sea y se ha aplicado en todas las entidades federativas como pueden ver en los diferentes grupos prioritarios el grupo prioritario ahora en el que estamos enfocados es la progresi\u00f3n r\u00e1pida del grupo de adultos mayores que como tambi\u00e9n se ha comentado tanto en la pol\u00edtica p\u00fablica como en los documentos que en nuestro grupo de expertos nos ha ayudado asesorado claramente el eje prioritario de edad es el que mayor impacto va a tener en mortalidad y es por eso que se ha decidido ahora la prioridad son los adultos mayores sin embargo no no tenemos suficiente proveedur\u00eda para llegar a todos los lugares donde existen los adultos mayores estamos avanzando de manera simult\u00e1nea y equitativa en ambientes rurales urbanos y tambi\u00e9n equitativa en todas las entidades federativas de acuerdo a la distribuci\u00f3n oa la distribuci\u00f3n proporcional de adultos mayores en cada una de las entidades pero para que esto funcione para que funcione en cada uno de los puestos de vacunaci\u00f3n es importante el mensaje de que hay que esperar el turno est\u00e1n llegando productos de repente y ya llega las dosis donde ustedes viven tres como personas en sus mundos sobre su naci\u00f3n es mucho m\u00e1s m\u00e1s f\u00e1cil y en las pr\u00f3ximas semanas estaremos recibiendo y estar\u00e1n distribuyendo se y pronto llegar\u00e1 al lugar donde viven y se podr\u00e1n aplicar la vacuna si esto lo entendemos es un acto muy importante que nos ayuda a la operaci\u00f3n y por eso el llamado en la poblaci\u00f3n que espera el turno estar atentos a la convocatoria para los municipios donde empiezan a llegar las vacunas para acudir ordenadamente la utilizaci\u00f3n tambi\u00e9n del registro en la plataforma es \u00fatil y nos nos permite una operaci\u00f3n mucho m\u00e1s fluida y por eso tambi\u00e9n invitar a las personas que siguen revisando que no para nuestra operaci\u00f3n muchas gracias y quedamos atentos a preguntas y respuestas muchas gracias doctor ruy l\u00f3pez ridaura les daremos la palabra entonces a nuestros compa\u00f1eros periodistas adelante por favor buenas noches juan hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico va a estar el grupo cant\u00f3n pues la pregunta obligada del viaje es saber sobre el estado de salud del doctor hugo l\u00f3pez gatell es la segunda vez en la semana que se ha manejado un supuesto agravamiento de la salud del doctor y queremos saber realmente cu\u00e1l es el estado de salud y bueno tambi\u00e9n de alguna manera tambi\u00e9n si esto es cierto pues tambi\u00e9n este confirmarlo no estoy buen caso tambi\u00e9n se\u00f1ala lo que si esto tambi\u00e9n puede ser una informe m\u00eda gracias gracias doctor roy le ceder\u00eda la palabra para poder dar el estado de salud del doctor gatell adelante s\u00ed much\u00edsimas gracias y gracias por la pregunta y por el inter\u00e9s queremos ser muy claros es totalmente falso el doctor l\u00f3pez gatell se encuentra muy bien tuvo un cuadro de kobe moderado por eso requiri\u00f3 una atenci\u00f3n y como se ha comentado en estos d\u00edas requiri\u00f3 suplementaci\u00f3n de ox\u00edgeno pero su evoluci\u00f3n ha sido muy buena y realmente est\u00e1 yendo directamente a la recuperaci\u00f3n y no para nada ha tenido un cuadro string y de mayor craft gravedad sino que desde el d\u00eda que reportamos esto hasta el d\u00eda de hoy todos los d\u00edas ha ido hacia un estado de mucha mejor\u00eda y esperemos que pronto estar\u00e1 totalmente recuperando doctor la pregunta es para cu\u00e1ndo podr\u00eda estar incorpor\u00e1ndose el doctor gatell nuevamente en las conferencias o las actividades pues eso ya estar\u00edamos viendo el d\u00eda de hoy est\u00e1 cumpliendo su d\u00eda 10 11 de haber iniciado con s\u00edntomas y t\u00fa tiene que esperar al menos y principalmente por el cuadro moderado usted es muy probable que est\u00e9 al menos durante toda la semana siga en observaci\u00f3n y en aislamiento pero ya les iremos comentando para cu\u00e1ndo estar\u00e1 del que requiere el software en las conferencias ya sea de manera virtual o presencial por favor campa\u00f1a gracias gerardo su\u00e1rez del heraldo de m\u00e9xico buenas tardes respecto al estado de salud del doctor l\u00f3pez gatell nos pueden explicar si el subsecretario estuvo hospitalizado alg\u00fan d\u00eda debido al cob y 19 y donde en todo caso otra pregunta es a un a\u00f1o del primer caso de kobe 19 que har\u00eda que balance har\u00edan en la respuesta que ha tenido el gobierno federal a la pandemia cu\u00e1les son los puntos que ustedes dir\u00edan como aciertos cu\u00e1les son los errores o cosas que hubieran corregido y por \u00faltimo de las 800.000 vacunas de sinovac que llegaron ayer nos pueden decir en qu\u00e9 estados se van a utilizar y a partir de cu\u00e1ndo gracias el doctor ruiz s\u00ed puedo escucharla las tres preguntas y perfectamente muchas gracias a ver gala de la primera pregunta si estuvimos viendo que en redes sociales se coment\u00f3 el lugar donde est\u00e1 hospitalizado el doctor l\u00f3pez la terno no es ning\u00fan estudio se ha dicho y lo vuelvo a insistir el el doctor l\u00f3pez gatell este desde el mi\u00e9rcoles pasado en este sentido cuando se se convers\u00f3 con tambi\u00e9n con \u00e9l durante la conferencia del sporting a pues la quer\u00eda un tratamiento como en el sentido de un estado de cubrir moderado con ya con requerimiento de ox\u00edgeno y por eso se consider\u00f3 su equipo m\u00e9dico evalu\u00f3 y valor la necesidad de una hospitalizaci\u00f3n anticipada con un monitoreo y con un tratamiento hospitalario en este esquema que tambi\u00e9n desde siempre hemos insistido de la necesidad de una b\u00fasqueda de atenci\u00f3n anticipada de la posibilidad de tener una tambi\u00e9n la hospitalizaci\u00f3n anticipada que lo amerita porque es justo en este momento donde las posibilidades de tratamiento son muchas son mucho mejores y de mucho mayor \u00e9xito entonces en ese sentido de una hospitalizaci\u00f3n anticipe anticipada preventiva de la posible complicaci\u00f3n puesto que su equipo m\u00e9dico decidi\u00f3 hospitalizado y astados desde el miedo hospitalizado y con una evoluci\u00f3n muy favorable y esperemos que ya el d\u00eda de ma\u00f1ana pueda regresar a darse de alta de la unidad hospitalaria de la tercera pregunta \u00e9l si llegaron unas dosis de esa nova que el s\u00e1bado pasado sin embargo tenemos a un pendiente por parte de la de la misma casa farmac\u00e9utica en china de enviarnos una serie de este de pruebas anal\u00edticas de los lotes que enviaron que estaban a\u00fan pendientes no se quiso retrasar el embarque pero ahora est\u00e1 encintado esperando que se tengan las pruebas anal\u00edticas que est\u00e1n por llegar esta semana en estos d\u00edas y una vez que tengamos esto este lotes se liberar\u00e1n por parte del profe brice y se podr\u00e1n distribuir en un plan que ya se hab\u00eda establecido de distribuci\u00f3n a las 32 entidades federativas especialmente enfocada por la facilidad operativa que esta vacuna permite el poder llegar tambi\u00e9n este a las zonas m\u00e1s rurales y as\u00ed de manera simult\u00e1nea con los embarques aunque tambi\u00e9n tenemos por facer poder de manera simult\u00e1nea y el cubriendo tanto vallas rurales como \u00e1reas urbanas pero que se distribuir\u00e1 en las 32 entidades federativas y por \u00faltimo creo que la pregunta el balance es una punta y siempre todos los d\u00edas no las hemos hecho tenemos sus diferentes grupos con los que se ha discutido tanto internos como externos y es un balance que hemos hecho todos los d\u00edas todos los d\u00edas tenemos una discusi\u00f3n entre grupos vemos que se puede hacer que se puede hacer mejor que se puede que se pudo haber hecho y es un balance que no obtenemos continuo uno que creo que es muy importante y tambi\u00e9n este estaremos ya estamos trabajando precisamente con el grupo de este gran seminario que organiz\u00f3 el instituto nacional de salud p\u00fablica junto con la unam con el colegio de m\u00e9xico y otras instituciones donde durante unas semanas discutieron todos los temas abarcaron un gran n\u00famero de temas este desde este grupo para hacer una reflexi\u00f3n propositiva de diferentes aspectos de respuesta en la pandemia que se pueden encontrar o modificar en los pr\u00f3ximos meses hemos estado trabajando se realizaron de trabajo para aqu\u00ed quiero agradecer much\u00edsimo al doctor cuando rivero y al instituto nacional de salud p\u00fablica forma lo proactivo en la creaci\u00f3n tambi\u00e9n de estos grupos de de trabajo y pronto estaremos anunciando los que es el resultado que se obtuvo de este seminario propositivo y su incorporaci\u00f3n a nuevas estrategias en estas en estas fases subsecuentes en donde tenemos claramente un descenso importante ya en todas las entidades federativas y los hay toda una serie de oportunidades y necesidades de pol\u00edticas especialmente dirigidas hacia la apertura de las actividades sociales y econ\u00f3micas y en eso estamos enfocados ahora en estos esquemas tambi\u00e9n junto con la semaforizaci\u00f3n de poder ir encontrando oportunidades para una apertura pues m\u00e1s pronta de eso es un poco del esfuerzo en en el que se est\u00e1n trabajando creo que en general un a\u00f1o o un a\u00f1o sigue siempre es importante para perfeccionar creo que se ha tenido sus respuestas y que han ido modific\u00e1ndose de acuerdo a la evidencia es importante y a veces es complejo el pensar que uno de hace un a\u00f1o es todo lo que hemos aprendido durante esto durante este a\u00f1o las grandes huecos de informaci\u00f3n que se ten\u00eda tanto con la biolog\u00eda del virus pero tambi\u00e9n con su comportamiento epidemiol\u00f3gico con el impacto que pudiera tener hab\u00eda mucha incertidumbre pero poco a poco usted se ha tenido mucho m\u00e1s informaci\u00f3n y eso ha enriquecido en general en todo el mundo y en m\u00e9xico las pol\u00edticas y la respuesta ante ante la pandemia creo que en general se han buscado siempre mejorar las alternativas y as\u00ed se ha hecho no solamente en la expansi\u00f3n hospitalaria que ha sido uno de los grandes retos que tuvimos que presentar en esta pandemia ante un sistema que ten\u00eda una gran debilidad en la atenci\u00f3n en la infraestructura hospitalaria y en la atenci\u00f3n m\u00e9dica en general no solamente en el segundo nivel y el tercer nivel donde hab\u00eda unas grandes deficiencias sino tambi\u00e9n en el primer nivel de atenci\u00f3n y creo que en este tiempo eso fue una prioridad muy importante en reforzarlo para tener las capacidades de respuesta y presi\u00f3n para todas las persona pero tambi\u00e9n hubo un gran componente importante de este del abordaje epidemiol\u00f3gico de la b\u00fasqueda de la del rastreo de contactos de la promoci\u00f3n de la salud para modificar y detener las cadenas de transmisi\u00f3n tal vez con mensajes m\u00e1s directos m\u00e1s claros y creo que tambi\u00e9n ha habido un gran avance y progresi\u00f3n en ese sentido y tambi\u00e9n la estrategia comunitaria donde tambi\u00e9n en alg\u00fan momento s se identific\u00f3 la necesidad de reforzar el abordaje comunitario de kobe de salir a las calles estar haciendo rastreos casa casa barridos en las personas est\u00e1n buscando los casos procurando esta hospitalizaci\u00f3n anticipada que realmente es lo de mayor impacto pero tambi\u00e9n teniendo un mensaje m\u00e1s cercano a las personas para la famosa entonces creo que el balance hemos tenido un aprendizaje muy importante se han mejorado se han incorporado mucho el componente de lo que se ha aprendido la agradeciendo tambi\u00e9n a los diferentes grupos que de manera propositiva han planteado estrategias innovadoras que se han ido incorporando tendr\u00e1n un peso importante en las nuevas estrategias para ir abriendo o teniendo una cada vez una apertura de las entidades sociales econ\u00f3micas y ya se necesitan cada vez m\u00e1s pero bueno creo que este y durante esta semana pues tambi\u00e9n iremos comentando este tipo de reflexiones precisamente con la ayuda de sus grupos de trabajo del instituto m\u00e1s all\u00e1 de salud p\u00fablica y de quienes organizaron este gran seminario gracias doctor adelante por favor buenas buenas noches alberto amaro de la prensa es la escala que usted que se cumplan los objetivos del gobierno federal para vacunar a las personas adultas en el plazo establecido que estima en nuestro presidente tambi\u00e9n quisiera saber si se va a realizar alg\u00fan tipo de cambio en la log\u00edstica toda vez que espec\u00edficamente en el estado de la escala las primeras vacunas fueron asignadas a ciertos municipios generando que vecinos bueno gente habitantes de otros municipios acudieran a vecinos cercanos en los de los cuales ellos no radicaban y esto gener\u00f3 pues que los municipios donde fueron asignadas las vacunas no cumpl\u00edan no pudiera \u00e9ste cumplir con el total de los habitantes que se hab\u00edan registrado generando una molestia incluso pues este alg\u00fan tipo de reclamo hacia el asia la mala estrategia que inclemente se implement\u00f3 en ese momento tambi\u00e9n quisiera yo saber es la escala presentamos una situaci\u00f3n de una variaci\u00f3n de datos por ejemplo hoy el gobierno del estado registra 15 mil 933 casos positivos y 2 mil 133 por kobe 19 mientras que los datos emitidos por el gobierno federal registra 17 mil 156 casos positivos y 2000 135 muertes y si vamos a ver qu\u00e9 datos vamos a tomar como registro toda vez que en el estado nos informan una cosa y bueno en el gobierno federal los datos establecidos son diferentes por \u00faltimo saber si en la escala ya existen casos de la nueva cepa de kobe 19 gracias doctor y si le parece le dejo la primera pregunta pero no en este caso s\u00ed muchas gracias porque esto con textos las primeras dos preguntas la expectativa como se ha mencionado es que en abril y tal vez en la primera quincena de abril podamos tener cubierto al menos las primeras dosis de los adultos mayores entonces se ha demostrado que con toda la proveedur\u00eda siguiendo cada uno de los contratos con cada una de las empresas y tambi\u00e9n la buena noticia es que ya las las vacunas que se est\u00e1n envasando aqui en mexico es decir tanto tanto la vacuna de astraz\u00e9neca como la vacuna de cancino se est\u00e1 esperando que para la segunda quincena gente de paso por la \u00faltima semana de marzo ya empiece la proveedur\u00eda directa de estas vacunas que han basadas en mexico cosa que el flujo va a ser mucho m\u00e1s importante tambi\u00e9n estamos esperando que en en marzo oa principios de abril tambi\u00e9n podamos encontrar con las vacunas de la plataforma k\u00f3vacs y tambi\u00e9n los embarques que ya est\u00e1n programados tanto de la vacuna de facer como de la vacuna es pude entonces creemos que con esto los podemos vamos a poder cubrir al 100 por ciento de los adultos mayores que quieran vacunarse a finales de abril para poder seguir en las siguientes etapas y lo exigentes que son las primeras dosis y una proporci\u00f3n importante tambi\u00e9n la de segundas dosis la operaci\u00f3n yo creo que lo que comentaba precisamente en lo que mencion\u00e9 al final del reporte si digo si ah\u00ed si hay datos puntuales pero en la gran mayor\u00eda de los sitios digo tanto en los rurales pero tambi\u00e9n en todos los urbanos que ya est\u00e1n activamente vacunando la gran mayor\u00eda y aqu\u00ed quiero agradecer a la ciudadan\u00eda en general y a todo el cuerpo de operaci\u00f3n y organizaci\u00f3n que tenemos en las brigadas porque han podido mantener el orden tanto las personas se entienden el espera el turno y ha habido un orden en el la gran mayor\u00eda si hay sitios donde act\u00faa hemos tenido que tener estrategias operativas para para modificar y para mejorar el orden pero en general en la gran mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n est\u00e1 entendiendo que las vacunas se est\u00e1n dirigiendo a ciertos municipios y son para los residentes de cierto municipio digo creemos que existe el llamado principal hacia la ciudadan\u00eda esperar el turno ya llegar\u00e1n y no no hay necesidad de ir a los municipios activos pronto llegar\u00e1 a su municipio y por eso queremos que el llamado ayudar\u00e1 a mejorar el orden en algunos sitios en algunos sitios en general y lo hemos visto aqu\u00ed en la ciudad de mexico este hay un gran respeto al orden por por alcald\u00edas y creemos que eso debe ser la conducta generalizada y estoy seguro que lo es en la gran mayor\u00eda de los casos qued\u00e9 con las pr\u00f3ximas preguntas doctores locamente bueno contestando en la \u00faltima actualmente en el estado de clases carla no tenemos identificado una de las nuevas cepas de coronavirus creo que en emisiones anteriores se coment\u00f3 que s\u00f3lo en algunas entidades federativas como jalisco tamaulipas nuevo le\u00f3n deben de estar tranquilos porque para la identificaci\u00f3n de estas nuevas variantes estas muestras obviamente llegan hacia nuestra direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda es decir han insisto nacional de diagn\u00f3stico y referencia epidemiol\u00f3gicos y es ah\u00ed donde se realiza con la t\u00e9cnica ya validada con la coordinaci\u00f3n nacional la identificaci\u00f3n de las mismas el documento s\u00f3lo para que se queden con la certeza que si en alg\u00fan momento en el transcurso de la semana en los meses posteriores se identificar\u00e1 alguna cepa no s\u00f3lo en su estado sino en cualquier otro estado de la rep\u00fablica pues se dar\u00eda a conocer de forma inmediata porque para nosotros en el \u00e1rea de epidemiolog\u00eda es sumamente importante las secretar\u00edas de salud estatales que el equipo operativo pues obviamente est\u00e9n enterados de esta informaci\u00f3n para poder captar en un momento dado si es que as\u00ed fuera que hasta el momento no ha ocurrido pues la identificaci\u00f3n de los casos secundarios no del caso identificado ahora en relaci\u00f3n a los datos yo creo que este es muy buena pregunta porque la notificaci\u00f3n a la informaci\u00f3n que la secretar\u00eda de salud federal publica diariamente ustedes saben que esa informaci\u00f3n la tenemos publicada tanto en el micrositio de coronavirus de la secretar\u00eda de salud y tambi\u00e9n tenemos un espacio destinado a coronavirus dentro de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda esta informaci\u00f3n se notifica diariamente a trav\u00e9s de la plataforma del sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades respiratorias virales no s\u00f3lo se notifica kobe se notifican otras entes dentro del mismo sistema por esta notificaci\u00f3n se hace a trav\u00e9s de las entidades federativas es decir existe una plataforma en l\u00ednea en tiempo real en donde el epidemi\u00f3logo o el responsable de la unidad m\u00e9dica que tiene la informaci\u00f3n en sus manos la captura de forma directa con un usuario y contrase\u00f1a es decir nosotros a nivel federal no podemos hacer ning\u00fan movimiento de la informaci\u00f3n que nos notifica el propio estado y esta informaci\u00f3n se conjuntan no s\u00f3lo de la secretaria de salud sino que proviene de las unidades de la secretar\u00eda de salud del lynx del bienestar de pemex sedena semar e inclusive ahora respondiendo a su pregunta porque existe una variaci\u00f3n entre la informaci\u00f3n que est\u00e1 brindando la entidad federativa y la informaci\u00f3n que tenemos publicada pues muy probablemente pues se puede ver a dos situaciones en primera instancia cuando nosotros hacemos el recuento de los casos dentro del sistema de epidemiolog\u00eda los ubicamos por entidad de residencia si yo bonita p\u00e9rez me identifico que vivo en el estado de tlaxcala y digo que es mi entidad de residencia y presento min de esa manera qued\u00f3 clasificada en la plataforma y la segunda situaci\u00f3n que yo considero que es la m\u00e1s probable es que para que nosotros podamos sacar todos esos productos de informaci\u00f3n que ustedes identifican en las p\u00e1ginas p\u00fablicas realizamos un corte todos los d\u00edas a las 16 horas y muchas veces las entidades federativas realizan cortes posteriores entre las 6 y 8 de la noche entonces como les comentaba como es una plataforma en tiempo real pues obviamente minuto tras minuto la informaci\u00f3n puede ir variando porque se siguen capturando los casos que van llegando a las unidades ya sea de primero segundo o tercer adelante por favor ignacio de alba de pie de p\u00e1gina preguntarle si es mucho o poco el porcentaje de casos de xavi comparado con otras vacunas y tengo otras dos preguntas doctor hoy no s\u00e9 si quiera responder a esta pregunta no escuchen nada la pregunta se puede repetir si es mucho o poco el porcentaje de casos de savvis comparados con otras vacunas que si es mucho o poco el porcentaje podr\u00eda decir porque si la pregunta es que si en la proporci\u00f3n de saber que estamos identificando actualmente si son consideradas muchas o pocas en comparaci\u00f3n de otras vacunas que ya se aplican en el sistema nacional de salud gracias en canal ha sido dios y si se esperaba un n\u00famero mayor de savvis en estas vacunas que son aprobadas para una situaci\u00f3n de emergencia si son m\u00e1s de lo que se observa en el programa universal de vacunaci\u00f3n pero son menos de lo general que se que se hab\u00eda esperado tambi\u00e9n por lo que se hab\u00eda observado en los en los ensayos cl\u00ednicos entonces creo que a la fecha tanto aqu\u00ed en m\u00e9xico como en los sistemas globales de farmacovigilancia las tasas en general se han mantenido dentro de lo esperado y tambi\u00e9n preguntar si se sabe que si con el cambio de estaci\u00f3n pueden bajar los contagios hay alg\u00fan estudio sobre esto escucharlo [M\u00fasica] ok esto se ha comportado de una manera diferente a lo que hemos identificado ya con influenza en este momento no se tiene la evidencia que el coronavirus pueda presentar un comportamiento similar o estacional justo porque como ustedes recordar\u00e1n cuando tuvimos la epidemia de influenza h1n1 en el 2009 tambi\u00e9n tuvimos una presentaci\u00f3n de casos fuera de lo esperado es decir iniciamos en el mes de abril y todav\u00eda esta curva se mantuvo terminando el 2009 iniciamos el 2010 y la curva disminuy\u00f3 pr\u00e1cticamente ya a finales del primer semestre inicios del segundo semestre entonces como este es un padecimiento nuevo no en este momento no podr\u00edamos hablar de que va a presentar una estacionalidad sin embargo este a\u00f1o podremos ir identificando el comportamiento justo ahora vamos a empezar la temporada de calor se empat\u00f3 justo con la disminuci\u00f3n de la segunda oleada y pues obviamente necesitamos ir identificando c\u00f3mo se comporta en los meses de marzo abril y mayo para que en un momento dado pudi\u00e9ramos tener al menos la evidencia que se presente en m\u00e9jico del comportamiento del mismo y por \u00faltimo preguntar si ya tienen compras de vacunas suficientes para toda la poblaci\u00f3n el gobierno de mexico va a seguir comprando vacunas creo que el doctor no ha regresado justo es a esa pregunta en particular si tendr\u00eda que responderla el dado que \u00e9l o el propio grupo de t\u00e9cnicos asesores de vacunaci\u00f3n sin embargo si logra reconectarse yo creo que no dudaremos en que \u00e9l no responda y si no con mucho gusto el d\u00eda de ma\u00f1ana les estaremos brindando la informaci\u00f3n adelante por java muchas veces buenas noches a todas gabriela nunca de l\u00f3pez obrador y bueno quisiera preguntarle c\u00f3mo se encuentra en este momento es el doctor lu\u00eds l\u00f3pez y laura al que tambi\u00e9n le mandamos un saludo pero bueno ya se desconect\u00f3 ahora c\u00f3mo se encuentra si cuando lo podremos tener pr\u00f3ximamente y tambi\u00e9n c\u00f3mo se encuentra el signo del disco esencia sandoval de la talla defensa nacional y el se\u00f1or rafael ojeda del almirante rafael ojeda tambi\u00e9n s\u00ed s\u00ed fue el caso con respecto a la \u00faltima pregunta que \u00e9l le hab\u00eda hecho hace unos hace unos d\u00edas y fue este re contagio que parece que ya le dio por segunda vez coronavirus si fuera contagio no nos pueden informar al respecto y est\u00e9 bien y tengo otra segunda pregunta aqu\u00ed ya est\u00e1 de vuelta el doctor ruiz voy a voy a responder el doctor nada m\u00e1s por el estado de salud del dr derivado que sus servidores quien lo est\u00e1n monitoreando con ustedes lo pueden ver est\u00e1 estable a sintom\u00e1tico doctor escuch\u00f3 la pregunta s\u00ed claro muchas gracias digo contexto en las preguntas que escuche los y muchas gracias estoy bien totalmente asintom\u00e1ticos y ya est\u00e9 tras cumplir el periodo de observaci\u00f3n ma\u00f1ana me incorporo a las actividades rutinarias entonces estamos perfectos gracias por el inter\u00e9s en cuanto al n\u00famero de vacunas que se han comprado si tambi\u00e9n te como lo coment\u00f3 el mismo secretario de hacienda el elche est\u00e1 guerrera si tenemos una compra tus que cubre una proporci\u00f3n ya muy grande del total de la poblaci\u00f3n sin embargo obviamente todav\u00eda no y no se ha comprado para el 100% en el sentido de que a\u00fan en la poblaci\u00f3n menor de 16 a\u00f1os no hay ninguna vacuna autorizada para edad y el saber que la proveedur\u00eda tambi\u00e9n como lo comento tambi\u00e9n es un momento el canciller la proveedur\u00eda puede puede modificar se puede cambiar y podemos tener que en ciertas situaciones algunas de los contratos que termine que tenemos pueden tener alg\u00fan imprevisto que no puedan completar las dosis que hemos adquirido o que no puedan completarlo en tiempo informe entonces ahora estamos en la estrategia de cualquier opci\u00f3n el y estos el del gobierno federal cualquier opci\u00f3n que se pueda tener una proveedur\u00eda inmediata eso se ir\u00e1 adquiriendo y se tendr\u00e1 que ir viendo en la forma de c\u00f3mo responden como vemos de la proveedur\u00eda en cada una de las casas comerciales con las que tenemos los contratos y si vemos que se modifican se disminuye entonces tendremos que tener m\u00e1s contratos entonces es un hecho es una acci\u00f3n din\u00e1mica y no podemos decir que ya que ya tenemos todo hasta que realmente las tengamos en nuestro pa\u00eds en relaci\u00f3n a esas otras dos preguntas justo los secretarios generales est\u00e1n bajo seguimiento no espec\u00edficamente de nosotros de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda en este caso pues se encuentran a cargo de las fuerzas armadas ser\u00edan ellos en un momento dado quienes tendr\u00edan que informar tanto del estado de salud y de la identificaci\u00f3n si fue o no un contacto con muchas gracias qu\u00e9 bueno que se encuentra viendo todo lo perdido ahora y esperemos que se encuentren bien los los secretarios y por ah\u00ed nos enteramos de unos caballos que le entreg\u00f3 la secretaria de la defensa nacional a birmex para el proceso de un medicamento efectivo contra el coronavirus quisiera que nos pod\u00edan informar m\u00e1s al respecto de esto y cu\u00e1l es el proceso y cu\u00e1l es su funci\u00f3n y si necesitar\u00edan m\u00e1s este recursos en ese en ese aspecto en este caso poniendo los caballos cu\u00e1l es cu\u00e1l es el porvenir de esas investigaciones de este este suero muchas gracias no s\u00e9 si lo que s\u00ed muchas gracias 7 es un es un proceso y tambi\u00e9n a\u00fan en fases de investigaci\u00f3n el sueros equinos que puedan ayudar tambi\u00e9n al tratamiento de casos graves y casos moderados es una l\u00ednea de investigaci\u00f3n y con mucho gusto buscaremos tal vez o alg\u00fan experto que venga a comentar porque es una l\u00ednea de investigaci\u00f3n con muy interesante muy importante y con un gran potencial y podemos invitar alg\u00fan experto para que lo hable con mayor detalle s\u00ed claro adelante forzado porque este es otra verdad existe con el tema del doctor l\u00f3pez gatell est\u00e1n hace un momento les pregunt\u00e9 sobre la creaci\u00f3n de buena situaci\u00f3n de salud y despu\u00e9s se preguntaron precisamente sobre sobre lo que es la hospitalizaci\u00f3n se est\u00e1n manejando que estuvo varios d\u00edas hospitalizado cosa lo que queremos como realmente que se aclare si estuvo el subsecretario hospitalizado o sea es lo que ser\u00eda lo normal es una atenci\u00f3n a kobe s\u00ed pero que yo creo que es que los los ciudadanos merecen saber es as\u00ed el subsecretario estuvo hospitalizado cu\u00e1ntos d\u00edas estuvo hospitalizado y bueno si est\u00e1 ahorita de iago del de la carne debe de informar est\u00e1 estable pero por favor confirme unos cuantos d\u00edas estuvo hospitalizado porque para estar se est\u00e1 manejando que estuvo hospitalizado cuatro d\u00edas que realmente tuvo un agravamiento de su estado de salud precisamente para que no haya este tipo de este tipo de confusiones o que estemos manejando informaci\u00f3n inexacta por favor confirme nos esta situaci\u00f3n estuvo o no estuvo hospitalizado cu\u00e1nto tiempo cuando dijeron que s\u00ed por cu\u00e1nto tiempo por favor s\u00ed muchas gracias este y confirmamos est\u00e1 hospitalizado a\u00fan sigue hospitalizado y desde el mi\u00e9rcoles hasta hospitalizado entonces esto \u00e9ste tambi\u00e9n lo coment\u00e9 con con el doctor l\u00f3pez gatell con el que no se ha hablado todos los d\u00edas est\u00e1 muy bien de muy buen \u00e1nimo y estamos en espera de que se pueda ingresar muy probablemente el d\u00eda y ma\u00f1ana o el d\u00eda pasado ma\u00f1ana est\u00e1 pero est\u00e1 evolucionando muy bien en este protocolo de hospitalizaci\u00f3n anticipada de tratamiento temprano y este y con una gran respuesta adelante forzada y el ibge report\u00f3 que 251 residentes pod\u00edan podr\u00edan integrarse al \u00e1mbito laboral de la instituci\u00f3n esto me parece un muy muy buen y buen proyecto muy buena noticia 250.000 residentes quisiera saber si este planteamiento va a estar fijo pues son 250 euros y lentes o van a ser m\u00e1s pues de ah\u00ed vienen varias preguntas porque no se hab\u00edan llevado a cabo ese planteamiento anteriormente vemos que son residentes tambi\u00e9n de otros de otros pa\u00edses no habr\u00e1n m\u00e1s mexicanos o este cual cu\u00e1l ser\u00eda el planteamiento a futuro respecto a \u00e9sta a esta nueva metodolog\u00eda de que se les d\u00e9 este trabajo en la instituci\u00f3n de salud a estos residentes que ya trabajaron con \u00e9l con el cobismo durante esta temporada doctor reina siquiera mencionar muchas gracias y este dios y en efecto viajar y lo digo tanto durante toda la pandemia en general en especialidades cr\u00edticas como como intensivistas o neum\u00f3logos o las leyes que de mayor especialidad y que eran los coordinadores de los equipos m\u00e9dicos en este equipo que tambi\u00e9n la funcionando muy bien de un equipo de texas canal donde tenemos a un intensivista que coordina a grupos grandes para la atenci\u00f3n simult\u00e1nea de pacientes en estado cr\u00edtico y desde el principio se hubo hubo en necesidad de ir adelantando la incorporaci\u00f3n a\u00fan en un estatus de de temporalidad y de eventualidad para que estos residentes de los \u00faltimos a\u00f1os y se fueran incorporando activamente en este per\u00edodo de la pandemia en efecto y \u00e9ste te digo adem\u00e1s de se est\u00e1 haciendo el esfuerzo para su incorporaci\u00f3n temprana en tanto y el link se est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo hizo un llamado tambi\u00e9n para para incrementar su n\u00famero de plazas y poder incorporar al grupo importante de personal de salud en el inscribe tiene contratos todav\u00eda eventuales pero durante mucho tiempo que \u00e9ste han ido incorporando y tambi\u00e9n sesi\u00f3n se se dio la oportunidad de incorporar presidentes en este grupo de trabajo para empezar en su trayectoria como profesionales con base y es un proceso que va a tomar tiempo pero con mucho gusto espec\u00edficamente el n\u00famero y el c\u00f3mo se realiz\u00f3 pues le pediremos tambi\u00e9n al maestro zorro y sobre roble lo que lo puedan fomentar posiblemente en el pulso de la salud tras esto es particularmente el inss nada m\u00e1s que no hay que olvidar que ayer lo comentaba el doctor zaragoza a\u00f1o con a\u00f1o egresan un n\u00famero importante de m\u00e9dicos residentes obviamente convirti\u00e9ndose ya en especialistas y subespecialistas y se reincorpora la plantilla laboral pues de todo el sector tanto en el \u00e1mbito p\u00fablico como privado pues si vale la pena nuevamente hacer un reconocimiento dado que esto se ha implementado a lo largo de muchos a\u00f1os y son una fortaleza muy importante para la atenci\u00f3n no s\u00f3lo de kobe sino de todos los padecimientos que se presentan d\u00eda con d\u00eda tanto en unidades de primer nivel hay que destacar que en unidades en zonas rurales porque ellos tambi\u00e9n acuden a estas \u00e1reas a realizar su servicio social y obviamente a las unidades de alta especialidad institutos nacionales y bueno nada m\u00e1s resaltar si tienen alguna otra duda justo quer\u00eda comentar al compa\u00f1ero de la escala que ya verificando con el equipo t\u00e9cnico el corte de informaci\u00f3n que tenemos actualmente de nuestro sistema de vigilancia es a las 9 de la ma\u00f1ana entonces con esto inclusive la variaci\u00f3n podr\u00eda hacer de los datos a\u00fan mayores y es que en la entidad federativa hicieran un corte del expert y nos pero adelante con su pregunta gracias digo las variaciones de m\u00e1s de 1000 personas entonces s\u00ed nos un poquito de dudas pero bueno otra pregunta el d\u00eda de ma\u00f1ana las escuelas particulares volver\u00e1n a actividades presenciales saber si eso est\u00e1 ya autorizado por parte del gobierno federal gracias rip aura podr\u00eda apoyarnos con esta pregunta por favor s\u00ed gracias desde el punto vista de la secretaria de salud est\u00e9 seguimos con la recomendaci\u00f3n de solamente en el caso de las entidades en color verde puedan ir abriendo en pleno las actividades educativas pero como tambi\u00e9n yo mismo coment\u00e9 en la \u00faltima vez que estuve en esta conferencia 3 pectina estamos en una mesa de trabajo activa para ver la oportunidad de poder tener protocolos que se pueden seguir con mayor exactitud en las escuelas y buscar la opci\u00f3n de tener una apertura a\u00fan m\u00e1s temprana de lo que definimos en un inicio que sigue siendo vigente que desde la secretaria de salud la recomendaci\u00f3n es que se inicie en cuando las entidades entren en el sem\u00e1foro verde pero esto puede cambiar estamos en discusi\u00f3n con los grupos t\u00e9cnicos y por lo tanto pero no pero no para el empezando el primero de marzo y pues ya ser\u00e1 tambi\u00e9n tarea de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica el poder transmitir esto a todo el sector tanto en el \u00e1mbito privado como en el \u00e1mbito p\u00fablico adelante forjador gracias solamente un complemento a la pregunta que hice de los m\u00e9dicos residentes dado que no puedo este acceso a todas las conferencias matutinas quisiera establecer algunas preguntas si las pudieran resolver para cuando est\u00e9n en el punto en el pulso de la salud que me llegaron las preguntas por ejemplo cu\u00e1ntos ser\u00edan en total yo lo he preguntado cu\u00e1nto se beneficiar\u00eda el sistema de salud con este proyecto de alcance tendr\u00eda se aceptar\u00edan sistemas m\u00e9dicos residentes son involucrados a la pandemia en donde estaban esos m\u00e9dicos residentes en donde trabajaban de los hospitales este espec\u00edficos o los diferentes estados para saber unos cuantos salieron de cada de cada estado y [M\u00fasica] qu\u00e9 sueldos y puestos tendr\u00edan y [M\u00fasica] si ser\u00eda un planteamiento este recurrente ya ya ya fijo ya para ya para futuro esas ser\u00edan este las las preguntas muchas gracias [M\u00fasica] muchas gracias y son importantes y si le pedir\u00eda a ver si no las hacen llegar para poderlo conversar pero que esto es una estrategia que tambi\u00e9n como se ha dicho tambi\u00e9n desde un inicio antes de antes de la pandemia fue uno de los ejes importantes en la en la transformaci\u00f3n en el del sector salud es la necesidad de cubrir esta gran brecha de personal de salud que tenemos de m\u00e1s de 200.000 y tanto la el inss avis ha sido un esfuerzo muy importante como tambi\u00e9n todas las instituciones federales incluido links y por eso este esfuerzo reciente de linzor que se enmarca en este en esta gran tarea en esta gran necesidad en esta gran urgencia y con mucho gusto que podemos comunicar las las preguntas espec\u00edficas para que se informen ya sea en el pulso de la salud o tambi\u00e9n podemos invitar alg\u00fan colega de limsa que en la vespertina pueda presentarlo gracias pues simplemente para andar en una de las respuestas que ya el doctor ruy l\u00f3pez ridaura nos apoy\u00f3 amablemente en relaci\u00f3n a las fortalezas oa este balance que se hace como bien dec\u00eda a lo largo de la semana se van a seguir presentando como estas aristas positivas y negativas pero lo que s\u00ed me gustar\u00eda resaltar desde la perspectiva de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda es que para la atenci\u00f3n de esta pandemia en particular m\u00e1s all\u00e1 de las dimensiones o diferentes perspectivas que se tenga de la opini\u00f3n p\u00fablica de la misma si podemos decirle que una de las principales fortalezas fue el trabajo intersectorial es decir no s\u00f3lo trabajo ni ha trabajado sobre la secretar\u00eda de salud se ha trabajado el hombro a hombro con las diferentes instituciones que ustedes ya conocen con todo el sector con el \u00e1mbito privado con los investigadores con la red nacional de laboratorios de salud p\u00fablica con los epidemi\u00f3logos de todas las entidades federativas y los servicios estatales de salud y por qu\u00e9 no decirlo el sistema nacional de salud mexicano es realmente fuerte tan fuerte que tiene a todo el personal de salud de primera l\u00ednea trabajando d\u00eda con d\u00eda de lunes a domingo 24 horas al d\u00eda con todos los turnos abiertos y a pesar del incremento de casos en las diferentes soledades que hemos tenido pues creo que se ha demostrado que el nivel operativo es fuerte y que el nivel gerencial tambi\u00e9n lo es dado que d\u00eda con d\u00eda pues presenta los datos en esta conferencia publicamos la informaci\u00f3n este a\u00f1o en particular m\u00e9xico se vio galardonado tambi\u00e9n porque present\u00f3 datos transparentes de la pandemia de los casos tanto los casos y las defunciones son completamente p\u00fablicos y creo que el signo es digno de reconocerse porque detr\u00e1s de todo ese trabajo hay una cantidad muy importante de personas que d\u00eda con d\u00eda trabajan 24/7 los 300 de 365 d\u00edas del a\u00f1o si no hay m\u00e1s preguntas pues agradecemos a todos los presentes gracias doctor ruiz l\u00f3pez ridaura por habernos acompa\u00f1ado en v\u00eda remota y gracias a todos los que se encuentran presentes y esta no ser\u00e1 nuestra conferencia que tengan muy buenas noches de domingo muchas gracias buen inicio de semana gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:21.979417"
}