{
    "video_id": "wicOyvMHyCk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wicOyvMHyCk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBwUwa0uY04vqiUu-70eZWR5ejCKQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wicOyvMHyCk",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la presa Bicentenario Los Pilares, desde \u00c1lamos, Sonora",
    "video_length_seconds": 2339,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "constitucional del estado de sonora",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich arellano",
            "start": 1.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 7.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nacional del agua blanca jim\u00e9nez",
            "start": 9.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "cisneros",
            "start": 11.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 14.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 16.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 19.2,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la autoridad ind\u00edgena aw\u00e1 vig\u00eda ra\u00fal",
            "start": 23.46,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "enr\u00edquez cautivo",
            "start": 26.429,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la autoridad ind\u00edgena aw\u00e1 vig\u00eda benito",
            "start": 30.76,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "armenta ciriaco",
            "start": 33.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la autoridad ind\u00edgena guarij\u00edo guadalupe",
            "start": 37.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez enr\u00edquez",
            "start": 41.03,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la autoridad ind\u00edgena guarij\u00edo jos\u00e9",
            "start": 44.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo buitimea romero",
            "start": 47.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la autoridad ind\u00edgena aw\u00e1 vig\u00eda aniceto",
            "start": 51.87,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "enr\u00edquez macario",
            "start": 54.84,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "la autoridad ind\u00edgena aw\u00e1 erig\u00eda",
            "start": 58.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "maximiano anaya valenzuela",
            "start": 60.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de \u00e1lamo sonora",
            "start": 65.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuel valderrama c\u00e1rdenas",
            "start": 67.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 70.72,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 72.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 74.729,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 77.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 82.1,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 84.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 85.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 87.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 89.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 92.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje a cargo el mensaje",
            "start": 98.04,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 101.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sonora",
            "start": 103.15,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano",
            "start": 105.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muy muy buenas tardes a todos se\u00f1or",
            "start": 115.63,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 119.079,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias de nuevo much\u00edsimas",
            "start": 120.399,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias por estar de nuevo ac\u00e1 en sonora",
            "start": 122.829,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este es un d\u00eda de mucha alegr\u00eda para",
            "start": 125.649,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "nuestro estado hace varios a\u00f1os d\u00e9cadas",
            "start": 128.47,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "que no se inauguraba una presa en",
            "start": 131.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestro estado estoy sumamente contenta",
            "start": 133.959,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "por su presencia y sobre todo por",
            "start": 137.319,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "escuchar a los sonorenses como siempre",
            "start": 140.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "doctora pues como le dilata doctor usted",
            "start": 143.31,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 146.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora por escucharnos",
            "start": 147.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adelfo muchas gracias perd\u00f3n as\u00ed somos",
            "start": 150.58,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "los sonorenses por menos al presidente",
            "start": 152.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obviamente no a jes\u00fas gracias jes\u00fas por",
            "start": 154.269,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlos y sobre todo tambi\u00e9n a las",
            "start": 157.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autoridades ind\u00edgenas de los warriors",
            "start": 159.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed con",
            "start": 161.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nosotros se que es una obra para ustedes",
            "start": 164.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "muy importante y sobre todo tambi\u00e9n",
            "start": 165.91,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "agradezco mucho a v\u00edctor balderrama",
            "start": 167.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente municipal de \u00e1lamos",
            "start": 169.299,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "presidente en estos momentos tan",
            "start": 171.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de la famosa pandemia del gran",
            "start": 174.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "confinamiento como la llaman estos son",
            "start": 177.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "momentos importantes porque quiere decir",
            "start": 180.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que tenemos la fortaleza y la convicci\u00f3n",
            "start": 183.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de salir adelante de hacer las cosas de",
            "start": 185.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo si se pueden hacer las cosas cuando",
            "start": 190.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "queremos todo si tenemos la convicci\u00f3n a",
            "start": 192.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta empresa presidente como alguna vez",
            "start": 195.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "le dice y le dec\u00edan aqu\u00ed en sonora la",
            "start": 197.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "empresa encantada porque estuvo parada",
            "start": 200.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mucho tiempo y se hac\u00edan con lo que",
            "start": 203.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sobraba de recursos pues nos sobraban",
            "start": 205.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nada entonces pues de 20 30 millones al",
            "start": 207.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pues nunca termin\u00e1bamos hasta que",
            "start": 210.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "finalmente llegaron me escuch\u00f3",
            "start": 212.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente me escucharon y ya se",
            "start": 214.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 todo lo que sea que requer\u00eda",
            "start": 218.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para terminar usted siempre lo dice yo",
            "start": 220.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "soy una convencida de ello que no hay",
            "start": 223.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "peor peor dinero invertido que cuando se",
            "start": 224.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abandona una obra y est\u00e1 una obra que se",
            "start": 226.81,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que concluir",
            "start": 229.57,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay muchos rostros de mucha gente que",
            "start": 231.569,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "recuerdo porque tambi\u00e9n lo dec\u00eda la",
            "start": 233.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "doctora con gran conocimiento a quien",
            "start": 235.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sonora nunca llueve pero cuando llueve",
            "start": 237.54,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "llueve a montones y cada vez que llov\u00eda",
            "start": 239.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "montones como costumbre aqu\u00ed pues hab\u00eda",
            "start": 243.329,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mucha gente que se quedaba sin su casita",
            "start": 246.659,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si su lugar para vivir entramos todos a",
            "start": 248.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reconstruir les sus casas obviamente",
            "start": 253.109,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alejados ya del caudal pero est\u00e1",
            "start": 255.09,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "apreciar important\u00edsima para que eso no",
            "start": 257.609,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ocurriera y proteger tambi\u00e9n las las",
            "start": 259.829,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de cultivos quiero decirle",
            "start": 261.989,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "presidente que cuenta con toda mi",
            "start": 264.389,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n con toda mi voluntad de",
            "start": 266.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "seguir trabajando junto con usted como",
            "start": 268.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siempre para que m\u00e9xico salga adelante",
            "start": 270.599,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para que sonora salga adelante para que",
            "start": 273.18,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esta pandemia",
            "start": 276.919,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seamos todos una mejor sociedad mejores",
            "start": 280.009,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "seres humanos m\u00e1s generosos y m\u00e1s",
            "start": 283.789,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "solidarios muchas gracias presidente",
            "start": 286.819,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por esta gran obra en",
            "start": 288.909,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "beneficio de la gente que m\u00e1s lo",
            "start": 291.409,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "necesita much\u00edsimas gracias",
            "start": 292.759,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 295.88,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 305.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 308.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nacional del agua doctora blanca jim\u00e9nez",
            "start": 309.77,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "cisneros",
            "start": 312.68,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 315.85,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos e a todos es un",
            "start": 318.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gusto acompa\u00f1ar al presidente andr\u00e9s",
            "start": 321.449,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador a la inauguraci\u00f3n",
            "start": 323.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la presa conocida como pilares saludo",
            "start": 325.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a la licenciada claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 330.24,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "arellano gobernadora constitucional del",
            "start": 331.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estado de sonora y le agradezco no s\u00f3lo",
            "start": 334.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el apoyo sino su tenacidad y yo creo que",
            "start": 337.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo se lo debo agradecer yo sino se",
            "start": 339.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lo debemos agradecer todos aquellos que",
            "start": 341.22,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sufren de inundaciones y tambi\u00e9n quienes",
            "start": 343.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se pueden beneficiar de esta presa la",
            "start": 345.569,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "admir\u00e9 mucho como mujer porque de veras",
            "start": 348.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no dej\u00f3 ni un momento de insistir de",
            "start": 351.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estar atr\u00e1s de nosotros y con una firme",
            "start": 353.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de hacer este lo que hoy en",
            "start": 355.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "d\u00eda vemos aqu\u00ed a los gobernadores",
            "start": 358.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos al se\u00f1or ra\u00fal enr\u00edquez cautivo",
            "start": 361.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a benito armenta ciriaco al se\u00f1or",
            "start": 364.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "guadalupe bohorques enr\u00edquez al se\u00f1or",
            "start": 367.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jose maximinio witwicky mea romero al",
            "start": 369.69,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se\u00f1or aniceta enr\u00edquez macario al se\u00f1or",
            "start": 372.12,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "maximino a nadie venezuela les agradezco",
            "start": 374.759,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mucho su tiempo y su comprensi\u00f3n que nos",
            "start": 377.789,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "prestaron para escucharnos para poder",
            "start": 379.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entablar una nueva conversaci\u00f3n con",
            "start": 382.53,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 384.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "reciban ustedes todo mi respeto y",
            "start": 385.23,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cari\u00f1o",
            "start": 387.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a los dem\u00e1s miembros de presidio los",
            "start": 390.849,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "saludo ya s\u00e9 que ya el presidente",
            "start": 392.86,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "municipal ya me tiene que mi lista de",
            "start": 394.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pendientes ya me dijo presiente que nos",
            "start": 397.389,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "anotaran no se preocupe los vamos a",
            "start": 399.039,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anotar muy r\u00e1pidamente les quiero",
            "start": 400.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comentar algunas de las otras acciones",
            "start": 403.719,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que realiza la comisi\u00f3n nacional del",
            "start": 405.759,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agua en sonora como parte de las",
            "start": 408.339,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples acciones que hacemos para",
            "start": 410.349,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "entregar agua en bloque para las",
            "start": 412.569,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ciudades y comunidades rurales para",
            "start": 415.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "fortalecer el saneamiento para proteger",
            "start": 417.659,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "antes a la gente ante lluvias extremas y",
            "start": 420.459,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en este caso tambi\u00e9n ante las sequ\u00edas es",
            "start": 422.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otra actividad que tenemos y tambi\u00e9n",
            "start": 424.869,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estamos haciendo actividades para",
            "start": 427.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atender la emergencia entre entre comida",
            "start": 429.459,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muy brevemente estamos llevando a cabo",
            "start": 431.86,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "actividades de agua potable drenaje",
            "start": 434.529,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entrenamiento con un beneficio de un",
            "start": 436.169,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de sonorenses por ejemplo tenemos",
            "start": 438.669,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya ahorita el dise\u00f1o ejecutivo de un",
            "start": 441.999,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proyecto para adoptar de agua potable",
            "start": 444.219,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alcantarillado y saneamiento a los",
            "start": 446.139,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "yaquis con los cuales estaremos ma\u00f1ana",
            "start": 448.629,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ya lo tenemos elaborado tambi\u00e9n en",
            "start": 450.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "etchojoa que es uno de los municipios",
            "start": 453.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s promesas extrema del pa\u00eds",
            "start": 455.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estamos ya construyendo una red de",
            "start": 457.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "drenaje de casi de 3 kil\u00f3metros una",
            "start": 459.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "planta de tratamiento un t\u00fanel de emisor",
            "start": 461.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 2 kil\u00f3metros para que conduzca",
            "start": 464.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el agua a la planta y para las",
            "start": 467.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "localidades de bocana y boyac\u00e1 adem\u00e1s",
            "start": 469.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "durante la intermitencia del 'hobbit'",
            "start": 472.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "destinamos 2 millones de pesos para",
            "start": 474.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dotar con equipos e insumos de",
            "start": 476.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desinfecci\u00f3n a todos los organismos del",
            "start": 478.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estado para los agricultores estamos",
            "start": 481.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "revistiendo y entubando diversos canales",
            "start": 483.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para mejorar la eficiencia de lucena o",
            "start": 486.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en riego tenemos que trabajar mucho en",
            "start": 488.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que los agricultores utilicen menos agua",
            "start": 490.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para que esa agua sea liberada para",
            "start": 493.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "otros usuarios lo estamos haciendo",
            "start": 495.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "principalmente en el distrito de riego",
            "start": 497.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "38 de r\u00edo mayo y en el distrito 0 41 del",
            "start": 499.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "r\u00edo yaqui en los municipios de etchojoa",
            "start": 503.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y san ignacio r\u00edo muerto que est\u00e1n",
            "start": 506.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entre los m\u00e1s pobres del estado",
            "start": 509.17,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos rehabilitando presas",
            "start": 510.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encomienda que nos dio el presidente fue",
            "start": 514.479,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "revisar varias presas que no hab\u00edan",
            "start": 516.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recibido mantenimiento durante m\u00e1s de 30",
            "start": 518.229,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "40 y algunas desde que hicieron 100 a\u00f1os",
            "start": 521.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en un alto peligro en este caso a quien",
            "start": 524.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "son ahora estamos atendiendo a la presa",
            "start": 527.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n en cajeme y la presa",
            "start": 529.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas mejor conocida como la",
            "start": 531.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "angostura en acosar y de garc\u00eda a s\u00ed",
            "start": 534.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mismo estamos realizando 59 acciones de",
            "start": 537.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fonden para proteger a 23 mil sonorenses",
            "start": 539.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sus casas los campos de cultivo el",
            "start": 542.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ganado y la infraestructura de propiedad",
            "start": 544.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "municipal estatal y federal tambi\u00e9n",
            "start": 547.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quiero destacar la reconstrucci\u00f3n del",
            "start": 551.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "canales hu\u00e1sabas as\u00ed como la",
            "start": 552.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de tomas directas y el",
            "start": 554.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "revestimiento del canal del municipio de",
            "start": 556.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "moctezuma tambi\u00e9n para ahorrar agua",
            "start": 559.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos trabajando mucho en que cada vez",
            "start": 561.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la gente produzca la misma cantidad o",
            "start": 563.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero con menos agua",
            "start": 566.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ahora en cuanto a la presa si quiero",
            "start": 568.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hacer mucha menci\u00f3n porque la gente",
            "start": 571.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comienza como a imaginarse que todas las",
            "start": 573.77,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 577.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacen una cosa y no a las presas tienen",
            "start": 578.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferentes usos",
            "start": 581.49,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hay algunas presas que nos sirven para",
            "start": 583.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "almacenar el agua para la gente otras",
            "start": 584.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presas nos sirven para generar energ\u00eda",
            "start": 587.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica otro simple y sencillamente",
            "start": 589.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nos lleva nos ayudan para cambiar que la",
            "start": 591.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presa vaya de un lugar el agua vaya de",
            "start": 593.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un lugar a otro o tambi\u00e9n para controlar",
            "start": 595.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inundaciones tambi\u00e9n nos pueden producir",
            "start": 598.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servir para proteger el ambiente y vaya",
            "start": 601.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "algunas presas que tienen muchas",
            "start": 603.75,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "funciones y esas son muy dif\u00edciles de",
            "start": 605.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "operar porque tenemos que muchas veces",
            "start": 607.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "compaginar objetivos contradictorios y",
            "start": 609.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo cada vez de una",
            "start": 613.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera cient\u00edfica t\u00e9cnica y con muchas",
            "start": 615.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cosas que tenemos que hacer esta presa",
            "start": 618.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en particular sirve para el control de",
            "start": 620.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inundaciones por lo tanto debe trabajar",
            "start": 623.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "casi siempre vac\u00eda es una presa que no",
            "start": 626.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se va a llenar totalmente y tambi\u00e9n eso",
            "start": 629.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 632.43,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ayudar a proteger mucho del patrimonio",
            "start": 633.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se encuentra del otro lado pero le",
            "start": 635.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dejamos una cantidad de agua m\u00ednima o",
            "start": 637.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "suficiente para que los guarij\u00edos puedan",
            "start": 640.43,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en ese lugar llevar a cabo actividades",
            "start": 643.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de agua cultura y van a tener su t\u00edtulo",
            "start": 646.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de concesi\u00f3n para que ellos puedan usar",
            "start": 648.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esa presa para estos fines tambi\u00e9n",
            "start": 651.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos trabajando junto con el inah con",
            "start": 653.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agua con que estamos ahora parte siendo",
            "start": 656.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "garantes de un convenio que se firma se",
            "start": 659.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "firmar\u00e1 con el el gobierno del estado",
            "start": 661.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para proteger los sitios hist\u00f3ricos que",
            "start": 663.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se encuentran adentro de la presa no",
            "start": 666.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "toda siempre va a estar como le digo",
            "start": 668.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la presa va pr\u00e1cticamente en un",
            "start": 671.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nivel bajo estos muchos de los sitios no",
            "start": 673.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "van a estar cubiertos por el agua pero",
            "start": 675.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante protegerlos y sin",
            "start": 677.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "duda proteger este patrimonio es",
            "start": 679.41,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "importante para nosotros",
            "start": 681.39,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "esta presa bueno aqui recordarles o m\u00e1s",
            "start": 684.179,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "bien informar a los dem\u00e1s porque yo creo",
            "start": 688.509,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "que la gente son ahora que les",
            "start": 689.949,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "recordamos que es un lugar donde les",
            "start": 691.029,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pegan les pegan no muy seguido los",
            "start": 692.499,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "huracanes pero cuando les pegan les",
            "start": 694.899,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pegan entre en los \u00faltimos 60 a\u00f1os les",
            "start": 696.399,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pegaron 30 o ciclones tropicales dos de",
            "start": 699.91,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ellos fue el 2007 el hurac\u00e1n henrieta",
            "start": 703.449,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que provoc\u00f3 da\u00f1os muy importantes en web",
            "start": 706.049,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "huatabampo y navojoa navojoa y",
            "start": 709.989,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principalmente el sistema de agua",
            "start": 712.839,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "potable tenemos un problema muy fuerte",
            "start": 714.489,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en 2008 la depresi\u00f3n tropical luego el",
            "start": 716.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano todos los huracanes son da\u00f1inos",
            "start": 718.389,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos depresiones tropicales",
            "start": 720.699,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "generaron inundaciones en huatabampo",
            "start": 722.91,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "hasta de 2 metros de altura el costo de",
            "start": 725.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estas afectaciones y contabilizar todo",
            "start": 728.739,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fue de 3 mil millones de pesos siendo",
            "start": 730.839,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que la presa cost\u00f3 2 mil 187 millones de",
            "start": 732.939,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pesos la ejecuci\u00f3n y estuvo a cargo del",
            "start": 736.269,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno de sonora le doy muchas gracias",
            "start": 739.989,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a la gobernadora ya sus t\u00e9cnicos que",
            "start": 741.579,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estuvieron al frente de la construcci\u00f3n",
            "start": 744.309,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "de esta obra",
            "start": 747.009,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 en 2013 y estaba planeada para",
            "start": 748.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terminarse en 7 a\u00f1os no fue as\u00ed por",
            "start": 750.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples problemas por el tema del",
            "start": 754.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "dinero por el tema tambi\u00e9n de conflictos",
            "start": 755.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sociales la tomamos al inicio de esta",
            "start": 757.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con un avance del 80 por",
            "start": 760.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciento trabajamos con las comunidades",
            "start": 762.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "varillas aqu\u00ed el olympique nos ayud\u00f3",
            "start": 764.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo fue un gran aliado para",
            "start": 766.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajar todos estos temas desde una",
            "start": 769.75,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "perspectiva mucho m\u00e1s social y entiende",
            "start": 772.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entendiendo la cultura de la gente y",
            "start": 774.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "logramos establecer un acuerdo",
            "start": 777.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con las seis comunidades de los baggies",
            "start": 780.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en los baj\u00edos o los conejos en",
            "start": 782.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "guajar\u00e1 y en esa colorada los estratos",
            "start": 784.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "macura way y los jacales junto con el",
            "start": 787.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobierno de sonora y el instituto del",
            "start": 790.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inti fue como pudimos realizar todas",
            "start": 792.77,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "esas actividades",
            "start": 794.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 que es para controlar el r\u00edo en",
            "start": 795.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las avenidas del r\u00edo mayo ahorita est\u00e1",
            "start": 799.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aproximadamente vertiendo hacia el r\u00edo",
            "start": 801.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mayo cerca de 30 metros c\u00fabicos por",
            "start": 803.87,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "segundo para que tengan ustedes una idea",
            "start": 805.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pero ya estamos bajando porque estuvo",
            "start": 807.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lloviendo el agua",
            "start": 809.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estuvo lloviendo relativamente fuerte en",
            "start": 811.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas y ahora va a bajar el control",
            "start": 814.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el desfogue que estamos realizando van a",
            "start": 817.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estar protegidas 279 mil sonorenses",
            "start": 820.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sonorenses son las urbanas y rurales de",
            "start": 822.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "navojoa etchojoa huatabampo as\u00ed como",
            "start": 825.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "50.000 hect\u00e1reas de cultivo adem\u00e1s",
            "start": 828.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "menciones de las opciones productivas",
            "start": 831.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se dan a 1.467 habitantes de las",
            "start": 834.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seis comunidades mencionadas ya que la",
            "start": 837.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor parte del a\u00f1o se podr\u00e1 hacer en",
            "start": 839.66,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "ella pesca y acuacultura y operar\u00e1 a una",
            "start": 843.47,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "capacidad m\u00ednima tambi\u00e9n quiero",
            "start": 847.959,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "mencionar al delegado federal a",
            "start": 851.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "licenciado taddei que tambi\u00e9n fue muy a",
            "start": 853.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un su apoyo fue muy importante para",
            "start": 855.86,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "realizar todas estas labores de di\u00e1logo",
            "start": 858.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con las diversas comunidades",
            "start": 861.649,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la capacidad m\u00e1xima de la presa es de",
            "start": 864.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "489 millones de metros c\u00fabicos es",
            "start": 866.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "aproximadamente 1.2 el volumen de la",
            "start": 869.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presa pe\u00f1itas en chapas almacena la",
            "start": 872.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cantidad de agua que requiere la ciudad",
            "start": 875.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico- en 9 meses o el bolsillo en 4",
            "start": 877.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tambi\u00e9n puede tener la capacidad",
            "start": 880.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para regar 49 mil hect\u00e1reas de ma\u00edz el",
            "start": 883.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "concreto que utilizamos para hacer esta",
            "start": 888.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presa es la cantidad de concreto que se",
            "start": 890.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "requiere para hacer una autopista de",
            "start": 892.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuatro carriles de la ciudad de m\u00e9xico a",
            "start": 894.8,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "cuernavaca",
            "start": 896.96,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que destacar que fue",
            "start": 898.74,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "necesario reeducar a 284 habitantes en",
            "start": 901.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dos nuevos pueblos en nuevo motivo y",
            "start": 904.589,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "nueva york hijo a en donde se",
            "start": 907.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "construyeron 34 y 36 viviendas",
            "start": 909.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "respectivamente se ha dotado estas",
            "start": 911.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "poblaciones de servicios de agua potable",
            "start": 913.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "drenaje saneamiento electrificaci\u00f3n",
            "start": 915.54,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "respetando la entidad de la gente y",
            "start": 918.77,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tratando de mejorar la calidad de vida",
            "start": 921.029,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "con esta empresa damos",
            "start": 924.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y el cumplimiento a lo que el presidente",
            "start": 928.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos pidi\u00f3",
            "start": 930.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "terminar obras y con esto nos da mucho",
            "start": 932.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gusto tener esta obra ya terminada e",
            "start": 935.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00edntegra entregada y quiero tambi\u00e9n",
            "start": 938.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "agradecer la labor de los ingenieros y",
            "start": 940.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de las ingenieras y de los trabajadores",
            "start": 942.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchos de ellos fueron tambi\u00e9n",
            "start": 944.33,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de las comunidades guarij\u00edos que nos",
            "start": 945.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayudaron a construir la presa pues",
            "start": 947.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos",
            "start": 950.15,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "buena tarde",
            "start": 952.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 955.6,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 963.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 966.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 968.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 970.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 972.85,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1005.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tomar la palabra",
            "start": 1083.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y oscura para curar el pecado como chica",
            "start": 1103.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "me gobernador nativo de aqu\u00ed para all\u00e1",
            "start": 1107.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1110.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estrada waka drive",
            "start": 1112.85,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "maquill\u00f3 y la colonia m\u00e1s cobraba a\u00f1o",
            "start": 1116.3,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "jacales y una poca etiqueta de chico",
            "start": 1121.21,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "existente mariquitas agosto mecha",
            "start": 1124.659,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "2020 y tom\u00e1s pero yo ma casquero mochis",
            "start": 1131.09,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y garantizamos que busqu\u00e9is lo grita",
            "start": 1135.12,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "equipaciones",
            "start": 1138.15,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "jonathan qu\u00e9 \u00e9poca es pecata vez como",
            "start": 1139.99,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "presidente va a m\u00e9xico tech vayan",
            "start": 1143.809,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "licenciados andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1146.019,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "quiere m\u00e1s",
            "start": 1149.83,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "licenciado cabo hermana caminata pilar",
            "start": 1151.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esteban y chi municipio aguasay calle",
            "start": 1155.059,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sonora h",
            "start": 1158.96,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y ricote mayo magnate en que estamos",
            "start": 1161.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estoy ac\u00e1 est\u00e1 viva se me llame",
            "start": 1163.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estamos espa\u00f1a tiene con a ti pilar",
            "start": 1166.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sport y test y ahora te han guan a ti o",
            "start": 1169.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 mal a ti despachar batam a",
            "start": 1172.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobernadora en el activo castillo",
            "start": 1174.96,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 1177.45,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s all\u00e1 mattek pacham\u00e9 incl\u00ednate y",
            "start": 1180.01,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "director general e implica activa activa",
            "start": 1182.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "adelfo regino narrativa despachan en",
            "start": 1186.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "paita o m\u00e1s como muere yo confianza y",
            "start": 1189.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "teca m\u00e1s cobra de saliva ivey coima",
            "start": 1193.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "buscan artiller\u00eda m\u00e1quina porque estamos",
            "start": 1197.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "spa estamos dirigiendo me comen saquen a",
            "start": 1200.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ti presidente iba m\u00e9xico que tiene",
            "start": 1203.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "licenciado y poca en hait\u00ed y un",
            "start": 1205.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maquillaje caser\u00edo emma iveco buen",
            "start": 1208.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimo china team gobernador est\u00e1 aunque",
            "start": 1212.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pocas temas con graves este equipo ya",
            "start": 1214.87,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mismo chico baj\u00f3 mucho cach\u00e9",
            "start": 1217.33,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y puse fan\u00e1tica de cata de chivas f\u00e1cil",
            "start": 1220.429,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "inaugurando medi\u00e1tica textura qu\u00edmica",
            "start": 1224.529,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "presa ya nivel y yo mexicana de jap\u00f3n y",
            "start": 1227.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "b\u00e9lgica textil y homo carmen alemany a",
            "start": 1231.83,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "ti porque este native as\u00ed para que pueda",
            "start": 1234.95,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "una vez a maravillar y wich\u00ed",
            "start": 1238.879,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de noche y estuvo bien para ti",
            "start": 1244.419,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "silenciado tocaron y as\u00ed como presidente",
            "start": 1247.98,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en antim\u00e9xico tecpa chamik",
            "start": 1251.649,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1254.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "agradecemos al se\u00f1or juanito rodr\u00edguez",
            "start": 1258.369,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vocero de la naci\u00f3n madura g\u00fcey",
            "start": 1261.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pues muy buenas tardes estamos al d\u00eda de",
            "start": 1265.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hoy x el 5 de agosto de 2020 nos",
            "start": 1268.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "encontramos reunidos aqu\u00ed en los pilares",
            "start": 1272.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "san bernardos municipio de \u00e1lamos estado",
            "start": 1275.33,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de sonora pues bienvenidos autoridades",
            "start": 1278.61,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de diferentes instituciones stark",
            "start": 1281.85,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y entre par\u00e9ntesis de los tres niveles",
            "start": 1285.44,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de gobierno que no son que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1288.169,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en este momento pues esta reuni\u00f3n va a",
            "start": 1291.379,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ser muy fruct\u00edfera va a haber mucho",
            "start": 1293.99,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "desarrollo por parte de el proyecto de",
            "start": 1296.389,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "presa bicentenario quiere que creo que",
            "start": 1299.169,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "es un beneficio para las tribus y",
            "start": 1302.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nosotros les pedimos para que nos eche",
            "start": 1305.48,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "la mano con todos los componentes",
            "start": 1308.12,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "compromiso tambi\u00e9n que est\u00e1n pendiente",
            "start": 1309.909,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por hacerse aqu\u00ed dentro de las",
            "start": 1312.169,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas o erig\u00eda creo que",
            "start": 1315.049,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le toca",
            "start": 1318.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "7 comunidades ind\u00edgenas o herej\u00edas ya",
            "start": 1320.54,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que todos estos beneficios que queden",
            "start": 1324.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "bien terminado sin que sea una propuesta",
            "start": 1327.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "definida y con resultados positivos para",
            "start": 1331.25,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la tribu pues primeramente puedes",
            "start": 1334.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "agradecerles a nuestro presidente",
            "start": 1337.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1340.1,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "como presidente constitucional de los",
            "start": 1342.65,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 1345.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y pues aqu\u00ed estamos nosotros como",
            "start": 1348.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas queremos beneficio",
            "start": 1350.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "queremos apoyo queremos programas",
            "start": 1353.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mejoramiento de viviendas en materia de",
            "start": 1356.07,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "salud pues ah\u00ed en la primera necesidad",
            "start": 1359.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que estamos sufriendo nosotros no hemos",
            "start": 1361.289,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tenido el apoyo de medicinas con",
            "start": 1363.57,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "doctores que han terminado su carrera",
            "start": 1367.65,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "especializado creo que es un tema muy",
            "start": 1370.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "importante para el activo y pues en el",
            "start": 1373.049,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tema de educaci\u00f3n tambi\u00e9n si hemos",
            "start": 1376.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenido un poquito hace dos a\u00f1os para que",
            "start": 1378.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empezaron a estudiar los j\u00f3venes",
            "start": 1382.89,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "colegios ahorita ya en este ciclo que",
            "start": 1384.419,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "viene van a terminar los guarij\u00edos ya",
            "start": 1387.929,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "con su carrera",
            "start": 1390.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y yo les pido factores y en materia de",
            "start": 1393.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de seguridad tambi\u00e9n que los que sean",
            "start": 1396.33,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "una justicia social para todos y para",
            "start": 1399.21,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todas y creo que es un beneficio y una",
            "start": 1402.179,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "realidad pues muy",
            "start": 1406.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "fruct\u00edfero para la trigos y creo que con",
            "start": 1408.259,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "esto yo les agradezco al presidente para",
            "start": 1411.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que est\u00e9 muy al pendiente y",
            "start": 1414.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le voy a pedir es la gobernadora",
            "start": 1417.33,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que cumpla con sus compromisos y",
            "start": 1419.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que sea un beneficio para toda la",
            "start": 1422.009,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "sociedad ind\u00edgena",
            "start": 1425.1,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pues muchas gracias ah\u00ed lo voy a dejar",
            "start": 1427.58,
            "duration": 14.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1433.27,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1448.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1451.14,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1452.19,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1454.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obrador amigas y amigos",
            "start": 1456.929,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "de \u00e1lamos me da mucho gusto estar de",
            "start": 1460.98,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "nuevo en este municipio",
            "start": 1465.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del estado de sonora",
            "start": 1469.58,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando a la licenciada",
            "start": 1472.659,
            "duration": 11.431
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich gobernadora de este",
            "start": 1477.92,
            "duration": 11.389
        },
        {
            "text": "importante estado de la rep\u00fablica",
            "start": 1484.09,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estamos participando en la inauguraci\u00f3n",
            "start": 1489.309,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de esta obra de esta presa pilares",
            "start": 1492.61,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "que como aqu\u00ed se dijo",
            "start": 1497.799,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3",
            "start": 1501.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1504.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cerca de 10 a\u00f1os",
            "start": 1505.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y estaba",
            "start": 1509.17,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en proceso de construcci\u00f3n cuando",
            "start": 1511.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 1515.54,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 1517.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se hizo el compromiso de terminarla",
            "start": 1520.64,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 1524.509,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con un avance del 80 por ciento",
            "start": 1526.269,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00edan invertido",
            "start": 1531.7,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "alrededor de 1300 millones de pesos",
            "start": 1535.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y faltaba 800 millones",
            "start": 1540.269,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que aporto la federaci\u00f3n",
            "start": 1543.96,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "para que se terminara esta obra que como",
            "start": 1549.95,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "lo ha explicado blanca jim\u00e9nez directora",
            "start": 1555.65,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1559.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 1561.24,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "es una presa para proteger",
            "start": 1565.59,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de inundaciones",
            "start": 1571.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es una presa que se construye aqu\u00ed en",
            "start": 1574.52,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "este r\u00edo mayo",
            "start": 1578.54,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para controlar las aguas",
            "start": 1582.07,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y que no haya inundaciones",
            "start": 1585.95,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "en el valle del mayo",
            "start": 1591.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la planilla",
            "start": 1593.799,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n lo mencion\u00f3 blanca jim\u00e9nez",
            "start": 1596.86,
            "duration": 14.27
        },
        {
            "text": "con las inundaciones se perd\u00edan vidas",
            "start": 1603.2,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "se afectaba a la gente se afectaban",
            "start": 1611.13,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cultivos",
            "start": 1615.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cada vez que hab\u00eda una inundaci\u00f3n se",
            "start": 1619.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "invert\u00eda",
            "start": 1624.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para reparar los da\u00f1os y sal\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 1626.68,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "muy costoso ahora",
            "start": 1632.23,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con esta obra",
            "start": 1636.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no se van a padecer de esas inundaciones",
            "start": 1639.74,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1645.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "demostrando o llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1648.83,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el principio de que es mejor",
            "start": 1653.9,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "prevenir que lamentar",
            "start": 1657.46,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "esto que aplica",
            "start": 1661.73,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "para la salud y para",
            "start": 1664.679,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "otros asuntos prevenir",
            "start": 1668.169,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 1673.14,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "\u00e1lamos",
            "start": 1677.16,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de esta presa",
            "start": 1679.929,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 1683.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de manera muy especial el apoyo de las",
            "start": 1686.179,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1691.34,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de la cultura wari",
            "start": 1693.539,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su apoyo por su",
            "start": 1699.02,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n",
            "start": 1702.38,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "porque sin la autorizaci\u00f3n de ustedes no",
            "start": 1704.31,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos podido concluir esta obra",
            "start": 1708.99,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que nosotros no iniciamos",
            "start": 1712.58,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "pero que ya se hab\u00eda invertido",
            "start": 1716.269,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "una cantidad considerable de dinero y no",
            "start": 1722.16,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "pod\u00eda quedar la obra sin terminar",
            "start": 1726.0,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar nunca",
            "start": 1730.85,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de que el presupuesto es dinero del",
            "start": 1734.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1737.299,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "es de todos",
            "start": 1739.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed a creer de que el presupuesto era",
            "start": 1744.09,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dinero del gobierno no",
            "start": 1746.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "los funcionarios somos simplemente",
            "start": 1750.169,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 1752.35,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1754.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que cuidar",
            "start": 1756.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el presupuesto cuidar qu\u00e9",
            "start": 1760.2,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "no haya derroche que no se malgaste",
            "start": 1764.08,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "porque es dinero de todos",
            "start": 1769.769,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda la idea de que se robaban",
            "start": 1773.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "arriba porque nos iba a robar abajo",
            "start": 1777.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1782.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "se dedicaban a saquear los funcionarios",
            "start": 1784.89,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "pues era como dar permiso para que todos",
            "start": 1788.77,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "actu\u00e1ramos",
            "start": 1793.799,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "de esa manera que todos nos",
            "start": 1795.99,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ramos en corruptos",
            "start": 1799.35,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "lo mismo para qu\u00e9 vas a cuidar",
            "start": 1802.759,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una obra p\u00fablica si no es tuya",
            "start": 1808.45,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "claro que es de nosotros desde el pueblo",
            "start": 1813.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que cuidar",
            "start": 1816.58,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "por eso yo les agradezco mucho que nos",
            "start": 1819.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hayan permitido terminar esta obra que",
            "start": 1824.09,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "es para beneficio",
            "start": 1829.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 1833.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos mayos de otros hermanos",
            "start": 1836.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por el servicio que ustedes est\u00e1n",
            "start": 1843.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "aportando",
            "start": 1849.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este apoyo de ustedes pues tambi\u00e9n se",
            "start": 1852.809,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "van a cumplir con todos los acuerdos",
            "start": 1859.139,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para que haya programas de bienestar en",
            "start": 1862.009,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "sus comunidades lo que aqu\u00ed se mencion\u00f3",
            "start": 1867.899,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1871.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tengan apoyo para la educaci\u00f3n para la",
            "start": 1873.549,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1877.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para la actividad agropecuaria",
            "start": 1878.88,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "este es un gobierno del pueblo para el",
            "start": 1883.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pueblo con el pueblo es un gobierno para",
            "start": 1887.27,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "atender a todos a ricos ya pobres",
            "start": 1892.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de todas las religiones de todas las",
            "start": 1896.45,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 1898.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es un gobierno que ha decidido",
            "start": 1901.539,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "darle atenci\u00f3n preferente a la gente",
            "start": 1905.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "humilde por el bien de todos primero los",
            "start": 1909.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1911.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1913.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no se preocupe vamos a cumplir todos los",
            "start": 1915.47,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "compromisos yo voy a estar pendiente",
            "start": 1919.94,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y lo mismo la gobernadora de sonora para",
            "start": 1923.69,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "que no se queden ustedes marginados",
            "start": 1929.33,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "el desarrollo que tengan ustedes la",
            "start": 1934.99,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "posibilidad tambi\u00e9n de salir adelante",
            "start": 1939.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que todos caminemos juntos que haya",
            "start": 1943.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "igualdad ese es el prop\u00f3sito del",
            "start": 1947.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gobierno que represento tengo mucho",
            "start": 1950.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 1953.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en \u00e1lamos este municipio con tanta",
            "start": 1956.999,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "historia con tanta cultura",
            "start": 1961.139,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "pues como ustedes",
            "start": 1964.269,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 1967.69,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "yo conozco todos los municipios de",
            "start": 1969.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1972.649,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n me qued\u00e9 a dormir",
            "start": 1975.309,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "ch\u00ednipas en chihuahua que es el",
            "start": 1979.559,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "municipio que limita con \u00e1lamos conozco",
            "start": 1983.1,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llego",
            "start": 1988.889,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 1990.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no les va a gustar mucho a los de \u00e1lamos",
            "start": 1992.84,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "pero se dice que mar\u00eda f\u00e9lix naci\u00f3 en",
            "start": 1995.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quiriego",
            "start": 1999.529,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "aunque ella dec\u00eda que hab\u00eda nacido en",
            "start": 2003.559,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "\u00e1lamos entonces vamos a creerle a ella",
            "start": 2007.549,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e9 a la finada mar\u00eda f\u00e9lix y otra cosa",
            "start": 2010.419,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "que es muy importante que se sepa es que",
            "start": 2014.749,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "\u00e1lamos fue capital del estado de sonora",
            "start": 2018.32,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "por eso es",
            "start": 2021.889,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "un municipio una regi\u00f3n tan importante",
            "start": 2024.57,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico yo mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2028.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y muchas gracias de nuevo a todas las",
            "start": 2032.98,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2035.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de las comunidades y de la cultura wari",
            "start": 2038.429,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana vamos a estar",
            "start": 2042.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "con los pueblos yaquis",
            "start": 2046.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "posteriormente voy a estar con los mayos",
            "start": 2050.97,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir visitando todos",
            "start": 2053.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 2057.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "todas las etnias todas las culturas de",
            "start": 2060.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque",
            "start": 2064.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es la verdad",
            "start": 2068.359,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00edntimas",
            "start": 2070.51,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y nuestra naci\u00f3n",
            "start": 2073.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no vamos a olvidar",
            "start": 2075.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y el pasado",
            "start": 2077.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "podemos olvidar de d\u00f3nde venimos porque",
            "start": 2082.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si no sabemos de d\u00f3nde venimos no vamos",
            "start": 2085.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a saber hacia d\u00f3nde vamos por eso mi",
            "start": 2088.49,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las culturas",
            "start": 2092.57,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "originarias de m\u00e9xico muchas gracias a",
            "start": 2094.929,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "todas ya todos muchas gracias de todo",
            "start": 2100.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 2103.1,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2105.23,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 2113.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos e integrantes",
            "start": 2115.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del pres\u00eddium realizar\u00e1n el corte del",
            "start": 2118.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "list\u00f3n inaugural de la presa",
            "start": 2120.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bicentenario los pilares",
            "start": 2122.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2187.0,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2210.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2213.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2216.27,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2221.68,
            "duration": 95.01
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2313.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2316.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2318.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2320.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2323.41,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2324.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2326.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2328.9,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2330.19,
            "duration": 7.309
        }
    ],
    "transcription_text": "constitucional del estado de sonora claudia p\u00e1vlovich arellano la directora general de la comisi\u00f3n nacional del agua blanca jim\u00e9nez cisneros el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes la autoridad ind\u00edgena aw\u00e1 vig\u00eda ra\u00fal enr\u00edquez cautivo la autoridad ind\u00edgena aw\u00e1 vig\u00eda benito armenta ciriaco la autoridad ind\u00edgena guarij\u00edo guadalupe rodr\u00edguez enr\u00edquez la autoridad ind\u00edgena guarij\u00edo jos\u00e9 m\u00e1ximo buitimea romero la autoridad ind\u00edgena aw\u00e1 vig\u00eda aniceto enr\u00edquez macario la autoridad ind\u00edgena aw\u00e1 erig\u00eda maximiano anaya valenzuela el presidente municipal de \u00e1lamo sonora v\u00edctor manuel valderrama c\u00e1rdenas [Aplausos] el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos escuchemos el mensaje a cargo el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de sonora licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano muy muy buenas tardes a todos se\u00f1or presidente muchas gracias de nuevo much\u00edsimas gracias por estar de nuevo ac\u00e1 en sonora este es un d\u00eda de mucha alegr\u00eda para nuestro estado hace varios a\u00f1os d\u00e9cadas que no se inauguraba una presa en nuestro estado estoy sumamente contenta por su presencia y sobre todo por escuchar a los sonorenses como siempre doctora pues como le dilata doctor usted un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n muchas gracias doctora por escucharnos adelfo muchas gracias perd\u00f3n as\u00ed somos los sonorenses por menos al presidente obviamente no a jes\u00fas gracias jes\u00fas por acompa\u00f1arlos y sobre todo tambi\u00e9n a las autoridades ind\u00edgenas de los warriors much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros se que es una obra para ustedes muy importante y sobre todo tambi\u00e9n agradezco mucho a v\u00edctor balderrama presidente municipal de \u00e1lamos presidente en estos momentos tan dif\u00edciles de la famosa pandemia del gran confinamiento como la llaman estos son momentos importantes porque quiere decir que tenemos la fortaleza y la convicci\u00f3n de salir adelante de hacer las cosas de c\u00f3mo si se pueden hacer las cosas cuando queremos todo si tenemos la convicci\u00f3n a esta empresa presidente como alguna vez le dice y le dec\u00edan aqu\u00ed en sonora la empresa encantada porque estuvo parada mucho tiempo y se hac\u00edan con lo que sobraba de recursos pues nos sobraban nada entonces pues de 20 30 millones al a\u00f1o pues nunca termin\u00e1bamos hasta que finalmente llegaron me escuch\u00f3 presidente me escucharon y ya se invirti\u00f3 todo lo que sea que requer\u00eda para terminar usted siempre lo dice yo soy una convencida de ello que no hay peor peor dinero invertido que cuando se abandona una obra y est\u00e1 una obra que se ten\u00eda que concluir hay muchos rostros de mucha gente que recuerdo porque tambi\u00e9n lo dec\u00eda la doctora con gran conocimiento a quien sonora nunca llueve pero cuando llueve llueve a montones y cada vez que llov\u00eda montones como costumbre aqu\u00ed pues hab\u00eda mucha gente que se quedaba sin su casita si su lugar para vivir entramos todos a reconstruir les sus casas obviamente alejados ya del caudal pero est\u00e1 apreciar important\u00edsima para que eso no ocurriera y proteger tambi\u00e9n las las hect\u00e1reas de cultivos quiero decirle presidente que cuenta con toda mi convicci\u00f3n con toda mi voluntad de seguir trabajando junto con usted como siempre para que m\u00e9xico salga adelante para que sonora salga adelante para que despu\u00e9s de esta pandemia seamos todos una mejor sociedad mejores seres humanos m\u00e1s generosos y m\u00e1s solidarios muchas gracias presidente much\u00edsimas gracias por esta gran obra en beneficio de la gente que m\u00e1s lo necesita much\u00edsimas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la directora general de la comisi\u00f3n nacional del agua doctora blanca jim\u00e9nez cisneros [Aplausos] buenas tardes a todos e a todos es un gusto acompa\u00f1ar al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a la inauguraci\u00f3n de la presa conocida como pilares saludo a la licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano gobernadora constitucional del estado de sonora y le agradezco no s\u00f3lo el apoyo sino su tenacidad y yo creo que no s\u00f3lo se lo debo agradecer yo sino se lo debemos agradecer todos aquellos que sufren de inundaciones y tambi\u00e9n quienes se pueden beneficiar de esta presa la admir\u00e9 mucho como mujer porque de veras no dej\u00f3 ni un momento de insistir de estar atr\u00e1s de nosotros y con una firme convicci\u00f3n de hacer este lo que hoy en d\u00eda vemos aqu\u00ed a los gobernadores guarij\u00edos al se\u00f1or ra\u00fal enr\u00edquez cautivo a benito armenta ciriaco al se\u00f1or guadalupe bohorques enr\u00edquez al se\u00f1or jose maximinio witwicky mea romero al se\u00f1or aniceta enr\u00edquez macario al se\u00f1or maximino a nadie venezuela les agradezco mucho su tiempo y su comprensi\u00f3n que nos prestaron para escucharnos para poder entablar una nueva conversaci\u00f3n con ustedes reciban ustedes todo mi respeto y tambi\u00e9n cari\u00f1o a los dem\u00e1s miembros de presidio los saludo ya s\u00e9 que ya el presidente municipal ya me tiene que mi lista de pendientes ya me dijo presiente que nos anotaran no se preocupe los vamos a anotar muy r\u00e1pidamente les quiero comentar algunas de las otras acciones que realiza la comisi\u00f3n nacional del agua en sonora como parte de las m\u00faltiples acciones que hacemos para entregar agua en bloque para las ciudades y comunidades rurales para fortalecer el saneamiento para proteger antes a la gente ante lluvias extremas y en este caso tambi\u00e9n ante las sequ\u00edas es otra actividad que tenemos y tambi\u00e9n estamos haciendo actividades para atender la emergencia entre entre comida muy brevemente estamos llevando a cabo actividades de agua potable drenaje entrenamiento con un beneficio de un mill\u00f3n de sonorenses por ejemplo tenemos ya ahorita el dise\u00f1o ejecutivo de un proyecto para adoptar de agua potable alcantarillado y saneamiento a los yaquis con los cuales estaremos ma\u00f1ana ya lo tenemos elaborado tambi\u00e9n en etchojoa que es uno de los municipios con m\u00e1s promesas extrema del pa\u00eds estamos ya construyendo una red de drenaje de casi de 3 kil\u00f3metros una planta de tratamiento un t\u00fanel de emisor de m\u00e1s de 2 kil\u00f3metros para que conduzca el agua a la planta y para las localidades de bocana y boyac\u00e1 adem\u00e1s durante la intermitencia del 'hobbit' destinamos 2 millones de pesos para dotar con equipos e insumos de desinfecci\u00f3n a todos los organismos del estado para los agricultores estamos revistiendo y entubando diversos canales para mejorar la eficiencia de lucena o en riego tenemos que trabajar mucho en que los agricultores utilicen menos agua para que esa agua sea liberada para otros usuarios lo estamos haciendo principalmente en el distrito de riego 38 de r\u00edo mayo y en el distrito 0 41 del r\u00edo yaqui en los municipios de etchojoa y san ignacio r\u00edo muerto que est\u00e1n tambi\u00e9n entre los m\u00e1s pobres del estado tambi\u00e9n estamos rehabilitando presas encomienda que nos dio el presidente fue revisar varias presas que no hab\u00edan recibido mantenimiento durante m\u00e1s de 30 40 y algunas desde que hicieron 100 a\u00f1os en un alto peligro en este caso a quien son ahora estamos atendiendo a la presa \u00e1lvaro obreg\u00f3n en cajeme y la presa l\u00e1zaro c\u00e1rdenas mejor conocida como la angostura en acosar y de garc\u00eda a s\u00ed mismo estamos realizando 59 acciones de fonden para proteger a 23 mil sonorenses sus casas los campos de cultivo el ganado y la infraestructura de propiedad municipal estatal y federal tambi\u00e9n quiero destacar la reconstrucci\u00f3n del canales hu\u00e1sabas as\u00ed como la reconstrucci\u00f3n de tomas directas y el revestimiento del canal del municipio de moctezuma tambi\u00e9n para ahorrar agua estamos trabajando mucho en que cada vez la gente produzca la misma cantidad o m\u00e1s pero con menos agua ahora en cuanto a la presa si quiero hacer mucha menci\u00f3n porque la gente comienza como a imaginarse que todas las presas hacen una cosa y no a las presas tienen diferentes usos hay algunas presas que nos sirven para almacenar el agua para la gente otras presas nos sirven para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica otro simple y sencillamente nos lleva nos ayudan para cambiar que la presa vaya de un lugar el agua vaya de un lugar a otro o tambi\u00e9n para controlar inundaciones tambi\u00e9n nos pueden producir servir para proteger el ambiente y vaya algunas presas que tienen muchas funciones y esas son muy dif\u00edciles de operar porque tenemos que muchas veces compaginar objetivos contradictorios y lo estamos haciendo cada vez de una manera cient\u00edfica t\u00e9cnica y con muchas cosas que tenemos que hacer esta presa en particular sirve para el control de inundaciones por lo tanto debe trabajar casi siempre vac\u00eda es una presa que no se va a llenar totalmente y tambi\u00e9n eso nos va ayudar a proteger mucho del patrimonio que se encuentra del otro lado pero le dejamos una cantidad de agua m\u00ednima o suficiente para que los guarij\u00edos puedan en ese lugar llevar a cabo actividades de agua cultura y van a tener su t\u00edtulo de concesi\u00f3n para que ellos puedan usar esa presa para estos fines tambi\u00e9n estamos trabajando junto con el inah con agua con que estamos ahora parte siendo garantes de un convenio que se firma se firmar\u00e1 con el el gobierno del estado para proteger los sitios hist\u00f3ricos que se encuentran adentro de la presa no toda siempre va a estar como le digo est\u00e1 la presa va pr\u00e1cticamente en un nivel bajo estos muchos de los sitios no van a estar cubiertos por el agua pero tambi\u00e9n es importante protegerlos y sin duda proteger este patrimonio es importante para nosotros esta presa bueno aqui recordarles o m\u00e1s bien informar a los dem\u00e1s porque yo creo que la gente son ahora que les recordamos que es un lugar donde les pegan les pegan no muy seguido los huracanes pero cuando les pegan les pegan entre en los \u00faltimos 60 a\u00f1os les pegaron 30 o ciclones tropicales dos de ellos fue el 2007 el hurac\u00e1n henrieta que provoc\u00f3 da\u00f1os muy importantes en web huatabampo y navojoa navojoa y principalmente el sistema de agua potable tenemos un problema muy fuerte en 2008 la depresi\u00f3n tropical luego el oc\u00e9ano todos los huracanes son da\u00f1inos tambi\u00e9n tenemos depresiones tropicales generaron inundaciones en huatabampo hasta de 2 metros de altura el costo de estas afectaciones y contabilizar todo fue de 3 mil millones de pesos siendo que la presa cost\u00f3 2 mil 187 millones de pesos la ejecuci\u00f3n y estuvo a cargo del gobierno de sonora le doy muchas gracias a la gobernadora ya sus t\u00e9cnicos que estuvieron al frente de la construcci\u00f3n de esta obra se inici\u00f3 en 2013 y estaba planeada para terminarse en 7 a\u00f1os no fue as\u00ed por m\u00faltiples problemas por el tema del dinero por el tema tambi\u00e9n de conflictos sociales la tomamos al inicio de esta administraci\u00f3n con un avance del 80 por ciento trabajamos con las comunidades varillas aqu\u00ed el olympique nos ayud\u00f3 much\u00edsimo fue un gran aliado para trabajar todos estos temas desde una perspectiva mucho m\u00e1s social y entiende entendiendo la cultura de la gente y logramos establecer un acuerdo con las seis comunidades de los baggies que est\u00e1n en los baj\u00edos o los conejos en guajar\u00e1 y en esa colorada los estratos macura way y los jacales junto con el gobierno de sonora y el instituto del inti fue como pudimos realizar todas esas actividades mencion\u00e9 que es para controlar el r\u00edo en las avenidas del r\u00edo mayo ahorita est\u00e1 aproximadamente vertiendo hacia el r\u00edo mayo cerca de 30 metros c\u00fabicos por segundo para que tengan ustedes una idea pero ya estamos bajando porque estuvo lloviendo el agua estuvo lloviendo relativamente fuerte en estos d\u00edas y ahora va a bajar el control el desfogue que estamos realizando van a estar protegidas 279 mil sonorenses sonorenses son las urbanas y rurales de navojoa etchojoa huatabampo as\u00ed como 50.000 hect\u00e1reas de cultivo adem\u00e1s menciones de las opciones productivas que se dan a 1.467 habitantes de las seis comunidades mencionadas ya que la mayor parte del a\u00f1o se podr\u00e1 hacer en ella pesca y acuacultura y operar\u00e1 a una capacidad m\u00ednima tambi\u00e9n quiero mencionar al delegado federal a licenciado taddei que tambi\u00e9n fue muy a un su apoyo fue muy importante para realizar todas estas labores de di\u00e1logo con las diversas comunidades la capacidad m\u00e1xima de la presa es de 489 millones de metros c\u00fabicos es aproximadamente 1.2 el volumen de la presa pe\u00f1itas en chapas almacena la cantidad de agua que requiere la ciudad de m\u00e9xico- en 9 meses o el bolsillo en 4 a\u00f1os tambi\u00e9n puede tener la capacidad para regar 49 mil hect\u00e1reas de ma\u00edz el concreto que utilizamos para hacer esta presa es la cantidad de concreto que se requiere para hacer una autopista de cuatro carriles de la ciudad de m\u00e9xico a cuernavaca tambi\u00e9n hay que destacar que fue necesario reeducar a 284 habitantes en dos nuevos pueblos en nuevo motivo y nueva york hijo a en donde se construyeron 34 y 36 viviendas respectivamente se ha dotado estas poblaciones de servicios de agua potable drenaje saneamiento electrificaci\u00f3n respetando la entidad de la gente y tratando de mejorar la calidad de vida con esta empresa damos y el cumplimiento a lo que el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos pidi\u00f3 terminar obras y con esto nos da mucho gusto tener esta obra ya terminada e \u00edntegra entregada y quiero tambi\u00e9n agradecer la labor de los ingenieros y de las ingenieras y de los trabajadores tambi\u00e9n muchos de ellos fueron tambi\u00e9n de las comunidades guarij\u00edos que nos ayudaron a construir la presa pues muchas gracias a todos buena tarde [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ay tomar la palabra y oscura para curar el pecado como chica me gobernador nativo de aqu\u00ed para all\u00e1 me estrada waka drive maquill\u00f3 y la colonia m\u00e1s cobraba a\u00f1o jacales y una poca etiqueta de chico existente mariquitas agosto mecha 2020 y tom\u00e1s pero yo ma casquero mochis y garantizamos que busqu\u00e9is lo grita equipaciones jonathan qu\u00e9 \u00e9poca es pecata vez como presidente va a m\u00e9xico tech vayan licenciados andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quiere m\u00e1s licenciado cabo hermana caminata pilar esteban y chi municipio aguasay calle sonora h y ricote mayo magnate en que estamos estoy ac\u00e1 est\u00e1 viva se me llame estamos espa\u00f1a tiene con a ti pilar sport y test y ahora te han guan a ti o cay\u00f3 mal a ti despachar batam a gobernadora en el activo castillo claudia p\u00e1vlovich y m\u00e1s all\u00e1 mattek pacham\u00e9 incl\u00ednate y director general e implica activa activa adelfo regino narrativa despachan en paita o m\u00e1s como muere yo confianza y teca m\u00e1s cobra de saliva ivey coima buscan artiller\u00eda m\u00e1quina porque estamos spa estamos dirigiendo me comen saquen a ti presidente iba m\u00e9xico que tiene licenciado y poca en hait\u00ed y un maquillaje caser\u00edo emma iveco buen \u00f3ptimo china team gobernador est\u00e1 aunque pocas temas con graves este equipo ya mismo chico baj\u00f3 mucho cach\u00e9 y puse fan\u00e1tica de cata de chivas f\u00e1cil inaugurando medi\u00e1tica textura qu\u00edmica presa ya nivel y yo mexicana de jap\u00f3n y b\u00e9lgica textil y homo carmen alemany a ti porque este native as\u00ed para que pueda una vez a maravillar y wich\u00ed de noche y estuvo bien para ti silenciado tocaron y as\u00ed como presidente en antim\u00e9xico tecpa chamik gracias agradecemos al se\u00f1or juanito rodr\u00edguez vocero de la naci\u00f3n madura g\u00fcey pues muy buenas tardes estamos al d\u00eda de hoy x el 5 de agosto de 2020 nos encontramos reunidos aqu\u00ed en los pilares san bernardos municipio de \u00e1lamos estado de sonora pues bienvenidos autoridades de diferentes instituciones stark y entre par\u00e9ntesis de los tres niveles de gobierno que no son que nos acompa\u00f1an en este momento pues esta reuni\u00f3n va a ser muy fruct\u00edfera va a haber mucho desarrollo por parte de el proyecto de presa bicentenario quiere que creo que es un beneficio para las tribus y nosotros les pedimos para que nos eche la mano con todos los componentes compromiso tambi\u00e9n que est\u00e1n pendiente por hacerse aqu\u00ed dentro de las comunidades ind\u00edgenas o erig\u00eda creo que aqu\u00ed le toca 7 comunidades ind\u00edgenas o herej\u00edas ya que todos estos beneficios que queden bien terminado sin que sea una propuesta definida y con resultados positivos para la tribu pues primeramente puedes agradecerles a nuestro presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y pues aqu\u00ed estamos nosotros como pueblos ind\u00edgenas queremos beneficio queremos apoyo queremos programas mejoramiento de viviendas en materia de salud pues ah\u00ed en la primera necesidad que estamos sufriendo nosotros no hemos tenido el apoyo de medicinas con doctores que han terminado su carrera especializado creo que es un tema muy importante para el activo y pues en el tema de educaci\u00f3n tambi\u00e9n si hemos tenido un poquito hace dos a\u00f1os para que empezaron a estudiar los j\u00f3venes colegios ahorita ya en este ciclo que viene van a terminar los guarij\u00edos ya con su carrera y yo les pido factores y en materia de de seguridad tambi\u00e9n que los que sean una justicia social para todos y para todas y creo que es un beneficio y una realidad pues muy fruct\u00edfero para la trigos y creo que con esto yo les agradezco al presidente para tambi\u00e9n para que est\u00e9 muy al pendiente y tambi\u00e9n le voy a pedir es la gobernadora tambi\u00e9n que cumpla con sus compromisos y que sea un beneficio para toda la sociedad ind\u00edgena pues muchas gracias ah\u00ed lo voy a dejar [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de \u00e1lamos me da mucho gusto estar de nuevo en este municipio del estado de sonora acompa\u00f1ando a la licenciada claudia p\u00e1vlovich gobernadora de este importante estado de la rep\u00fablica estamos participando en la inauguraci\u00f3n de esta obra de esta presa pilares que como aqu\u00ed se dijo se inici\u00f3 hace cerca de 10 a\u00f1os y estaba en proceso de construcci\u00f3n cuando llegamos al gobierno se hizo el compromiso de terminarla estaba con un avance del 80 por ciento ya se hab\u00edan invertido alrededor de 1300 millones de pesos y faltaba 800 millones y eso fue lo que aporto la federaci\u00f3n para que se terminara esta obra que como lo ha explicado blanca jim\u00e9nez directora general de la comisi\u00f3n nacional del agua es una presa para proteger de inundaciones es una presa que se construye aqu\u00ed en este r\u00edo mayo para controlar las aguas y que no haya inundaciones en el valle del mayo la planilla como tambi\u00e9n lo mencion\u00f3 blanca jim\u00e9nez con las inundaciones se perd\u00edan vidas se afectaba a la gente se afectaban cultivos cada vez que hab\u00eda una inundaci\u00f3n se invert\u00eda para reparar los da\u00f1os y sal\u00eda tambi\u00e9n muy costoso ahora con esta obra no se van a padecer de esas inundaciones estamos demostrando o llevando a la pr\u00e1ctica el principio de que es mejor prevenir que lamentar esto que aplica para la salud y para otros asuntos prevenir por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en \u00e1lamos la inauguraci\u00f3n de esta presa agradezco de manera muy especial el apoyo de las autoridades ind\u00edgenas de la cultura wari muchas gracias por su apoyo por su comprensi\u00f3n porque sin la autorizaci\u00f3n de ustedes no hubi\u00e9semos podido concluir esta obra que nosotros no iniciamos pero que ya se hab\u00eda invertido una cantidad considerable de dinero y no pod\u00eda quedar la obra sin terminar no hay que olvidar nunca de que el presupuesto es dinero del pueblo es de todos as\u00ed a creer de que el presupuesto era dinero del gobierno no los funcionarios somos simplemente administradores de los dineros del pueblo por eso tenemos que cuidar el presupuesto cuidar qu\u00e9 no haya derroche que no se malgaste porque es dinero de todos antes hab\u00eda la idea de que se robaban arriba porque nos iba a robar abajo s\u00ed se dedicaban a saquear los funcionarios pues era como dar permiso para que todos actu\u00e1ramos de esa manera que todos nos convirti\u00e9ramos en corruptos lo mismo para qu\u00e9 vas a cuidar una obra p\u00fablica si no es tuya claro que es de nosotros desde el pueblo y todos tenemos que cuidar por eso yo les agradezco mucho que nos hayan permitido terminar esta obra que es para beneficio otros guarij\u00edos mayos de otros hermanos por el servicio que ustedes est\u00e1n aportando este apoyo de ustedes pues tambi\u00e9n se van a cumplir con todos los acuerdos para que haya programas de bienestar en sus comunidades lo que aqu\u00ed se mencion\u00f3 qu\u00e9 tengan apoyo para la educaci\u00f3n para la salud para la actividad agropecuaria este es un gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo es un gobierno para atender a todos a ricos ya pobres de todas las religiones de todas las culturas es un gobierno que ha decidido darle atenci\u00f3n preferente a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres por eso no se preocupe vamos a cumplir todos los compromisos yo voy a estar pendiente y lo mismo la gobernadora de sonora para que no se queden ustedes marginados el desarrollo que tengan ustedes la posibilidad tambi\u00e9n de salir adelante que todos caminemos juntos que haya igualdad ese es el prop\u00f3sito del gobierno que represento tengo mucho gusto estar aqu\u00ed en \u00e1lamos este municipio con tanta historia con tanta cultura pues como ustedes saben yo conozco todos los municipios de mexico en una ocasi\u00f3n me qued\u00e9 a dormir ch\u00ednipas en chihuahua que es el municipio que limita con \u00e1lamos conozco aqu\u00ed llego a lo mejor no les va a gustar mucho a los de \u00e1lamos pero se dice que mar\u00eda f\u00e9lix naci\u00f3 en quiriego aunque ella dec\u00eda que hab\u00eda nacido en \u00e1lamos entonces vamos a creerle a ella est\u00e9 a la finada mar\u00eda f\u00e9lix y otra cosa que es muy importante que se sepa es que \u00e1lamos fue capital del estado de sonora por eso es un municipio una regi\u00f3n tan importante de m\u00e9xico yo mucho gusto estar aqu\u00ed y muchas gracias de nuevo a todas las autoridades de las comunidades y de la cultura wari y ma\u00f1ana vamos a estar con los pueblos yaquis posteriormente voy a estar con los mayos y vamos a seguir visitando todos los pueblos todas las etnias todas las culturas de m\u00e9xico porque es la verdad m\u00e1s \u00edntimas y nuestra naci\u00f3n no vamos a olvidar y el pasado podemos olvidar de d\u00f3nde venimos porque si no sabemos de d\u00f3nde venimos no vamos a saber hacia d\u00f3nde vamos por eso mi reconocimiento a las culturas originarias de m\u00e9xico muchas gracias a todas ya todos muchas gracias de todo coraz\u00f3n [Aplausos] el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos e integrantes del pres\u00eddium realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural de la presa bicentenario los pilares ah le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:33.698255"
}