{
    "video_id": "wmwy6J_VuAw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wmwy6J_VuAw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDa_TaCenu_HY-pPRR8JEVUydVU1A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wmwy6J_VuAw",
    "video_title": "Abasto de energ\u00eda el\u00e9ctrica est\u00e1 garantizado en ola de calor. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11883,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Vamos a dar a conocer lo que se est\u00e1 haciendo en el rescate arqueol\u00f3gico en todo el sureste,",
            "start": 690.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " lo que tiene que ver con la gran naci\u00f3n maya.",
            "start": 709.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y el antrop\u00f3logo Diego Prieto, director del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia,",
            "start": 715.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " nos trae un documental sobre un sitio arqueol\u00f3gico en Quintana Roo.",
            "start": 725.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a verlo y luego abrimos para preguntas y respuestas.",
            "start": 734.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y al final yo les informo sobre un nombramiento que se est\u00e1 decidiendo ahora.",
            "start": 742.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Entonces, adelante.",
            "start": 753.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 755.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es hacer investigaci\u00f3n que supone, por supuesto, revisar las fuentes, saber cu\u00e1l es el estado de la informaci\u00f3n que tenemos sobre las \u00e1reas que estamos investigando",
            "start": 787.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y, por supuesto, generar nuevos conocimientos, en este caso sobre las grandes civilizaciones y culturas que florecieron en el sureste de M\u00e9xico y la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n,",
            "start": 800.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " fundamentalmente el gran tronco civilizatorio maya que en su diversidad ling\u00fc\u00edstica, \u00e9tnica, geogr\u00e1fica y econ\u00f3mica,",
            "start": 813.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " constituy\u00f3 efectivamente una gran articulaci\u00f3n sociopol\u00edtica y econ\u00f3mica que nos permite hablar de la naci\u00f3n maya.",
            "start": 825.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En este caso, el salvamento arqueol\u00f3gico sigue as\u00ed como los trabajos del Tren Maya.",
            "start": 837.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Como saben ustedes, de los tramos 1 al 5 y en el tramo 7 tenemos el 100 por ciento de vistos buenos de obra,",
            "start": 843.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " lo que permite que la obra avance sin ning\u00fan contratiempo en este concepto",
            "start": 851.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y que nosotros podamos seguir trabajando en algunas \u00e1reas adyacentes al \u00e1rea directamente intervenida en la obra",
            "start": 858.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y recuperando materiales, recuperando informaci\u00f3n, siempre de la mano con los consorcios, constructores y la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "start": 869.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " En el tramo 6 solo nos falta liberar menos del 1 por ciento, menos de un kil\u00f3metro del tramo 6 que es el que va desde Tulum hasta Chetumal.",
            "start": 882.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Como ustedes ven, seguimos recuperando, aunque ya tal vez no al ritmo tan acelerado de los meses anteriores,",
            "start": 896.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " materiales, informaci\u00f3n y objetos muy valiosos para el conocimiento, sobre todo, del gran impulso civilizatorio que representan los pueblos mayas.",
            "start": 904.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En el caso de bienes inmuebles llevamos ya 53 mil 568 estructuras registradas, conservadas y recuperadas.",
            "start": 917.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Un mill\u00f3n 111 mil 608 fragmentos de cer\u00e1mica que est\u00e1n siendo analizados, que hemos podido recuperar.",
            "start": 930.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Es una cantidad inmensa de materiales cer\u00e1micos que se van resguardando en los diversos dep\u00f3sitos, bodegas y laboratorios que hemos instalado a lo largo de la ruta.",
            "start": 940.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " 1.844 bienes muebles, metates, elementos de cer\u00e1mica, figurillas de cer\u00e1mica o piedra, materiales de l\u00edtica que constituyen elementos importantes para conocer la vida cotidiana y tambi\u00e9n la econom\u00eda de los pueblos mayas.",
            "start": 956.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " 765 vasijas que se encuentran en procesos diversos de restauraci\u00f3n para poder ser exhibidas en los museos de sitio o en los museos que vamos a tener y que ya tenemos en toda el \u00e1rea.",
            "start": 976.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " 597 osamentas y mil 348 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos.",
            "start": 992.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En este rubro hay que destacar los cenotes, las cuevas, las grutas inundadas o semi-inundadas que representaban frecuentemente lugares importantes de la ritualidad de las culturas mayas.",
            "start": 1002.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " En el caso de Promesa estamos interveniendo en 26 zonas de manera integral y hay tres sitios donde vamos a tener tambi\u00e9n intervenciones de conservaci\u00f3n y cuidado de estructuras que lo requieren y 10 centros de atenci\u00f3n a visitantes.",
            "start": 1021.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Como solemos hacerlo, la idea es presentarles algunas de estas zonas que estamos trabajando, no s\u00f3lo para favorecer una mejor experiencia de visita, sino tambi\u00e9n para profundizar en el conocimiento de \u00e1reas que nos dicen mucho sobre las culturas que florecieron,",
            "start": 1039.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " sobre todo en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, pero tambi\u00e9n en la selva maya de Chiapas, Tabasco, Campeche. Adelante.",
            "start": 1061.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " La zona arqueol\u00f3gica de Mujil se localiza en la ribera del lago del mismo nombre, cerca de la laguna de Chunyax\u00e9, a 20 kil\u00f3metros al sur de Tulum y en el extremo norte de la Reserva Ecol\u00f3gica de Xiankaan, en el estado de Quintana Roo, de cara al Caribe Mexicano.",
            "start": 1091.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Se trata de un asentamiento que por su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica mantuvo una larga continuidad ocupacional de m\u00e1s de 1.800 a\u00f1os.",
            "start": 1122.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Las primeras evidencias materiales del sitio corresponden al periodo que va del siglo III antes de nuestra era a los primeros a\u00f1os de nuestra era, cuando mantuvo v\u00ednculos con asentamientos del norte de Belice y sur de Quintana Roo.",
            "start": 1132.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s tarde, entre los siglos III y VI de nuestra era, Mujil se constituy\u00f3 como una ciudad importante en la que se construyeron edificios de estilo pet\u00e9n, propios de la \u00e9poca, como el castillo, el m\u00e1s alto y visible de la ciudad, as\u00ed como los tres basamentos del grupo de la entrada.",
            "start": 1146.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Dada su ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica, en el periodo conocido como poscl\u00e1sico temprano, entre los siglos XI y XII de nuestra era, mantuvo contacto primero con Chichen Itz\u00e1 y m\u00e1s adelante con Mayap\u00e1n.",
            "start": 1167.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y fue entre los siglos XIII y XV de nuestra era cuando se construy\u00f3 la mayor parte de los edificios conocidos y la ciudad cobr\u00f3 la mayor importancia al insertarse en las redes comerciales costeras de la pen\u00ednsula, que conectaban con Cozumel, la costa y las islas del Caribe y el Golfo de M\u00e9xico.",
            "start": 1183.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Seguramente, Mujil bas\u00f3 su econom\u00eda en la explotaci\u00f3n de la riqueza marina, considerando su ocupaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la ribera de lagos, interconectados al mar Caribe.",
            "start": 1206.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " A su vez, explotando la casa al interior de la selva, herederos de una tradici\u00f3n mar\u00edtima de generaciones, los pueblos mayas del Caribe Mesoamericano debieron desarrollar una extensa red comercial, que produjo un considerable desarrollo econ\u00f3mico en la regi\u00f3n.",
            "start": 1223.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Las investigaciones de las \u00faltimas d\u00e9cadas confirman que los navegantes mayas lograron desarrollar una eficiente tecnolog\u00eda mar\u00edtima, consistente en canoas o cayucos impulsados a remo, puertos y rutas costeras hacia el Golfo de M\u00e9xico, Belice, Honduras e incluso las Antillas Mayores, que los llevaron a ser considerados los fenicios del nuevo mundo.",
            "start": 1241.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Fue en este contexto que Mujil cobr\u00f3 auge.",
            "start": 1266.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ya contaba el cronista Diego de Landa, el oficio a que m\u00e1s inclinados estaban es el de mercaderes, llevando sal y ropa y esclavos a tierras de Ul\u00faa y Tabasco, troc\u00e1ndolo todo por cacao y cuentas de piedra que eran su moneda.",
            "start": 1270.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Y en los mercados trataban todas cuantas cosas hab\u00eda en esta tierra.",
            "start": 1298.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Con el crecimiento demogr\u00e1fico, Mujil se extendi\u00f3 y se construyeron conjuntos habitacionales e impresionantes edificios dedicados a usos civiles, pero tambi\u00e9n religiosos, que abarcaron diversos estilos, como el caracter\u00edstico del pet\u00e9n guatemalteco, con m\u00faltiples aristas y una considerable verticalidad en sus estructuras.",
            "start": 1303.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Y m\u00e1s tarde prevaleci\u00f3 el inconfundible estilo costa oriental.",
            "start": 1328.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entre las estructuras m\u00e1s representativas de Mujil se encuentran el templo 8 de estilo costa oriental, en que se conservan restos de pintura mural, el castillo con tres cuerpos y un templo, edificio en el que fue localizada una ofrenda que inclu\u00eda cuentas, pendientes, orejeras, besotes y anillos en la bolsa de la tierra.",
            "start": 1334.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Estos son los centros de la ciudad, que se encuentran incorporados en Jadeita y Concha.",
            "start": 1358.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y el grupo de la entrada, comprendido por una plaza rodeada con edificios piramidales de uso ceremonial, zona en que las investigaciones recientes han permitido descubrir diversas ofrendas que nos hablan del car\u00e1cter ritual de la ciudad.",
            "start": 1363.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " En las inmediaciones del tramo 5-Sur del Proyecto Integral de Desarrollo Tren Maya, Seba Ambalam, Mujil ha sido considerada en el Programa de Mejoramiento de Zonas Arqueol\u00f3gicas Promesa Tren Maya, que incluye acciones de investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n arqueol\u00f3gica y optimizaci\u00f3n de los servicios al p\u00fablico visitante,",
            "start": 1383.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " como el cambio de se\u00f1al \u00e9tica, la ampliaci\u00f3n del estacionamiento, la construcci\u00f3n de una nueva unidad de ingreso y atenci\u00f3n a los visitantes, con servicios sanitarios renovados y la habilitaci\u00f3n de una sala introductoria para una experiencia de visita mucho m\u00e1s plena y comprensiva.",
            "start": 1403.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " De esta manera, contribuimos a esclarecer el origen, el devenir, la permanencia y la vitalidad de la gran civilizaci\u00f3n maya, cuyas culturas y pueblos constituyen hoy un componente innegable, entra\u00f1able e insustituible del car\u00e1cter pluricultural de M\u00e9xico,",
            "start": 1422.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " que emerge con fuerza en esta gran transformaci\u00f3n nacional que nos corresponde ahora protagonizar.",
            "start": 1447.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1454.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues vamos a abrir la sesi\u00f3n de preguntas. Qued\u00f3 Nancy Rodr\u00edguez, pendiente, y Alberto",
            "start": 1477.0,
            "duration": 11.480000000000018
        },
        {
            "text": " Marroquin.",
            "start": 1488.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Buenos d\u00edas. Su servidora de Oro S\u00f3lido y Empuje Migrante.",
            "start": 1489.48,
            "duration": 8.720000000000027
        },
        {
            "text": " Presidente, sabemos de lo poco f\u00e1cil que ha sido para usted y su gobierno tratar con una clase empresarial constituida en los \u00faltimos 30 a\u00f1os bajo par\u00e1metros de poca sensibilidad, voracidad y ambici\u00f3n desmedida por la riqueza material.",
            "start": 1498.2,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Las tres propiedad de Germ\u00e1n Larrea, due\u00f1o del llamado Grupo M\u00e9xico. Mi denuncia ante usted, presidente, es conocer su postura, es que actualmente las condiciones laborales de los miles de mineros que elaboran en estas tres minas de manera fraudulenta, il\u00edcita, porque ilegalmente le dieron la autorizaci\u00f3n a Germ\u00e1n",
            "start": 1536.2,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Larrea para que trabajaran, pues las condiciones de estos hombres son peores de las que ten\u00edan los que est\u00e1n ahorita en huelga.",
            "start": 1562.2,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Contrataron, presidente, a cientos de hombres muy humildes de las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds e incluso tienen trabajando a cientos de mineros de origen centroamericano, salvadore\u00f1os y guatemaltecos, entre otros, bajo condiciones, pues no le podemos decir esclavitud, pero s\u00ed muy malas.",
            "start": 1574.2,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Incluso, presidente, seguramente usted sabe, ha habido m\u00e1s de 100 muertos porque estos hombres que llevaron para sabotear la huelga no tienen las habilidades para llevar a cabo estas actividades y se registran m\u00e1s de 100 muertes.",
            "start": 1600.2,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Ante estas tres huelgas ahora tambi\u00e9n, antes trabajaban ocho horas, ahorita los est\u00e1n obligando a trabajar 14 horas y obviamente con salarios muy, muy bajos.",
            "start": 1623.2,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y pues paralelamente, presidente, pues est\u00e1 todo el deterioro que se est\u00e1 llevando en el medio ambiente y sobre todo la salud de los habitantes de la zona.",
            "start": 1639.2,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Presidente, estamos conscientes que uno de los reiterados argumentos que esta clase empresarial le dan a usted y a su equipo de trabajo es que ellos generan empleos.",
            "start": 1651.2,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Lo sabemos, usted lo ha comentado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera.",
            "start": 1665.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Argumentan que le dan de comer a miles de familias, pero no reconocen las p\u00e9simas condiciones laborales y de seguridad que mantienen a sus trabajadores, presidente.",
            "start": 1668.2,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Nada, pero nada justifica estas condiciones laborales y el deterioro de este tejido social.",
            "start": 1680.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es una rendici\u00f3n indigna ante las condiciones laborales, inmoral, impropias y deshumanizadas completamente.",
            "start": 1688.2,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Germ\u00e1n Larrea, presidente, es due\u00f1o de Grupo M\u00e9xico, es due\u00f1o de fundidoras, refiner\u00edas, de materiales preciosos, de ferromex, es due\u00f1o de Cinemex, due\u00f1o de concesiones de carreteras, due\u00f1o de grupos aeroportarios del Pac\u00edfico.",
            "start": 1705.2,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s tiene las concesiones de puertos en Guaymas y otros destinos.",
            "start": 1724.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, aseguran los mineros, presidente, que ellos han buscado informaci\u00f3n acerca de esta concesi\u00f3n espec\u00edficamente de Cananea y no encuentran si verdaderamente el se\u00f1or pag\u00f3 por esa concesi\u00f3n.",
            "start": 1731.2,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Dicen que detr\u00e1s de todo esto est\u00e1 Carlos Salinas de Gortari.",
            "start": 1750.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo podremos darle respuesta a estos trabajadores, presidente?",
            "start": 1756.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ahorita est\u00e1n aqu\u00ed afuera una representaci\u00f3n.",
            "start": 1761.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La semana pasada estuvieron viniendo diario tanto de Zacatecas, que ya intervino el gobierno de Estados Unidos, usted debe de tener esta informaci\u00f3n.",
            "start": 1765.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1n pidiendo, pues incluso desde el viernes ya le est\u00e1n pidiendo pago de impuestos o cuota extra de Estados Unidos por parte de sus materiales a Germ\u00e1n Larrea.",
            "start": 1774.2,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " O sea, ya est\u00e1 habiendo consecuencias y penalizaciones.",
            "start": 1789.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Eso ser\u00eda una primera parte, presidente, pero en este mismo tema, una segunda parte.",
            "start": 1793.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Usted se va en unos meses, presidente, y estos empresarios tienen d\u00e9cadas, a\u00f1os operando bajo estas inmorales e impropias condiciones en contra de miles de hermanos mexicanos trabajadores.",
            "start": 1800.2,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Estos empresarios, presidente, han sido solapados y protegidos por pol\u00edticos corruptos, poderes del Estado y medios de comunicaci\u00f3n, como usted bien lo ha dicho infinidad de veces,",
            "start": 1818.2,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " que saben y conocen perfectamente m\u00e1s que una servidora de estos abusos y que han sido c\u00f3mplices tambi\u00e9n de estos empresarios.",
            "start": 1832.2,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n, presidente, no nada m\u00e1s es Germ\u00e1n Larrea.",
            "start": 1847.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estos empresarios, adem\u00e1s de ser indefendibles, pues es un modus operandi de ellos.",
            "start": 1851.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Tenemos tambi\u00e9n a un Ricardo Salinas Pliego, que tambi\u00e9n es minero y tiene pr\u00e1cticas similares.",
            "start": 1861.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s, pues seguramente usted no est\u00e1 enterado, presidente, pero es constante por parte de Ricardo Salinas Pliego insultar no nada m\u00e1s a sus seguidores,",
            "start": 1871.2,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " sino, por ejemplo, tiene una constante en contra de la senadora Citlalli Hern\u00e1ndez, que la llama senadora con C y hace mofa de su condici\u00f3n f\u00edsica.",
            "start": 1884.2,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Esta es la clase de empresarios.",
            "start": 1901.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, pues est\u00e1, por ejemplo, Olegario V\u00e1zquez Ra\u00f1a, que tambi\u00e9n son mineros y tienen otras empresas y que sabemos todos, todos sabemos, hasta todos los que trabajan ah\u00ed en medios que apunta de billetazos,",
            "start": 1904.2,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " pues doblaron al matrimonio Fox Marta Sag\u00fan para que se les entregara la cooperativa de Excelsior.",
            "start": 1921.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n tenemos a Grupo Valleres, presidente, que ahorita est\u00e1 estallando una huelga, ahorita, ahorita, ayer empezaron, ah\u00ed en Caborca, en Sonora.",
            "start": 1928.2,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Igual Grupo Valleres, due\u00f1o de Palacio de Hierro.",
            "start": 1941.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, qu\u00e9 decir de Carlos Slim, que le cambia a los trabajadores acciones de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico a cambio de sus liquidaciones, de sus jubilaciones.",
            "start": 1946.2,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Si fueran tan buenas las acciones, pues no lo har\u00eda.",
            "start": 1960.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 el due\u00f1o de Oxxo y Coca-Cola, que se, pues le hab\u00eda puesto a Gandayo, presidente, con la pena.",
            "start": 1964.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Cien a\u00f1os el puerto de Veracruz en concesi\u00f3n y adem\u00e1s amenaz\u00f3 con pagar lo que fuera con tal de perjudicar su gobierno.",
            "start": 1974.2,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Entonces, presidente, \u00bfqu\u00e9 podemos hacer usted antes de que se vaya para solucionar esta huelga y qu\u00e9 condiciones?",
            "start": 1986.2,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y \u00bfqu\u00e9 le podr\u00eda dejar a su pr\u00f3ximo presidente o presidenta que lleguen?",
            "start": 1997.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo enfrentar estos poderes muy fuertes econ\u00f3micamente, pero que tanto da\u00f1o le han hecho a nuestro pa\u00eds?",
            "start": 2006.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ese es mi primer tema, presidente. Gracias.",
            "start": 2014.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, lo que siempre he dicho, la transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha tiene, entre otros principios, criterios, el separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico.",
            "start": 2017.2,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Antes hab\u00eda un grupo de potentados que ten\u00edan tomado el gobierno, ten\u00edan secuestrado al gobierno, que eran los que mandaban",
            "start": 2042.2,
            "duration": 23.999999999999773
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n eran los que mandaban en medios de informaci\u00f3n, era el poder.",
            "start": 2090.2,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " La transformaci\u00f3n ha consistido en lograr esa separaci\u00f3n y que el gobierno no est\u00e9 convertido en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda,",
            "start": 2110.2,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " que el gobierno represente a todos, a ricos, a pobres, a creyentes, no creyentes, a todos los mexicanos de todas las clases sociales.",
            "start": 2127.2,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Y eso es lo que se ha venido logrando poco a poco y vamos avanzando, y vamos avanzando porque la gente quiere eso, quiere que en M\u00e9xico haya una aut\u00e9ntica democracia,",
            "start": 2146.2,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " no una oligarqu\u00eda con fachada de democracia.",
            "start": 2171.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Desde la \u00e9poca los griegos se definieron las formas de gobierno y una de esas seis formas de gobierno, Arist\u00f3teles dec\u00eda tres buenas, tres malas,",
            "start": 2177.2,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " dos son la oligarqu\u00eda como forma de gobierno, que es el gobierno de la minor\u00eda, el gobierno de los ricos, y la democracia que es el gobierno del pueblo.",
            "start": 2196.2,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Entonces, queremos que en M\u00e9xico haya una verdadera democracia y que el presidente de M\u00e9xico tenga s\u00f3lo como amo al pueblo de M\u00e9xico,",
            "start": 2216.2,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " que no sea un empleado, un t\u00edtere, un pelele de los potentados de una minor\u00eda. Ese es el proceso que est\u00e1 en marcha.",
            "start": 2237.2,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Y vamos avanzando. Dec\u00eda porque la gente est\u00e1 apoyando para que los bienes de la naci\u00f3n se cuiden y beneficien a todos,",
            "start": 2257.2,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " que ya no se sigan entregando los bienes de la naci\u00f3n como fue durante el periodo neoliberal a particulares.",
            "start": 2277.2,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Cuando lo sabemos, Salinas se intensific\u00f3 la llamada pol\u00edtica neoliberal o neoporfirista, porque fue lo mismo que se hizo en la \u00e9poca de la dictadura porfirista,",
            "start": 2289.2,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " fue entregar las tierras, las aguas, las minas, los ferrocarriles, el petr\u00f3leo a nacionales y a extranjeros y esclavizar al pueblo, y suspender por completo las libertades.",
            "start": 2311.2,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando hablan de neoliberalismo, nosotros decimos es neoporfirismo, es lo que ya se padeci\u00f3 en M\u00e9xico y demostr\u00f3 que no funciona,",
            "start": 2338.2,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " porque no puede haber estabilidad pol\u00edtica, no puede haber paz social cuando se beneficia nada m\u00e1s a una minor\u00eda.",
            "start": 2358.2,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Incluso los trabajadores, presidente.",
            "start": 2371.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en el caso del porfiriato ese modelo desemboc\u00f3 en la Revoluci\u00f3n.",
            "start": 2373.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ahora, que eso es muy importante, si no se hubiesen dado estos cambios que se est\u00e1n",
            "start": 2382.2,
            "duration": 17.440000000000055
        },
        {
            "text": " llevando a cabo en estos tiempos, hubiese much\u00edsima confrontaci\u00f3n y mucha inestabilidad",
            "start": 2399.64,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica y social, porque ya la gente no aguantaba m\u00e1s.",
            "start": 2414.12,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora estamos llevando a cabo estos cambios de manera pac\u00edfica.",
            "start": 2419.28,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n quienes eran los hijos predilectos del r\u00e9gimen han ido entendiendo que son otros",
            "start": 2428.7200000000003,
            "duration": 17.559999999999945
        },
        {
            "text": " tiempos. No nos ha costado mucho el que todos los que se beneficiaron del periodo neoliberal",
            "start": 2446.28,
            "duration": 22.40000000000009
        },
        {
            "text": " vayan entendiendo que son otros tiempos.",
            "start": 2468.6800000000003,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " En el caso, por ejemplo, que t\u00fa planteas, lo de Germ\u00e1n Larrea, s\u00ed, ya conocemos todos",
            "start": 2474.28,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " la historia c\u00f3mo inicia precisamente su auge empresarial en la \u00e9poca de Salinas, porque",
            "start": 2484.48,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " Salinas es el que constituye lo que llegaron a denominar en su momento el grupo compacto,",
            "start": 2500.88,
            "duration": 14.539999999999964
        },
        {
            "text": " que podr\u00eda decirse la nueva oligarqu\u00eda.",
            "start": 2515.42,
            "duration": 5.940000000000055
        },
        {
            "text": " Salinas es el que entrega la mina de Cananea al pap\u00e1 de Germ\u00e1n Larrea.",
            "start": 2521.36,
            "duration": 12.400000000000091
        },
        {
            "text": " Supuestamente, s\u00ed.",
            "start": 2533.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY en qu\u00e9 condiciones?",
            "start": 2536.76,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Hay estudios de que ten\u00eda un valor la mina, hab\u00eda incluso un aval\u00fao de Nacional Financiera",
            "start": 2539.96,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " y se vendi\u00f3 por abajo de ese aval\u00fao.",
            "start": 2555.16,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed en otros casos, en un a\u00f1o privatizaron como 20 bancos, entregaron empresas p\u00fablicas.",
            "start": 2559.08,
            "duration": 17.59999999999991
        },
        {
            "text": " Bueno, fue la gran pi\u00f1ata y esa pol\u00edtica de Salinas la continu\u00f3 Sedillo, fue el que",
            "start": 2576.68,
            "duration": 21.559999999999945
        },
        {
            "text": " carriles nacionales y rescat\u00f3 a los banqueros que hab\u00edan obtenido en el sexenio anterior",
            "start": 2599.08,
            "duration": 16.679999999999836
        },
        {
            "text": " los bancos p\u00fablicos al fracasar, porque muchos ni ten\u00edan conocimiento c\u00f3mo manejar",
            "start": 2615.76,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " un banco, pero eran gente cercanas.",
            "start": 2629.92,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " m\u00e1s compenetrados con la cuesti\u00f3n financiera hab\u00edan estado como due\u00f1os de casas de bolsa,",
            "start": 2637.16,
            "duration": 13.679999999999836
        },
        {
            "text": " pero son negocios completamente distintos y todav\u00eda con Sedillo se les rescata a todos",
            "start": 2650.8399999999997,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " de sus bancos, o sea, primero se les entrega, los quiebra y surge el foaproa para rescatarlos.",
            "start": 2660.28,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y contin\u00faa esa misma pol\u00edtica con Calder\u00f3n, digo, con Fox primero, Calder\u00f3n hasta el",
            "start": 2677.28,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " sexenio pasado.",
            "start": 2686.5600000000004,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Y eso ya se termin\u00f3, porque ya no se privatizan los bienes p\u00fablicos, ya no hay concesiones",
            "start": 2688.8,
            "duration": 17.519999999999982
        },
        {
            "text": " para la explotaci\u00f3n minera, no hay concesiones para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo, no hay",
            "start": 2706.32,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " concesiones para que se siga privatizando la industria el\u00e9ctrica. Ya cambi\u00f3, pero",
            "start": 2713.84,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " s\u00ed es un proceso en el que tenemos que participar todos y buscar acuerdos.",
            "start": 2724.96,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Precisamente en este punto, presidente, ahora que las autoridades de Estados Unidos est\u00e1n",
            "start": 2735.7200000000003,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " dictaminando esto sobre la mina de Zacatecas, de Sombrerete, que le est\u00e1n obligando ya",
            "start": 2743.3199999999997,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " en este caso a la empresa, Germ\u00e1n Larrea, la revisi\u00f3n, porque hizo exactamente lo mismo",
            "start": 2749.92,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " que en Cananea.",
            "start": 2757.6,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " Antes de que usted llegara en el 2017, metieron trabajadores igual, muy humildes y de Centro",
            "start": 2759.3199999999997,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " Am\u00e9rica est\u00e1n ahorita trabajando ah\u00ed, entonces ahorita ya les est\u00e1 pidiendo esta revisi\u00f3n",
            "start": 2765.4,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos, los de Cananea, los trabajadores ahorita est\u00e1n empoderados, dicen que hagan",
            "start": 2771.04,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " lo mismo con Cananea y con Taxco.",
            "start": 2777.2799999999997,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n, presidente, entonces yo le preguntar\u00eda, \u00bfusted cree que, por ejemplo, lo que pas\u00f3",
            "start": 2780.88,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " en Altos Hornos en Coahuila es el dejar estos empresarios que fueron beneficiados y que",
            "start": 2786.5,
            "duration": 8.340000000000146
        },
        {
            "text": " no saben de operar una empresa sanamente, la dejan, la quiebran?",
            "start": 2794.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces ahora dicen los trabajadores, los mineros de Cananea, \u00bfqu\u00e9 posibilidades habr\u00eda",
            "start": 2801.84,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " entonces de que tambi\u00e9n ellos pueden operar la mina?, porque no hay un plan de desarrollo",
            "start": 2806.6000000000004,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " de la mina, no hay, o sea, no se han cumplido absolutamente nada de lo que supuestamente",
            "start": 2814.0,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " se hab\u00eda comprometido Germ\u00e1n Larrea, o sea, las enfermedades siguen, el c\u00e1ncer sigue,",
            "start": 2819.72,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " la contaminaci\u00f3n sigue, no hay ning\u00fan plan de rescate del r\u00edo.",
            "start": 2825.8399999999997,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Entonces es la actitud de este tipo de empresarios que se ten\u00edan, igual que Ansira en Altos",
            "start": 2832.4399999999996,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Hornos.",
            "start": 2838.8799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, usted tiene esta visi\u00f3n de que estos empresarios ir\u00e1n dejando estas empresas,",
            "start": 2839.8799999999997,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " independientemente del dinero que a ellos les sobra, es la tensi\u00f3n con los trabajadores,",
            "start": 2848.8399999999997,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " porque no la tienen y as\u00ed est\u00e1n operando todas estas minas, presidente.",
            "start": 2854.3199999999997,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted cree que puede ser esa v\u00eda? Y adem\u00e1s de que ellos ya cumplen 16 a\u00f1os en un vuelo.",
            "start": 2859.72,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Hay que buscar la conciliaci\u00f3n, el acuerdo.",
            "start": 2865.2,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " En el caso de Cananea y Taxco, \u00bfhay un conflicto que t\u00fa debes saber?, \u00bfexiste una diferencia",
            "start": 2872.12,
            "duration": 21.40000000000009
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica entre el dirigente de los trabajadores, Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia y Germ\u00e1n Larrea?",
            "start": 2893.52,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " O sea, no es nada m\u00e1s la situaci\u00f3n de los trabajadores, que dicho sea de paso, no son",
            "start": 2908.72,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " menores de edad, porque si algo ha cambiado en los \u00faltimos tiempos es que los trabajadores,",
            "start": 2924.72,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " los mexicanos, hemos tomado m\u00e1s conciencia y no somos ciudadanos imaginarios, ahora defendemos",
            "start": 2933.96,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " nuestros derechos.",
            "start": 2947.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no es que exploten a los trabajadores que trabajen 14 horas, que no les pagan, yo",
            "start": 2948.92,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " tengo una visi\u00f3n distinta sobre eso. Ese es un argumento o un planteamiento del sindicato",
            "start": 2961.8,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " que representa Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia.",
            "start": 2978.92,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que buscar la conciliaci\u00f3n pensando aut\u00e9nticamente en los trabajadores,",
            "start": 2983.48,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " no en los intereses ni de empresarios ni de l\u00edderes sindicales.",
            "start": 3000.52,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " As\u00ed es, presidente.",
            "start": 3005.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que eso es lo que tenemos que buscar para poder ir avanzando.",
            "start": 3006.8399999999997,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Precisamente este punto bien importante que usted est\u00e1 tocando, yo le dec\u00eda a los trabajadores,",
            "start": 3016.8799999999997,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " porque efectivamente est\u00e1 el senador Napole\u00f3n, entonces le digo es que independientemente",
            "start": 3023.12,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " de que el l\u00edder que est\u00e9, estos se\u00f1ores empresarios no han cumplido con los trabajadores.",
            "start": 3030.08,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Entonces ahorita obviamente con esta intervenci\u00f3n de Estados Unidos, que a m\u00ed me parece excelente",
            "start": 3037.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " porque de alguna manera los empresarios que tengan inter\u00e9s tienen que aprender de estos",
            "start": 3043.6,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " lineamientos porque d\u00e9jeme decirle que Germ\u00e1n Le R\u00e9a tiene una mina en Arizona y es un",
            "start": 3050.56,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " para\u00edso a diferencia de lo que tiene aqu\u00ed en Cananea.",
            "start": 3057.72,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 lo hacen all\u00e1 y aqu\u00ed no? Porque aqu\u00ed se les permite.",
            "start": 3061.0,
            "duration": 3.9599999999995816
        },
        {
            "text": " Y precisamente esto que dice usted de los sindicatos o del sindicato, ahora es\u2026 o",
            "start": 3064.9599999999996,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " sea, yo le soy sincera, no debe ni considero que sea personal en contra de estos se\u00f1ores,",
            "start": 3072.16,
            "duration": 12.679999999999836
        },
        {
            "text": " Germ\u00e1n Le R\u00e9a y Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia.",
            "start": 3085.84,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Y eso es lo que piensan tambi\u00e9n los trabajadores porque dicen es que Germ\u00e1n Le R\u00e9a la trae",
            "start": 3089.4,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " contra Urrutia porque con lo de pasta de conchos, pues obviamente le oblig\u00f3 a pagar no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 3096.0,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " tanto y por eso.",
            "start": 3106.6400000000003,
            "duration": 1.7999999999997272
        },
        {
            "text": " Pero es que no puede ser, o sea, no pueden estar estos dos intereses de estas dos personas",
            "start": 3108.92,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " y entre las patas los trabajadores, presidente.",
            "start": 3115.2400000000002,
            "duration": 2.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Y hay que buscar, siempre he insistido, el acuerdo y ahora que est\u00e1 Amaral en la Secretar\u00eda",
            "start": 3118.08,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " del Trabajo, se puede llegar a un acuerdo. Por ejemplo, no era buena la relaci\u00f3n entre",
            "start": 3127.96,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " Napole\u00f3n y Luisa Mar\u00eda.",
            "start": 3139.4,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " \u00bfAh\u00ed s\u00ed no sab\u00eda yo?",
            "start": 3143.76,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no, yo se lo digo.",
            "start": 3146.96,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora que se d\u00e9 el cambio puede buscarse el acercamiento.",
            "start": 3149.72,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " Es que no deja de haber intereses cupulares.",
            "start": 3160.2799999999997,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, los trabajadores.",
            "start": 3165.2799999999997,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 as\u00ed?",
            "start": 3167.8399999999997,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Como era la relaci\u00f3n antes, los l\u00edderes sindicales conviv\u00edan en hermandad, com\u00edan",
            "start": 3169.2,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " en el mismo plato con los empresarios. De repente hay pleitos en este caso porque se",
            "start": 3180.3999999999996,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " de acuerdo, los grandes mineros surgidos de la pol\u00edtica privatizadora y como ten\u00edan",
            "start": 3194.56,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " muchas influencias.",
            "start": 3204.96,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " Bueno, estos mineros eran los que pon\u00edan a las autoridades laborales.",
            "start": 3207.1600000000003,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Exactamente.",
            "start": 3214.6800000000003,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Llegaron a poner a un secretario de trabajo.",
            "start": 3217.28,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Javier Lozano en la \u00e9poca tambi\u00e9n de Valder\u00f3n.",
            "start": 3221.36,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y otro.",
            "start": 3225.52,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " Entonces, como tambi\u00e9n ten\u00edan el poder pol\u00edtico y dominaban en la procuradur\u00eda en aquel entonces,",
            "start": 3227.7200000000003,
            "duration": 13.559999999999945
        },
        {
            "text": " la fiscal\u00eda, pues le presentaron una denuncia a Napole\u00f3n que antes no ten\u00edan problemas",
            "start": 3241.28,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " con \u00e9l.",
            "start": 3254.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El l\u00edder de los mineros durante d\u00e9cadas fue el pap\u00e1 de Napole\u00f3n.",
            "start": 3255.28,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, al fallecer el se\u00f1or llega a la direcci\u00f3n del sindicato Napole\u00f3n G\u00f3mezurruti.",
            "start": 3262.08,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " Con el pap\u00e1, dec\u00edan los mineros, seguramente el se\u00f1or Larrea, lo escuch\u00e9 del finado",
            "start": 3276.88,
            "duration": 19.519999999999982
        },
        {
            "text": " Balleres, de que se entend\u00edan muy bien, que no hab\u00eda problema.",
            "start": 3296.4,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Sin embargo, cuando asume la direcci\u00f3n del sindicato Napole\u00f3n por razones que no conozco",
            "start": 3306.52,
            "duration": 18.559999999999945
        },
        {
            "text": " o por sus posturas de defensa de los trabajadores, no quiero juzgar en nada, empieza a tener",
            "start": 3325.08,
            "duration": 19.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y entonces le inventan una serie de delitos, le inventan de que se hab\u00eda quedado con un",
            "start": 3345.28,
            "duration": 11.2800000000002
        },
        {
            "text": " porcentaje cuando la liquidaci\u00f3n de la mina de Cananea\u2026",
            "start": 3356.5600000000004,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " De pasta de concho, se\u00f1or.",
            "start": 3362.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O de pasta de concho.",
            "start": 3363.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y se tiene que ir a la exilio, se va a Canad\u00e1.",
            "start": 3365.88,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " Yo hago una gira en campa\u00f1a, desde siempre estuve defendiendo a los mineros y a Napole\u00f3n,",
            "start": 3377.48,
            "duration": 17.16000000000031
        },
        {
            "text": " porque me pareci\u00f3, entre otras cosas, un acto de prepotencia.",
            "start": 3394.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 3399.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, t\u00fa no te alineas si nosotros somos los que mandamos.",
            "start": 3400.64,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfDestierro, como en el porfiriato? \u00bfEncierro, entierro o destierro?",
            "start": 3407.68,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " Eso nunca lo he permitido ni lo voy a permitir.",
            "start": 3422.7999999999997,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " Voy a una gira a Europa y los dirigentes del movimiento obrero de Gran Breta\u00f1a de",
            "start": 3432.44,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " Inglaterra me dicen que era una injusticia que Napole\u00f3n estuviese en el exilio porque",
            "start": 3446.52,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " estos mandaban.",
            "start": 3456.48,
            "duration": 2.7199999999998
        },
        {
            "text": " Y nosotros intervenimos para que \u00e9l regresara y con el prop\u00f3sito de que no se ensa\u00f1aran",
            "start": 3459.2,
            "duration": 15.480000000000018
        },
        {
            "text": " en contra de \u00e9l.",
            "start": 3474.68,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed Chele propuso que fuese legislador el movimiento nuestro para protegerlo, porque",
            "start": 3476.56,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " era una injusticia.",
            "start": 3493.44,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " En ese tiempo todos estos grupos, porque no s\u00f3lo son tres, cuatro, cinco grandes empresas",
            "start": 3496.92,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " sino son las c\u00e1maras, todas las c\u00e1maras, nos reclamaron much\u00edsimo, me enfrentaban",
            "start": 3508.96,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " diciendo que c\u00f3mo proteg\u00edamos a una gente con malos antecedentes como Napole\u00f3n y no",
            "start": 3527.84,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " nos import\u00f3, actuamos con principios.",
            "start": 3539.52,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ahora vamos avanzando, pero es un proceso, no es lo mismo que antes. Acabamos de tener",
            "start": 3546.56,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " una diferencia con Germ\u00e1n Larrera, se resolvi\u00f3 lo de una concesi\u00f3n en el ferrocarril del",
            "start": 3561.76,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Istmo.",
            "start": 3574.76,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " Ten\u00edamos que recuperar esa concesi\u00f3n porque es un asunto de seguridad nacional y porque",
            "start": 3580.2200000000003,
            "duration": 7.139999999999873
        },
        {
            "text": " es fortalecer lo p\u00fablico. Tenemos que respetar los derechos de los empresarios, de los particulares,",
            "start": 3587.36,
            "duration": 20.320000000000164
        },
        {
            "text": " Pero siempre tenemos que poner por delante el inter\u00e9s p\u00fablico, el inter\u00e9s de la naci\u00f3n,",
            "start": 3608.68,
            "duration": 14.400000000000091
        },
        {
            "text": " por leg\u00edtimo que sea el inter\u00e9s particular, siempre tiene que estar por delante el inter\u00e9s",
            "start": 3623.08,
            "duration": 11.860000000000127
        },
        {
            "text": " de todos los mexicanos, el inter\u00e9s p\u00fablico.",
            "start": 3635.1,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Entonces, ya se arregl\u00f3 y desde luego pues quisieran dirigentes y tambi\u00e9n los trabajadores,",
            "start": 3638.66,
            "duration": 19.080000000000382
        },
        {
            "text": " o dirigentes agraviados, es como lo que ayer me planteaba, pongan una mesa para que vengan",
            "start": 3657.74,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " a presentar sus quejas, todos los damnificados de la pol\u00edtica neoliberal.",
            "start": 3674.7,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, cu\u00e1ntos afectados, millones. Entonces, s\u00ed estamos nosotros buscando reparar",
            "start": 3682.66,
            "duration": 19.159999999999854
        },
        {
            "text": " da\u00f1os, enderezar en tuertos, encaminar al pa\u00eds por la senda de la justicia, pero es",
            "start": 3701.94,
            "duration": 15.519999999999982
        },
        {
            "text": " un proceso y lo tenemos que hacer convenciendo, persuadiendo.",
            "start": 3717.46,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y siento que hemos avanzado en otras circunstancias, por ejemplo, en este caso de Germ\u00e1n Larrea,",
            "start": 3726.7400000000002,
            "duration": 11.360000000000127
        },
        {
            "text": " ha sido muy dif\u00edcil convencerlo de que es importante que el Istmo sea una zona de seguridad",
            "start": 3738.1,
            "duration": 23.2800000000002
        },
        {
            "text": " nacional para defensa de nuestra soberan\u00eda como pa\u00eds libre, como pa\u00eds independiente,",
            "start": 3761.38,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " y ya se logr\u00f3 y as\u00ed hemos logrado otras cosas.",
            "start": 3771.1800000000003,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, el finado Alberto Valles, antes de fallecer me busc\u00f3 para decirme yo quiero",
            "start": 3774.82,
            "duration": 20.639999999999873
        },
        {
            "text": " ayudar en esta nueva etapa, porque creo en lo que est\u00e1 haciendo y no era esa su postura",
            "start": 3795.46,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " antes, pero ya con el paso del tiempo mantuvo con nosotros una actitud de mucho respeto,",
            "start": 3810.26,
            "duration": 20.639999999999873
        },
        {
            "text": " pero ya cuando estaba m\u00e1s enfermo me vino a ver para decirme que iba a llevar a cabo",
            "start": 3830.9,
            "duration": 22.360000000000127
        },
        {
            "text": " la entrega de sus empresas y que en los consejos de administraci\u00f3n de sus empresas iba a quedar",
            "start": 3853.38,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " a su hijo, Alejandro, y que me lo encargaba en el sentido de que quer\u00eda que se mantuviesen",
            "start": 3863.66,
            "duration": 19.800000000000182
        },
        {
            "text": " sus empresas, que no fracasaran.",
            "start": 3883.46,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " Y bueno, tengo informaci\u00f3n que Alejandro ha hecho bien las cosas. Y as\u00ed les puedo",
            "start": 3890.82,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " hablar de Slim, que ha actuado de manera institucional. Y si lo queremos ver con mucha",
            "start": 3900.34,
            "duration": 15.360000000000127
        },
        {
            "text": " objetividad, pues si son otras circunstancias, si ya no se permiten abusos, contratos leoninos,",
            "start": 3915.7,
            "duration": 17.40000000000009
        },
        {
            "text": " si no se permite corrupci\u00f3n, pues entonces todo mundo se autolimita, pero si en el gobierno",
            "start": 3933.1,
            "duration": 16.420000000000073
        },
        {
            "text": " se da motivo, se abren las puertas a la corrupci\u00f3n como suced\u00eda, pues entonces impera la ambici\u00f3n,",
            "start": 3949.52,
            "duration": 16.59999999999991
        },
        {
            "text": " se despierta el apetito, pero si se dice ya no, ya no es as\u00ed, ahora hay que pagarle",
            "start": 3966.12,
            "duration": 21.960000000000036
        },
        {
            "text": " menos sueldos a los trabajadores, ahora hay que hacer realidad del reparto de utilidades,",
            "start": 3988.08,
            "duration": 11.940000000000055
        },
        {
            "text": " como est\u00e1 sucediendo.",
            "start": 4000.02,
            "duration": 1.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en el caso de la miner\u00eda, preg\u00fantele a un trabajador minero, \u00bfhoy cu\u00e1nto est\u00e1n",
            "start": 4001.36,
            "duration": 7.919999999999618
        },
        {
            "text": " recibiendo de reparto de utilidades que no recib\u00edan antes?",
            "start": 4009.28,
            "duration": 11.480000000000018
        },
        {
            "text": " Si les dice ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos, como se le dijo al se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Oxo",
            "start": 4020.76,
            "duration": 13.460000000000036
        },
        {
            "text": " y de creo Coca-Cola, muy promotor en mecenas del peri\u00f3dico Reforma, se le dijo, debes",
            "start": 4034.22,
            "duration": 18.73999999999978
        },
        {
            "text": " 12 mil millones de pesos y los tienes que pagar y los pag\u00f3.",
            "start": 4052.96,
            "duration": 9.260000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, ya no es lo mismo.",
            "start": 4062.2200000000003,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " Yo entiendo que no s\u00f3lo en el caso del sindicato minero, sino en muchos otros casos, campesinos",
            "start": 4071.86,
            "duration": 12.099999999999909
        },
        {
            "text": " que fueron despojados. Bueno, el caso de los 40 mil trabajadores electricistas despedidos",
            "start": 4083.96,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " en el gobierno de Calder\u00f3n.",
            "start": 4094.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Todos ellos, perrocarileros, todos buscan justicia y estamos avanzando con ellos poco",
            "start": 4097.84,
            "duration": 15.140000000000327
        },
        {
            "text": " poco en el caso de los mineros, hubo quienes se quedaron sin seguridad social y ya se logr\u00f3",
            "start": 4112.98,
            "duration": 14.979999999999563
        },
        {
            "text": " que tengan derecho al Seguro Social.",
            "start": 4127.959999999999,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " En lo mismo en el caso de los electricistas despedidos, se les inscribi\u00f3 en el Seguro",
            "start": 4133.42,
            "duration": 8.819999999999709
        },
        {
            "text": " Social, se va avanzando y es un proceso, pero no se puede de la noche a la ma\u00f1ana resolverlo",
            "start": 4142.24,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s tenemos que ir convenciendo, no imponiendo nada y hemos avanzado as\u00ed.",
            "start": 4154.92,
            "duration": 13.699999999999818
        },
        {
            "text": " Y yo le voy a pedir a Marat que hable con todos, que hable con los mineros y que se",
            "start": 4168.62,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " hable tambi\u00e9n con Germ\u00e1n Larrea, con sus representantes y que se avance en acuerdos,",
            "start": 4183.58,
            "duration": 10.579999999999927
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3?",
            "start": 4194.16,
            "duration": 2.9400000000005093
        },
        {
            "text": " Para tener la historia completa surgieron sindicatos nuevos. Cuando se expulsa a Napole\u00f3n,",
            "start": 4197.1,
            "duration": 17.920000000000073
        },
        {
            "text": " las empresas fomentan nuevos sindicatos para quedarse con los contratos colectivos, incluso",
            "start": 4215.02,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " gente muy cercana a Napole\u00f3n que se hace a un lado y se va del lado de las empresas.",
            "start": 4231.94,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " Entonces, legalmente ya hay contratos de sindicatos con estas empresas, hay denuncias laborales,",
            "start": 4245.1,
            "duration": 23.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que buscar un acuerdo, porque no se puede de ninguna manera hacer las cosas",
            "start": 4269.7,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " por la fuerza, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho.",
            "start": 4288.58,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " El caso que mencionas de la intervenci\u00f3n de Estados Unidos, eso se da en otros casos,",
            "start": 4294.1,
            "duration": 11.300000000000182
        },
        {
            "text": " no es el \u00fanico. Y nosotros lo aceptamos, bueno, est\u00e1 en la reforma laboral que propusimos,",
            "start": 4305.400000000001,
            "duration": 10.779999999999745
        },
        {
            "text": " porque cuando en un sindicato no hay voto libre, secreto del trabajador, cuando no hay",
            "start": 4316.18,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " democracia sindical, cuando no se le consulta al trabajador sobre el contrato colectivo,",
            "start": 4329.780000000001,
            "duration": 12.420000000000073
        },
        {
            "text": " ahora los trabajadores tienen que aprobar los contratos.",
            "start": 4342.2,
            "duration": 8.859999999999673
        },
        {
            "text": " Antes los dirigentes firmaban los contratos y el trabajador ni se enteraba, ahora no,",
            "start": 4351.0599999999995,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " es voto libre, secreto para elegir a dirigentes, voto libre, secreto para aprobar contratos",
            "start": 4365.58,
            "duration": 10.460000000000036
        },
        {
            "text": " colectivos. Y cuando hay irregularidades se convoca a todos los trabajadores, hay recuentos",
            "start": 4376.04,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " y son los trabajadores los que deciden. Y siempre hemos cumplido con lo que los trabajadores",
            "start": 4389.72,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " han decidido.",
            "start": 4399.84,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Hemos llevado a cabo como 10 procesos de trabajadores en contra de dirigentes o donde hay dos dirigencias",
            "start": 4401.88,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " decidir y no ha habido ning\u00fan problema, porque est\u00e1 en el tratado de libre comercio. Fue",
            "start": 4415.08,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " un planteamiento que hicieron los dirigentes, obreros del Partido Dem\u00f3crata cuando se",
            "start": 4428.48,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " ten\u00eda que firmar el tratado y nosotros dijimos estamos de acuerdo, nosotros apoyamos esa",
            "start": 4444.28,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " postura.",
            "start": 4451.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no debemos tampoco sorprendernos de nada, porque se va a hacer una asamblea",
            "start": 4452.56,
            "duration": 9.61999999999989
        },
        {
            "text": " y van a ser los trabajadores los que van a decidir.",
            "start": 4462.18,
            "duration": 2.1400000000003274
        },
        {
            "text": " Y no hemos tenido ning\u00fan problema, afortunadamente, son muy pocos los casos, ser\u00edan\u2026 ser\u00e1n",
            "start": 4464.320000000001,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " 10, les voy a pedir a los del trabajo que den la informaci\u00f3n y le voy a pedir a Marat",
            "start": 4470.96,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " que atienda tu planteamiento.",
            "start": 4482.16,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfPero no se entendieron bien?",
            "start": 4483.84,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " No se entendieron, pues son cuestiones de criterio. Este es un gobierno de mujeres y",
            "start": 4489.0,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " de hombres libres. Yo siempre hablo del antecedente del mejor gabinete que ha habido en la historia",
            "start": 4499.52,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, que fue el gabinete del presidente Ju\u00e1rez, y entre ellos se confrontaba mucho",
            "start": 4512.040000000001,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " Juan Prieto y Sebasti\u00e1n y Miguel H\u00e9roe Tejada, D\u00edo Campo, Vico Monfort.",
            "start": 4525.68,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " Hab\u00edan en ese entonces los liberales moderados y los liberales puros o radicales.",
            "start": 4538.8,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " S\u00ed, Ju\u00e1rez conduc\u00eda a todos, ten\u00eda la calma necesaria y adem\u00e1s la experiencia,",
            "start": 4549.84,
            "duration": 24.159999999999854
        },
        {
            "text": " de todos ellos, hombres en aquel entonces, ahora se dir\u00eda mujeres y hombres, en aquel",
            "start": 4574.72,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " entonces eran hombres que parec\u00edan gigantes, todos.",
            "start": 4582.76,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " La ventaja de Ju\u00e1rez, entre otras cosas, bueno, primero porque era muy perseverante, nunca",
            "start": 4588.28,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " Lo otro es que era mayor de edad, que todo el grupo y ten\u00eda mucha experiencia pol\u00edtica,",
            "start": 4620.32,
            "duration": 18.159999999999854
        },
        {
            "text": " hab\u00eda trabajado en Oaxaca desde joven, hab\u00eda sido legislador, gobernador de Oaxaca, hab\u00eda",
            "start": 4638.48,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " padecido de represi\u00f3n, estuvo preso en la c\u00e1rcel de San Juan de Ulua, estuvo en el",
            "start": 4655.12,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " exilio, se incorpor\u00f3 al movimiento de Ayutla encabezado por Juan \u00c1lvarez en contra de",
            "start": 4661.6,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " la dictadura o de la tiran\u00eda santanista.",
            "start": 4674.72,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Entonces, ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s luchando y eso le ayud\u00f3 mucho. Entonces, se confrontaban,",
            "start": 4678.08,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " a veces le presentaban la renuncia, creo que tuvo como 10, 12 secretarios de Hacienda,",
            "start": 4694.16,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " dec\u00eda como un foro que iba a resolver los problemas con apretones de mano porque era",
            "start": 4710.8,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " conciliador.",
            "start": 4718.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tan es as\u00ed que se aplic\u00f3 \u00e9l mismo un golpe de estasa, despu\u00e9s se arrepinti\u00f3 y fue asesinado",
            "start": 4719.12,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " por una gavilla de conservadores, como tambi\u00e9n lo fue Ocampo, que le contestaba.",
            "start": 4733.4,
            "duration": 10.480000000000473
        },
        {
            "text": " Usted quiere resolver los problemas de M\u00e9xico con apretones de mano y yo pienso que los",
            "start": 4743.88,
            "duration": 6.859999999999673
        },
        {
            "text": " problemas de M\u00e9xico s\u00f3lo se van a resolver con apretones de pescuezo.",
            "start": 4750.74,
            "duration": 7.700000000000728
        },
        {
            "text": " El presidente Ocampo, que era el principal asesor del presidente Ju\u00e1rez, brillante,",
            "start": 4758.44,
            "duration": 12.9399999999996
        },
        {
            "text": " que dec\u00eda me quiebro, pero no me doblo, y hay quienes dicen que es al rev\u00e9s, es que",
            "start": 4771.379999999999,
            "duration": 14.860000000000582
        },
        {
            "text": " es la unidad no dar pie, no dar motivo para que avance",
            "start": 4800.22,
            "duration": 16.340000000000146
        },
        {
            "text": " el conservadurismo, la reacci\u00f3n.",
            "start": 4816.56,
            "duration": 1.7399999999997817
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es, hab\u00edan ah\u00ed diferencias y con raz\u00f3n de las dos partes.",
            "start": 4818.3,
            "duration": 18.420000000000073
        },
        {
            "text": " Ahora Luisa Mar\u00eda, que es muy profesional, va a ayudar, va a intervenir para que se concili\u00e9",
            "start": 4836.72,
            "duration": 12.260000000000218
        },
        {
            "text": " y de manera directa Marat, que es una gente con muchas convicciones, no tiene nada que",
            "start": 4848.98,
            "duration": 19.23999999999978
        },
        {
            "text": " ver con los antiguos secretarios del Trabajo, estos que estaban al servicio de los mandamas.",
            "start": 4868.22,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ahora no, no, ahora es recto y no es empleado de potentados.",
            "start": 4880.820000000001,
            "duration": 12.9399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed se puede y hay que seguir avanzando, avanzando y tambi\u00e9n entender que es un proceso",
            "start": 4893.76,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " y los que nos van a sustituir, pero tienen que seguir impulsando la transformaci\u00f3n.",
            "start": 4903.280000000001,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Es que fue mucho tiempo, fueron 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica.",
            "start": 4913.32,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense que de repente en un sexenio se entreguen las principales empresas p\u00fablicas,",
            "start": 4924.4,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " que entreguen todos los bancos, bienes y que surja un grupo econ\u00f3mico, empresarial, dominante,",
            "start": 4938.28,
            "duration": 22.400000000000546
        },
        {
            "text": " ese grupo influ\u00eda much\u00edsimo, mucho, mucho, mucho.",
            "start": 4960.68,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " Nos robaron la Presidencia en el 2006 porque sent\u00edan que ya no iban a tener estos privilegios,",
            "start": 4974.400000000001,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " no s\u00e9 si les he platicado, yo creo que s\u00ed, pero mi trabajo, a diferencia de un escritor",
            "start": 4988.28,
            "duration": 10.539999999999964
        },
        {
            "text": " que no debe repetirse, consiste en estar repitiendo para que se internalicen las ideas y se tome",
            "start": 4998.82,
            "duration": 14.420000000000073
        },
        {
            "text": " conciencia.",
            "start": 5014.12,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Cuando la elecci\u00f3n del 2006 invitaron a un ministro de la Corte que fue presidente de",
            "start": 5017.08,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " la Corte, Genaro.",
            "start": 5026.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " G\u00f3ngora Pimentel.",
            "start": 5031.36,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " G\u00f3ngora Pimentel, invitaron, creo que a \u00e9l y a su compa\u00f1era, esposa, que era fiscalista,",
            "start": 5035.6,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " sigue siendo, invitaron a una cena del Grupo Monterrey antes de la elecci\u00f3n y le empezaron",
            "start": 5044.280000000001,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " a preguntar, me cont\u00f3 don Genaro.",
            "start": 5055.4400000000005,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfY c\u00f3mo es Andr\u00e9s Manuel?",
            "start": 5059.68,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " No, pues normal, yo con \u00e9l, con don Genaro llevaba buena relaci\u00f3n, \u00e9l era yo jefe de",
            "start": 5063.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " gobierno y \u00e9l era presidente de la Suprema Corte, hubo respeto.",
            "start": 5072.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y le preguntaban, \u00bfpero c\u00f3mo?, pues no es como el finado Ch\u00e1vez, como ustedes piensan.",
            "start": 5082.28,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no, no, no, no, eso ya lo sabemos, si nosotros somos los que echamos",
            "start": 5099.16,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " a andar esa campa\u00f1a.",
            "start": 5107.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, eso lo sabemos bien.",
            "start": 5108.8,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " No, \u00bfc\u00f3mo es acerca de su idea de la pol\u00edtica fiscal?, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pensando en lo del cobro",
            "start": 5113.56,
            "duration": 18.599999999999454
        },
        {
            "text": " de impuestos?, \u00bfqu\u00e9 era lo que les interesaba?",
            "start": 5132.16,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Porque f\u00edjese las cosas, tambi\u00e9n para los j\u00f3venes, cuando injustamente, indebidamente,",
            "start": 5138.72,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " inhumanamente matan al se\u00f1or Garza Sada, Eugenio Garza Sada, en el gobierno, durante",
            "start": 5154.0,
            "duration": 12.280000000000655
        },
        {
            "text": " el gobierno de Echeverr\u00eda, que lo asesinan, pues se genera una gran inconformidad del",
            "start": 5166.92,
            "duration": 8.719999999999345
        },
        {
            "text": " sector empresarial y le echan la culpa a Echeverr\u00eda.",
            "start": 5175.639999999999,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " No porque \u00e9l haya mandado a secuestrar al se\u00f1or y luego su asesinato, sino porque",
            "start": 5191.24,
            "duration": 20.600000000000364
        },
        {
            "text": " se dec\u00eda que hab\u00eda un ambiente de anarqu\u00eda, de predominio, de radicales, que se fomentaba",
            "start": 5211.84,
            "duration": 27.220000000000255
        },
        {
            "text": " a eso en el gobierno.",
            "start": 5239.06,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y lo maltrataron al presidente y en aquel entonces no era muy com\u00fan, ahora ya se volvi\u00f3",
            "start": 5242.860000000001,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " de deporte nacional, cuestionar al presidente, pero antes a\u00fan as\u00ed le reclamaron fuerte.",
            "start": 5257.74,
            "duration": 11.779999999999745
        },
        {
            "text": " Y \u00e9l para congraciarse con los empresarios cre\u00f3 un sistema fiscal conocido como de consolidaci\u00f3n",
            "start": 5269.5199999999995,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " fiscal, que era realmente un mecanismo para que no pagaran impuestos, porque la consolidaci\u00f3n",
            "start": 5285.68,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " fiscal consist\u00eda en que hab\u00eda una empresa que ganaba dinero y ten\u00eda utilidades, que",
            "start": 5296.6,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " principal, pero mediante este mecanismo pod\u00edan crear tres, cuatro empresas fantasmas, as\u00ed",
            "start": 5306.84,
            "duration": 13.180000000000291
        },
        {
            "text": " como lo de las factureras.",
            "start": 5320.02,
            "duration": 2.4600000000000364
        },
        {
            "text": " Y en esas empresas perd\u00edan, entonces en el balance la utilidad se repart\u00eda y como",
            "start": 5322.48,
            "duration": 17.9399999999996
        },
        {
            "text": " perd\u00edan cuatro y ganaba uno, pues no hab\u00eda utilidad, luego entonces no pagaban impuestos.",
            "start": 5340.42,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Ese mecanismo de consolidaci\u00f3n fiscal se mantuvo hasta el gobierno anterior, entonces",
            "start": 5352.54,
            "duration": 15.44000000000051
        },
        {
            "text": " eso era lo que les importaba cuando fueron las elecciones del 2006 si yo iba a mantener",
            "start": 5367.98,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " o no ese mecanismo.",
            "start": 5380.0599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, le preguntaron a don Genaro, \u00bfpero va a mantener la consolidaci\u00f3n fiscal?, \u00bfqu\u00e9",
            "start": 5383.0599999999995,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica va a seguir en lo fiscal?",
            "start": 5390.74,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " No pues no s\u00e9, pero lo que les interesaba era eso.",
            "start": 5393.219999999999,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " Por eso yo sostengo que as\u00ed como el presidente Pe\u00f1a se sinti\u00f3 traicionado por los potentados,",
            "start": 5402.7,
            "duration": 21.61999999999989
        },
        {
            "text": " si ellos antes sintieron que Pe\u00f1a los traicion\u00f3, entre otras cosas porque suspendi\u00f3 este mecanismo.",
            "start": 5424.32,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y si ustedes se acuerdan, empezaron las cr\u00edticas al presidente Pe\u00f1a hasta convertirlo en el",
            "start": 5434.92,
            "duration": 14.719999999999345
        },
        {
            "text": " payaso de las cachetadas y nadie de los que hab\u00edan recibido un trato especial, porque",
            "start": 5449.64,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " vaya que los atendi\u00f3, sal\u00eda ni siquiera a defenderlo, no abri\u00f3 la boca.",
            "start": 5460.56,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " Por eso son ense\u00f1anzas.",
            "start": 5474.04,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Nosotros en la transformaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 vamos a estar confiando en los potentados, en los",
            "start": 5481.16,
            "duration": 11.480000000000473
        },
        {
            "text": " medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n, en los intelectuales org\u00e1nicos que se mal",
            "start": 5492.64,
            "duration": 7.799999999999272
        },
        {
            "text": " acostumbraron?",
            "start": 5500.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo voy a convencer a Krause si vend\u00eda 10 mil revistas al gobierno por poner un caso?",
            "start": 5501.44,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n de ser un estudiante, un periodista, un intelectual, historiador, se convierte",
            "start": 5519.52,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " en una potencia econ\u00f3mica, se hace muy rico.",
            "start": 5537.48,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfO c\u00f3mo voy a confiar en Loret de Mola?",
            "start": 5544.879999999999,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense.",
            "start": 5549.959999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, con qui\u00e9n se transforma el pa\u00eds?",
            "start": 5550.959999999999,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " Con el pueblo, con la gente.",
            "start": 5557.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y esto tampoco significa faltarle el respeto o cometer actos arbitrarios con quienes no",
            "start": 5564.08,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " comparten la necesidad que tiene el pa\u00eds de salir del atraso y de que entre todos limpiemos",
            "start": 5575.16,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " de corrupci\u00f3n a M\u00e9xico y se purifique la vida p\u00fablica.",
            "start": 5588.08,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Pero hay que decirlo.",
            "start": 5593.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y f\u00edjense que lo est\u00e1n entendiendo todos, hay algunos que ni siquiera son fif\u00eds o son",
            "start": 5594.96,
            "duration": 17.479999999999563
        },
        {
            "text": " de estos m\u00e1s encumbrados, son aspirantes a fif\u00eds.",
            "start": 5612.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esos son los que m\u00e1s se enojan.",
            "start": 5619.44,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " Ya les cont\u00e9 la an\u00e9cdota de unos que estaban en una cervecer\u00eda all\u00e1 en Aguasteca, Potosina,",
            "start": 5628.5599999999995,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " y lleg\u00f3 a\u2026 como se acostumbra tambi\u00e9n, m\u00e1s ahora con el calor, que llegan all\u00e1",
            "start": 5644.72,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " a refrescarse y a platicar.",
            "start": 5657.68,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, llegaron los m\u00e1s ricos del pueblo, ah\u00ed del municipio, y hab\u00edan otros que siempre",
            "start": 5661.48,
            "duration": 20.479999999999563
        },
        {
            "text": " m\u00e1s rebeldes.",
            "start": 5682.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y uno empez\u00f3 a decir que vayan lejos, que se vayan al carajo los ricos y en la mesa",
            "start": 5683.96,
            "duration": 21.279999999999745
        },
        {
            "text": " est\u00e1bamos m\u00e1s ricos del pueblo.",
            "start": 5706.24,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y lo mismo, \u00bfno?, hasta que uno se par\u00f3.",
            "start": 5710.88,
            "duration": 2.839999999999236
        },
        {
            "text": " Oye, ya dejan de estar insultando.",
            "start": 5713.719999999999,
            "duration": 2.160000000000764
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 5715.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si yo no les estoy insultando a ustedes.",
            "start": 5716.88,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero t\u00fa est\u00e1s diciendo que te vayan al carajo los ricos.",
            "start": 5720.36,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " No, yo estoy pens\u00e1ndonos, rico, ustedes.",
            "start": 5727.92,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ya les mencion\u00f3, no, \u00bfqui\u00e9nes?, no, no, no, ustedes no, no se sientan ustedes aludidos,",
            "start": 5736.32,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " no es a ustedes, pero as\u00ed sucede.",
            "start": 5752.08,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pues arriba se entiende mejor, pero abajo",
            "start": 5754.88,
            "duration": 28.720000000000255
        },
        {
            "text": " Es que hay un riesgo de cascosos y ricos atratados.",
            "start": 5784.320000000001,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Es un asunto de sentirse superiores o querer sentirse superiores,",
            "start": 5791.52,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " Es un poco lo que hace el ladino, que viene de abajo y se vuelve clasista.",
            "start": 5806.719999999999,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfPuede mucha levantar?",
            "start": 5821.32,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Ya \u00e9l no es como los dem\u00e1s, por eso el racismo, por eso el clasismo, la discriminaci\u00f3n.",
            "start": 5825.48,
            "duration": 16.359999999999673
        },
        {
            "text": " Todo esto que sale ahora, Indio Patarrajada de Macuspana, si supieran el orgullo que me",
            "start": 5841.84,
            "duration": 17.520000000000437
        },
        {
            "text": " da, ojal\u00e1 y por eso est\u00e1 Diego aqu\u00ed siempre y va a estar, porque los tenemos que convencer",
            "start": 5859.36,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " de que en M\u00e9xico florecieron grandes civilizaciones que no nos trajeron la civilizaci\u00f3n de Europa,",
            "start": 5876.96,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " porque much\u00edsimo antes que llegaran los europeos ya ten\u00edamos civilizaciones que conoc\u00edan",
            "start": 5892.32,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " de astronom\u00eda, de matem\u00e1tica, que conoc\u00edan sobre la arquitectura.",
            "start": 5905.48,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " F\u00edjense un templo maya, un narco falso.",
            "start": 5917.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfen d\u00f3nde?",
            "start": 5925.24,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Sin estructura de acero, ah\u00ed es el conocimiento matem\u00e1tico.",
            "start": 5936.0,
            "duration": 15.639999999999418
        },
        {
            "text": " Esto tiene por ah\u00ed algo de un arco falso, por ejemplo el de Palenque.",
            "start": 5951.64,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " A ver si miren esto, \u00bfd\u00f3nde?",
            "start": 5956.4400000000005,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " Y estamos hablando, si es Palenque del siglo\u2026",
            "start": 5967.8,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " La entrada a Caba.",
            "start": 5972.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La entrada a Caba es bell\u00edsima.",
            "start": 5975.76,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Y Caba \u00bfde qu\u00e9 \u00e9poca es?",
            "start": 5977.68,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Es del buque, es de la cl\u00e1sica, lo que llamaremos el epicl\u00e1sico como terminal cl\u00e1sico, hacia",
            "start": 5982.16,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " 900 mil cientos.",
            "start": 5991.92,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Pero estamos hablando de 900 y los europeos llegaron en el 16.",
            "start": 5996.56,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Miren eso.",
            "start": 6001.24,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " Del 900, o sea, estamos hablando de cu\u00e1ntos a\u00f1os antes, cu\u00e1ntos siglos antes de la llegada",
            "start": 6020.32,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " de los europeos, siete siglos antes.",
            "start": 6030.96,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Bueno, son siete siglos, es como si cont\u00e1ramos desde la llegada de los mexicas hasta nuestros",
            "start": 6039.6,
            "duration": 13.679999999999382
        },
        {
            "text": " porque la llegada de los europeos tiene cinco siglos, 500 a\u00f1os.",
            "start": 6054.28,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " Miren eso.",
            "start": 6065.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que revalorar lo nuestro.",
            "start": 6072.92,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfY por qu\u00e9 nos negaron esta civilizaci\u00f3n y nos hicieron renunciar a ella?",
            "start": 6080.6,
            "duration": 15.679999999999382
        },
        {
            "text": " Porque siempre el que invade, el que conquista, el que se impone, el que domina, tiene que",
            "start": 6096.88,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " negar la cultura o la civilizaci\u00f3n que est\u00e1 sometiendo, que est\u00e1 aplastando.",
            "start": 6109.32,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " Ustedes eran unos b\u00e1rbaros, nosotros les civilizamos.",
            "start": 6118.84,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " Entonces, hay muchos todav\u00eda que se quedaron con eso, pero tambi\u00e9n es por falta de informaci\u00f3n,",
            "start": 6130.400000000001,
            "duration": 17.75999999999931
        },
        {
            "text": " porque esto o no lo saben o no lo han internalizado, a veces ni siquiera los que tienen posgrado.",
            "start": 6148.16,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y si vemos los arcos falsos, a ver si no est\u00e1n los arcos falsos, hay un arco falso en el",
            "start": 6160.04,
            "duration": 14.599999999999454
        },
        {
            "text": " corredor del Palacio de Palenque, Palacio de Palenque, van a ver la belleza igual, no",
            "start": 6174.64,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " hay acero.",
            "start": 6187.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY c\u00f3mo se mantiene el equilibrio?",
            "start": 6188.08,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " De todo le dijiste, con puro arco falso.",
            "start": 6193.84,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " A ver si lo encontramos.",
            "start": 6199.24,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " Hay uno bell\u00edsimo y ese s\u00ed es del siglo VII.",
            "start": 6207.68,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " S\u00ed, m\u00e1s temprano.",
            "start": 6213.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEs m\u00e1s temprano?",
            "start": 6215.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, claro.",
            "start": 6217.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s no s\u00f3lo es esto, sino esto es lo que nos distingue.",
            "start": 6219.52,
            "duration": 22.479999999999563
        },
        {
            "text": " Esto es nuestra idiosincrasia y esto es lo que nos hace un pueblo excepcional, el pueblo",
            "start": 6242.0,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico.",
            "start": 6256.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El origen del M\u00e9xico profundo es lo que nos hace distintos trabajadores creativos, de",
            "start": 6257.16,
            "duration": 22.079999999999927
        },
        {
            "text": " buen coraz\u00f3n, solidarios.",
            "start": 6279.24,
            "duration": 3.480000000000473
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se ayudaban antes unos con otros?",
            "start": 6282.72,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Alguien iba a construir su casa y acud\u00edan todos a ayudarle, exist\u00eda la ayuda mutua,",
            "start": 6290.88,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " la mano.",
            "start": 6302.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y siempre as\u00ed, no el individualismo, no el que cada quien salga adelante y no tome en",
            "start": 6303.56,
            "duration": 18.279999999999745
        },
        {
            "text": " cuenta al pr\u00f3jimo.",
            "start": 6321.84,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Esos son los valores que tenemos que preservar.",
            "start": 6324.04,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " No, ya no es f\u00e1cil porque incluso es un corredor de la parte de atr\u00e1s, pero bueno, adelante,",
            "start": 6332.2,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " vamos con\u2026",
            "start": 6345.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 6346.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1, mire.",
            "start": 6347.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero es que hay uno ah\u00ed, es este.",
            "start": 6350.04,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Otra pregunta.",
            "start": 6355.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero hay uno muy oriental.",
            "start": 6356.84,
            "duration": 25.31999999999971
        },
        {
            "text": " Bueno, v\u00e1monos.",
            "start": 6382.16,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Presidente, tengo otro tema sobre la Corte, sobre la Suprema Corte de Justicia.",
            "start": 6391.08,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Quer\u00eda yo saber su punto de vista, presidente, porque no ha habido una disculpa o un posicionamiento",
            "start": 6398.5599999999995,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " por parte ni de los que votaron en contra de la Reforma Electoral y ahora los ministros",
            "start": 6406.08,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " que pretenden negar y cancelar el plan B en relaci\u00f3n al voto migrante, presidente.",
            "start": 6414.36,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " Se hicieron foros en la C\u00e1mara de Senadores, se hicieron foros en la C\u00e1mara de Diputados,",
            "start": 6422.72,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " se entrevist\u00f3 a casi 30 legisladores, todos coincidieron de todos los partidos pol\u00edticos",
            "start": 6429.0,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " para permitirle a los hermanos migrantes el voto migrante.",
            "start": 6436.16,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Usted lo puso en esta reforma, lo puso en el plan B, se les autorizaba, se les permit\u00eda",
            "start": 6440.88,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " votar a trav\u00e9s del pasaporte y a trav\u00e9s de la credencial consular y no ha habido ning\u00fan",
            "start": 6449.04,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " posicionamiento ni por los partidos pol\u00edticos de decir, oigan, hermanos migrantes, eso lo",
            "start": 6461.0,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " vamos a autorizar o lo vamos a ver m\u00e1s adelante, no ha habido absolutamente nada y por parte",
            "start": 6466.56,
            "duration": 8.839999999999236
        },
        {
            "text": " de la Suprema Corte tampoco, ning\u00fan posicionamiento.",
            "start": 6475.4,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 le podemos decir, presidente, en relaci\u00f3n a esto, a nuestros hermanos migrantes",
            "start": 6479.36,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n muy atentos y tambi\u00e9n est\u00e1n preguntando que por qu\u00e9 no se les va a considerar en",
            "start": 6485.24,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " esto de las encuestas?",
            "start": 6490.84,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y usted, \u00bfqu\u00e9 opina de esta cancelaci\u00f3n del plan B que se pretende ahora?",
            "start": 6493.64,
            "duration": 7.519999999999527
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 6501.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el caso del voto de migrantes de nuestros paisanos, fue un tema que le trat\u00e9 al Consejo",
            "start": 6502.16,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " Hace poco nos reunimos y les plante\u00e9 que se buscara la forma de facilitar la participaci\u00f3n",
            "start": 6513.6,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " de los migrantes, que incluso se explorara la posibilidad de que lo hicieran por correo",
            "start": 6528.76,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " de manera electr\u00f3nica, que se les diera facilidades, porque es evidente que no est\u00e1n",
            "start": 6541.72,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " participando todos o que es una minor\u00eda la que participa y quieren hacerlo.",
            "start": 6551.16,
            "duration": 6.240000000000691
        },
        {
            "text": " Entonces, que hay que quitar todos los obst\u00e1culos. Ellos estuvieron de acuerdo los consejeros",
            "start": 6557.400000000001,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " En buscar la forma de garantizarles que puedan votar. Lo de la encuesta no me meto en eso,",
            "start": 6564.88,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed se los trat\u00e9.",
            "start": 6576.0,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Hace creo que 15 d\u00edas que me reun\u00ed con ellos les dije que ojal\u00e1 y buscaran el mecanismo",
            "start": 6578.72,
            "duration": 11.979999999999563
        },
        {
            "text": " para que votaran, que no se sintieran intimidados, sino que son mexicanos, claro que son mexicanos,",
            "start": 6590.7,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " y que se les facilitara, ya sea con su credencial, con su pasaporte, con una hoja de reconocimiento",
            "start": 6606.34,
            "duration": 15.720000000000255
        },
        {
            "text": " de el consulado, pero que se resolviera, incluso de manera electr\u00f3nica, que votaran,",
            "start": 6622.06,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " porque ahora que hubieron las elecciones en Coahuila y en el Estado de M\u00e9xico, votaron,",
            "start": 6636.1,
            "duration": 7.300000000000182
        },
        {
            "text": " pero muy pocos, muy pocos. Entonces, viene la elecci\u00f3n presidencial y est\u00e1n deseosos",
            "start": 6643.4,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " de participar y tienen todo el derecho. Entonces, hay que buscar la forma.",
            "start": 6652.12,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Acerca de lo que va a resolver la Corte hoy, de que va a desechar lo de la ley electoral.",
            "start": 6659.0,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Me estaban diciendo que el proyecto que van a presentar ni siquiera va al fondo, se queda",
            "start": 6669.48,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " en la forma y adem\u00e1s considero que es una invasi\u00f3n, una intromisi\u00f3n al Poder Legislativo,",
            "start": 6685.12,
            "duration": 20.140000000000327
        },
        {
            "text": " que van a corregir la plana al Poder Legislativo.",
            "start": 6705.26,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ya convertido en el Supremo Poder Conservador, en defensa de la minor\u00eda conservadora, est\u00e1n",
            "start": 6713.5,
            "duration": 14.780000000000655
        },
        {
            "text": " argumentando que la ley no se discuti\u00f3 en el Congreso, no se discuti\u00f3 lo suficiente,",
            "start": 6728.28,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " cuando s\u00ed se discuti\u00f3 y adem\u00e1s el bloque conservador en el Congreso no quiso ni siquiera",
            "start": 6742.719999999999,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " participar en nada.",
            "start": 6753.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por eso van a anular la ley electoral. Claro que es un asunto de forma, pero la forma es",
            "start": 6754.0,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " fondo cuando se trata de la intromisi\u00f3n de un poder en asuntos que competen a otro.",
            "start": 6773.12,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, pues todas las leyes que se aprueben s\u00ed se impugnan porque no se discutieron bien,",
            "start": 6788.4,
            "duration": 20.960000000000036
        },
        {
            "text": " aunque exista un reglamento en el Congreso y se apegue ese reglamento, los del Supremo",
            "start": 6809.36,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " Poder Conservador anulan las leyes.",
            "start": 6823.839999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Por eso pienso que es important\u00edsimo que se elijan a los integrantes del Poder Judicial,",
            "start": 6832.84,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo se elige al presidente, c\u00f3mo se elige a los diputados, c\u00f3mo se elige a los senadores,",
            "start": 6842.400000000001,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " que se el pueblo que los elija, que no representen a una \u00e9lite. Y eso se puede. Yo voy a presentar",
            "start": 6852.52,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " una iniciativa de reforma en su momento para que el pueblo elija c\u00f3mo era, repito, en",
            "start": 6864.4400000000005,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " una \u00e9poca de la Rep\u00fablica Restaurada, en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez y del Erdo, que ministros",
            "start": 6874.6,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " con mucha integridad, con muchos principios muy representantes de los intereses del pueblo",
            "start": 6887.4400000000005,
            "duration": 13.4399999999996
        },
        {
            "text": " eran los que conformaban el Poder Judicial, no empleados de grupos de intereses creados.",
            "start": 6900.88,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y que el pueblo no sabe de esto, \u00bfc\u00f3mo no? Sabe m\u00e1s que lo que se piensa, \u00bfc\u00f3mo",
            "start": 6914.12,
            "duration": 16.720000000000255
        },
        {
            "text": " no van a saber los mexicanos?",
            "start": 6930.84,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Si son mayores de edad y est\u00e1n muy conscientes de qui\u00e9n s\u00ed puede impartir justicia y qui\u00e9n",
            "start": 6936.64,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " no, para que haya justicia aut\u00e9ntica, verdadera.",
            "start": 6946.12,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Muy bien, vamos con Alberto Marroqu\u00edn.",
            "start": 6955.599999999999,
            "duration": 3.240000000000691
        },
        {
            "text": " Gracias. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Alberto Marroqu\u00edn Espinoza, de JF Informa,",
            "start": 6958.84,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " desde Canc\u00fan, frecuenciacat.com y desde el portal informativo en Quer\u00e9taro, esahoraam.com.",
            "start": 6966.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, \u00bfhan hablado usted y la gobernadora Mara Lezama de Quintana Roo sobre",
            "start": 6972.96,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " los se\u00f1alamientos que hay en contra de la alcaldesa de Puerto Morelos, Blanca Merari,",
            "start": 6976.679999999999,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " por la denuncia que hicimos aqu\u00ed el pasado 4 de mayo y que incluso se han incrementado",
            "start": 6981.48,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " esos se\u00f1alamientos en contra de la presidenta municipal de Puerto Morelos? No s\u00e9 si ha",
            "start": 6987.12,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " platicado con la gobernadora.",
            "start": 6992.24,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " No he tenido oportunidad de hacerlo, porque he estado por all\u00e1, pero voy a lo de la supervisi\u00f3n",
            "start": 6994.44,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " del Tren Maya y hemos tratado otros asuntos, pero s\u00ed me comprometo contigo a que lo voy",
            "start": 7003.4,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " a tratar, aunque ella seguramente ya est\u00e1 viendo esto.",
            "start": 7015.28,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Claro, gracias. Contrario a lo que ocurre en dicho municipio, en Tulum, ya que hay un",
            "start": 7021.6,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " nuevo presidente municipal, Diego Casta\u00f1\u00f3n, \u00bfha mejorado un poco la seguridad, digo, en",
            "start": 7026.08,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " v\u00edspera de que viene la obra del Tren Maya que ya es pr\u00f3ximo de inaugurarse? Tambi\u00e9n,",
            "start": 7030.0,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n tratando este tema con la gobernadora en temas de seguridad y obviamente en temas",
            "start": 7035.280000000001,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " de desv\u00edo, que pueden ocurrir en el estado, pero sobre todo en la seguridad en v\u00edspera",
            "start": 7040.72,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " de la inauguraci\u00f3n del Tren Maya?",
            "start": 7045.4400000000005,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Estamos avanzando, aunque tenemos que estar enfrentando algunas dificultades. Ayer, por",
            "start": 7048.28,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " ejemplo, irieron a unos trabajadores precisamente del tramo 6 de Tulum a Chetumal, que es un",
            "start": 7056.92,
            "duration": 20.55999999999949
        },
        {
            "text": " plan tambi\u00e9n de provocaci\u00f3n, que es un tramo importante.",
            "start": 7078.16,
            "duration": 4.599999999999454
        },
        {
            "text": " Aprovecho para pedir por la recuperaci\u00f3n de estos trabajadores que fueron heridos y decirle",
            "start": 7082.759999999999,
            "duration": 15.860000000000582
        },
        {
            "text": " a los trabajadores, porque se habla de que ya no quieren trabajar en ese tramo porque",
            "start": 7098.62,
            "duration": 8.019999999999527
        },
        {
            "text": " hay mucha inseguridad, decirles que ya hoy la Guardia Nacional va a estar trabajando",
            "start": 7106.64,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " en toda esa zona.",
            "start": 7118.0,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " Ya lo est\u00e1n haciendo, por ejemplo, en Tulum est\u00e1 la Guardia Nacional y ha ayudado mucho,",
            "start": 7122.240000000001,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " sobre todo a que no haya invasiones, porque se est\u00e1 creando el Parque del Jaguar y hab\u00eda",
            "start": 7134.12,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " much\u00edsimas invasiones, un desorden de traficantes de terrenos y ahora ya se est\u00e1 mejorando",
            "start": 7143.8,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " y ayuda el presidente municipal nuevo, el anterior tambi\u00e9n, el finado que perdi\u00f3 la",
            "start": 7159.400000000001,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " vida, pero el nuevo est\u00e1 ayudando y vamos avanzando para poner orden, porque hac\u00edan",
            "start": 7170.4400000000005,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " algunos, incluso pol\u00edticos corruptos y personajes as\u00ed muy famosos, invad\u00edan hasta la parte",
            "start": 7183.320000000001,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " de la Reserva Cultural, donde est\u00e1 la zona arqueol\u00f3gica de Tulum, eso ya est\u00e1 controlado.",
            "start": 7198.240000000001,
            "duration": 12.679999999999382
        },
        {
            "text": " Esto que pas\u00f3 ayer se da en el tramo de Tulum a Carrillo Puerto, que ya pertenece al municipio",
            "start": 7210.92,
            "duration": 13.859999999999673
        },
        {
            "text": " de Felipe Carrillo Puerto, pero hoy vi el alarma, no lo vi, la verdad, vi el Reforma",
            "start": 7224.78,
            "duration": 15.420000000000073
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed dicen que tienen miedo ya los trabajadores de trabajar en el Tren Maya porque los agreden.",
            "start": 7240.2,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, ah\u00ed ya ten\u00eda el informe, pero lo vi en el alarma, como otras cosas que salen",
            "start": 7251.8,
            "duration": 13.799999999999272
        },
        {
            "text": " el incendio en la refiner\u00eda de Dos Bocas.",
            "start": 7266.4400000000005,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y hay algo que s\u00ed fue muy preocupante ayer, que no s\u00e9 si lo est\u00e1n informando, pero hubo",
            "start": 7273.320000000001,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " un accidente muy aparatoso y lamentable, grave en una carretera en Jalisco, en Los Altos,",
            "start": 7279.72,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed s\u00ed muchos, bueno, nos reportan cuando menos cinco muertos.",
            "start": 7292.24,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y al parecer se origin\u00f3 por la quema de pastos, pero se debi\u00f3 advertir, est\u00e1 siendo la Secretar\u00eda",
            "start": 7298.04,
            "duration": 14.55999999999949
        },
        {
            "text": " de Comunicaciones, una investigaci\u00f3n.",
            "start": 7313.6,
            "duration": 1.5600000000004002
        },
        {
            "text": " Entonces, hab\u00eda mucho humo y hubo choques y se gener\u00f3 un problema grave, grave, lamentable",
            "start": 7315.160000000001,
            "duration": 16.67999999999938
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n y un abrazo para todos los familiares de los que perdieron la vida.",
            "start": 7331.84,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Estamos investigando sobre esto, sobre los responsables y el papel de la concesionaria",
            "start": 7337.44,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " de la autopista, o sea, qu\u00e9 hacen para que se avise cuando hay este tipo de cosas a los",
            "start": 7347.12,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " automovilistas, qu\u00e9 medidas toman.",
            "start": 7358.96,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, le estoy pidiendo al secretario de Comunicaciones que se aplique y que investigue.",
            "start": 7365.64,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " Hablando en tema de seguridad, en Quer\u00e9taro ocurri\u00f3 un incidente hace 15 d\u00edas en la",
            "start": 7375.6,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " carretera 57 a la altura del municipio de Pedro Escobedo, donde hubo bloqueos por tres",
            "start": 7379.52,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " d\u00edas por horas, a veces incluso hasta en los 12 lados.",
            "start": 7384.96,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Pero aqu\u00ed la cuestionamiento es que la Guardia Nacional no hace nada por desbloquear una",
            "start": 7390.04,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " v\u00eda principal, que es\u2026 por cierto, tenemos tantos problemas en esa carretera de M\u00e9xico",
            "start": 7394.92,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " a Quer\u00e9taro y al tercer d\u00eda tuvo que interceder el gobierno del estado desbloqueando la carretera",
            "start": 7399.36,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " 57 con polic\u00edas estatales, pero aqu\u00ed nos gustar\u00eda hacer un llamado a la Guardia Nacional",
            "start": 7407.92,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " porque de verdad eran 15 personas que estaban bloqueando y sabe que es una v\u00eda principal",
            "start": 7412.56,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " hacia el acceso a la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 7417.32,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Se busca siempre que desbloqueen y convencerlos. Aqu\u00ed, por ejemplo, se dio a conocer lo que",
            "start": 7419.12,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " estaba sucediendo en Sinaloa, que ten\u00edan tomado el aeropuerto de Culiac\u00e1n y estaban",
            "start": 7428.64,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " El que fue de econom\u00eda en el gobierno anterior, Guajardo y l\u00edderes charros o nylon de las",
            "start": 7442.88,
            "duration": 24.720000000000255
        },
        {
            "text": " organizaciones de productores, pero de los m\u00e1s encumbrados del Consejo Nacional Agropecuario,",
            "start": 7467.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que siempre se quedaban con todos los subsidios y como ahora el apoyo es de abajo hacia arriba,",
            "start": 7476.6,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " no estaban conformes y quer\u00edan presionar y ya estaban dando como hecho de que \u00edbamos",
            "start": 7487.28,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " a utilizar a la Guardia Nacional para hacer el esc\u00e1ndalo y acusarnos de represores.",
            "start": 7497.12,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " No hizo falta, aqu\u00ed nada m\u00e1s les dije, qu\u00e9dense ah\u00ed, nada m\u00e1s que los vamos a denunciar,",
            "start": 7508.04,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " que ni siquiera andan la cara de estos caciques, sino mandan a sus empleados o a los que dependen",
            "start": 7521.84,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " de ellos, porque se han dedicado tambi\u00e9n a rentar ejidos completos y pagan una renta",
            "start": 7539.24,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " a los ejidatarios.",
            "start": 7554.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s tambi\u00e9n en algunos casos ellos son los que van a protestar, o sea, que va",
            "start": 7555.4,
            "duration": 10.480000000000473
        },
        {
            "text": " muy lamentable que cierren una carretera.",
            "start": 7594.28,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Dicen los derechosos fachos que yo cerraba carreteras. No, no, yo nunca cerr\u00e9 carreteras,",
            "start": 7601.32,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " yo siempre luch\u00e9 por la v\u00eda pac\u00edfica. Cuando los pozos petroleros no eran carreteras,",
            "start": 7616.6,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " eran los hachesos, porque estaban perforando pozos en las comunidades, eran los caminos",
            "start": 7624.68,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " a las comunidades, all\u00e1 Olcuatit\u00e1n, Ojeacaque, la zona de Chontal.",
            "start": 7636.84,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Entonces, no, nosotros ni aeropuertos, Foxxie tom\u00f3 aeropuertos, nada m\u00e1s que como son",
            "start": 7646.68,
            "duration": 19.039999999999964
        },
        {
            "text": " finales y pertenecen a los fifis, pues a ellos no se les cuestionan, nada.",
            "start": 7665.72,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, f\u00edjese que se viene un problema para la SEP en el tema que se cambi\u00f3",
            "start": 7680.12,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " una ley en el 2021, la autorizaci\u00f3n de los reboes, que es la autorizaci\u00f3n para nuevos",
            "start": 7684.08,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " planes de estudio para todas las escuelas, son m\u00e1s de cuatro mil 500 escuelas que si",
            "start": 7689.6,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Normalmente las escuelas que inicieban este clases previendo esos 90 d\u00edas, para ello",
            "start": 7722.96,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " decir bueno, tengo esos 90 d\u00edas yo para iniciar y operar los nuevos planes de estudio, nuevas",
            "start": 7728.88,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " carreras en diferentes escuelas.",
            "start": 7734.320000000001,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces es un problema que ojal\u00e1 se pudiera resolver porque si yo traigo evidencias, incluso",
            "start": 7736.160000000001,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed hice una l\u00ednea de tiempo de c\u00f3mo se fue andando las cosas desde 2021 a la fecha",
            "start": 7739.72,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y le puedo mandar la informaci\u00f3n con Jes\u00fas de una evidencia de c\u00f3mo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 7745.56,
            "duration": 5.300000000000182
        },
        {
            "text": " y que ojal\u00e1 nos puedan apoyar ah\u00ed con la SEP, porque no son una escuela, son cu\u00e1ntos,",
            "start": 7750.86,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " m\u00ednimos van a venir cuatro mil 500 escuelas con esta problem\u00e1tica.",
            "start": 7756.179999999999,
            "duration": 3.3200000000006185
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no creo que se afecte, o sea, buscamos la forma.",
            "start": 7759.5,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque de hecho ya hay escuelas que ya iniciaron operaciones como era usual, se vean",
            "start": 7764.74,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " que eran 90 d\u00edas y de repente les llega la autorizaci\u00f3n con fecha actual.",
            "start": 7769.9,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " \u00bfEntonces qu\u00e9 pas\u00f3 con los dos a\u00f1os anteriores que ten\u00edan derecho a operar?",
            "start": 7773.42,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Lo vemos, donde se espera que haya resistencia es en lo de los libros de texto, ah\u00ed ya",
            "start": 7777.66,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " est\u00e1n los abogados de Claudio X. Gonz\u00e1lez y todos los fachos.",
            "start": 7791.34,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " amparos, pero ya sabemos c\u00f3mo piensan. Ese es un asunto que viene de lejos cuando el",
            "start": 7802.62,
            "duration": 17.31999999999971
        },
        {
            "text": " presidente L\u00f3pez Mateos decidi\u00f3 entregar de manera gratuita los libros de texto, los",
            "start": 7819.94,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " mismos, los antepasados de los conservadores de hoy se opusieron, hubo hasta manifestaciones",
            "start": 7828.66,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " del PAN y de estas asociaciones conservadoras.",
            "start": 7842.26,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " Gracias a esos libros estudiamos, muchos.",
            "start": 7848.14,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y ahora lo mismo, quieren que contin\u00faen los mismos contenidos de la \u00e9poca neoliberal,",
            "start": 7862.02,
            "duration": 8.519999999999527
        },
        {
            "text": " de la \u00e9poca del individualismo. Pues no, ahora es humanismo cient\u00edfico, o sea, ciencia,",
            "start": 7870.54,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " pero con humanismo.",
            "start": 7882.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y eso no les gusta, no tiene que ver con el pensamiento conservador ni con Iturbide,",
            "start": 7883.42,
            "duration": 27.960000000000036
        },
        {
            "text": " con Maximiliano, ni con Porfirio D\u00edaz, ni con Salinas, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.",
            "start": 7911.54,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " O sea, ellos no quisieran que se hablara de la Revoluci\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo van a querer que se",
            "start": 7925.1,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " hable de los campesinos, de los obreros, de la escuela p\u00fablica? No, eso no les gusta.",
            "start": 7937.7,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " Por eso impulsaron la llamada Reforma Educativa y otras, la Reforma Energ\u00e9tica para privatizar",
            "start": 7952.099999999999,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " el petr\u00f3leo, la Reforma Educativa tambi\u00e9n para privatizar la educaci\u00f3n, la Reforma",
            "start": 7965.38,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " a la Seguridad Social, la privatizaci\u00f3n de las pensiones, todo eso es lo que a ellos",
            "start": 7980.46,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " les acomoda, la privatizaci\u00f3n de la salud, subrogar los servicios del Issste, el Seguro,",
            "start": 7991.3,
            "duration": 13.679999999999382
        },
        {
            "text": " que las guarder\u00edas no las manejara el Seguro, sino que se entregaran en concesi\u00f3n a los",
            "start": 8004.98,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " familiares de los funcionarios.",
            "start": 8014.94,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ahora estamos, dentro de un mes les vamos a presentar lo que hemos hecho para rescatar",
            "start": 8016.78,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " el Issste, es una haza\u00f1a, porque es como un rompecabezas, sobre todo los llamados servicios",
            "start": 8027.54,
            "duration": 18.920000000000073
        },
        {
            "text": " integrales, porque todo est\u00e1 subcontratado, todo lo dejaron.",
            "start": 8046.46,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " Una empresa tiene el contrato de las camillas, otra empresa tiene el contrato de las ambulancias,",
            "start": 8054.74,
            "duration": 18.280000000000655
        },
        {
            "text": " el tom\u00f3grafo. Entonces, estamos regresando a hacer p\u00fablico lo p\u00fablico y vamos avanzando.",
            "start": 8073.580000000001,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " Estamos ahora construyendo seis, cinco hasta ahora y uno que vamos a iniciar pronto en",
            "start": 8089.74,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " Acapulco, hospitales equipados modernos del Issste, y estamos rehabilitando como 300 unidades",
            "start": 8101.06,
            "duration": 18.579999999999927
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicas del Issste, equip\u00e1ndolas, estamos contratando m\u00e9dicos, especialistas.",
            "start": 8119.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " Pero voy a informarles en un mes de todo lo que se ha hecho y los intereses que hay, porque",
            "start": 8127.22,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " se dedicaron a hacer negocio con todo, hasta con la sangre, los laboratorios, o sea, todo,",
            "start": 8140.9800000000005,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " las pensiones.",
            "start": 8156.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ustedes saben que hay algunos pensionados del Issste que llegaron a cobrar abogados",
            "start": 8157.46,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " que hac\u00edan gestiones para pensiones especiales de 100, de 150 mil pesos mensuales y hab\u00edan",
            "start": 8172.02,
            "duration": 13.579999999999927
        },
        {
            "text": " despachos de abogados que llegaban a manejar en sus cuentas hasta mil millones de pesos",
            "start": 8185.6,
            "duration": 9.040000000000873
        },
        {
            "text": " del Issste en contubernio con los de las juntas de conciliaci\u00f3n, ganaban juicios y hab\u00eda",
            "start": 8194.640000000001,
            "duration": 16.779999999998836
        },
        {
            "text": " que pagarles.",
            "start": 8211.42,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Tenemos denuncias presentadas, est\u00e1n abiertos procesos sobre eso.",
            "start": 8213.82,
            "duration": 7.899999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, ah\u00ed vamos y en el caso de la educaci\u00f3n lo vamos a ver lo que t\u00fa est\u00e1s planteando",
            "start": 8221.72,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " y no creo que haya problemas.",
            "start": 8230.039999999999,
            "duration": 1.4000000000014552
        },
        {
            "text": " Ok.",
            "start": 8231.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ya nada m\u00e1s para terminar.",
            "start": 8232.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hace 15 d\u00edas presentaban los 15 proyectos hidr\u00e1ulicos prioritarios, pero no incluyeron",
            "start": 8234.44,
            "duration": 5.43999999999869
        },
        {
            "text": " a Quer\u00e9taro, como que nos hacen menos a Quer\u00e9taro.",
            "start": 8239.88,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde?",
            "start": 8241.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En los 15 proyectos hidr\u00e1ulicos, la Conagua present\u00f3 hace 15 d\u00edas en el pa\u00eds los 15",
            "start": 8242.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " proyectos, pero no incluy\u00f3 a Quer\u00e9taro y trae un proyecto ah\u00ed de un acueducto.",
            "start": 8246.96,
            "duration": 4.819999999999709
        },
        {
            "text": " S\u00ed, hemos estado hablando con el gobernador sobre eso.",
            "start": 8251.779999999999,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " Vamos a ver nuestras capacidades, porque ya me faltan 15 meses y no quiero empezar.",
            "start": 8256.06,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " Esto de Acapulco, por ejemplo, fue porque ya llev\u00e1bamos tiempo buscando el terreno,",
            "start": 8267.699999999999,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " es una zona s\u00edsmica, no era f\u00e1cil y ya se logr\u00f3.",
            "start": 8272.22,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " En donde estaba el centro de convenciones, que estaba abandonado completamente y hay",
            "start": 8280.3,
            "duration": 6.860000000000582
        },
        {
            "text": " terreno suficiente para el centro de convenciones, para cualquier otro espacio en beneficio",
            "start": 8287.16,
            "duration": 9.579999999999927
        },
        {
            "text": " y que se tenga un buen hospital en Acapulco, bien hecho, bien equipado.",
            "start": 8297.74,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " Ayer, el guerrero, yo les dec\u00eda, no tiene ning\u00fan lugar donde se pueda uno tratar de",
            "start": 8309.9,
            "duration": 15.719999999999345
        },
        {
            "text": " un infarto o para hacer un cateterismo, tienen que llevar a los infartados, si aguantan,",
            "start": 8325.619999999999,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " a Cuernavaca.",
            "start": 8334.859999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es una situaci\u00f3n de much\u00edsimo abandono, muy lamentable.",
            "start": 8335.86,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " Entonces, ya por eso decidimos que la Secretar\u00eda de Salud se fuese al guerrero y ahora estamos",
            "start": 8346.58,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " en la monta\u00f1a, se est\u00e1n haciendo hospitales.",
            "start": 8357.7,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " En el caso de la monta\u00f1a van a ser dos, porque hay uno para terapias y para ni\u00f1os con discapacidad,",
            "start": 8364.86,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1 trabajando all\u00e1 en la monta\u00f1a en Tlapa, en Telet\u00f3n, en Coordinaci\u00f3n, que",
            "start": 8378.54,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " no hay especialistas y esa es de las zonas m\u00e1s pobres de M\u00e9xico.",
            "start": 8389.060000000001,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " Entonces, ya se est\u00e1 avanzando bastante.",
            "start": 8394.78,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y luego de lo que se obtuvo por la venta del avi\u00f3n presidencial, se va a hacer un hospital,",
            "start": 8397.460000000001,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " ya se tiene el terreno, ya se va a comenzar, lo van a hacer los ingenieros militares tambi\u00e9n",
            "start": 8405.66,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " en Tlapa, equipado.",
            "start": 8411.02,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " Y estamos rehabilitando, terminamos un hospital en Chilapa y estamos equipando todos los centros",
            "start": 8415.58,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " de salud, pero nos falta Acapulco y nos faltan estas especialidades.",
            "start": 8427.22,
            "duration": 6.800000000001091
        },
        {
            "text": " Nos preocupa mucho lo de las cl\u00ednicas de hemodi\u00e1lisis, es doloros\u00edsimo que un enfermo",
            "start": 8434.78,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " que requiere que se le limpie la sangre, cuando menos tres veces, es dur\u00edsimo que muchos",
            "start": 8446.18,
            "duration": 18.899999999999636
        },
        {
            "text": " se mueren y apenas alcanzan a tener un tratamiento o dos.",
            "start": 8465.08,
            "duration": 7.940000000000509
        },
        {
            "text": " Eso lo estamos atendiendo de manera prioritaria y estamos aumentando el n\u00famero de sitios,",
            "start": 8473.02,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " de lugares para la hemodi\u00e1lisis.",
            "start": 8486.42,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y lo mismo en el caso de la atenci\u00f3n a infartos, que es la principal causa de muerte en el",
            "start": 8490.78,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " pa\u00eds.",
            "start": 8501.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos trabajando y por eso el gobernador de Jer\u00e9taro es muy bueno, curi,",
            "start": 8502.26,
            "duration": 12.799999999999272
        },
        {
            "text": " y no es de nuestro movimiento, pero es una gente decente y trabajadora y es muy buena",
            "start": 8515.06,
            "duration": 16.280000000000655
        },
        {
            "text": " persona, y en lo que podamos ayudar lo vamos a hacer, nada m\u00e1s que ya nos est\u00e1 metiendo",
            "start": 8531.34,
            "duration": 9.039999999999054
        },
        {
            "text": " el tiempo.",
            "start": 8540.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed tomamos en cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s planteando, es que tenemos ya programas hidr\u00e1ulicos",
            "start": 8542.06,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " en proceso.",
            "start": 8552.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues ya nos vamos.",
            "start": 8553.98,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " Les voy a dar una informaci\u00f3n.",
            "start": 8560.859999999999,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, ya est\u00e1.",
            "start": 8562.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Miren, van a decir que es una subsecretar\u00eda, pero es una subsecretar\u00eda muy importante,",
            "start": 8567.62,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " que a m\u00ed me importa mucho por lo que hacen beneficio de los j\u00f3venes, es la subsecretar\u00eda",
            "start": 8579.7,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " del trabajo, donde estaba Marat, que atend\u00eda el programa de J\u00f3venes Construyendo el Futuro.",
            "start": 8591.58,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " No tienes ah\u00ed lo que se hace con los j\u00f3venes.",
            "start": 8598.94,
            "duration": 6.199999999998909
        },
        {
            "text": " Miren, dos millones 600 mil j\u00f3venes se benefician, o han sido beneficiados, porque tarda un a\u00f1o",
            "start": 8605.14,
            "duration": 16.200000000000728
        },
        {
            "text": " del apoyo, se les da un salario m\u00ednimo, siete mil, \u00bfno?",
            "start": 8621.34,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " No, esto es lo que se ha invertido, 95 mil.",
            "start": 8632.98,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 8643.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAnuales?",
            "start": 8644.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no, no, es toda la inversi\u00f3n, 95 mil 618 millones.",
            "start": 8645.5,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, se contrata a los j\u00f3venes que ya no tienen posibilidad de estudiar o que no",
            "start": 8658.14,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y se les da trabajo de aprendices.",
            "start": 8667.14,
            "duration": 3.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Y estos dos millones 600, la mitad se han quedado ya a trabajar de manera permanente",
            "start": 8670.26,
            "duration": 13.959999999999127
        },
        {
            "text": " en donde se capacitaron, porque se les asigna un tutor.",
            "start": 8684.22,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n es el tutor?",
            "start": 8690.74,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " El maestro de un taller mec\u00e1nico, el due\u00f1o de una tienda, una f\u00e1brica, pueden estar",
            "start": 8695.26,
            "duration": 13.279999999998836
        },
        {
            "text": " ah\u00ed 10, un taller de artesan\u00edas, ah\u00ed est\u00e1n aprendiendo.",
            "start": 8708.539999999999,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y ya de estos dos millones 600 mil j\u00f3venes, la mitad, un mill\u00f3n 300, se han quedado a",
            "start": 8716.939999999999,
            "duration": 8.320000000001528
        },
        {
            "text": " trabajar ah\u00ed y otros han buscado trabajo en otras partes.",
            "start": 8725.26,
            "duration": 10.679999999998472
        },
        {
            "text": " Ahora tenemos en capacitaci\u00f3n 255 mil.",
            "start": 8735.939999999999,
            "duration": 7.640000000001237
        },
        {
            "text": " Esta es la lucha abajo con los de la delincuencia.",
            "start": 8743.58,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo le llaman ahora?",
            "start": 8753.82,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Lo usan mucho los conservadores, que dicen que s\u00ed pueden competir.",
            "start": 8762.82,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " S\u00ed hay tiro, a veces los j\u00f3venes, s\u00ed, este es el tiro con las bandas, porque lo que",
            "start": 8772.14,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " se busca es que no los enganchen, que no se los lleven.",
            "start": 8785.22,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, este programa se aplica en donde hay m\u00e1s pobreza y tambi\u00e9n donde hay m\u00e1s",
            "start": 8788.619999999999,
            "duration": 10.040000000000873
        },
        {
            "text": " delincuencia, en colonias populares donde hay m\u00e1s violencia, ah\u00ed est\u00e1 el programa,",
            "start": 8798.78,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " jalando a los j\u00f3venes.",
            "start": 8810.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, quien va a manejar este programa es Celeti Anaya, no, Kia Ch\u00e1vez Domingo,",
            "start": 8811.1,
            "duration": 17.479999999999563
        },
        {
            "text": " es Dominguez, Kia, es Ki\u00e1huid Ch\u00e1vez Dominguez, es Nahua, su nombre.",
            "start": 8828.58,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " Ella va a ser la subsecretaria de Trabajo, joven, es de la Facultad de Ciencia Pol\u00edtica",
            "start": 8842.06,
            "duration": 8.880000000001019
        },
        {
            "text": " de la UNAM.",
            "start": 8850.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, aqu\u00ed est\u00e1.",
            "start": 8851.94,
            "duration": 18.799999999999272
        },
        {
            "text": " D\u00edganse ustedes que hay cargos y hay encargos. A m\u00ed me importa que est\u00e9n en los encargos,",
            "start": 8870.74,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " mujeres, hombres, comprometidos, y ella va a hacerse cargo de este plan.",
            "start": 8885.14,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " Y volver a invitar para el s\u00e1bado 1\u00ba de julio en la tarde al Z\u00f3calo, vamos a celebrar",
            "start": 8895.34,
            "duration": 15.219999999999345
        },
        {
            "text": " cinco a\u00f1os del triunfo democr\u00e1tico.",
            "start": 8910.56,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " Y hablamos de eso, de que tenemos que recordar esa fecha, porque tambi\u00e9n es el triunfo de",
            "start": 8916.98,
            "duration": 16.360000000000582
        },
        {
            "text": " muchos mexicanos que se nos han adelantado, pero que fueron precursores de este movimiento.",
            "start": 8933.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " No es que este movimiento surgi\u00f3 de la nada o es a partir de que yo soy dirigente, no,",
            "start": 8941.34,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " viene de tiempo atr\u00e1s.",
            "start": 8950.9,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Es heredero de los movimientos en defensa de la tierra, de los movimientos en defensa",
            "start": 8954.22,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " de la tierra, de los trabajadores, movimiento estudiantil, de muchos que lucharon por las",
            "start": 8965.3,
            "duration": 11.040000000000873
        },
        {
            "text": " transformaciones de M\u00e9xico.",
            "start": 8976.34,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Algunos ya grandes pensaban que no \u00edbamos a poder, muchos, sobre todo despu\u00e9s del",
            "start": 8979.74,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " 2012 que lleg\u00f3 Pe\u00f1a Nieto, que hab\u00eda una prepotencia.",
            "start": 8991.1,
            "duration": 22.44000000000051
        },
        {
            "text": " Pensaron que ya no \u00edbamos a lograr el cambio.",
            "start": 9013.54,
            "duration": 4.519999999998618
        },
        {
            "text": " Yo tuve que escribir un libro, porque muchos se entristecieron y se llam\u00f3 el libro No",
            "start": 9018.06,
            "duration": 13.540000000000873
        },
        {
            "text": " Decir Adi\u00f3s a la Esperanza, porque muchos dec\u00edan que hay que buscar ya otra v\u00eda, esto",
            "start": 9031.6,
            "duration": 10.839999999998327
        },
        {
            "text": " no nos va a permitir los cambios.",
            "start": 9042.439999999999,
            "duration": 4.220000000001164
        },
        {
            "text": " Por eso cuando se triunf\u00f3, en ese libro us\u00e9 un fragmento de un poema de Pellicer,",
            "start": 9046.66,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " del maestro Pellicer, sobre Bol\u00edvar, que estaba postrado, enfermo, y lleg\u00f3 un amigo",
            "start": 9058.1,
            "duration": 7.8799999999992
        },
        {
            "text": " que lo conoc\u00eda y ahora \u00bfqu\u00e9 va usted a hacer?",
            "start": 9065.98,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y le contest\u00f3 Bol\u00edvar, triunfar, triunfar.",
            "start": 9073.74,
            "duration": 14.799999999999272
        },
        {
            "text": " Y era no perdamos la fe, vamos hacia adelante.",
            "start": 9088.539999999999,
            "duration": 7.480000000001382
        },
        {
            "text": " Por eso cuando triunfamos muchos dec\u00edan, pell\u00edscame y todav\u00eda despu\u00e9s. \u00bfC\u00f3mo",
            "start": 9096.02,
            "duration": 12.8799999999992
        },
        {
            "text": " lo logramos?",
            "start": 9108.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed se puede y lo logramos de manera pac\u00edfica y estamos llevando a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 9112.9,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " de manera pac\u00edfica.",
            "start": 9118.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso tenemos que celebrarlo para darle tambi\u00e9n continuidad a esto que ya iniciamos",
            "start": 9119.02,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " entre todos desde abajo. De eso hablamos con los gobernadores.",
            "start": 9129.140000000001,
            "duration": 7.43999999999869
        },
        {
            "text": " Y yo no quise invitar a gobernadores de otros partidos porque los iba yo a meter en un predicamento.",
            "start": 9136.58,
            "duration": 20.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfVan de?",
            "start": 9156.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAs\u00ed va la reglamentaci\u00f3n de otros partidos?",
            "start": 9158.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, es voluntario. No los invit\u00e9, por eso mismo, porque los meto en predicamentos. \u00bfC\u00f3mo",
            "start": 9162.74,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " voy a ir yo si lo que se va a tratar?",
            "start": 9174.14,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Pero qui\u00e9nes me cuestionaron?",
            "start": 9178.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, est\u00e1n invitados todos, nada m\u00e1s la \u00fanica cosa es que no haya politiquer\u00eda ahora que",
            "start": 9182.939999999999,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " El proceso este de las encuestas, que no vayan a ir ah\u00ed a charporra, a aplaudir m\u00e1s o lo",
            "start": 9195.46,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " peor, a ofender a otros. No, no, es la conmemoraci\u00f3n del triunfo por la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico,",
            "start": 9212.34,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " eso est\u00e1 por encima de cualquier inter\u00e9s personal, por leg\u00edtimo que sea.",
            "start": 9228.86,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, todos est\u00e1n invitados, nada m\u00e1s que no puede actuarse de manera oportunista,",
            "start": 9235.9,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " querer sacar raja, esas cosas que no tienen nada que ver con un movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 9252.82,
            "duration": 10.659999999999854
        },
        {
            "text": " que tiene como objetivo principal sacar adelante a nuestro pueblo y en especial a los m\u00e1s",
            "start": 9263.58,
            "duration": 8.180000000000291
        },
        {
            "text": " necesitados, a los m\u00e1s pobres. Ese es el objetivo principal.",
            "start": 9271.76,
            "duration": 6.119999999998981
        },
        {
            "text": " Afortunadamente, mis hermanos y mi hermana, los que est\u00e1n en ese asunto, son gente seria,",
            "start": 9277.88,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " son muy responsables, pero de todas maneras no vayan a salir algunos alameros. Ya ven",
            "start": 9292.28,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " que siempre hay los que quieren quedar bien o ahora que est\u00e1n de moda los publicistas,",
            "start": 9302.640000000001,
            "duration": 12.719999999999345
        },
        {
            "text": " caso porque esos pueden llevar a dirigentes al fracaso, esos que recomiendan.",
            "start": 9316.08,
            "duration": 15.44000000000051
        },
        {
            "text": " Gr\u00edete, abraza, besa a este ni\u00f1o, monta bicicleta, qu\u00edtate la camisa para que veas",
            "start": 9331.52,
            "duration": 20.8799999999992
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 fortach\u00f3n, mu\u00e9vele la panza, le muevo la barriga. No, no, no, no, no, no,",
            "start": 9352.4,
            "duration": 17.040000000000873
        },
        {
            "text": " eso afortunadamente no existe, pero de todas maneras no vaya a ser que quiera meter infiltrados",
            "start": 9369.44,
            "duration": 10.919999999998254
        },
        {
            "text": " Claudio y se conviertan, porque ya ven c\u00f3mo se vuelven feministas y se vuelven ambientalistas",
            "start": 9380.36,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y se vuelven dem\u00f3cratas y de todo, se disfrazan.",
            "start": 9391.36,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, vale m\u00e1s decirle a la gente que vamos a conmemorar el triunfo de la transformaci\u00f3n,",
            "start": 9398.6,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " el inicio de la Cuarta Transformaci\u00f3n, o sea, el proceso de transformaci\u00f3n que se",
            "start": 9410.24,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " est\u00e1 viviendo y que estamos muy felices y que hay mucha alegr\u00eda en el pueblo, no hay",
            "start": 9415.48,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " mal humor en la gente, la gente est\u00e1 contenta.",
            "start": 9423.4,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, miren, les doy un dato de hoy en la ma\u00f1ana, hoy en la ma\u00f1ana, del Inegi.",
            "start": 9427.48,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " A ver, pon, est\u00e1 bajando la inflaci\u00f3n, esta es de hoy a las seis de la ma\u00f1ana.",
            "start": 9437.32,
            "duration": 18.719999999999345
        },
        {
            "text": " Y puedes decir algunos, \u00bfy eso qu\u00e9?, \u00bfen qu\u00e9 me ayuda? Pues bastante, porque tu ingreso",
            "start": 9456.04,
            "duration": 11.799999999999272
        },
        {
            "text": " te rinde m\u00e1s, es decir, hay menos carest\u00eda, porque puedes estar ganando m\u00e1s ahora que",
            "start": 9467.84,
            "duration": 13.140000000001237
        },
        {
            "text": " pero si la inflaci\u00f3n est\u00e1 arriba, compras menos, no te alcanza el ingreso.",
            "start": 9481.98,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es un logro y aun con los factores externos, porque s\u00ed hay movimiento en el",
            "start": 9493.06,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " mundo financiero, el peso sigue muy fuerte nuestra moneda.",
            "start": 9511.14,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1 muy bien la econom\u00eda, hay empleos y la gente est\u00e1 contenta en el campo",
            "start": 9517.62,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " y en las ciudades.",
            "start": 9531.140000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a celebrarlo, porque no siempre se daban estas circunstancias.",
            "start": 9532.140000000001,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " Ahora hay motivos para celebrar.",
            "start": 9543.3,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n decirle a la gente que no se van a quedar sin luz, estamos pendientes, sabemos",
            "start": 9549.64,
            "duration": 9.819999999999709
        },
        {
            "text": " que aun con el calor, m\u00e1s consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica, tenemos reserva.",
            "start": 9559.46,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " Y todo esto tambi\u00e9n se debe al cambio, porque si hubiesen continuado los mismos, entonces",
            "start": 9570.02,
            "duration": 11.1200000000008
        },
        {
            "text": " s\u00ed el precio de la luz estar\u00eda por las nubes y el mercado el\u00e9ctrico manejado por particulares",
            "start": 9581.140000000001,
            "duration": 14.679999999998472
        },
        {
            "text": " que s\u00f3lo buscan la ganancia y en el caso extremo el lucro.",
            "start": 9595.82,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Por eso es importante mantener las empresas p\u00fablicas y quer\u00edan acabar con la Comisi\u00f3n",
            "start": 9604.06,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " Federal de Electricidad y quer\u00edan acabar con Pemex, con todas las empresas p\u00fablicas",
            "start": 9611.5,
            "duration": 7.199999999998909
        },
        {
            "text": " con la educaci\u00f3n p\u00fablica y con la salud, que es un derecho, no es un privilegio.",
            "start": 9619.18,
            "duration": 11.380000000001019
        },
        {
            "text": " Ese es el modelo que nos hizo mucho da\u00f1o y el que no se debe permitir que contin\u00fae,",
            "start": 9630.560000000001,
            "duration": 12.019999999998618
        },
        {
            "text": " \u00bfno?, \u00bfy en qu\u00e9 se sustenta?, \u00bfcu\u00e1l es la esencia de ese modelo neoliberal privatizador?",
            "start": 9642.58,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " La corrupci\u00f3n, el robo, el bandidaje oficial, la ambici\u00f3n de dinero desmedida, enfermiza",
            "start": 9658.06,
            "duration": 14.94000000000051
        },
        {
            "text": " de unos cuantos que no les importa el sufrimiento de los dem\u00e1s.",
            "start": 9673.0,
            "duration": 6.260000000000218
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed s\u00ed, al carajo con ese modelo, al carajo all\u00e1 arriba, al m\u00e1stil castigado.",
            "start": 9679.26,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfY eso que usted ha dicho, se\u00f1or presidente?",
            "start": 9693.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estoy muy satisfecho, estoy muy a gusto.",
            "start": 9696.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfFalta?",
            "start": 9698.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Falta, no, no, no, me tengo que seguir aplicando para no dejar pendientes, no dejar obras inconclusas,",
            "start": 9700.3,
            "duration": 13.040000000000873
        },
        {
            "text": " terminar el Tren Maya, terminar el Trans\u00edsmico, terminar el aeropuerto de Tulum, terminar",
            "start": 9713.34,
            "duration": 5.959999999999127
        },
        {
            "text": " los sistemas de riego, vamos a dejar 100 mil hect\u00e1reas de riego, terminar los acueductos",
            "start": 9719.3,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " para que no se padezca por falta de agua, tener la red de tres mil sucursales del Banco",
            "start": 9730.779999999999,
            "duration": 11.460000000000946
        },
        {
            "text": " del Bienestar para que la gente en esas sucursales reciba lo que por derecho les corresponde,",
            "start": 9742.24,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " sin intermediarios, el sistema de salud funcionando perfectamente y de manera gratuita.",
            "start": 9751.72,
            "duration": 16.040000000000873
        },
        {
            "text": " Tenemos muchos pendientes todav\u00eda, pero vamos, vamos bien, se va avanzando.",
            "start": 9767.76,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ahora este fin de semana, hoy, vamos a Chiapas, ma\u00f1ana vamos a tener all\u00e1 la reuni\u00f3n de",
            "start": 9775.36,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " seguridad y vamos a tener la conferencia y luego voy a ir a\u2026 vamos a tener ma\u00f1ana",
            "start": 9789.04,
            "duration": 12.299999999999272
        },
        {
            "text": " tres actos de evaluaci\u00f3n.",
            "start": 9801.34,
            "duration": 3.3000000000010914
        },
        {
            "text": " Voy precisamente a la hidroel\u00e9ctrica de la Angostura, porque estamos cambiando turbinas",
            "start": 9804.640000000001,
            "duration": 9.139999999999418
        },
        {
            "text": " para generar m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica, no s\u00f3lo Angostura, sino tambi\u00e9n Chicoac\u00e9n,",
            "start": 9814.78,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Malpaso, Pe\u00f1ita, estamos cambiando y modernizando equipos, turbinas en hidroel\u00e9ctricas y vamos",
            "start": 9820.54,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " a evaluar con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 9831.7,
            "duration": 2.7399999999997817
        },
        {
            "text": " Y voy a ir tambi\u00e9n a Concordia, porque dejaron un puente inconcluso y ya lo estamos reiniciando,",
            "start": 9835.0,
            "duration": 12.640000000001237
        },
        {
            "text": " lo vamos a terminar para comunicar una zona que se qued\u00f3 marginada y vamos a construir",
            "start": 9847.640000000001,
            "duration": 7.8799999999992
        },
        {
            "text": " otro que nos va a alcanzar el tiempo para comunicar toda esa regi\u00f3n de Chiapas.",
            "start": 9855.52,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " Y luego voy a ir, no s\u00e9 si a Reaga, a ver c\u00f3mo va la v\u00eda de Iztepec a Ciudad Hidalgo,",
            "start": 9861.32,
            "duration": 19.44000000000051
        },
        {
            "text": " ah\u00ed vamos a evaluar.",
            "start": 9880.76,
            "duration": 1.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Y me voy a quedar a dormir en Salina Cruz, porque vamos a evaluar ah\u00ed todo, la modernizaci\u00f3n",
            "start": 9881.960000000001,
            "duration": 21.639999999999418
        },
        {
            "text": " de la refiner\u00eda de Salina Cruz. Estamos construyendo una planta coquizadora para convertir combustorio",
            "start": 9903.6,
            "duration": 6.959999999999127
        },
        {
            "text": " en gasolinas, que tenemos que tener a m\u00e1s tardar un mes antes de que yo termine ya esa",
            "start": 9910.56,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " obra. Los puertos, las v\u00edas del ferrocarril del Istmo, los 10 parques industriales, van",
            "start": 9921.08,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " a ser los que vamos a hacer.",
            "start": 9935.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y luego voy a ir a Cundinamarca, a evaluar el camino del Istmo a Oaxaca, que es una gran",
            "start": 9936.4,
            "duration": 13.040000000000873
        },
        {
            "text": " obra.",
            "start": 9949.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora se hace por el camino antiguo del Istmo a Oaxaca cinco horas y se van a hacer dos",
            "start": 9951.44,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " con la nueva carretera.",
            "start": 9965.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y luego tambi\u00e9n a evaluar caminos de mano de obra. Ya llevamos much\u00edsimos caminos artesanales",
            "start": 9968.68,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " hechos por la gente en Oaxaca, pero hice el compromiso de antes de terminar comunicar",
            "start": 9981.92,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " que no ten\u00edan camino pavimentado a sus cabeceras municipales.",
            "start": 9994.0,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " Recu\u00e9rdense que Oaxaca tiene 570 municipios y hab\u00eda como 280, 300 que no ten\u00edan camino",
            "start": 10000.8,
            "duration": 10.06000000000131
        },
        {
            "text": " pavimentado a sus cabeceras.",
            "start": 10010.86,
            "duration": 2.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, con la gente lo estamos haciendo, se est\u00e1 avanzando. Y luego vamos a otro camino,",
            "start": 10013.52,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " que es una carretera que lo mismo. Si ustedes van de Oaxaca por todo escondido, por la carretera",
            "start": 10020.76,
            "duration": 8.1200000000008
        },
        {
            "text": " tradicional, son cinco horas y la que estamos haciendo van a ser dos.",
            "start": 10028.880000000001,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed, esa la queremos inaugurar ya en septiembre, y a eso voy. Ah\u00ed se nos atras\u00f3 la obra por",
            "start": 10040.96,
            "duration": 12.8799999999992
        },
        {
            "text": " un conflicto agrario entre Zola de Vega y San Vicente-Coatl\u00e1n de esos conflictos.",
            "start": 10053.839999999998,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " Entonces, aunque no tiene nada que ver, porque incluso la resoluci\u00f3n la emitieron gobiernos",
            "start": 10065.12,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " anteriores d\u00e1ndole la raz\u00f3n legal a Zola de Vega en contra de San Vicente-Coatl\u00e1n.",
            "start": 10075.68,
            "duration": 11.040000000000873
        },
        {
            "text": " Entonces, los de San Vicente-Coatl\u00e1n, como pasaba el camino, decidieron cerrarnos el",
            "start": 10087.64,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " paso, tambi\u00e9n pensando que s\u00ed, no era as\u00ed, c\u00f3mo.",
            "start": 10099.0,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " Y ahora s\u00ed que nosotros pagamos los platos rotos, porque otros tomaron la decisi\u00f3n de",
            "start": 10106.88,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " no conciliar, adem\u00e1s conflictos, lamentablemente, han habido muertos.",
            "start": 10117.64,
            "duration": 4.959999999999127
        },
        {
            "text": " Entonces, ya estamos llegando a un acuerdo con San Vicente-Coatl\u00e1n, les agradezco mucho",
            "start": 10122.599999999999,
            "duration": 9.800000000001091
        },
        {
            "text": " a la gente de San Vicente-Coatl\u00e1n, porque se est\u00e1 llegando a un acuerdo con ellos",
            "start": 10132.4,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " y ya nos est\u00e1n permitiendo trabajar, ya nada m\u00e1s nos falta un viaducto y un tramo como",
            "start": 10140.119999999999,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " de 25 kil\u00f3metros para pavimentar, o sea, por eso en septiembre podemos inaugurar.",
            "start": 10150.32,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfLa que se llama la presencia de Illo?",
            "start": 10157.08,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Ya la tengo, ya pensaba.",
            "start": 10159.84,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Voy a ir a Sonora.",
            "start": 10162.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa lo est\u00e1n atendiendo a los normalistas?",
            "start": 10163.28,
            "duration": 6.199999999998909
        },
        {
            "text": " S\u00ed, claro que s\u00ed, ya los est\u00e1n atendiendo.",
            "start": 10169.48,
            "duration": 2.5600000000013097
        },
        {
            "text": " \u00bfInternet para todos?",
            "start": 10172.04,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Ah, internet para todos, ese es otro pendiente.",
            "start": 10173.68,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Estamos avanzando. \u00bfSaben que les voy a pedir a los t\u00e9cnicos que vengan? Por lo complejo",
            "start": 10179.0,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " que ha sido.",
            "start": 10190.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La presencia de los 75 por ciento se va a cumplir hasta el 17.",
            "start": 10191.4,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " No, no, m\u00ednimo vamos a llegar al 94 por ciento el a\u00f1o pr\u00f3ximo, antes de que yo me vaya.",
            "start": 10198.24,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 les voy a decir sobre esto? Es un problema de tecnolog\u00eda. Ya ven c\u00f3mo nos bombardean",
            "start": 10209.759999999998,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " con informaci\u00f3n de que ahora la tecnolog\u00eda lo puede todo y s\u00ed, han habido avances tecnol\u00f3gicos",
            "start": 10222.839999999998,
            "duration": 7.880000000001019
        },
        {
            "text": " muy importantes, pero la comunicaci\u00f3n, por ejemplo, con internet no ha tenido desarrollo",
            "start": 10230.72,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " tecnol\u00f3gico.",
            "start": 10241.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00e1mbito?",
            "start": 10242.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No es suficiente. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa? Y esto aplica para todas las potencias.",
            "start": 10243.08,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " Lo mejor de la tecnolog\u00eda lo dedican al obelico. Tienen sat\u00e9lites que seguramente nos est\u00e1n",
            "start": 10256.24,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " escuchando, aqu\u00ed sonorizan todo, en gran adelanto. Las potencias, este es en general,",
            "start": 10266.64,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " pero no hay internet en todo Estados Unidos, o sea, no s\u00f3lo es un asunto nuestro.",
            "start": 10282.32,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " Esto tiene que ver tambi\u00e9n con las inversiones para la investigaci\u00f3n en medicamentos para",
            "start": 10293.6,
            "duration": 9.599999999998545
        },
        {
            "text": " curar ciertas enfermedades. Si son enfermedades que afectan a millones, entonces se invierten",
            "start": 10303.199999999999,
            "duration": 8.320000000001528
        },
        {
            "text": " para hacer la investigaci\u00f3n. Si son enfermedades que afectan a pocos, no invierten en investigaci\u00f3n.",
            "start": 10311.52,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1 la fibra \u00f3ptica, est\u00e1n los sat\u00e9lites, pero los sat\u00e9lites que se tienen",
            "start": 10321.720000000001,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " no son suficientes. Los sat\u00e9lites que se tienen en comunicaciones en M\u00e9xico, por ejemplo,",
            "start": 10335.28,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " si est\u00e1 nublado, no hay se\u00f1al. Tenemos la fibra \u00f3ptica, pero tambi\u00e9n alumbrarlas",
            "start": 10343.0,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " con fibra \u00f3ptica, todo el territorio lleva tiempo, sobre todo lo que tiene que ver con",
            "start": 10354.52,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " la llamada \u00faltima milla.",
            "start": 10361.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estamos levantando, construyendo 12 mil antenas en todo el territorio, por eso es que les",
            "start": 10365.24,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " digo que s\u00ed vamos a cubrir el 94 por ciento de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 10374.84,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfAlguna de las personas de Estados Unidos?",
            "start": 10381.68,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ya tiene como\u2026 tenemos ahora como 75 por ciento, vamos avanzando, les vamos a informar,",
            "start": 10386.28,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " porque ese es un compromiso que hicimos.",
            "start": 10395.52,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y la verdad, porque todo mundo puede pensar, no, se contrata un sat\u00e9lite, alumbra todo",
            "start": 10397.2,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " y tenemos internet y tenemos comunicaci\u00f3n. No, no hay disponibilidad. Yo se lo plante\u00e9,",
            "start": 10408.72,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " inclusive a la vicepresidenta, a Kamala Harris, la vicepresidenta de Estados Unidos, una mujer",
            "start": 10421.119999999999,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " muy amable, inteligente, destacad\u00edsima, y a ella le toc\u00f3 por parte del gobierno y tambi\u00e9n",
            "start": 10431.96,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " creo que por mandato del Congreso atender esto de la comunicaci\u00f3n y hablamos del tema.",
            "start": 10441.359999999999,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " Y se convino de que nos \u00edbamos a ayudar mutuamente y que ellos nos iban a ayudar, porque yo traigo",
            "start": 10451.64,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " mucho, bueno, desde hace tiempo, desde que empezamos.",
            "start": 10460.2,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y no hemos podido, o sea, s\u00ed se avanza, pero ha estado complicado y es por falta de tecnolog\u00eda.",
            "start": 10462.6,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y luego esto est\u00e1 vinculado tambi\u00e9n con la cuesti\u00f3n de las ganancias, del negocio,",
            "start": 10479.6,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " porque aqu\u00ed no hay problema y en algunos lugares s\u00ed de la ciudad, pero por lo general",
            "start": 10492.84,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " se tiene el servicio en las grandes ciudades.",
            "start": 10499.4,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " Pero si llega nada m\u00e1s y eso no en todas, a las cabeceras municipales m\u00e1s peque\u00f1as,",
            "start": 10505.6,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " sale uno y ya no hay se\u00f1al, porque tambi\u00e9n las empresas de internet, de comunicaci\u00f3n",
            "start": 10513.2,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " que sea un negocio llevar el internet donde la gente tiene menos recursos econ\u00f3micos,",
            "start": 10529.720000000001,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " pero nosotros lo consideramos un servicio fundamental, la comunicaci\u00f3n es b\u00e1sica,",
            "start": 10539.800000000001,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " es una acci\u00f3n revolucionaria.",
            "start": 10549.4,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense que todos tengan acceso al internet en un pa\u00eds, es un paso gigante, que es lo",
            "start": 10553.76,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " que deben de tomar en cuenta las grandes potencias, c\u00f3mo priorizar lo b\u00e9lico cuando lo m\u00e1s",
            "start": 10564.0,
            "duration": 6.039999999999054
        },
        {
            "text": " importante es la comunicaci\u00f3n, pero hay intereses.",
            "start": 10570.04,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y luego hicieron, si se acuerdan ustedes, toda esta nueva ley para evitar la preponderancia,",
            "start": 10579.560000000001,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " el monopolio y crearon el aparato supuestamente para evitar el monopolio, la preponderancia",
            "start": 10589.4,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " y mejorar las comunicaciones.",
            "start": 10603.0,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " No se ha avanzado, no funcion\u00f3 esa reforma por varias razones.",
            "start": 10606.72,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y los que est\u00e1n en este \u00f3rgano aut\u00f3nomo, que antes eran funciones de la Secretar\u00eda",
            "start": 10622.64,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " de Comunicaciones y Transportes, no han actuado bien, les ha faltado m\u00e1s decisi\u00f3n y no dejan",
            "start": 10631.12,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " de estar vinculados con los preponderantes.",
            "start": 10648.960000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " O sea, para que nos tenga nosotros un permiso nos ponen trabas, son como estos organismos",
            "start": 10652.96,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " de la competencia y dem\u00e1s para defender a los particulares, no lo p\u00fablico.",
            "start": 10667.32,
            "duration": 9.359999999998763
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora nos est\u00e1n ayudando m\u00e1s tambi\u00e9n. No me voy a pelear con ellos porque",
            "start": 10676.68,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " entonces va a estar peor ya con los de la Corte.",
            "start": 10687.0,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfY cuando viene?",
            "start": 10695.48,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " La semana que viene, luego vamos a invitar a que vengan.",
            "start": 10698.56,
            "duration": 3.1200000000008004
        },
        {
            "text": " F\u00edjense, nos importa tanto lo de la comunicaci\u00f3n, que por eso intervenimos en Alt\u00e1n, es en",
            "start": 10702.68,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " la \u00fanica ocasi\u00f3n en que el gobierno ten\u00eda acciones y decidimos, porque se fueron a quiebra",
            "start": 10713.4,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " ya ten\u00edan toda una infraestructura avanzada, entonces decidimos invertir en otras acciones",
            "start": 10728.6,
            "duration": 10.099999999998545
        },
        {
            "text": " para tener mayor\u00eda en la empresa.",
            "start": 10738.699999999999,
            "duration": 6.780000000000655
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed participan otras empresas, pero la mayor\u00eda la tiene el inter\u00e9s p\u00fablico, la",
            "start": 10745.48,
            "duration": 15.639999999999418
        },
        {
            "text": " naci\u00f3n. Y esto nos ha ayudado bastante, porque si hubiese quebrado por completo esta empresa,",
            "start": 10761.119999999999,
            "duration": 12.900000000001455
        },
        {
            "text": " no tendr\u00edamos posibilidad, nos hubiese costado m\u00e1s, mucho m\u00e1s.",
            "start": 10774.02,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfPodr\u00eda haber informes sobre la situaci\u00f3n?",
            "start": 10780.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, todo, todo, todo, vamos a informar completo, vamos a informar de todo la semana que viene.",
            "start": 10785.7,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y que se les explique y decirle a la gente que ya hay pueblos en donde hay el servicio",
            "start": 10795.7,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " de internet, ya hemos avanzado, pero yo acabo de estar en la Huasteca, Filitla, Tamaxunchale,",
            "start": 10805.34,
            "duration": 16.960000000000946
        },
        {
            "text": " la Huasteca Hidalguense, la Veracruzana, la Poblana, Chihuahua, Chinango, ah\u00ed terminamos.",
            "start": 10822.3,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y no, bueno, ya no hablemos de internet, telefon\u00eda celular. Entonces, desde all\u00e1",
            "start": 10832.94,
            "duration": 18.719999999999345
        },
        {
            "text": " les hablo a los del internet, incluso hasta en un acto que hubo les mand\u00e9 un recaso,",
            "start": 10851.66,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " atento, fraterno, porque hay que meterse. Nos est\u00e1n ayudando los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n",
            "start": 10860.46,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Federal de Electricidad, ellos nos est\u00e1n ayudando a la instalaci\u00f3n de las antenas",
            "start": 10868.539999999999,
            "duration": 5.880000000001019
        },
        {
            "text": " y se est\u00e1 avanzando, estamos haciendo equipo y es el compromiso, 94 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 10874.42,
            "duration": 8.119999999998981
        },
        {
            "text": " con internet antes de que yo termine.",
            "start": 10882.539999999999,
            "duration": 2.640000000001237
        },
        {
            "text": " \u00bfTiene usted alg\u00fan informe reciente de la CEFE que nos pueda proporcionar sobre c\u00f3mo",
            "start": 10885.18,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " est\u00e1 la situaci\u00f3n del servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica en esta ola de calor?",
            "start": 10896.58,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 10899.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto se ha incrementado la demanda en donde tiene preocupaci\u00f3n?",
            "start": 10900.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, te lo pido a ti que se lo entre.",
            "start": 10902.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque comentaba usted hace un ratito que la poblaci\u00f3n no tiene que preocuparse porque",
            "start": 10904.98,
            "duration": 4.720000000001164
        },
        {
            "text": " no habr\u00e1 pagones, pero \u00bfqu\u00e9 reportes le han dado?",
            "start": 10909.7,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Hay un margen amplio de capacidad de energ\u00eda, o sea, hay fallos en algunas comunidades,",
            "start": 10913.859999999999,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " lo que t\u00fa comentabas, y se est\u00e1n corrigiendo, pero es normal, son que truena un transformador",
            "start": 10924.259999999998,
            "duration": 13.480000000001382
        },
        {
            "text": " por alguna otra raz\u00f3n, se afecta una l\u00ednea de transmisi\u00f3n, pero es parte del trabajo",
            "start": 10938.34,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " que hacen los trabajadores.",
            "start": 10946.02,
            "duration": 1.7199999999993452
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos en M\u00e9xico, pero somos privilegiados porque vivimos en un gran pa\u00eds, como M\u00e9xico",
            "start": 10947.74,
            "duration": 12.200000000000728
        },
        {
            "text": " no hay dos.",
            "start": 10959.94,
            "duration": 2.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Con todo respeto, o sea, esto que vemos de nuestro pasado son miles de a\u00f1os de cultura,",
            "start": 10962.74,
            "duration": 14.1200000000008
        },
        {
            "text": " eso no lo tienen en otras partes, son muy pocos los pa\u00edses que tienen un pasado glorioso,",
            "start": 10976.86,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " y por eso nuestro pueblo es lo mejor que tenemos, de ah\u00ed viene la honestidad de nuestro",
            "start": 10990.34,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " pueblo, la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo.",
            "start": 11000.58,
            "duration": 3.960000000000946
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos cosas extraordinarias.",
            "start": 11004.54,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " Bueno, \u00bfqu\u00e9 hicieron los neoliberales corruptos? Quebraron al gobierno, pero no quebraron a",
            "start": 11009.980000000001,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico. Y con lo que nos dejaron estamos sacando al gobierno de la quiebra. \u00bfQu\u00e9",
            "start": 11022.46,
            "duration": 20.040000000000873
        },
        {
            "text": " m\u00e1s tenemos los trabajadores mexicanos? Son excepcionales,",
            "start": 11042.5,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " son de los mejores del mundo, los trabajadores electricistas son de lo mejor.",
            "start": 11054.82,
            "duration": 12.799999999999272
        },
        {
            "text": " Pruebas, ah\u00ed est\u00e1 lo que hacen despu\u00e9s de un hurac\u00e1n, eso no lo hacen en otras partes,",
            "start": 11067.619999999999,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " d\u00edas, una semana, restablecen el servicio, despu\u00e9s de un hurac\u00e1n tira todos los postes,",
            "start": 11080.7,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " destruye l\u00edneas, ah\u00ed vienen los trabajadores y restablecen el servicio.",
            "start": 11095.300000000001,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Bueno, los trabajadores en general, miren lo que est\u00e1n haciendo nuestros migrantes,",
            "start": 11102.380000000001,
            "duration": 10.799999999999272
        },
        {
            "text": " enviar m\u00e1s de 60 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o, fruto del trabajo y del esfuerzo.",
            "start": 11113.18,
            "duration": 11.56000000000131
        },
        {
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde, en d\u00f3nde? Se van los migrantes de todos lados a Estados Unidos sin ofender",
            "start": 11124.74,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " a nadie, los m\u00e1s buscados, requeridos son los mexicanos.",
            "start": 11137.14,
            "duration": 8.1200000000008
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando las heladas en Texas, un mes sin energ\u00eda el\u00e9ctrica, muy lamentable",
            "start": 11145.26,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " porque padecieron de fr\u00edo, mucho, mucho, mucho. Nosotros, s\u00f3lo en el norte, en Nuevo",
            "start": 11165.26,
            "duration": 18.44000000000051
        },
        {
            "text": " Le\u00f3n tuvimos problemas y lo resolvimos en una semana, una semana.",
            "start": 11183.7,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que tomar en cuenta todo eso.",
            "start": 11193.54,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfLe plantean si es\u2026",
            "start": 11199.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es que ni siquiera me han enviado un reporte por preocupaci\u00f3n. Lo \u00fanico que me dijeron",
            "start": 11204.7,
            "duration": 15.8799999999992
        },
        {
            "text": " es que no hay problema, hubo un pico de demanda, pero tenemos excedentes de generaci\u00f3n, no",
            "start": 11220.58,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " nos va a faltar.",
            "start": 11234.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero hay una cosa, Claudia, que es interesante. Los que apostaron por la privatizaci\u00f3n de",
            "start": 11235.94,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " de la industria el\u00e9ctrica, est\u00e1n obsecados con el fracaso de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 11244.18,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Electricidad, no lo superan. \u00bfC\u00f3mo es la canci\u00f3n de firme?",
            "start": 11250.74,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " Ya superan.",
            "start": 11259.58,
            "duration": 2.2000000000007276
        },
        {
            "text": " No lo superan, o sea, el Reforma trae eso porque ya lo dije, su patrocinador principal",
            "start": 11261.78,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " es el se\u00f1or Del Oxo, porque no pagaba la luz igual que la pagan las familias de clase",
            "start": 11280.78,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " media que ten\u00eda subsidio, tiene todav\u00eda, pero eso se va a ir corrigiendo.",
            "start": 11291.1,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " Entonces, ellos apostaron a un modelo de privatizar, se asociaron con Iberdrola y si no intervenimos",
            "start": 11298.380000000001,
            "duration": 17.599999999998545
        },
        {
            "text": " apoyando a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 11315.98,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Y vaya que nos ha costado, porque es enfrentar a la Suprema Corte de Justicia, que est\u00e1",
            "start": 11319.46,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " al servicio, el Poder Judicial, con honrosas excepciones, tienen jueces a su servicio.",
            "start": 11325.06,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " Todo esto del sistema que crearon desde Salinas, del llamado autoabasto, que no pagan el porteo",
            "start": 11334.699999999999,
            "duration": 10.400000000001455
        },
        {
            "text": " y que generan energ\u00eda, pero no pagan la transmisi\u00f3n de subsidio y amparos y amparos.",
            "start": 11345.1,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " Bueno, primero, \u00bfc\u00f3mo los legisladores aprueban eso?",
            "start": 11356.380000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando llegamos, igual que la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, as\u00ed, en picada, si no intervenimos,",
            "start": 11365.38,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " ya no existir\u00eda la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ni Pemex o estar\u00edamos comprando petr\u00f3leo",
            "start": 11380.619999999999,
            "duration": 6.880000000001019
        },
        {
            "text": " crudo en el extranjero, lo que no suced\u00eda desde la expropiaci\u00f3n en 1938.",
            "start": 11387.5,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 estamos haciendo?",
            "start": 11395.9,
            "duration": 6.800000000001091
        },
        {
            "text": " Ten\u00edamos nada m\u00e1s 38 por ciento de capacidad de generaci\u00f3n efectiva con un margen ah\u00ed",
            "start": 11403.26,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " de reserva, pero no le permit\u00edan a la Comisi\u00f3n Federal subir su energ\u00eda, le daban preferencia",
            "start": 11417.66,
            "duration": 16.899999999999636
        },
        {
            "text": " a los particulares.",
            "start": 11434.56,
            "duration": 1.2600000000002183
        },
        {
            "text": " Bueno, llegaron a plantear que la energ\u00eda que se produce en las hidroel\u00e9ctricas no",
            "start": 11435.82,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " era energ\u00eda limpia y por eso subutilizaban las hidroel\u00e9ctricas y ten\u00edan los embalses",
            "start": 11447.34,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " all\u00e1 en el Grijalva donde vamos ma\u00f1ana, llenos.",
            "start": 11459.26,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " Por eso la inundaci\u00f3n de Tabasco, porque no turbinaban, ten\u00edan las presas llenas de",
            "start": 11464.54,
            "duration": 11.279999999998836
        },
        {
            "text": " agua, ven\u00edan las temporadas de lluvia, huracanes y ten\u00edan que soltar el agua, inundando los",
            "start": 11475.82,
            "duration": 10.720000000001164
        },
        {
            "text": " pueblos de la planicia para darle preferencia en la generaci\u00f3n de energ\u00eda a los particulares.",
            "start": 11486.54,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " Todo eso.",
            "start": 11498.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, despu\u00e9s de la inundaci\u00f3n emiti\u00f3 un decreto para defender a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 11499.18,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " las inundaciones y empezaron a turbinar, me acuerdo, todas las hidroel\u00e9ctricas del",
            "start": 11512.78,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " Grijalva y Pe\u00f1itas y todas, que tienen seis turbinas y se usaba una y eso seis horas.",
            "start": 11521.980000000001,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " y empezaron a turbinar con toda su capacidad y aument\u00f3 la generaci\u00f3n de energ\u00eda de la",
            "start": 11536.06,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 11543.699999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, presentaron un amparo, una empresa extranjera italiana y me pararon el decreto.",
            "start": 11545.699999999999,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Bueno, con todo y eso, con todos esos obst\u00e1culos, hoy la Comisi\u00f3n Federal tiene el 55 por ciento",
            "start": 11555.78,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " de la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y la vamos a dejar con 60, 65 por ciento.",
            "start": 11569.62,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfY cu\u00e1l es la ventaja para el pueblo?",
            "start": 11577.1,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Pues que no aumente el precio de la luz.",
            "start": 11581.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 les pas\u00f3 en Espa\u00f1a?, \u00bfqu\u00e9 les pas\u00f3 en Europa cuando tuvieron problemas por abasto",
            "start": 11583.58,
            "duration": 11.94000000000051
        },
        {
            "text": " de gas para mover las plantas de ciclo combinado?",
            "start": 11595.52,
            "duration": 8.819999999999709
        },
        {
            "text": " Se fue el precio de la luz a las nubes.",
            "start": 11604.34,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Si no llevamos todo el tiempo en el gobierno desde diciembre del 18, no ha habido aumento,",
            "start": 11607.660000000002,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y lo mismo en el caso de las gasolinas.",
            "start": 11622.660000000002,
            "duration": 1.7599999999983993
        },
        {
            "text": " Entonces, en el Reforma y los\u2026 imag\u00ednense que desde Salinas est\u00e1n apostando a eso.",
            "start": 11624.42,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no van a querer, desean que haya pagones?",
            "start": 11641.34,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Para decirte lo dije, nada m\u00e1s que es muy inicio el presidente.",
            "start": 11649.26,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " A ver, pon ya su p\u00e9rame.",
            "start": 11659.1,
            "duration": 2.959999999999127
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n va avanzando.",
            "start": 11662.779999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAhora Chepas va a atender a los pap\u00e1s de los ni\u00f1os de la miana?",
            "start": 11666.779999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, a todos.",
            "start": 11675.779999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero que vaya ahora, que voy a estar ma\u00f1ana, le dices de favor a la familia y se le va",
            "start": 11676.779999999999,
            "duration": 8.56000000000131
        },
        {
            "text": " a atender, se le va a atender.",
            "start": 11685.34,
            "duration": 3.4399999999986903
        },
        {
            "text": " Sobre la carta de los republicanos, presidente.",
            "start": 11689.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hicieron los republicanos?",
            "start": 11693.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le presentaron una carta al gobierno de los Estados Unidos para que se emitieran sanciones",
            "start": 11695.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para los funcionarios mexicanos en el tema de la seguridad.",
            "start": 11700.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es que est\u00e1n en campa\u00f1a, est\u00e1n en campa\u00f1a, ahorita tambi\u00e9n all\u00e1 es\u2026 les muevo la",
            "start": 11706.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pancita.",
            "start": 11713.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no se ha visto el ejercicio de emitir sus im\u00e1genes en las que se habla?",
            "start": 11715.22,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, como dir\u00eda el maestro Carlitos de all\u00e1 de mi tierra, de Tabasco.",
            "start": 11723.22,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " No est\u00e1 bien, pero tampoco est\u00e1 mal.",
            "start": 11734.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ver, a ver, a ver.",
            "start": 11737.939999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este es\u2026",
            "start": 11740.939999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, antes\u2026",
            "start": 11744.939999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ok.",
            "start": 11746.939999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 11755.939999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo que usted pida.",
            "start": 11757.939999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9?",
            "start": 11767.939999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfO lo te escucho?",
            "start": 11770.939999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Namast\u00e9.",
            "start": 11773.939999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Eso es lo que nosotros queremos!",
            "start": 11797.939999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1A nosotros la felicidad y el amor de la gente!",
            "start": 11800.939999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esta historia se borr\u00f3 y no pienso escribirla otra vez.",
            "start": 11807.939999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya sup\u00e9rame y deja de hablar mal de m\u00ed.",
            "start": 11817.939999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Tienes que saber perder, igualito que sabes mentir.",
            "start": 11824.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ya cambi\u00e9 de coraz\u00f3n y t\u00fa no vuelves a entrar aqu\u00ed.",
            "start": 11830.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya sup\u00e9rame que no te har\u00e1 estar sin m\u00ed.",
            "start": 11837.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Buenas noches.",
            "start": 11844.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ah\u00ed nos vemos.",
            "start": 11846.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 11847.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 11848.66,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Vamos a dar a conocer lo que se est\u00e1 haciendo en el rescate arqueol\u00f3gico en todo el sureste, lo que tiene que ver con la gran naci\u00f3n maya. Y el antrop\u00f3logo Diego Prieto, director del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, nos trae un documental sobre un sitio arqueol\u00f3gico en Quintana Roo. Entonces, vamos a verlo y luego abrimos para preguntas y respuestas. Y al final yo les informo sobre un nombramiento que se est\u00e1 decidiendo ahora. Entonces, adelante. Muy buenos d\u00edas, presidente. es hacer investigaci\u00f3n que supone, por supuesto, revisar las fuentes, saber cu\u00e1l es el estado de la informaci\u00f3n que tenemos sobre las \u00e1reas que estamos investigando y, por supuesto, generar nuevos conocimientos, en este caso sobre las grandes civilizaciones y culturas que florecieron en el sureste de M\u00e9xico y la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, fundamentalmente el gran tronco civilizatorio maya que en su diversidad ling\u00fc\u00edstica, \u00e9tnica, geogr\u00e1fica y econ\u00f3mica, constituy\u00f3 efectivamente una gran articulaci\u00f3n sociopol\u00edtica y econ\u00f3mica que nos permite hablar de la naci\u00f3n maya. En este caso, el salvamento arqueol\u00f3gico sigue as\u00ed como los trabajos del Tren Maya. Como saben ustedes, de los tramos 1 al 5 y en el tramo 7 tenemos el 100 por ciento de vistos buenos de obra, lo que permite que la obra avance sin ning\u00fan contratiempo en este concepto y que nosotros podamos seguir trabajando en algunas \u00e1reas adyacentes al \u00e1rea directamente intervenida en la obra y recuperando materiales, recuperando informaci\u00f3n, siempre de la mano con los consorcios, constructores y la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. En el tramo 6 solo nos falta liberar menos del 1 por ciento, menos de un kil\u00f3metro del tramo 6 que es el que va desde Tulum hasta Chetumal. Como ustedes ven, seguimos recuperando, aunque ya tal vez no al ritmo tan acelerado de los meses anteriores, materiales, informaci\u00f3n y objetos muy valiosos para el conocimiento, sobre todo, del gran impulso civilizatorio que representan los pueblos mayas. En el caso de bienes inmuebles llevamos ya 53 mil 568 estructuras registradas, conservadas y recuperadas. Un mill\u00f3n 111 mil 608 fragmentos de cer\u00e1mica que est\u00e1n siendo analizados, que hemos podido recuperar. Es una cantidad inmensa de materiales cer\u00e1micos que se van resguardando en los diversos dep\u00f3sitos, bodegas y laboratorios que hemos instalado a lo largo de la ruta. 1.844 bienes muebles, metates, elementos de cer\u00e1mica, figurillas de cer\u00e1mica o piedra, materiales de l\u00edtica que constituyen elementos importantes para conocer la vida cotidiana y tambi\u00e9n la econom\u00eda de los pueblos mayas. 765 vasijas que se encuentran en procesos diversos de restauraci\u00f3n para poder ser exhibidas en los museos de sitio o en los museos que vamos a tener y que ya tenemos en toda el \u00e1rea. 597 osamentas y mil 348 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos. En este rubro hay que destacar los cenotes, las cuevas, las grutas inundadas o semi-inundadas que representaban frecuentemente lugares importantes de la ritualidad de las culturas mayas. En el caso de Promesa estamos interveniendo en 26 zonas de manera integral y hay tres sitios donde vamos a tener tambi\u00e9n intervenciones de conservaci\u00f3n y cuidado de estructuras que lo requieren y 10 centros de atenci\u00f3n a visitantes. Como solemos hacerlo, la idea es presentarles algunas de estas zonas que estamos trabajando, no s\u00f3lo para favorecer una mejor experiencia de visita, sino tambi\u00e9n para profundizar en el conocimiento de \u00e1reas que nos dicen mucho sobre las culturas que florecieron, sobre todo en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, pero tambi\u00e9n en la selva maya de Chiapas, Tabasco, Campeche. Adelante. La zona arqueol\u00f3gica de Mujil se localiza en la ribera del lago del mismo nombre, cerca de la laguna de Chunyax\u00e9, a 20 kil\u00f3metros al sur de Tulum y en el extremo norte de la Reserva Ecol\u00f3gica de Xiankaan, en el estado de Quintana Roo, de cara al Caribe Mexicano. Se trata de un asentamiento que por su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica mantuvo una larga continuidad ocupacional de m\u00e1s de 1.800 a\u00f1os. Las primeras evidencias materiales del sitio corresponden al periodo que va del siglo III antes de nuestra era a los primeros a\u00f1os de nuestra era, cuando mantuvo v\u00ednculos con asentamientos del norte de Belice y sur de Quintana Roo. M\u00e1s tarde, entre los siglos III y VI de nuestra era, Mujil se constituy\u00f3 como una ciudad importante en la que se construyeron edificios de estilo pet\u00e9n, propios de la \u00e9poca, como el castillo, el m\u00e1s alto y visible de la ciudad, as\u00ed como los tres basamentos del grupo de la entrada. Dada su ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica, en el periodo conocido como poscl\u00e1sico temprano, entre los siglos XI y XII de nuestra era, mantuvo contacto primero con Chichen Itz\u00e1 y m\u00e1s adelante con Mayap\u00e1n. Y fue entre los siglos XIII y XV de nuestra era cuando se construy\u00f3 la mayor parte de los edificios conocidos y la ciudad cobr\u00f3 la mayor importancia al insertarse en las redes comerciales costeras de la pen\u00ednsula, que conectaban con Cozumel, la costa y las islas del Caribe y el Golfo de M\u00e9xico. Seguramente, Mujil bas\u00f3 su econom\u00eda en la explotaci\u00f3n de la riqueza marina, considerando su ocupaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la ribera de lagos, interconectados al mar Caribe. A su vez, explotando la casa al interior de la selva, herederos de una tradici\u00f3n mar\u00edtima de generaciones, los pueblos mayas del Caribe Mesoamericano debieron desarrollar una extensa red comercial, que produjo un considerable desarrollo econ\u00f3mico en la regi\u00f3n. Las investigaciones de las \u00faltimas d\u00e9cadas confirman que los navegantes mayas lograron desarrollar una eficiente tecnolog\u00eda mar\u00edtima, consistente en canoas o cayucos impulsados a remo, puertos y rutas costeras hacia el Golfo de M\u00e9xico, Belice, Honduras e incluso las Antillas Mayores, que los llevaron a ser considerados los fenicios del nuevo mundo. Fue en este contexto que Mujil cobr\u00f3 auge. Ya contaba el cronista Diego de Landa, el oficio a que m\u00e1s inclinados estaban es el de mercaderes, llevando sal y ropa y esclavos a tierras de Ul\u00faa y Tabasco, troc\u00e1ndolo todo por cacao y cuentas de piedra que eran su moneda. Y en los mercados trataban todas cuantas cosas hab\u00eda en esta tierra. Con el crecimiento demogr\u00e1fico, Mujil se extendi\u00f3 y se construyeron conjuntos habitacionales e impresionantes edificios dedicados a usos civiles, pero tambi\u00e9n religiosos, que abarcaron diversos estilos, como el caracter\u00edstico del pet\u00e9n guatemalteco, con m\u00faltiples aristas y una considerable verticalidad en sus estructuras. Y m\u00e1s tarde prevaleci\u00f3 el inconfundible estilo costa oriental. Entre las estructuras m\u00e1s representativas de Mujil se encuentran el templo 8 de estilo costa oriental, en que se conservan restos de pintura mural, el castillo con tres cuerpos y un templo, edificio en el que fue localizada una ofrenda que inclu\u00eda cuentas, pendientes, orejeras, besotes y anillos en la bolsa de la tierra. Estos son los centros de la ciudad, que se encuentran incorporados en Jadeita y Concha. Y el grupo de la entrada, comprendido por una plaza rodeada con edificios piramidales de uso ceremonial, zona en que las investigaciones recientes han permitido descubrir diversas ofrendas que nos hablan del car\u00e1cter ritual de la ciudad. En las inmediaciones del tramo 5-Sur del Proyecto Integral de Desarrollo Tren Maya, Seba Ambalam, Mujil ha sido considerada en el Programa de Mejoramiento de Zonas Arqueol\u00f3gicas Promesa Tren Maya, que incluye acciones de investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n arqueol\u00f3gica y optimizaci\u00f3n de los servicios al p\u00fablico visitante, como el cambio de se\u00f1al \u00e9tica, la ampliaci\u00f3n del estacionamiento, la construcci\u00f3n de una nueva unidad de ingreso y atenci\u00f3n a los visitantes, con servicios sanitarios renovados y la habilitaci\u00f3n de una sala introductoria para una experiencia de visita mucho m\u00e1s plena y comprensiva. De esta manera, contribuimos a esclarecer el origen, el devenir, la permanencia y la vitalidad de la gran civilizaci\u00f3n maya, cuyas culturas y pueblos constituyen hoy un componente innegable, entra\u00f1able e insustituible del car\u00e1cter pluricultural de M\u00e9xico, que emerge con fuerza en esta gran transformaci\u00f3n nacional que nos corresponde ahora protagonizar. Muchas gracias. Bueno, pues vamos a abrir la sesi\u00f3n de preguntas. Qued\u00f3 Nancy Rodr\u00edguez, pendiente, y Alberto Marroquin. Gracias, presidente. Buenos d\u00edas. Su servidora de Oro S\u00f3lido y Empuje Migrante. Presidente, sabemos de lo poco f\u00e1cil que ha sido para usted y su gobierno tratar con una clase empresarial constituida en los \u00faltimos 30 a\u00f1os bajo par\u00e1metros de poca sensibilidad, voracidad y ambici\u00f3n desmedida por la riqueza material. Las tres propiedad de Germ\u00e1n Larrea, due\u00f1o del llamado Grupo M\u00e9xico. Mi denuncia ante usted, presidente, es conocer su postura, es que actualmente las condiciones laborales de los miles de mineros que elaboran en estas tres minas de manera fraudulenta, il\u00edcita, porque ilegalmente le dieron la autorizaci\u00f3n a Germ\u00e1n Larrea para que trabajaran, pues las condiciones de estos hombres son peores de las que ten\u00edan los que est\u00e1n ahorita en huelga. Contrataron, presidente, a cientos de hombres muy humildes de las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds e incluso tienen trabajando a cientos de mineros de origen centroamericano, salvadore\u00f1os y guatemaltecos, entre otros, bajo condiciones, pues no le podemos decir esclavitud, pero s\u00ed muy malas. Incluso, presidente, seguramente usted sabe, ha habido m\u00e1s de 100 muertos porque estos hombres que llevaron para sabotear la huelga no tienen las habilidades para llevar a cabo estas actividades y se registran m\u00e1s de 100 muertes. Ante estas tres huelgas ahora tambi\u00e9n, antes trabajaban ocho horas, ahorita los est\u00e1n obligando a trabajar 14 horas y obviamente con salarios muy, muy bajos. Y pues paralelamente, presidente, pues est\u00e1 todo el deterioro que se est\u00e1 llevando en el medio ambiente y sobre todo la salud de los habitantes de la zona. Presidente, estamos conscientes que uno de los reiterados argumentos que esta clase empresarial le dan a usted y a su equipo de trabajo es que ellos generan empleos. Lo sabemos, usted lo ha comentado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera. Argumentan que le dan de comer a miles de familias, pero no reconocen las p\u00e9simas condiciones laborales y de seguridad que mantienen a sus trabajadores, presidente. Nada, pero nada justifica estas condiciones laborales y el deterioro de este tejido social. Es una rendici\u00f3n indigna ante las condiciones laborales, inmoral, impropias y deshumanizadas completamente. Germ\u00e1n Larrea, presidente, es due\u00f1o de Grupo M\u00e9xico, es due\u00f1o de fundidoras, refiner\u00edas, de materiales preciosos, de ferromex, es due\u00f1o de Cinemex, due\u00f1o de concesiones de carreteras, due\u00f1o de grupos aeroportarios del Pac\u00edfico. Adem\u00e1s tiene las concesiones de puertos en Guaymas y otros destinos. Y bueno, aseguran los mineros, presidente, que ellos han buscado informaci\u00f3n acerca de esta concesi\u00f3n espec\u00edficamente de Cananea y no encuentran si verdaderamente el se\u00f1or pag\u00f3 por esa concesi\u00f3n. Dicen que detr\u00e1s de todo esto est\u00e1 Carlos Salinas de Gortari. \u00bfC\u00f3mo podremos darle respuesta a estos trabajadores, presidente? Ahorita est\u00e1n aqu\u00ed afuera una representaci\u00f3n. La semana pasada estuvieron viniendo diario tanto de Zacatecas, que ya intervino el gobierno de Estados Unidos, usted debe de tener esta informaci\u00f3n. Y est\u00e1n pidiendo, pues incluso desde el viernes ya le est\u00e1n pidiendo pago de impuestos o cuota extra de Estados Unidos por parte de sus materiales a Germ\u00e1n Larrea. O sea, ya est\u00e1 habiendo consecuencias y penalizaciones. Eso ser\u00eda una primera parte, presidente, pero en este mismo tema, una segunda parte. Usted se va en unos meses, presidente, y estos empresarios tienen d\u00e9cadas, a\u00f1os operando bajo estas inmorales e impropias condiciones en contra de miles de hermanos mexicanos trabajadores. Estos empresarios, presidente, han sido solapados y protegidos por pol\u00edticos corruptos, poderes del Estado y medios de comunicaci\u00f3n, como usted bien lo ha dicho infinidad de veces, que saben y conocen perfectamente m\u00e1s que una servidora de estos abusos y que han sido c\u00f3mplices tambi\u00e9n de estos empresarios. Pero tambi\u00e9n, presidente, no nada m\u00e1s es Germ\u00e1n Larrea. Estos empresarios, adem\u00e1s de ser indefendibles, pues es un modus operandi de ellos. Tenemos tambi\u00e9n a un Ricardo Salinas Pliego, que tambi\u00e9n es minero y tiene pr\u00e1cticas similares. Y adem\u00e1s, pues seguramente usted no est\u00e1 enterado, presidente, pero es constante por parte de Ricardo Salinas Pliego insultar no nada m\u00e1s a sus seguidores, sino, por ejemplo, tiene una constante en contra de la senadora Citlalli Hern\u00e1ndez, que la llama senadora con C y hace mofa de su condici\u00f3n f\u00edsica. Esta es la clase de empresarios. Tambi\u00e9n, pues est\u00e1, por ejemplo, Olegario V\u00e1zquez Ra\u00f1a, que tambi\u00e9n son mineros y tienen otras empresas y que sabemos todos, todos sabemos, hasta todos los que trabajan ah\u00ed en medios que apunta de billetazos, pues doblaron al matrimonio Fox Marta Sag\u00fan para que se les entregara la cooperativa de Excelsior. Tambi\u00e9n tenemos a Grupo Valleres, presidente, que ahorita est\u00e1 estallando una huelga, ahorita, ahorita, ayer empezaron, ah\u00ed en Caborca, en Sonora. Igual Grupo Valleres, due\u00f1o de Palacio de Hierro. Y bueno, qu\u00e9 decir de Carlos Slim, que le cambia a los trabajadores acciones de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico a cambio de sus liquidaciones, de sus jubilaciones. Si fueran tan buenas las acciones, pues no lo har\u00eda. Tambi\u00e9n est\u00e1 el due\u00f1o de Oxxo y Coca-Cola, que se, pues le hab\u00eda puesto a Gandayo, presidente, con la pena. Cien a\u00f1os el puerto de Veracruz en concesi\u00f3n y adem\u00e1s amenaz\u00f3 con pagar lo que fuera con tal de perjudicar su gobierno. Entonces, presidente, \u00bfqu\u00e9 podemos hacer usted antes de que se vaya para solucionar esta huelga y qu\u00e9 condiciones? Y \u00bfqu\u00e9 le podr\u00eda dejar a su pr\u00f3ximo presidente o presidenta que lleguen? \u00bfC\u00f3mo enfrentar estos poderes muy fuertes econ\u00f3micamente, pero que tanto da\u00f1o le han hecho a nuestro pa\u00eds? Ese es mi primer tema, presidente. Gracias. Bueno, lo que siempre he dicho, la transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha tiene, entre otros principios, criterios, el separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico. Antes hab\u00eda un grupo de potentados que ten\u00edan tomado el gobierno, ten\u00edan secuestrado al gobierno, que eran los que mandaban Tambi\u00e9n eran los que mandaban en medios de informaci\u00f3n, era el poder. La transformaci\u00f3n ha consistido en lograr esa separaci\u00f3n y que el gobierno no est\u00e9 convertido en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda, que el gobierno represente a todos, a ricos, a pobres, a creyentes, no creyentes, a todos los mexicanos de todas las clases sociales. Y eso es lo que se ha venido logrando poco a poco y vamos avanzando, y vamos avanzando porque la gente quiere eso, quiere que en M\u00e9xico haya una aut\u00e9ntica democracia, no una oligarqu\u00eda con fachada de democracia. Desde la \u00e9poca los griegos se definieron las formas de gobierno y una de esas seis formas de gobierno, Arist\u00f3teles dec\u00eda tres buenas, tres malas, dos son la oligarqu\u00eda como forma de gobierno, que es el gobierno de la minor\u00eda, el gobierno de los ricos, y la democracia que es el gobierno del pueblo. Entonces, queremos que en M\u00e9xico haya una verdadera democracia y que el presidente de M\u00e9xico tenga s\u00f3lo como amo al pueblo de M\u00e9xico, que no sea un empleado, un t\u00edtere, un pelele de los potentados de una minor\u00eda. Ese es el proceso que est\u00e1 en marcha. Y vamos avanzando. Dec\u00eda porque la gente est\u00e1 apoyando para que los bienes de la naci\u00f3n se cuiden y beneficien a todos, que ya no se sigan entregando los bienes de la naci\u00f3n como fue durante el periodo neoliberal a particulares. Cuando lo sabemos, Salinas se intensific\u00f3 la llamada pol\u00edtica neoliberal o neoporfirista, porque fue lo mismo que se hizo en la \u00e9poca de la dictadura porfirista, fue entregar las tierras, las aguas, las minas, los ferrocarriles, el petr\u00f3leo a nacionales y a extranjeros y esclavizar al pueblo, y suspender por completo las libertades. Entonces, cuando hablan de neoliberalismo, nosotros decimos es neoporfirismo, es lo que ya se padeci\u00f3 en M\u00e9xico y demostr\u00f3 que no funciona, porque no puede haber estabilidad pol\u00edtica, no puede haber paz social cuando se beneficia nada m\u00e1s a una minor\u00eda. Incluso los trabajadores, presidente. Por ejemplo, en el caso del porfiriato ese modelo desemboc\u00f3 en la Revoluci\u00f3n. Ahora, que eso es muy importante, si no se hubiesen dado estos cambios que se est\u00e1n llevando a cabo en estos tiempos, hubiese much\u00edsima confrontaci\u00f3n y mucha inestabilidad pol\u00edtica y social, porque ya la gente no aguantaba m\u00e1s. Entonces, ahora estamos llevando a cabo estos cambios de manera pac\u00edfica. Y tambi\u00e9n quienes eran los hijos predilectos del r\u00e9gimen han ido entendiendo que son otros tiempos. No nos ha costado mucho el que todos los que se beneficiaron del periodo neoliberal vayan entendiendo que son otros tiempos. En el caso, por ejemplo, que t\u00fa planteas, lo de Germ\u00e1n Larrea, s\u00ed, ya conocemos todos la historia c\u00f3mo inicia precisamente su auge empresarial en la \u00e9poca de Salinas, porque Salinas es el que constituye lo que llegaron a denominar en su momento el grupo compacto, que podr\u00eda decirse la nueva oligarqu\u00eda. Salinas es el que entrega la mina de Cananea al pap\u00e1 de Germ\u00e1n Larrea. Supuestamente, s\u00ed. \u00bfY en qu\u00e9 condiciones? Hay estudios de que ten\u00eda un valor la mina, hab\u00eda incluso un aval\u00fao de Nacional Financiera y se vendi\u00f3 por abajo de ese aval\u00fao. Y as\u00ed en otros casos, en un a\u00f1o privatizaron como 20 bancos, entregaron empresas p\u00fablicas. Bueno, fue la gran pi\u00f1ata y esa pol\u00edtica de Salinas la continu\u00f3 Sedillo, fue el que carriles nacionales y rescat\u00f3 a los banqueros que hab\u00edan obtenido en el sexenio anterior los bancos p\u00fablicos al fracasar, porque muchos ni ten\u00edan conocimiento c\u00f3mo manejar un banco, pero eran gente cercanas. m\u00e1s compenetrados con la cuesti\u00f3n financiera hab\u00edan estado como due\u00f1os de casas de bolsa, pero son negocios completamente distintos y todav\u00eda con Sedillo se les rescata a todos de sus bancos, o sea, primero se les entrega, los quiebra y surge el foaproa para rescatarlos. Y contin\u00faa esa misma pol\u00edtica con Calder\u00f3n, digo, con Fox primero, Calder\u00f3n hasta el sexenio pasado. Y eso ya se termin\u00f3, porque ya no se privatizan los bienes p\u00fablicos, ya no hay concesiones para la explotaci\u00f3n minera, no hay concesiones para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo, no hay concesiones para que se siga privatizando la industria el\u00e9ctrica. Ya cambi\u00f3, pero s\u00ed es un proceso en el que tenemos que participar todos y buscar acuerdos. Precisamente en este punto, presidente, ahora que las autoridades de Estados Unidos est\u00e1n dictaminando esto sobre la mina de Zacatecas, de Sombrerete, que le est\u00e1n obligando ya en este caso a la empresa, Germ\u00e1n Larrea, la revisi\u00f3n, porque hizo exactamente lo mismo que en Cananea. Antes de que usted llegara en el 2017, metieron trabajadores igual, muy humildes y de Centro Am\u00e9rica est\u00e1n ahorita trabajando ah\u00ed, entonces ahorita ya les est\u00e1 pidiendo esta revisi\u00f3n de Estados Unidos, los de Cananea, los trabajadores ahorita est\u00e1n empoderados, dicen que hagan lo mismo con Cananea y con Taxco. Y tambi\u00e9n, presidente, entonces yo le preguntar\u00eda, \u00bfusted cree que, por ejemplo, lo que pas\u00f3 en Altos Hornos en Coahuila es el dejar estos empresarios que fueron beneficiados y que no saben de operar una empresa sanamente, la dejan, la quiebran? Entonces ahora dicen los trabajadores, los mineros de Cananea, \u00bfqu\u00e9 posibilidades habr\u00eda entonces de que tambi\u00e9n ellos pueden operar la mina?, porque no hay un plan de desarrollo de la mina, no hay, o sea, no se han cumplido absolutamente nada de lo que supuestamente se hab\u00eda comprometido Germ\u00e1n Larrea, o sea, las enfermedades siguen, el c\u00e1ncer sigue, la contaminaci\u00f3n sigue, no hay ning\u00fan plan de rescate del r\u00edo. Entonces es la actitud de este tipo de empresarios que se ten\u00edan, igual que Ansira en Altos Hornos. Entonces, usted tiene esta visi\u00f3n de que estos empresarios ir\u00e1n dejando estas empresas, independientemente del dinero que a ellos les sobra, es la tensi\u00f3n con los trabajadores, porque no la tienen y as\u00ed est\u00e1n operando todas estas minas, presidente. \u00bfUsted cree que puede ser esa v\u00eda? Y adem\u00e1s de que ellos ya cumplen 16 a\u00f1os en un vuelo. Hay que buscar la conciliaci\u00f3n, el acuerdo. En el caso de Cananea y Taxco, \u00bfhay un conflicto que t\u00fa debes saber?, \u00bfexiste una diferencia pol\u00edtica entre el dirigente de los trabajadores, Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia y Germ\u00e1n Larrea? O sea, no es nada m\u00e1s la situaci\u00f3n de los trabajadores, que dicho sea de paso, no son menores de edad, porque si algo ha cambiado en los \u00faltimos tiempos es que los trabajadores, los mexicanos, hemos tomado m\u00e1s conciencia y no somos ciudadanos imaginarios, ahora defendemos nuestros derechos. Entonces, no es que exploten a los trabajadores que trabajen 14 horas, que no les pagan, yo tengo una visi\u00f3n distinta sobre eso. Ese es un argumento o un planteamiento del sindicato que representa Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia. Entonces, hay que buscar la conciliaci\u00f3n pensando aut\u00e9nticamente en los trabajadores, no en los intereses ni de empresarios ni de l\u00edderes sindicales. As\u00ed es, presidente. que eso es lo que tenemos que buscar para poder ir avanzando. Precisamente este punto bien importante que usted est\u00e1 tocando, yo le dec\u00eda a los trabajadores, porque efectivamente est\u00e1 el senador Napole\u00f3n, entonces le digo es que independientemente de que el l\u00edder que est\u00e9, estos se\u00f1ores empresarios no han cumplido con los trabajadores. Entonces ahorita obviamente con esta intervenci\u00f3n de Estados Unidos, que a m\u00ed me parece excelente porque de alguna manera los empresarios que tengan inter\u00e9s tienen que aprender de estos lineamientos porque d\u00e9jeme decirle que Germ\u00e1n Le R\u00e9a tiene una mina en Arizona y es un para\u00edso a diferencia de lo que tiene aqu\u00ed en Cananea. \u00bfPor qu\u00e9 lo hacen all\u00e1 y aqu\u00ed no? Porque aqu\u00ed se les permite. Y precisamente esto que dice usted de los sindicatos o del sindicato, ahora es\u2026 o sea, yo le soy sincera, no debe ni considero que sea personal en contra de estos se\u00f1ores, Germ\u00e1n Le R\u00e9a y Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia. Y eso es lo que piensan tambi\u00e9n los trabajadores porque dicen es que Germ\u00e1n Le R\u00e9a la trae contra Urrutia porque con lo de pasta de conchos, pues obviamente le oblig\u00f3 a pagar no s\u00e9 qu\u00e9 tanto y por eso. Pero es que no puede ser, o sea, no pueden estar estos dos intereses de estas dos personas y entre las patas los trabajadores, presidente. Y hay que buscar, siempre he insistido, el acuerdo y ahora que est\u00e1 Amaral en la Secretar\u00eda del Trabajo, se puede llegar a un acuerdo. Por ejemplo, no era buena la relaci\u00f3n entre Napole\u00f3n y Luisa Mar\u00eda. \u00bfAh\u00ed s\u00ed no sab\u00eda yo? S\u00ed, no, yo se lo digo. Entonces, ahora que se d\u00e9 el cambio puede buscarse el acercamiento. Es que no deja de haber intereses cupulares. Pues s\u00ed, los trabajadores. \u00bfPor qu\u00e9 as\u00ed? Como era la relaci\u00f3n antes, los l\u00edderes sindicales conviv\u00edan en hermandad, com\u00edan en el mismo plato con los empresarios. De repente hay pleitos en este caso porque se de acuerdo, los grandes mineros surgidos de la pol\u00edtica privatizadora y como ten\u00edan muchas influencias. Bueno, estos mineros eran los que pon\u00edan a las autoridades laborales. Exactamente. Llegaron a poner a un secretario de trabajo. Javier Lozano en la \u00e9poca tambi\u00e9n de Valder\u00f3n. Y otro. Entonces, como tambi\u00e9n ten\u00edan el poder pol\u00edtico y dominaban en la procuradur\u00eda en aquel entonces, la fiscal\u00eda, pues le presentaron una denuncia a Napole\u00f3n que antes no ten\u00edan problemas con \u00e9l. El l\u00edder de los mineros durante d\u00e9cadas fue el pap\u00e1 de Napole\u00f3n. Entonces, al fallecer el se\u00f1or llega a la direcci\u00f3n del sindicato Napole\u00f3n G\u00f3mezurruti. Con el pap\u00e1, dec\u00edan los mineros, seguramente el se\u00f1or Larrea, lo escuch\u00e9 del finado Balleres, de que se entend\u00edan muy bien, que no hab\u00eda problema. Sin embargo, cuando asume la direcci\u00f3n del sindicato Napole\u00f3n por razones que no conozco o por sus posturas de defensa de los trabajadores, no quiero juzgar en nada, empieza a tener Y entonces le inventan una serie de delitos, le inventan de que se hab\u00eda quedado con un porcentaje cuando la liquidaci\u00f3n de la mina de Cananea\u2026 De pasta de concho, se\u00f1or. O de pasta de concho. Y se tiene que ir a la exilio, se va a Canad\u00e1. Yo hago una gira en campa\u00f1a, desde siempre estuve defendiendo a los mineros y a Napole\u00f3n, porque me pareci\u00f3, entre otras cosas, un acto de prepotencia. \u00bfC\u00f3mo? A ver, t\u00fa no te alineas si nosotros somos los que mandamos. \u00bfDestierro, como en el porfiriato? \u00bfEncierro, entierro o destierro? Eso nunca lo he permitido ni lo voy a permitir. Voy a una gira a Europa y los dirigentes del movimiento obrero de Gran Breta\u00f1a de Inglaterra me dicen que era una injusticia que Napole\u00f3n estuviese en el exilio porque estos mandaban. Y nosotros intervenimos para que \u00e9l regresara y con el prop\u00f3sito de que no se ensa\u00f1aran en contra de \u00e9l. Aqu\u00ed Chele propuso que fuese legislador el movimiento nuestro para protegerlo, porque era una injusticia. En ese tiempo todos estos grupos, porque no s\u00f3lo son tres, cuatro, cinco grandes empresas sino son las c\u00e1maras, todas las c\u00e1maras, nos reclamaron much\u00edsimo, me enfrentaban diciendo que c\u00f3mo proteg\u00edamos a una gente con malos antecedentes como Napole\u00f3n y no nos import\u00f3, actuamos con principios. Ahora vamos avanzando, pero es un proceso, no es lo mismo que antes. Acabamos de tener una diferencia con Germ\u00e1n Larrera, se resolvi\u00f3 lo de una concesi\u00f3n en el ferrocarril del Istmo. Ten\u00edamos que recuperar esa concesi\u00f3n porque es un asunto de seguridad nacional y porque es fortalecer lo p\u00fablico. Tenemos que respetar los derechos de los empresarios, de los particulares, Pero siempre tenemos que poner por delante el inter\u00e9s p\u00fablico, el inter\u00e9s de la naci\u00f3n, por leg\u00edtimo que sea el inter\u00e9s particular, siempre tiene que estar por delante el inter\u00e9s de todos los mexicanos, el inter\u00e9s p\u00fablico. Entonces, ya se arregl\u00f3 y desde luego pues quisieran dirigentes y tambi\u00e9n los trabajadores, o dirigentes agraviados, es como lo que ayer me planteaba, pongan una mesa para que vengan a presentar sus quejas, todos los damnificados de la pol\u00edtica neoliberal. Imag\u00ednense, cu\u00e1ntos afectados, millones. Entonces, s\u00ed estamos nosotros buscando reparar da\u00f1os, enderezar en tuertos, encaminar al pa\u00eds por la senda de la justicia, pero es un proceso y lo tenemos que hacer convenciendo, persuadiendo. Y siento que hemos avanzado en otras circunstancias, por ejemplo, en este caso de Germ\u00e1n Larrea, ha sido muy dif\u00edcil convencerlo de que es importante que el Istmo sea una zona de seguridad nacional para defensa de nuestra soberan\u00eda como pa\u00eds libre, como pa\u00eds independiente, y ya se logr\u00f3 y as\u00ed hemos logrado otras cosas. Por ejemplo, el finado Alberto Valles, antes de fallecer me busc\u00f3 para decirme yo quiero ayudar en esta nueva etapa, porque creo en lo que est\u00e1 haciendo y no era esa su postura antes, pero ya con el paso del tiempo mantuvo con nosotros una actitud de mucho respeto, pero ya cuando estaba m\u00e1s enfermo me vino a ver para decirme que iba a llevar a cabo la entrega de sus empresas y que en los consejos de administraci\u00f3n de sus empresas iba a quedar a su hijo, Alejandro, y que me lo encargaba en el sentido de que quer\u00eda que se mantuviesen sus empresas, que no fracasaran. Y bueno, tengo informaci\u00f3n que Alejandro ha hecho bien las cosas. Y as\u00ed les puedo hablar de Slim, que ha actuado de manera institucional. Y si lo queremos ver con mucha objetividad, pues si son otras circunstancias, si ya no se permiten abusos, contratos leoninos, si no se permite corrupci\u00f3n, pues entonces todo mundo se autolimita, pero si en el gobierno se da motivo, se abren las puertas a la corrupci\u00f3n como suced\u00eda, pues entonces impera la ambici\u00f3n, se despierta el apetito, pero si se dice ya no, ya no es as\u00ed, ahora hay que pagarle menos sueldos a los trabajadores, ahora hay que hacer realidad del reparto de utilidades, como est\u00e1 sucediendo. Por ejemplo, en el caso de la miner\u00eda, preg\u00fantele a un trabajador minero, \u00bfhoy cu\u00e1nto est\u00e1n recibiendo de reparto de utilidades que no recib\u00edan antes? Si les dice ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos, como se le dijo al se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Oxo y de creo Coca-Cola, muy promotor en mecenas del peri\u00f3dico Reforma, se le dijo, debes 12 mil millones de pesos y los tienes que pagar y los pag\u00f3. Entonces, ya no es lo mismo. Yo entiendo que no s\u00f3lo en el caso del sindicato minero, sino en muchos otros casos, campesinos que fueron despojados. Bueno, el caso de los 40 mil trabajadores electricistas despedidos en el gobierno de Calder\u00f3n. Todos ellos, perrocarileros, todos buscan justicia y estamos avanzando con ellos poco poco en el caso de los mineros, hubo quienes se quedaron sin seguridad social y ya se logr\u00f3 que tengan derecho al Seguro Social. En lo mismo en el caso de los electricistas despedidos, se les inscribi\u00f3 en el Seguro Social, se va avanzando y es un proceso, pero no se puede de la noche a la ma\u00f1ana resolverlo Pero adem\u00e1s tenemos que ir convenciendo, no imponiendo nada y hemos avanzado as\u00ed. Y yo le voy a pedir a Marat que hable con todos, que hable con los mineros y que se hable tambi\u00e9n con Germ\u00e1n Larrea, con sus representantes y que se avance en acuerdos, porque tambi\u00e9n \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3? Para tener la historia completa surgieron sindicatos nuevos. Cuando se expulsa a Napole\u00f3n, las empresas fomentan nuevos sindicatos para quedarse con los contratos colectivos, incluso gente muy cercana a Napole\u00f3n que se hace a un lado y se va del lado de las empresas. Entonces, legalmente ya hay contratos de sindicatos con estas empresas, hay denuncias laborales, Entonces, hay que buscar un acuerdo, porque no se puede de ninguna manera hacer las cosas por la fuerza, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho. El caso que mencionas de la intervenci\u00f3n de Estados Unidos, eso se da en otros casos, no es el \u00fanico. Y nosotros lo aceptamos, bueno, est\u00e1 en la reforma laboral que propusimos, porque cuando en un sindicato no hay voto libre, secreto del trabajador, cuando no hay democracia sindical, cuando no se le consulta al trabajador sobre el contrato colectivo, ahora los trabajadores tienen que aprobar los contratos. Antes los dirigentes firmaban los contratos y el trabajador ni se enteraba, ahora no, es voto libre, secreto para elegir a dirigentes, voto libre, secreto para aprobar contratos colectivos. Y cuando hay irregularidades se convoca a todos los trabajadores, hay recuentos y son los trabajadores los que deciden. Y siempre hemos cumplido con lo que los trabajadores han decidido. Hemos llevado a cabo como 10 procesos de trabajadores en contra de dirigentes o donde hay dos dirigencias decidir y no ha habido ning\u00fan problema, porque est\u00e1 en el tratado de libre comercio. Fue un planteamiento que hicieron los dirigentes, obreros del Partido Dem\u00f3crata cuando se ten\u00eda que firmar el tratado y nosotros dijimos estamos de acuerdo, nosotros apoyamos esa postura. Entonces, no debemos tampoco sorprendernos de nada, porque se va a hacer una asamblea y van a ser los trabajadores los que van a decidir. Y no hemos tenido ning\u00fan problema, afortunadamente, son muy pocos los casos, ser\u00edan\u2026 ser\u00e1n 10, les voy a pedir a los del trabajo que den la informaci\u00f3n y le voy a pedir a Marat que atienda tu planteamiento. \u00bfPero no se entendieron bien? No se entendieron, pues son cuestiones de criterio. Este es un gobierno de mujeres y de hombres libres. Yo siempre hablo del antecedente del mejor gabinete que ha habido en la historia de M\u00e9xico, que fue el gabinete del presidente Ju\u00e1rez, y entre ellos se confrontaba mucho Juan Prieto y Sebasti\u00e1n y Miguel H\u00e9roe Tejada, D\u00edo Campo, Vico Monfort. Hab\u00edan en ese entonces los liberales moderados y los liberales puros o radicales. S\u00ed, Ju\u00e1rez conduc\u00eda a todos, ten\u00eda la calma necesaria y adem\u00e1s la experiencia, de todos ellos, hombres en aquel entonces, ahora se dir\u00eda mujeres y hombres, en aquel entonces eran hombres que parec\u00edan gigantes, todos. La ventaja de Ju\u00e1rez, entre otras cosas, bueno, primero porque era muy perseverante, nunca Lo otro es que era mayor de edad, que todo el grupo y ten\u00eda mucha experiencia pol\u00edtica, hab\u00eda trabajado en Oaxaca desde joven, hab\u00eda sido legislador, gobernador de Oaxaca, hab\u00eda padecido de represi\u00f3n, estuvo preso en la c\u00e1rcel de San Juan de Ulua, estuvo en el exilio, se incorpor\u00f3 al movimiento de Ayutla encabezado por Juan \u00c1lvarez en contra de la dictadura o de la tiran\u00eda santanista. Entonces, ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s luchando y eso le ayud\u00f3 mucho. Entonces, se confrontaban, a veces le presentaban la renuncia, creo que tuvo como 10, 12 secretarios de Hacienda, dec\u00eda como un foro que iba a resolver los problemas con apretones de mano porque era conciliador. Tan es as\u00ed que se aplic\u00f3 \u00e9l mismo un golpe de estasa, despu\u00e9s se arrepinti\u00f3 y fue asesinado por una gavilla de conservadores, como tambi\u00e9n lo fue Ocampo, que le contestaba. Usted quiere resolver los problemas de M\u00e9xico con apretones de mano y yo pienso que los problemas de M\u00e9xico s\u00f3lo se van a resolver con apretones de pescuezo. El presidente Ocampo, que era el principal asesor del presidente Ju\u00e1rez, brillante, que dec\u00eda me quiebro, pero no me doblo, y hay quienes dicen que es al rev\u00e9s, es que es la unidad no dar pie, no dar motivo para que avance el conservadurismo, la reacci\u00f3n. Entonces, eso es, hab\u00edan ah\u00ed diferencias y con raz\u00f3n de las dos partes. Ahora Luisa Mar\u00eda, que es muy profesional, va a ayudar, va a intervenir para que se concili\u00e9 y de manera directa Marat, que es una gente con muchas convicciones, no tiene nada que ver con los antiguos secretarios del Trabajo, estos que estaban al servicio de los mandamas. Ahora no, no, ahora es recto y no es empleado de potentados. Entonces, s\u00ed se puede y hay que seguir avanzando, avanzando y tambi\u00e9n entender que es un proceso y los que nos van a sustituir, pero tienen que seguir impulsando la transformaci\u00f3n. Es que fue mucho tiempo, fueron 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica. Imag\u00ednense que de repente en un sexenio se entreguen las principales empresas p\u00fablicas, que entreguen todos los bancos, bienes y que surja un grupo econ\u00f3mico, empresarial, dominante, ese grupo influ\u00eda much\u00edsimo, mucho, mucho, mucho. Nos robaron la Presidencia en el 2006 porque sent\u00edan que ya no iban a tener estos privilegios, no s\u00e9 si les he platicado, yo creo que s\u00ed, pero mi trabajo, a diferencia de un escritor que no debe repetirse, consiste en estar repitiendo para que se internalicen las ideas y se tome conciencia. Cuando la elecci\u00f3n del 2006 invitaron a un ministro de la Corte que fue presidente de la Corte, Genaro. G\u00f3ngora Pimentel. G\u00f3ngora Pimentel, invitaron, creo que a \u00e9l y a su compa\u00f1era, esposa, que era fiscalista, sigue siendo, invitaron a una cena del Grupo Monterrey antes de la elecci\u00f3n y le empezaron a preguntar, me cont\u00f3 don Genaro. \u00bfY c\u00f3mo es Andr\u00e9s Manuel? No, pues normal, yo con \u00e9l, con don Genaro llevaba buena relaci\u00f3n, \u00e9l era yo jefe de gobierno y \u00e9l era presidente de la Suprema Corte, hubo respeto. Y le preguntaban, \u00bfpero c\u00f3mo?, pues no es como el finado Ch\u00e1vez, como ustedes piensan. No, no, no, no, no, no, no, no, eso ya lo sabemos, si nosotros somos los que echamos a andar esa campa\u00f1a. O sea, eso lo sabemos bien. No, \u00bfc\u00f3mo es acerca de su idea de la pol\u00edtica fiscal?, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pensando en lo del cobro de impuestos?, \u00bfqu\u00e9 era lo que les interesaba? Porque f\u00edjese las cosas, tambi\u00e9n para los j\u00f3venes, cuando injustamente, indebidamente, inhumanamente matan al se\u00f1or Garza Sada, Eugenio Garza Sada, en el gobierno, durante el gobierno de Echeverr\u00eda, que lo asesinan, pues se genera una gran inconformidad del sector empresarial y le echan la culpa a Echeverr\u00eda. No porque \u00e9l haya mandado a secuestrar al se\u00f1or y luego su asesinato, sino porque se dec\u00eda que hab\u00eda un ambiente de anarqu\u00eda, de predominio, de radicales, que se fomentaba a eso en el gobierno. Y lo maltrataron al presidente y en aquel entonces no era muy com\u00fan, ahora ya se volvi\u00f3 de deporte nacional, cuestionar al presidente, pero antes a\u00fan as\u00ed le reclamaron fuerte. Y \u00e9l para congraciarse con los empresarios cre\u00f3 un sistema fiscal conocido como de consolidaci\u00f3n fiscal, que era realmente un mecanismo para que no pagaran impuestos, porque la consolidaci\u00f3n fiscal consist\u00eda en que hab\u00eda una empresa que ganaba dinero y ten\u00eda utilidades, que principal, pero mediante este mecanismo pod\u00edan crear tres, cuatro empresas fantasmas, as\u00ed como lo de las factureras. Y en esas empresas perd\u00edan, entonces en el balance la utilidad se repart\u00eda y como perd\u00edan cuatro y ganaba uno, pues no hab\u00eda utilidad, luego entonces no pagaban impuestos. Ese mecanismo de consolidaci\u00f3n fiscal se mantuvo hasta el gobierno anterior, entonces eso era lo que les importaba cuando fueron las elecciones del 2006 si yo iba a mantener o no ese mecanismo. Entonces, le preguntaron a don Genaro, \u00bfpero va a mantener la consolidaci\u00f3n fiscal?, \u00bfqu\u00e9 pol\u00edtica va a seguir en lo fiscal? No pues no s\u00e9, pero lo que les interesaba era eso. Por eso yo sostengo que as\u00ed como el presidente Pe\u00f1a se sinti\u00f3 traicionado por los potentados, si ellos antes sintieron que Pe\u00f1a los traicion\u00f3, entre otras cosas porque suspendi\u00f3 este mecanismo. Y si ustedes se acuerdan, empezaron las cr\u00edticas al presidente Pe\u00f1a hasta convertirlo en el payaso de las cachetadas y nadie de los que hab\u00edan recibido un trato especial, porque vaya que los atendi\u00f3, sal\u00eda ni siquiera a defenderlo, no abri\u00f3 la boca. Por eso son ense\u00f1anzas. Nosotros en la transformaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 vamos a estar confiando en los potentados, en los medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n, en los intelectuales org\u00e1nicos que se mal acostumbraron? \u00bfC\u00f3mo voy a convencer a Krause si vend\u00eda 10 mil revistas al gobierno por poner un caso? que tambi\u00e9n de ser un estudiante, un periodista, un intelectual, historiador, se convierte en una potencia econ\u00f3mica, se hace muy rico. \u00bfO c\u00f3mo voy a confiar en Loret de Mola? Imag\u00ednense. No, con qui\u00e9n se transforma el pa\u00eds? Con el pueblo, con la gente. Y esto tampoco significa faltarle el respeto o cometer actos arbitrarios con quienes no comparten la necesidad que tiene el pa\u00eds de salir del atraso y de que entre todos limpiemos de corrupci\u00f3n a M\u00e9xico y se purifique la vida p\u00fablica. Pero hay que decirlo. Y f\u00edjense que lo est\u00e1n entendiendo todos, hay algunos que ni siquiera son fif\u00eds o son de estos m\u00e1s encumbrados, son aspirantes a fif\u00eds. Esos son los que m\u00e1s se enojan. Ya les cont\u00e9 la an\u00e9cdota de unos que estaban en una cervecer\u00eda all\u00e1 en Aguasteca, Potosina, y lleg\u00f3 a\u2026 como se acostumbra tambi\u00e9n, m\u00e1s ahora con el calor, que llegan all\u00e1 a refrescarse y a platicar. Entonces, llegaron los m\u00e1s ricos del pueblo, ah\u00ed del municipio, y hab\u00edan otros que siempre m\u00e1s rebeldes. Y uno empez\u00f3 a decir que vayan lejos, que se vayan al carajo los ricos y en la mesa est\u00e1bamos m\u00e1s ricos del pueblo. Y lo mismo, \u00bfno?, hasta que uno se par\u00f3. Oye, ya dejan de estar insultando. \u00bfC\u00f3mo? Si yo no les estoy insultando a ustedes. S\u00ed, pero t\u00fa est\u00e1s diciendo que te vayan al carajo los ricos. No, yo estoy pens\u00e1ndonos, rico, ustedes. Ya les mencion\u00f3, no, \u00bfqui\u00e9nes?, no, no, no, ustedes no, no se sientan ustedes aludidos, no es a ustedes, pero as\u00ed sucede. Pues arriba se entiende mejor, pero abajo Es que hay un riesgo de cascosos y ricos atratados. Es un asunto de sentirse superiores o querer sentirse superiores, Es un poco lo que hace el ladino, que viene de abajo y se vuelve clasista. \u00bfPuede mucha levantar? Ya \u00e9l no es como los dem\u00e1s, por eso el racismo, por eso el clasismo, la discriminaci\u00f3n. Todo esto que sale ahora, Indio Patarrajada de Macuspana, si supieran el orgullo que me da, ojal\u00e1 y por eso est\u00e1 Diego aqu\u00ed siempre y va a estar, porque los tenemos que convencer de que en M\u00e9xico florecieron grandes civilizaciones que no nos trajeron la civilizaci\u00f3n de Europa, porque much\u00edsimo antes que llegaran los europeos ya ten\u00edamos civilizaciones que conoc\u00edan de astronom\u00eda, de matem\u00e1tica, que conoc\u00edan sobre la arquitectura. F\u00edjense un templo maya, un narco falso. A ver, \u00bfen d\u00f3nde? Sin estructura de acero, ah\u00ed es el conocimiento matem\u00e1tico. Esto tiene por ah\u00ed algo de un arco falso, por ejemplo el de Palenque. A ver si miren esto, \u00bfd\u00f3nde? Y estamos hablando, si es Palenque del siglo\u2026 La entrada a Caba. La entrada a Caba es bell\u00edsima. Y Caba \u00bfde qu\u00e9 \u00e9poca es? Es del buque, es de la cl\u00e1sica, lo que llamaremos el epicl\u00e1sico como terminal cl\u00e1sico, hacia 900 mil cientos. Pero estamos hablando de 900 y los europeos llegaron en el 16. Miren eso. Del 900, o sea, estamos hablando de cu\u00e1ntos a\u00f1os antes, cu\u00e1ntos siglos antes de la llegada de los europeos, siete siglos antes. Bueno, son siete siglos, es como si cont\u00e1ramos desde la llegada de los mexicas hasta nuestros porque la llegada de los europeos tiene cinco siglos, 500 a\u00f1os. Miren eso. Tenemos que revalorar lo nuestro. \u00bfY por qu\u00e9 nos negaron esta civilizaci\u00f3n y nos hicieron renunciar a ella? Porque siempre el que invade, el que conquista, el que se impone, el que domina, tiene que negar la cultura o la civilizaci\u00f3n que est\u00e1 sometiendo, que est\u00e1 aplastando. Ustedes eran unos b\u00e1rbaros, nosotros les civilizamos. Entonces, hay muchos todav\u00eda que se quedaron con eso, pero tambi\u00e9n es por falta de informaci\u00f3n, porque esto o no lo saben o no lo han internalizado, a veces ni siquiera los que tienen posgrado. Y si vemos los arcos falsos, a ver si no est\u00e1n los arcos falsos, hay un arco falso en el corredor del Palacio de Palenque, Palacio de Palenque, van a ver la belleza igual, no hay acero. \u00bfY c\u00f3mo se mantiene el equilibrio? De todo le dijiste, con puro arco falso. A ver si lo encontramos. Hay uno bell\u00edsimo y ese s\u00ed es del siglo VII. S\u00ed, m\u00e1s temprano. \u00bfEs m\u00e1s temprano? S\u00ed, claro. Pero adem\u00e1s no s\u00f3lo es esto, sino esto es lo que nos distingue. Esto es nuestra idiosincrasia y esto es lo que nos hace un pueblo excepcional, el pueblo de M\u00e9xico. El origen del M\u00e9xico profundo es lo que nos hace distintos trabajadores creativos, de buen coraz\u00f3n, solidarios. \u00bfC\u00f3mo se ayudaban antes unos con otros? Alguien iba a construir su casa y acud\u00edan todos a ayudarle, exist\u00eda la ayuda mutua, la mano. Y siempre as\u00ed, no el individualismo, no el que cada quien salga adelante y no tome en cuenta al pr\u00f3jimo. Esos son los valores que tenemos que preservar. No, ya no es f\u00e1cil porque incluso es un corredor de la parte de atr\u00e1s, pero bueno, adelante, vamos con\u2026 S\u00ed. Aqu\u00ed est\u00e1, mire. Pero es que hay uno ah\u00ed, es este. Otra pregunta. Pero hay uno muy oriental. Bueno, v\u00e1monos. Presidente, tengo otro tema sobre la Corte, sobre la Suprema Corte de Justicia. Quer\u00eda yo saber su punto de vista, presidente, porque no ha habido una disculpa o un posicionamiento por parte ni de los que votaron en contra de la Reforma Electoral y ahora los ministros que pretenden negar y cancelar el plan B en relaci\u00f3n al voto migrante, presidente. Se hicieron foros en la C\u00e1mara de Senadores, se hicieron foros en la C\u00e1mara de Diputados, se entrevist\u00f3 a casi 30 legisladores, todos coincidieron de todos los partidos pol\u00edticos para permitirle a los hermanos migrantes el voto migrante. Usted lo puso en esta reforma, lo puso en el plan B, se les autorizaba, se les permit\u00eda votar a trav\u00e9s del pasaporte y a trav\u00e9s de la credencial consular y no ha habido ning\u00fan posicionamiento ni por los partidos pol\u00edticos de decir, oigan, hermanos migrantes, eso lo vamos a autorizar o lo vamos a ver m\u00e1s adelante, no ha habido absolutamente nada y por parte de la Suprema Corte tampoco, ning\u00fan posicionamiento. Entonces, \u00bfqu\u00e9 le podemos decir, presidente, en relaci\u00f3n a esto, a nuestros hermanos migrantes que est\u00e1n muy atentos y tambi\u00e9n est\u00e1n preguntando que por qu\u00e9 no se les va a considerar en esto de las encuestas? Y usted, \u00bfqu\u00e9 opina de esta cancelaci\u00f3n del plan B que se pretende ahora? Gracias. En el caso del voto de migrantes de nuestros paisanos, fue un tema que le trat\u00e9 al Consejo Hace poco nos reunimos y les plante\u00e9 que se buscara la forma de facilitar la participaci\u00f3n de los migrantes, que incluso se explorara la posibilidad de que lo hicieran por correo de manera electr\u00f3nica, que se les diera facilidades, porque es evidente que no est\u00e1n participando todos o que es una minor\u00eda la que participa y quieren hacerlo. Entonces, que hay que quitar todos los obst\u00e1culos. Ellos estuvieron de acuerdo los consejeros En buscar la forma de garantizarles que puedan votar. Lo de la encuesta no me meto en eso, pero s\u00ed se los trat\u00e9. Hace creo que 15 d\u00edas que me reun\u00ed con ellos les dije que ojal\u00e1 y buscaran el mecanismo para que votaran, que no se sintieran intimidados, sino que son mexicanos, claro que son mexicanos, y que se les facilitara, ya sea con su credencial, con su pasaporte, con una hoja de reconocimiento de el consulado, pero que se resolviera, incluso de manera electr\u00f3nica, que votaran, porque ahora que hubieron las elecciones en Coahuila y en el Estado de M\u00e9xico, votaron, pero muy pocos, muy pocos. Entonces, viene la elecci\u00f3n presidencial y est\u00e1n deseosos de participar y tienen todo el derecho. Entonces, hay que buscar la forma. Acerca de lo que va a resolver la Corte hoy, de que va a desechar lo de la ley electoral. Me estaban diciendo que el proyecto que van a presentar ni siquiera va al fondo, se queda en la forma y adem\u00e1s considero que es una invasi\u00f3n, una intromisi\u00f3n al Poder Legislativo, que van a corregir la plana al Poder Legislativo. Ya convertido en el Supremo Poder Conservador, en defensa de la minor\u00eda conservadora, est\u00e1n argumentando que la ley no se discuti\u00f3 en el Congreso, no se discuti\u00f3 lo suficiente, cuando s\u00ed se discuti\u00f3 y adem\u00e1s el bloque conservador en el Congreso no quiso ni siquiera participar en nada. Por eso van a anular la ley electoral. Claro que es un asunto de forma, pero la forma es fondo cuando se trata de la intromisi\u00f3n de un poder en asuntos que competen a otro. Entonces, pues todas las leyes que se aprueben s\u00ed se impugnan porque no se discutieron bien, aunque exista un reglamento en el Congreso y se apegue ese reglamento, los del Supremo Poder Conservador anulan las leyes. Por eso pienso que es important\u00edsimo que se elijan a los integrantes del Poder Judicial, c\u00f3mo se elige al presidente, c\u00f3mo se elige a los diputados, c\u00f3mo se elige a los senadores, que se el pueblo que los elija, que no representen a una \u00e9lite. Y eso se puede. Yo voy a presentar una iniciativa de reforma en su momento para que el pueblo elija c\u00f3mo era, repito, en una \u00e9poca de la Rep\u00fablica Restaurada, en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez y del Erdo, que ministros con mucha integridad, con muchos principios muy representantes de los intereses del pueblo eran los que conformaban el Poder Judicial, no empleados de grupos de intereses creados. Y que el pueblo no sabe de esto, \u00bfc\u00f3mo no? Sabe m\u00e1s que lo que se piensa, \u00bfc\u00f3mo no van a saber los mexicanos? Si son mayores de edad y est\u00e1n muy conscientes de qui\u00e9n s\u00ed puede impartir justicia y qui\u00e9n no, para que haya justicia aut\u00e9ntica, verdadera. Muy bien, vamos con Alberto Marroqu\u00edn. Gracias. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Alberto Marroqu\u00edn Espinoza, de JF Informa, desde Canc\u00fan, frecuenciacat.com y desde el portal informativo en Quer\u00e9taro, esahoraam.com. Se\u00f1or presidente, \u00bfhan hablado usted y la gobernadora Mara Lezama de Quintana Roo sobre los se\u00f1alamientos que hay en contra de la alcaldesa de Puerto Morelos, Blanca Merari, por la denuncia que hicimos aqu\u00ed el pasado 4 de mayo y que incluso se han incrementado esos se\u00f1alamientos en contra de la presidenta municipal de Puerto Morelos? No s\u00e9 si ha platicado con la gobernadora. No he tenido oportunidad de hacerlo, porque he estado por all\u00e1, pero voy a lo de la supervisi\u00f3n del Tren Maya y hemos tratado otros asuntos, pero s\u00ed me comprometo contigo a que lo voy a tratar, aunque ella seguramente ya est\u00e1 viendo esto. Claro, gracias. Contrario a lo que ocurre en dicho municipio, en Tulum, ya que hay un nuevo presidente municipal, Diego Casta\u00f1\u00f3n, \u00bfha mejorado un poco la seguridad, digo, en v\u00edspera de que viene la obra del Tren Maya que ya es pr\u00f3ximo de inaugurarse? Tambi\u00e9n, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n tratando este tema con la gobernadora en temas de seguridad y obviamente en temas de desv\u00edo, que pueden ocurrir en el estado, pero sobre todo en la seguridad en v\u00edspera de la inauguraci\u00f3n del Tren Maya? Estamos avanzando, aunque tenemos que estar enfrentando algunas dificultades. Ayer, por ejemplo, irieron a unos trabajadores precisamente del tramo 6 de Tulum a Chetumal, que es un plan tambi\u00e9n de provocaci\u00f3n, que es un tramo importante. Aprovecho para pedir por la recuperaci\u00f3n de estos trabajadores que fueron heridos y decirle a los trabajadores, porque se habla de que ya no quieren trabajar en ese tramo porque hay mucha inseguridad, decirles que ya hoy la Guardia Nacional va a estar trabajando en toda esa zona. Ya lo est\u00e1n haciendo, por ejemplo, en Tulum est\u00e1 la Guardia Nacional y ha ayudado mucho, sobre todo a que no haya invasiones, porque se est\u00e1 creando el Parque del Jaguar y hab\u00eda much\u00edsimas invasiones, un desorden de traficantes de terrenos y ahora ya se est\u00e1 mejorando y ayuda el presidente municipal nuevo, el anterior tambi\u00e9n, el finado que perdi\u00f3 la vida, pero el nuevo est\u00e1 ayudando y vamos avanzando para poner orden, porque hac\u00edan algunos, incluso pol\u00edticos corruptos y personajes as\u00ed muy famosos, invad\u00edan hasta la parte de la Reserva Cultural, donde est\u00e1 la zona arqueol\u00f3gica de Tulum, eso ya est\u00e1 controlado. Esto que pas\u00f3 ayer se da en el tramo de Tulum a Carrillo Puerto, que ya pertenece al municipio de Felipe Carrillo Puerto, pero hoy vi el alarma, no lo vi, la verdad, vi el Reforma y ah\u00ed dicen que tienen miedo ya los trabajadores de trabajar en el Tren Maya porque los agreden. Entonces, ah\u00ed ya ten\u00eda el informe, pero lo vi en el alarma, como otras cosas que salen el incendio en la refiner\u00eda de Dos Bocas. Y hay algo que s\u00ed fue muy preocupante ayer, que no s\u00e9 si lo est\u00e1n informando, pero hubo un accidente muy aparatoso y lamentable, grave en una carretera en Jalisco, en Los Altos, y ah\u00ed s\u00ed muchos, bueno, nos reportan cuando menos cinco muertos. Y al parecer se origin\u00f3 por la quema de pastos, pero se debi\u00f3 advertir, est\u00e1 siendo la Secretar\u00eda de Comunicaciones, una investigaci\u00f3n. Entonces, hab\u00eda mucho humo y hubo choques y se gener\u00f3 un problema grave, grave, lamentable tambi\u00e9n y un abrazo para todos los familiares de los que perdieron la vida. Estamos investigando sobre esto, sobre los responsables y el papel de la concesionaria de la autopista, o sea, qu\u00e9 hacen para que se avise cuando hay este tipo de cosas a los automovilistas, qu\u00e9 medidas toman. Entonces, le estoy pidiendo al secretario de Comunicaciones que se aplique y que investigue. Hablando en tema de seguridad, en Quer\u00e9taro ocurri\u00f3 un incidente hace 15 d\u00edas en la carretera 57 a la altura del municipio de Pedro Escobedo, donde hubo bloqueos por tres d\u00edas por horas, a veces incluso hasta en los 12 lados. Pero aqu\u00ed la cuestionamiento es que la Guardia Nacional no hace nada por desbloquear una v\u00eda principal, que es\u2026 por cierto, tenemos tantos problemas en esa carretera de M\u00e9xico a Quer\u00e9taro y al tercer d\u00eda tuvo que interceder el gobierno del estado desbloqueando la carretera 57 con polic\u00edas estatales, pero aqu\u00ed nos gustar\u00eda hacer un llamado a la Guardia Nacional porque de verdad eran 15 personas que estaban bloqueando y sabe que es una v\u00eda principal hacia el acceso a la Ciudad de M\u00e9xico. Se busca siempre que desbloqueen y convencerlos. Aqu\u00ed, por ejemplo, se dio a conocer lo que estaba sucediendo en Sinaloa, que ten\u00edan tomado el aeropuerto de Culiac\u00e1n y estaban El que fue de econom\u00eda en el gobierno anterior, Guajardo y l\u00edderes charros o nylon de las organizaciones de productores, pero de los m\u00e1s encumbrados del Consejo Nacional Agropecuario, que siempre se quedaban con todos los subsidios y como ahora el apoyo es de abajo hacia arriba, no estaban conformes y quer\u00edan presionar y ya estaban dando como hecho de que \u00edbamos a utilizar a la Guardia Nacional para hacer el esc\u00e1ndalo y acusarnos de represores. No hizo falta, aqu\u00ed nada m\u00e1s les dije, qu\u00e9dense ah\u00ed, nada m\u00e1s que los vamos a denunciar, que ni siquiera andan la cara de estos caciques, sino mandan a sus empleados o a los que dependen de ellos, porque se han dedicado tambi\u00e9n a rentar ejidos completos y pagan una renta a los ejidatarios. Y adem\u00e1s tambi\u00e9n en algunos casos ellos son los que van a protestar, o sea, que va muy lamentable que cierren una carretera. Dicen los derechosos fachos que yo cerraba carreteras. No, no, yo nunca cerr\u00e9 carreteras, yo siempre luch\u00e9 por la v\u00eda pac\u00edfica. Cuando los pozos petroleros no eran carreteras, eran los hachesos, porque estaban perforando pozos en las comunidades, eran los caminos a las comunidades, all\u00e1 Olcuatit\u00e1n, Ojeacaque, la zona de Chontal. Entonces, no, nosotros ni aeropuertos, Foxxie tom\u00f3 aeropuertos, nada m\u00e1s que como son finales y pertenecen a los fifis, pues a ellos no se les cuestionan, nada. Se\u00f1or presidente, f\u00edjese que se viene un problema para la SEP en el tema que se cambi\u00f3 una ley en el 2021, la autorizaci\u00f3n de los reboes, que es la autorizaci\u00f3n para nuevos planes de estudio para todas las escuelas, son m\u00e1s de cuatro mil 500 escuelas que si Normalmente las escuelas que inicieban este clases previendo esos 90 d\u00edas, para ello decir bueno, tengo esos 90 d\u00edas yo para iniciar y operar los nuevos planes de estudio, nuevas carreras en diferentes escuelas. Entonces es un problema que ojal\u00e1 se pudiera resolver porque si yo traigo evidencias, incluso aqu\u00ed hice una l\u00ednea de tiempo de c\u00f3mo se fue andando las cosas desde 2021 a la fecha y le puedo mandar la informaci\u00f3n con Jes\u00fas de una evidencia de c\u00f3mo que est\u00e1 ocurriendo y que ojal\u00e1 nos puedan apoyar ah\u00ed con la SEP, porque no son una escuela, son cu\u00e1ntos, m\u00ednimos van a venir cuatro mil 500 escuelas con esta problem\u00e1tica. S\u00ed, pero no creo que se afecte, o sea, buscamos la forma. S\u00ed, porque de hecho ya hay escuelas que ya iniciaron operaciones como era usual, se vean que eran 90 d\u00edas y de repente les llega la autorizaci\u00f3n con fecha actual. \u00bfEntonces qu\u00e9 pas\u00f3 con los dos a\u00f1os anteriores que ten\u00edan derecho a operar? Lo vemos, donde se espera que haya resistencia es en lo de los libros de texto, ah\u00ed ya est\u00e1n los abogados de Claudio X. Gonz\u00e1lez y todos los fachos. amparos, pero ya sabemos c\u00f3mo piensan. Ese es un asunto que viene de lejos cuando el presidente L\u00f3pez Mateos decidi\u00f3 entregar de manera gratuita los libros de texto, los mismos, los antepasados de los conservadores de hoy se opusieron, hubo hasta manifestaciones del PAN y de estas asociaciones conservadoras. Gracias a esos libros estudiamos, muchos. Y ahora lo mismo, quieren que contin\u00faen los mismos contenidos de la \u00e9poca neoliberal, de la \u00e9poca del individualismo. Pues no, ahora es humanismo cient\u00edfico, o sea, ciencia, pero con humanismo. Y eso no les gusta, no tiene que ver con el pensamiento conservador ni con Iturbide, con Maximiliano, ni con Porfirio D\u00edaz, ni con Salinas, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. O sea, ellos no quisieran que se hablara de la Revoluci\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo van a querer que se hable de los campesinos, de los obreros, de la escuela p\u00fablica? No, eso no les gusta. Por eso impulsaron la llamada Reforma Educativa y otras, la Reforma Energ\u00e9tica para privatizar el petr\u00f3leo, la Reforma Educativa tambi\u00e9n para privatizar la educaci\u00f3n, la Reforma a la Seguridad Social, la privatizaci\u00f3n de las pensiones, todo eso es lo que a ellos les acomoda, la privatizaci\u00f3n de la salud, subrogar los servicios del Issste, el Seguro, que las guarder\u00edas no las manejara el Seguro, sino que se entregaran en concesi\u00f3n a los familiares de los funcionarios. Ahora estamos, dentro de un mes les vamos a presentar lo que hemos hecho para rescatar el Issste, es una haza\u00f1a, porque es como un rompecabezas, sobre todo los llamados servicios integrales, porque todo est\u00e1 subcontratado, todo lo dejaron. Una empresa tiene el contrato de las camillas, otra empresa tiene el contrato de las ambulancias, el tom\u00f3grafo. Entonces, estamos regresando a hacer p\u00fablico lo p\u00fablico y vamos avanzando. Estamos ahora construyendo seis, cinco hasta ahora y uno que vamos a iniciar pronto en Acapulco, hospitales equipados modernos del Issste, y estamos rehabilitando como 300 unidades m\u00e9dicas del Issste, equip\u00e1ndolas, estamos contratando m\u00e9dicos, especialistas. Pero voy a informarles en un mes de todo lo que se ha hecho y los intereses que hay, porque se dedicaron a hacer negocio con todo, hasta con la sangre, los laboratorios, o sea, todo, las pensiones. Ustedes saben que hay algunos pensionados del Issste que llegaron a cobrar abogados que hac\u00edan gestiones para pensiones especiales de 100, de 150 mil pesos mensuales y hab\u00edan despachos de abogados que llegaban a manejar en sus cuentas hasta mil millones de pesos del Issste en contubernio con los de las juntas de conciliaci\u00f3n, ganaban juicios y hab\u00eda que pagarles. Tenemos denuncias presentadas, est\u00e1n abiertos procesos sobre eso. Entonces, ah\u00ed vamos y en el caso de la educaci\u00f3n lo vamos a ver lo que t\u00fa est\u00e1s planteando y no creo que haya problemas. Ok. Y ya nada m\u00e1s para terminar. Hace 15 d\u00edas presentaban los 15 proyectos hidr\u00e1ulicos prioritarios, pero no incluyeron a Quer\u00e9taro, como que nos hacen menos a Quer\u00e9taro. \u00bfD\u00f3nde? En los 15 proyectos hidr\u00e1ulicos, la Conagua present\u00f3 hace 15 d\u00edas en el pa\u00eds los 15 proyectos, pero no incluy\u00f3 a Quer\u00e9taro y trae un proyecto ah\u00ed de un acueducto. S\u00ed, hemos estado hablando con el gobernador sobre eso. Vamos a ver nuestras capacidades, porque ya me faltan 15 meses y no quiero empezar. Esto de Acapulco, por ejemplo, fue porque ya llev\u00e1bamos tiempo buscando el terreno, es una zona s\u00edsmica, no era f\u00e1cil y ya se logr\u00f3. En donde estaba el centro de convenciones, que estaba abandonado completamente y hay terreno suficiente para el centro de convenciones, para cualquier otro espacio en beneficio y que se tenga un buen hospital en Acapulco, bien hecho, bien equipado. Ayer, el guerrero, yo les dec\u00eda, no tiene ning\u00fan lugar donde se pueda uno tratar de un infarto o para hacer un cateterismo, tienen que llevar a los infartados, si aguantan, a Cuernavaca. Es una situaci\u00f3n de much\u00edsimo abandono, muy lamentable. Entonces, ya por eso decidimos que la Secretar\u00eda de Salud se fuese al guerrero y ahora estamos en la monta\u00f1a, se est\u00e1n haciendo hospitales. En el caso de la monta\u00f1a van a ser dos, porque hay uno para terapias y para ni\u00f1os con discapacidad, que se est\u00e1 trabajando all\u00e1 en la monta\u00f1a en Tlapa, en Telet\u00f3n, en Coordinaci\u00f3n, que no hay especialistas y esa es de las zonas m\u00e1s pobres de M\u00e9xico. Entonces, ya se est\u00e1 avanzando bastante. Y luego de lo que se obtuvo por la venta del avi\u00f3n presidencial, se va a hacer un hospital, ya se tiene el terreno, ya se va a comenzar, lo van a hacer los ingenieros militares tambi\u00e9n en Tlapa, equipado. Y estamos rehabilitando, terminamos un hospital en Chilapa y estamos equipando todos los centros de salud, pero nos falta Acapulco y nos faltan estas especialidades. Nos preocupa mucho lo de las cl\u00ednicas de hemodi\u00e1lisis, es doloros\u00edsimo que un enfermo que requiere que se le limpie la sangre, cuando menos tres veces, es dur\u00edsimo que muchos se mueren y apenas alcanzan a tener un tratamiento o dos. Eso lo estamos atendiendo de manera prioritaria y estamos aumentando el n\u00famero de sitios, de lugares para la hemodi\u00e1lisis. Y lo mismo en el caso de la atenci\u00f3n a infartos, que es la principal causa de muerte en el pa\u00eds. Entonces, estamos trabajando y por eso el gobernador de Jer\u00e9taro es muy bueno, curi, y no es de nuestro movimiento, pero es una gente decente y trabajadora y es muy buena persona, y en lo que podamos ayudar lo vamos a hacer, nada m\u00e1s que ya nos est\u00e1 metiendo el tiempo. Pero s\u00ed tomamos en cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s planteando, es que tenemos ya programas hidr\u00e1ulicos en proceso. Bueno, pues ya nos vamos. Les voy a dar una informaci\u00f3n. Ah, s\u00ed, ya est\u00e1. Miren, van a decir que es una subsecretar\u00eda, pero es una subsecretar\u00eda muy importante, que a m\u00ed me importa mucho por lo que hacen beneficio de los j\u00f3venes, es la subsecretar\u00eda del trabajo, donde estaba Marat, que atend\u00eda el programa de J\u00f3venes Construyendo el Futuro. No tienes ah\u00ed lo que se hace con los j\u00f3venes. Miren, dos millones 600 mil j\u00f3venes se benefician, o han sido beneficiados, porque tarda un a\u00f1o del apoyo, se les da un salario m\u00ednimo, siete mil, \u00bfno? No, esto es lo que se ha invertido, 95 mil. No. \u00bfAnuales? S\u00ed, no, no, es toda la inversi\u00f3n, 95 mil 618 millones. Entonces, se contrata a los j\u00f3venes que ya no tienen posibilidad de estudiar o que no y se les da trabajo de aprendices. Y estos dos millones 600, la mitad se han quedado ya a trabajar de manera permanente en donde se capacitaron, porque se les asigna un tutor. \u00bfQui\u00e9n es el tutor? El maestro de un taller mec\u00e1nico, el due\u00f1o de una tienda, una f\u00e1brica, pueden estar ah\u00ed 10, un taller de artesan\u00edas, ah\u00ed est\u00e1n aprendiendo. Y ya de estos dos millones 600 mil j\u00f3venes, la mitad, un mill\u00f3n 300, se han quedado a trabajar ah\u00ed y otros han buscado trabajo en otras partes. Ahora tenemos en capacitaci\u00f3n 255 mil. Esta es la lucha abajo con los de la delincuencia. \u00bfC\u00f3mo le llaman ahora? Lo usan mucho los conservadores, que dicen que s\u00ed pueden competir. S\u00ed hay tiro, a veces los j\u00f3venes, s\u00ed, este es el tiro con las bandas, porque lo que se busca es que no los enganchen, que no se los lleven. Entonces, este programa se aplica en donde hay m\u00e1s pobreza y tambi\u00e9n donde hay m\u00e1s delincuencia, en colonias populares donde hay m\u00e1s violencia, ah\u00ed est\u00e1 el programa, jalando a los j\u00f3venes. Entonces, quien va a manejar este programa es Celeti Anaya, no, Kia Ch\u00e1vez Domingo, es Dominguez, Kia, es Ki\u00e1huid Ch\u00e1vez Dominguez, es Nahua, su nombre. Ella va a ser la subsecretaria de Trabajo, joven, es de la Facultad de Ciencia Pol\u00edtica de la UNAM. Entonces, aqu\u00ed est\u00e1. D\u00edganse ustedes que hay cargos y hay encargos. A m\u00ed me importa que est\u00e9n en los encargos, mujeres, hombres, comprometidos, y ella va a hacerse cargo de este plan. Y volver a invitar para el s\u00e1bado 1\u00ba de julio en la tarde al Z\u00f3calo, vamos a celebrar cinco a\u00f1os del triunfo democr\u00e1tico. Y hablamos de eso, de que tenemos que recordar esa fecha, porque tambi\u00e9n es el triunfo de muchos mexicanos que se nos han adelantado, pero que fueron precursores de este movimiento. No es que este movimiento surgi\u00f3 de la nada o es a partir de que yo soy dirigente, no, viene de tiempo atr\u00e1s. Es heredero de los movimientos en defensa de la tierra, de los movimientos en defensa de la tierra, de los trabajadores, movimiento estudiantil, de muchos que lucharon por las transformaciones de M\u00e9xico. Algunos ya grandes pensaban que no \u00edbamos a poder, muchos, sobre todo despu\u00e9s del 2012 que lleg\u00f3 Pe\u00f1a Nieto, que hab\u00eda una prepotencia. Pensaron que ya no \u00edbamos a lograr el cambio. Yo tuve que escribir un libro, porque muchos se entristecieron y se llam\u00f3 el libro No Decir Adi\u00f3s a la Esperanza, porque muchos dec\u00edan que hay que buscar ya otra v\u00eda, esto no nos va a permitir los cambios. Por eso cuando se triunf\u00f3, en ese libro us\u00e9 un fragmento de un poema de Pellicer, del maestro Pellicer, sobre Bol\u00edvar, que estaba postrado, enfermo, y lleg\u00f3 un amigo que lo conoc\u00eda y ahora \u00bfqu\u00e9 va usted a hacer? Y le contest\u00f3 Bol\u00edvar, triunfar, triunfar. Y era no perdamos la fe, vamos hacia adelante. Por eso cuando triunfamos muchos dec\u00edan, pell\u00edscame y todav\u00eda despu\u00e9s. \u00bfC\u00f3mo lo logramos? Pues s\u00ed se puede y lo logramos de manera pac\u00edfica y estamos llevando a cabo la transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica. Entonces, por eso tenemos que celebrarlo para darle tambi\u00e9n continuidad a esto que ya iniciamos entre todos desde abajo. De eso hablamos con los gobernadores. Y yo no quise invitar a gobernadores de otros partidos porque los iba yo a meter en un predicamento. \u00bfVan de? \u00bfAs\u00ed va la reglamentaci\u00f3n de otros partidos? No, es voluntario. No los invit\u00e9, por eso mismo, porque los meto en predicamentos. \u00bfC\u00f3mo voy a ir yo si lo que se va a tratar? Pero qui\u00e9nes me cuestionaron? No, est\u00e1n invitados todos, nada m\u00e1s la \u00fanica cosa es que no haya politiquer\u00eda ahora que El proceso este de las encuestas, que no vayan a ir ah\u00ed a charporra, a aplaudir m\u00e1s o lo peor, a ofender a otros. No, no, es la conmemoraci\u00f3n del triunfo por la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico, eso est\u00e1 por encima de cualquier inter\u00e9s personal, por leg\u00edtimo que sea. Entonces, todos est\u00e1n invitados, nada m\u00e1s que no puede actuarse de manera oportunista, querer sacar raja, esas cosas que no tienen nada que ver con un movimiento de transformaci\u00f3n que tiene como objetivo principal sacar adelante a nuestro pueblo y en especial a los m\u00e1s necesitados, a los m\u00e1s pobres. Ese es el objetivo principal. Afortunadamente, mis hermanos y mi hermana, los que est\u00e1n en ese asunto, son gente seria, son muy responsables, pero de todas maneras no vayan a salir algunos alameros. Ya ven que siempre hay los que quieren quedar bien o ahora que est\u00e1n de moda los publicistas, caso porque esos pueden llevar a dirigentes al fracaso, esos que recomiendan. Gr\u00edete, abraza, besa a este ni\u00f1o, monta bicicleta, qu\u00edtate la camisa para que veas que est\u00e1 fortach\u00f3n, mu\u00e9vele la panza, le muevo la barriga. No, no, no, no, no, no, eso afortunadamente no existe, pero de todas maneras no vaya a ser que quiera meter infiltrados Claudio y se conviertan, porque ya ven c\u00f3mo se vuelven feministas y se vuelven ambientalistas y se vuelven dem\u00f3cratas y de todo, se disfrazan. Entonces, vale m\u00e1s decirle a la gente que vamos a conmemorar el triunfo de la transformaci\u00f3n, el inicio de la Cuarta Transformaci\u00f3n, o sea, el proceso de transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo y que estamos muy felices y que hay mucha alegr\u00eda en el pueblo, no hay mal humor en la gente, la gente est\u00e1 contenta. Adem\u00e1s, miren, les doy un dato de hoy en la ma\u00f1ana, hoy en la ma\u00f1ana, del Inegi. A ver, pon, est\u00e1 bajando la inflaci\u00f3n, esta es de hoy a las seis de la ma\u00f1ana. Y puedes decir algunos, \u00bfy eso qu\u00e9?, \u00bfen qu\u00e9 me ayuda? Pues bastante, porque tu ingreso te rinde m\u00e1s, es decir, hay menos carest\u00eda, porque puedes estar ganando m\u00e1s ahora que pero si la inflaci\u00f3n est\u00e1 arriba, compras menos, no te alcanza el ingreso. Entonces, esto es un logro y aun con los factores externos, porque s\u00ed hay movimiento en el mundo financiero, el peso sigue muy fuerte nuestra moneda. Entonces, est\u00e1 muy bien la econom\u00eda, hay empleos y la gente est\u00e1 contenta en el campo y en las ciudades. Entonces, vamos a celebrarlo, porque no siempre se daban estas circunstancias. Ahora hay motivos para celebrar. Tambi\u00e9n decirle a la gente que no se van a quedar sin luz, estamos pendientes, sabemos que aun con el calor, m\u00e1s consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica, tenemos reserva. Y todo esto tambi\u00e9n se debe al cambio, porque si hubiesen continuado los mismos, entonces s\u00ed el precio de la luz estar\u00eda por las nubes y el mercado el\u00e9ctrico manejado por particulares que s\u00f3lo buscan la ganancia y en el caso extremo el lucro. Por eso es importante mantener las empresas p\u00fablicas y quer\u00edan acabar con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y quer\u00edan acabar con Pemex, con todas las empresas p\u00fablicas con la educaci\u00f3n p\u00fablica y con la salud, que es un derecho, no es un privilegio. Ese es el modelo que nos hizo mucho da\u00f1o y el que no se debe permitir que contin\u00fae, \u00bfno?, \u00bfy en qu\u00e9 se sustenta?, \u00bfcu\u00e1l es la esencia de ese modelo neoliberal privatizador? La corrupci\u00f3n, el robo, el bandidaje oficial, la ambici\u00f3n de dinero desmedida, enfermiza de unos cuantos que no les importa el sufrimiento de los dem\u00e1s. Ah\u00ed s\u00ed, al carajo con ese modelo, al carajo all\u00e1 arriba, al m\u00e1stil castigado. \u00bfY eso que usted ha dicho, se\u00f1or presidente? Estoy muy satisfecho, estoy muy a gusto. \u00bfFalta? Falta, no, no, no, me tengo que seguir aplicando para no dejar pendientes, no dejar obras inconclusas, terminar el Tren Maya, terminar el Trans\u00edsmico, terminar el aeropuerto de Tulum, terminar los sistemas de riego, vamos a dejar 100 mil hect\u00e1reas de riego, terminar los acueductos para que no se padezca por falta de agua, tener la red de tres mil sucursales del Banco del Bienestar para que la gente en esas sucursales reciba lo que por derecho les corresponde, sin intermediarios, el sistema de salud funcionando perfectamente y de manera gratuita. Tenemos muchos pendientes todav\u00eda, pero vamos, vamos bien, se va avanzando. Ahora este fin de semana, hoy, vamos a Chiapas, ma\u00f1ana vamos a tener all\u00e1 la reuni\u00f3n de seguridad y vamos a tener la conferencia y luego voy a ir a\u2026 vamos a tener ma\u00f1ana tres actos de evaluaci\u00f3n. Voy precisamente a la hidroel\u00e9ctrica de la Angostura, porque estamos cambiando turbinas para generar m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica, no s\u00f3lo Angostura, sino tambi\u00e9n Chicoac\u00e9n, Malpaso, Pe\u00f1ita, estamos cambiando y modernizando equipos, turbinas en hidroel\u00e9ctricas y vamos a evaluar con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Y voy a ir tambi\u00e9n a Concordia, porque dejaron un puente inconcluso y ya lo estamos reiniciando, lo vamos a terminar para comunicar una zona que se qued\u00f3 marginada y vamos a construir otro que nos va a alcanzar el tiempo para comunicar toda esa regi\u00f3n de Chiapas. Y luego voy a ir, no s\u00e9 si a Reaga, a ver c\u00f3mo va la v\u00eda de Iztepec a Ciudad Hidalgo, ah\u00ed vamos a evaluar. Y me voy a quedar a dormir en Salina Cruz, porque vamos a evaluar ah\u00ed todo, la modernizaci\u00f3n de la refiner\u00eda de Salina Cruz. Estamos construyendo una planta coquizadora para convertir combustorio en gasolinas, que tenemos que tener a m\u00e1s tardar un mes antes de que yo termine ya esa obra. Los puertos, las v\u00edas del ferrocarril del Istmo, los 10 parques industriales, van a ser los que vamos a hacer. Y luego voy a ir a Cundinamarca, a evaluar el camino del Istmo a Oaxaca, que es una gran obra. Ahora se hace por el camino antiguo del Istmo a Oaxaca cinco horas y se van a hacer dos con la nueva carretera. Y luego tambi\u00e9n a evaluar caminos de mano de obra. Ya llevamos much\u00edsimos caminos artesanales hechos por la gente en Oaxaca, pero hice el compromiso de antes de terminar comunicar que no ten\u00edan camino pavimentado a sus cabeceras municipales. Recu\u00e9rdense que Oaxaca tiene 570 municipios y hab\u00eda como 280, 300 que no ten\u00edan camino pavimentado a sus cabeceras. Entonces, con la gente lo estamos haciendo, se est\u00e1 avanzando. Y luego vamos a otro camino, que es una carretera que lo mismo. Si ustedes van de Oaxaca por todo escondido, por la carretera tradicional, son cinco horas y la que estamos haciendo van a ser dos. Y s\u00ed, esa la queremos inaugurar ya en septiembre, y a eso voy. Ah\u00ed se nos atras\u00f3 la obra por un conflicto agrario entre Zola de Vega y San Vicente-Coatl\u00e1n de esos conflictos. Entonces, aunque no tiene nada que ver, porque incluso la resoluci\u00f3n la emitieron gobiernos anteriores d\u00e1ndole la raz\u00f3n legal a Zola de Vega en contra de San Vicente-Coatl\u00e1n. Entonces, los de San Vicente-Coatl\u00e1n, como pasaba el camino, decidieron cerrarnos el paso, tambi\u00e9n pensando que s\u00ed, no era as\u00ed, c\u00f3mo. Y ahora s\u00ed que nosotros pagamos los platos rotos, porque otros tomaron la decisi\u00f3n de no conciliar, adem\u00e1s conflictos, lamentablemente, han habido muertos. Entonces, ya estamos llegando a un acuerdo con San Vicente-Coatl\u00e1n, les agradezco mucho a la gente de San Vicente-Coatl\u00e1n, porque se est\u00e1 llegando a un acuerdo con ellos y ya nos est\u00e1n permitiendo trabajar, ya nada m\u00e1s nos falta un viaducto y un tramo como de 25 kil\u00f3metros para pavimentar, o sea, por eso en septiembre podemos inaugurar. \u00bfLa que se llama la presencia de Illo? Ya la tengo, ya pensaba. Voy a ir a Sonora. \u00bfYa lo est\u00e1n atendiendo a los normalistas? S\u00ed, claro que s\u00ed, ya los est\u00e1n atendiendo. \u00bfInternet para todos? Ah, internet para todos, ese es otro pendiente. Estamos avanzando. \u00bfSaben que les voy a pedir a los t\u00e9cnicos que vengan? Por lo complejo que ha sido. La presencia de los 75 por ciento se va a cumplir hasta el 17. No, no, m\u00ednimo vamos a llegar al 94 por ciento el a\u00f1o pr\u00f3ximo, antes de que yo me vaya. \u00bfQu\u00e9 les voy a decir sobre esto? Es un problema de tecnolog\u00eda. Ya ven c\u00f3mo nos bombardean con informaci\u00f3n de que ahora la tecnolog\u00eda lo puede todo y s\u00ed, han habido avances tecnol\u00f3gicos muy importantes, pero la comunicaci\u00f3n, por ejemplo, con internet no ha tenido desarrollo tecnol\u00f3gico. \u00bfS\u00e1mbito? No es suficiente. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa? Y esto aplica para todas las potencias. Lo mejor de la tecnolog\u00eda lo dedican al obelico. Tienen sat\u00e9lites que seguramente nos est\u00e1n escuchando, aqu\u00ed sonorizan todo, en gran adelanto. Las potencias, este es en general, pero no hay internet en todo Estados Unidos, o sea, no s\u00f3lo es un asunto nuestro. Esto tiene que ver tambi\u00e9n con las inversiones para la investigaci\u00f3n en medicamentos para curar ciertas enfermedades. Si son enfermedades que afectan a millones, entonces se invierten para hacer la investigaci\u00f3n. Si son enfermedades que afectan a pocos, no invierten en investigaci\u00f3n. Entonces, est\u00e1 la fibra \u00f3ptica, est\u00e1n los sat\u00e9lites, pero los sat\u00e9lites que se tienen no son suficientes. Los sat\u00e9lites que se tienen en comunicaciones en M\u00e9xico, por ejemplo, si est\u00e1 nublado, no hay se\u00f1al. Tenemos la fibra \u00f3ptica, pero tambi\u00e9n alumbrarlas con fibra \u00f3ptica, todo el territorio lleva tiempo, sobre todo lo que tiene que ver con la llamada \u00faltima milla. Estamos levantando, construyendo 12 mil antenas en todo el territorio, por eso es que les digo que s\u00ed vamos a cubrir el 94 por ciento de la poblaci\u00f3n. \u00bfAlguna de las personas de Estados Unidos? Ya tiene como\u2026 tenemos ahora como 75 por ciento, vamos avanzando, les vamos a informar, porque ese es un compromiso que hicimos. Y la verdad, porque todo mundo puede pensar, no, se contrata un sat\u00e9lite, alumbra todo y tenemos internet y tenemos comunicaci\u00f3n. No, no hay disponibilidad. Yo se lo plante\u00e9, inclusive a la vicepresidenta, a Kamala Harris, la vicepresidenta de Estados Unidos, una mujer muy amable, inteligente, destacad\u00edsima, y a ella le toc\u00f3 por parte del gobierno y tambi\u00e9n creo que por mandato del Congreso atender esto de la comunicaci\u00f3n y hablamos del tema. Y se convino de que nos \u00edbamos a ayudar mutuamente y que ellos nos iban a ayudar, porque yo traigo mucho, bueno, desde hace tiempo, desde que empezamos. Y no hemos podido, o sea, s\u00ed se avanza, pero ha estado complicado y es por falta de tecnolog\u00eda. Y luego esto est\u00e1 vinculado tambi\u00e9n con la cuesti\u00f3n de las ganancias, del negocio, porque aqu\u00ed no hay problema y en algunos lugares s\u00ed de la ciudad, pero por lo general se tiene el servicio en las grandes ciudades. Pero si llega nada m\u00e1s y eso no en todas, a las cabeceras municipales m\u00e1s peque\u00f1as, sale uno y ya no hay se\u00f1al, porque tambi\u00e9n las empresas de internet, de comunicaci\u00f3n que sea un negocio llevar el internet donde la gente tiene menos recursos econ\u00f3micos, pero nosotros lo consideramos un servicio fundamental, la comunicaci\u00f3n es b\u00e1sica, es una acci\u00f3n revolucionaria. Imag\u00ednense que todos tengan acceso al internet en un pa\u00eds, es un paso gigante, que es lo que deben de tomar en cuenta las grandes potencias, c\u00f3mo priorizar lo b\u00e9lico cuando lo m\u00e1s importante es la comunicaci\u00f3n, pero hay intereses. Y luego hicieron, si se acuerdan ustedes, toda esta nueva ley para evitar la preponderancia, el monopolio y crearon el aparato supuestamente para evitar el monopolio, la preponderancia y mejorar las comunicaciones. No se ha avanzado, no funcion\u00f3 esa reforma por varias razones. Y los que est\u00e1n en este \u00f3rgano aut\u00f3nomo, que antes eran funciones de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, no han actuado bien, les ha faltado m\u00e1s decisi\u00f3n y no dejan de estar vinculados con los preponderantes. O sea, para que nos tenga nosotros un permiso nos ponen trabas, son como estos organismos de la competencia y dem\u00e1s para defender a los particulares, no lo p\u00fablico. Entonces, ahora nos est\u00e1n ayudando m\u00e1s tambi\u00e9n. No me voy a pelear con ellos porque entonces va a estar peor ya con los de la Corte. \u00bfY cuando viene? La semana que viene, luego vamos a invitar a que vengan. F\u00edjense, nos importa tanto lo de la comunicaci\u00f3n, que por eso intervenimos en Alt\u00e1n, es en la \u00fanica ocasi\u00f3n en que el gobierno ten\u00eda acciones y decidimos, porque se fueron a quiebra ya ten\u00edan toda una infraestructura avanzada, entonces decidimos invertir en otras acciones para tener mayor\u00eda en la empresa. Y ah\u00ed participan otras empresas, pero la mayor\u00eda la tiene el inter\u00e9s p\u00fablico, la naci\u00f3n. Y esto nos ha ayudado bastante, porque si hubiese quebrado por completo esta empresa, no tendr\u00edamos posibilidad, nos hubiese costado m\u00e1s, mucho m\u00e1s. \u00bfPodr\u00eda haber informes sobre la situaci\u00f3n? S\u00ed, todo, todo, todo, vamos a informar completo, vamos a informar de todo la semana que viene. Y que se les explique y decirle a la gente que ya hay pueblos en donde hay el servicio de internet, ya hemos avanzado, pero yo acabo de estar en la Huasteca, Filitla, Tamaxunchale, la Huasteca Hidalguense, la Veracruzana, la Poblana, Chihuahua, Chinango, ah\u00ed terminamos. Y no, bueno, ya no hablemos de internet, telefon\u00eda celular. Entonces, desde all\u00e1 les hablo a los del internet, incluso hasta en un acto que hubo les mand\u00e9 un recaso, atento, fraterno, porque hay que meterse. Nos est\u00e1n ayudando los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, ellos nos est\u00e1n ayudando a la instalaci\u00f3n de las antenas y se est\u00e1 avanzando, estamos haciendo equipo y es el compromiso, 94 por ciento de la poblaci\u00f3n con internet antes de que yo termine. \u00bfTiene usted alg\u00fan informe reciente de la CEFE que nos pueda proporcionar sobre c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n del servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica en esta ola de calor? S\u00ed. \u00bfCu\u00e1nto se ha incrementado la demanda en donde tiene preocupaci\u00f3n? S\u00ed, te lo pido a ti que se lo entre. Porque comentaba usted hace un ratito que la poblaci\u00f3n no tiene que preocuparse porque no habr\u00e1 pagones, pero \u00bfqu\u00e9 reportes le han dado? Hay un margen amplio de capacidad de energ\u00eda, o sea, hay fallos en algunas comunidades, lo que t\u00fa comentabas, y se est\u00e1n corrigiendo, pero es normal, son que truena un transformador por alguna otra raz\u00f3n, se afecta una l\u00ednea de transmisi\u00f3n, pero es parte del trabajo que hacen los trabajadores. Nosotros tenemos en M\u00e9xico, pero somos privilegiados porque vivimos en un gran pa\u00eds, como M\u00e9xico no hay dos. Con todo respeto, o sea, esto que vemos de nuestro pasado son miles de a\u00f1os de cultura, eso no lo tienen en otras partes, son muy pocos los pa\u00edses que tienen un pasado glorioso, y por eso nuestro pueblo es lo mejor que tenemos, de ah\u00ed viene la honestidad de nuestro pueblo, la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo. Entonces, tenemos cosas extraordinarias. Bueno, \u00bfqu\u00e9 hicieron los neoliberales corruptos? Quebraron al gobierno, pero no quebraron a M\u00e9xico. Y con lo que nos dejaron estamos sacando al gobierno de la quiebra. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s tenemos los trabajadores mexicanos? Son excepcionales, son de los mejores del mundo, los trabajadores electricistas son de lo mejor. Pruebas, ah\u00ed est\u00e1 lo que hacen despu\u00e9s de un hurac\u00e1n, eso no lo hacen en otras partes, d\u00edas, una semana, restablecen el servicio, despu\u00e9s de un hurac\u00e1n tira todos los postes, destruye l\u00edneas, ah\u00ed vienen los trabajadores y restablecen el servicio. Bueno, los trabajadores en general, miren lo que est\u00e1n haciendo nuestros migrantes, enviar m\u00e1s de 60 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o, fruto del trabajo y del esfuerzo. \u00bfDe d\u00f3nde, en d\u00f3nde? Se van los migrantes de todos lados a Estados Unidos sin ofender a nadie, los m\u00e1s buscados, requeridos son los mexicanos. Entonces, cuando las heladas en Texas, un mes sin energ\u00eda el\u00e9ctrica, muy lamentable porque padecieron de fr\u00edo, mucho, mucho, mucho. Nosotros, s\u00f3lo en el norte, en Nuevo Le\u00f3n tuvimos problemas y lo resolvimos en una semana, una semana. Entonces, tenemos que tomar en cuenta todo eso. \u00bfLe plantean si es\u2026 Es que ni siquiera me han enviado un reporte por preocupaci\u00f3n. Lo \u00fanico que me dijeron es que no hay problema, hubo un pico de demanda, pero tenemos excedentes de generaci\u00f3n, no nos va a faltar. Pero hay una cosa, Claudia, que es interesante. Los que apostaron por la privatizaci\u00f3n de de la industria el\u00e9ctrica, est\u00e1n obsecados con el fracaso de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, no lo superan. \u00bfC\u00f3mo es la canci\u00f3n de firme? Ya superan. No lo superan, o sea, el Reforma trae eso porque ya lo dije, su patrocinador principal es el se\u00f1or Del Oxo, porque no pagaba la luz igual que la pagan las familias de clase media que ten\u00eda subsidio, tiene todav\u00eda, pero eso se va a ir corrigiendo. Entonces, ellos apostaron a un modelo de privatizar, se asociaron con Iberdrola y si no intervenimos apoyando a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Y vaya que nos ha costado, porque es enfrentar a la Suprema Corte de Justicia, que est\u00e1 al servicio, el Poder Judicial, con honrosas excepciones, tienen jueces a su servicio. Todo esto del sistema que crearon desde Salinas, del llamado autoabasto, que no pagan el porteo y que generan energ\u00eda, pero no pagan la transmisi\u00f3n de subsidio y amparos y amparos. Bueno, primero, \u00bfc\u00f3mo los legisladores aprueban eso? Entonces, cuando llegamos, igual que la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, as\u00ed, en picada, si no intervenimos, ya no existir\u00eda la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ni Pemex o estar\u00edamos comprando petr\u00f3leo crudo en el extranjero, lo que no suced\u00eda desde la expropiaci\u00f3n en 1938. Entonces, \u00bfqu\u00e9 estamos haciendo? Ten\u00edamos nada m\u00e1s 38 por ciento de capacidad de generaci\u00f3n efectiva con un margen ah\u00ed de reserva, pero no le permit\u00edan a la Comisi\u00f3n Federal subir su energ\u00eda, le daban preferencia a los particulares. Bueno, llegaron a plantear que la energ\u00eda que se produce en las hidroel\u00e9ctricas no era energ\u00eda limpia y por eso subutilizaban las hidroel\u00e9ctricas y ten\u00edan los embalses all\u00e1 en el Grijalva donde vamos ma\u00f1ana, llenos. Por eso la inundaci\u00f3n de Tabasco, porque no turbinaban, ten\u00edan las presas llenas de agua, ven\u00edan las temporadas de lluvia, huracanes y ten\u00edan que soltar el agua, inundando los pueblos de la planicia para darle preferencia en la generaci\u00f3n de energ\u00eda a los particulares. Todo eso. Bueno, despu\u00e9s de la inundaci\u00f3n emiti\u00f3 un decreto para defender a la poblaci\u00f3n de las inundaciones y empezaron a turbinar, me acuerdo, todas las hidroel\u00e9ctricas del Grijalva y Pe\u00f1itas y todas, que tienen seis turbinas y se usaba una y eso seis horas. y empezaron a turbinar con toda su capacidad y aument\u00f3 la generaci\u00f3n de energ\u00eda de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Bueno, presentaron un amparo, una empresa extranjera italiana y me pararon el decreto. Bueno, con todo y eso, con todos esos obst\u00e1culos, hoy la Comisi\u00f3n Federal tiene el 55 por ciento de la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y la vamos a dejar con 60, 65 por ciento. \u00bfY cu\u00e1l es la ventaja para el pueblo? Pues que no aumente el precio de la luz. \u00bfQu\u00e9 les pas\u00f3 en Espa\u00f1a?, \u00bfqu\u00e9 les pas\u00f3 en Europa cuando tuvieron problemas por abasto de gas para mover las plantas de ciclo combinado? Se fue el precio de la luz a las nubes. Si no llevamos todo el tiempo en el gobierno desde diciembre del 18, no ha habido aumento, y lo mismo en el caso de las gasolinas. Entonces, en el Reforma y los\u2026 imag\u00ednense que desde Salinas est\u00e1n apostando a eso. \u00bfC\u00f3mo no van a querer, desean que haya pagones? Para decirte lo dije, nada m\u00e1s que es muy inicio el presidente. A ver, pon ya su p\u00e9rame. Tambi\u00e9n va avanzando. \u00bfAhora Chepas va a atender a los pap\u00e1s de los ni\u00f1os de la miana? S\u00ed, a todos. Pero que vaya ahora, que voy a estar ma\u00f1ana, le dices de favor a la familia y se le va a atender, se le va a atender. Sobre la carta de los republicanos, presidente. \u00bfQu\u00e9 hicieron los republicanos? Le presentaron una carta al gobierno de los Estados Unidos para que se emitieran sanciones para los funcionarios mexicanos en el tema de la seguridad. Es que est\u00e1n en campa\u00f1a, est\u00e1n en campa\u00f1a, ahorita tambi\u00e9n all\u00e1 es\u2026 les muevo la pancita. \u00bfC\u00f3mo no se ha visto el ejercicio de emitir sus im\u00e1genes en las que se habla? No, no, no, como dir\u00eda el maestro Carlitos de all\u00e1 de mi tierra, de Tabasco. No est\u00e1 bien, pero tampoco est\u00e1 mal. A ver, a ver, a ver. Este es\u2026 A ver, antes\u2026 Ok. Adelante. Lo que usted pida. \u00bfQu\u00e9? \u00bfO lo te escucho? Namast\u00e9. \u00a1Eso es lo que nosotros queremos! \u00a1A nosotros la felicidad y el amor de la gente! Esta historia se borr\u00f3 y no pienso escribirla otra vez. Ya sup\u00e9rame y deja de hablar mal de m\u00ed. Tienes que saber perder, igualito que sabes mentir. Ya cambi\u00e9 de coraz\u00f3n y t\u00fa no vuelves a entrar aqu\u00ed. Ya sup\u00e9rame que no te har\u00e1 estar sin m\u00ed. Buenas noches. Bueno, ah\u00ed nos vemos. Gracias. Gracias.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2023-10-13 02:16:42.070107"
}
