{
    "video_id": "wqoz9kSjhyY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wqoz9kSjhyY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAAvZRzsKzpb-SoHo_Z0aTl1vutrw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wqoz9kSjhyY",
    "video_title": "Ante COVID-19, respuesta seria y responsable. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 4961,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1281.58,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1298.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1340.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nos dormimos",
            "start": 1345.85,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 1348.95,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 mucho tiempo la reuni\u00f3n de",
            "start": 1351.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1354.93,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo am\u00e9n",
            "start": 1357.24,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "vamos a contestar preguntas porque tengo",
            "start": 1360.25,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que salir a la playa con",
            "start": 1365.74,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 1370.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para estar en el aeropuerto pues desde",
            "start": 1374.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "las 9",
            "start": 1378.299,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "95 tengo que estar en el aeropuerto",
            "start": 1380.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y aprovechar para decir que voy a traer",
            "start": 1383.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "jia con repetir que no puedo ver a nadie",
            "start": 1385.85,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "por la sana distancia voy directo al",
            "start": 1390.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hospital agradecerle mucho a la gente",
            "start": 1394.16,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que me ayuden que est\u00e9",
            "start": 1396.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 1400.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solo a eso",
            "start": 1402.02,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no me puedo detener",
            "start": 1404.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no voy a entenderlos ahora pero no los",
            "start": 1408.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estoy ascendientes pero no vamos a poder",
            "start": 1412.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tener ni siquiera este un di\u00e1logo una",
            "start": 1414.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n voy",
            "start": 1419.159,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1421.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y entre en funcionamiento el nuevo",
            "start": 1424.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 1427.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas es juan hern\u00e1ndez",
            "start": 1433.24,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico bastante del grupo cant\u00f3n",
            "start": 1435.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ser\u00eda en s\u00ed pedirle a usted que si puede",
            "start": 1437.91,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ser usted un llamado en este caso a los",
            "start": 1441.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicanos hoy desgraciadamente bueno la",
            "start": 1443.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de ayer extensi\u00f3n el llamado",
            "start": 1446.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "precisamente a la sana distancia",
            "start": 1448.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hemos visto que todav\u00eda en el por",
            "start": 1451.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ejemplo de transporte p\u00fablico en el",
            "start": 1453.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "metro todav\u00eda a\u00fan no les cae el 20",
            "start": 1454.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "precisamente de esta emergencia",
            "start": 1457.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica muchos mexicanos todav\u00eda",
            "start": 1458.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo a trabajar est\u00e1n saliendo",
            "start": 1461.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este a los de las horas pico hay esta",
            "start": 1463.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de gente que todav\u00eda que se",
            "start": 1467.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "van en el transporte p\u00fablico totalmente",
            "start": 1470.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "apretados quer\u00eda preguntarle tambi\u00e9n",
            "start": 1472.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n implementando alguna",
            "start": 1474.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "alguna pl\u00e1tica precisamente con el metro",
            "start": 1477.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con \u00e9l con las l\u00edneas de transporte",
            "start": 1480.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precisamente para que no vaya totalmente",
            "start": 1482.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lleno y precisamente evitar respetar la",
            "start": 1484.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "zona a distancia y sobre todo evitar que",
            "start": 1487.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se propague el coronavirus muchas casas",
            "start": 1489.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y los est\u00e1 haciendo el gobierno de la",
            "start": 1491.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 1494.5,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no se puede detener el metro pero se",
            "start": 1496.84,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tiene que cuidar",
            "start": 1502.63,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1504.69,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "no se congestione que no se atiborren",
            "start": 1506.509,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1512.829,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se ordene",
            "start": 1514.809,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el transporte en el metro",
            "start": 1518.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que los que usan el metro eso lo puede",
            "start": 1524.2,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "hacer el gobierno este",
            "start": 1529.269,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1533.49,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "embarquen y se trasladen",
            "start": 1536.909,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "en vagones no llenos eso se puede hacer",
            "start": 1541.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a la entrada",
            "start": 1545.14,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante es que si no se",
            "start": 1547.71,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1553.049,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "es una actividad esencial lo mejor es",
            "start": 1554.36,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "quedarnos en casa",
            "start": 1559.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1563.61,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 1565.53,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 1567.619,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con esta medida",
            "start": 1569.639,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es que no haya contagio",
            "start": 1572.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1578.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1580.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se nos presente",
            "start": 1582.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n de emergencia",
            "start": 1585.11,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "quien nos satura los hospitales",
            "start": 1591.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es la famosa",
            "start": 1597.7,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "curva",
            "start": 1600.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1603.11,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ha venido",
            "start": 1604.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mostrando",
            "start": 1608.16,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo es diferente que se aplane la",
            "start": 1610.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "curva",
            "start": 1614.75,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "porque la experiencia en",
            "start": 1618.029,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "pa\u00edses donde",
            "start": 1623.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se desbord\u00f3",
            "start": 1630.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la epidemia",
            "start": 1633.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "satur\u00f3",
            "start": 1636.13,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 1638.64,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "entonces lo que se busca",
            "start": 1642.11,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es que el crecimiento se ha conducido",
            "start": 1645.92,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "y eso se puede evitar si no hay",
            "start": 1653.18,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "contagio tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 1658.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aunque esto lo tiene que seguir",
            "start": 1662.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aclarando hubo que lo hace muy bien",
            "start": 1664.66,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "es muy importante que no se vaya",
            "start": 1670.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el hospital",
            "start": 1675.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por cualquier s\u00edntoma",
            "start": 1677.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ha venido demostrando que incluso del",
            "start": 1684.08,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "n\u00famero de afectados es un porcentaje",
            "start": 1687.679,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "reducido relativamente el que requiere",
            "start": 1692.309,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1696.34,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "que pueden quienes est\u00e9n infectados",
            "start": 1699.14,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "quedarse en casa",
            "start": 1702.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces esto es muy importante a ver si",
            "start": 1708.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 la curva que manejan",
            "start": 1711.27,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "para aprovechar pero yo me refer\u00eda",
            "start": 1715.02,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en espec\u00edfico",
            "start": 1721.8,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "estamos hablando de l\u00edneas de transporte",
            "start": 1722.85,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "por ejemplo en los microbuses de los",
            "start": 1724.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "autos game de desgraciadamente este",
            "start": 1726.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchas mexicanas como usted lo acaba de",
            "start": 1729.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mencionar atinadamente viven al d\u00eda",
            "start": 1731.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen que moverse en el caso de los",
            "start": 1733.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transportes que prefer\u00eda que eran los",
            "start": 1736.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "microbuses y habr\u00e1 alg\u00fan apoyo para",
            "start": 1737.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ellos precisamente porque hubo uno de",
            "start": 1741.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los principales argumentos es que tienen",
            "start": 1742.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que llevar la cuenta tienen que llevar",
            "start": 1745.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este es el gasto y ellos ellos no saben",
            "start": 1747.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde encaja si encajan como pues",
            "start": 1750.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como yo me los trabajadores",
            "start": 1753.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "independientes ellos como se les podr\u00eda",
            "start": 1755.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "apoyar gracias bueno yo pienso y esto",
            "start": 1757.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 1761.48,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1763.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1765.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "son dos etapas una el qu\u00e9",
            "start": 1770.2,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "evitemos",
            "start": 1776.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el desbordamiento el descontrol de la",
            "start": 1781.44,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 1785.34,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "eso es lo principal porque va a",
            "start": 1788.83,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "significar salvar vidas",
            "start": 1791.679,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 1798.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 1802.26,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "que no se deteriore tanto la econom\u00eda",
            "start": 1804.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1810.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "solo pensando en variables",
            "start": 1812.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3micas",
            "start": 1814.67,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que no se deteriore b\u00e1sicamente la",
            "start": 1817.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular",
            "start": 1820.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 1828.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atendamos la emergencia",
            "start": 1830.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1833.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y destruir",
            "start": 1836.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuestra base econ\u00f3mica",
            "start": 1839.1,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "y cuando hablo de la base econ\u00f3mica del",
            "start": 1842.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no s\u00f3lo estoy pensando en las",
            "start": 1845.529,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "grandes empresas",
            "start": 1847.69,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "o no s\u00f3lo debemos pensar en eso",
            "start": 1850.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay que pensar en las peque\u00f1as empresas",
            "start": 1853.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1856.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y toda la actividad econ\u00f3mica formal e",
            "start": 1859.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "informal",
            "start": 1861.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero eso es una primera etapa",
            "start": 1866.57,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la segunda es",
            "start": 1869.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y va a llegar la reactivaci\u00f3n",
            "start": 1872.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1876.99,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos a reactivar",
            "start": 1878.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 1880.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y esto es lo que se busca",
            "start": 1886.279,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que no tengamos",
            "start": 1891.07,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "esos incrementos",
            "start": 1894.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses y que podamos",
            "start": 1899.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "extendiendo",
            "start": 1907.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el n\u00famero d",
            "start": 1910.659,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "afectadas",
            "start": 1913.32,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "que esa l\u00ednea",
            "start": 1919.11,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "se vaya en lo horizontal",
            "start": 1921.56,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "en lo m\u00e1s horizontal posible porque esto",
            "start": 1929.82,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "significa que no se saturen",
            "start": 1934.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 1938.59,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se dieron casos",
            "start": 1941.66,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en donde esto es qu\u00e9 ser\u00e1",
            "start": 1943.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y en d\u00f3nde",
            "start": 1949.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda camas",
            "start": 1952.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 1955.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y enfermos delicados ten\u00edan que esperar",
            "start": 1959.13,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "para que se desocupara la cama",
            "start": 1964.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el ventilador",
            "start": 1968.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esto es lo que buscamos",
            "start": 1972.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos que hacer",
            "start": 1975.59,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el esfuerzo",
            "start": 1979.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el sacrificio",
            "start": 1982.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1986.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "quedarnos en la casa",
            "start": 1989.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esto es muy consciente",
            "start": 1994.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quienes viven al d\u00eda",
            "start": 1998.86,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero yo estoy seguro que vamos a poder",
            "start": 2003.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "resolver esto",
            "start": 2006.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pronto si seguimos actuando de manera",
            "start": 2009.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2012.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "yo le digo a los mexicanos y me gustar\u00eda",
            "start": 2015.04,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2020.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2022.73,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "diera a conocer",
            "start": 2027.32,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "a lo mejor no les va a gustar pero",
            "start": 2030.04,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "me importa mucho",
            "start": 2033.389,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y los mexicanos sepan en manos de qui\u00e9n",
            "start": 2038.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2041.78,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda mucho que conocieran la",
            "start": 2046.179,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "trayectoria m\u00e9dica cient\u00edfica",
            "start": 2049.659,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n a cargo de la",
            "start": 2053.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 2056.629,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "cuando conozcan el curr\u00edculum",
            "start": 2059.11,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer",
            "start": 2064.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se van a dar cuenta",
            "start": 2069.669,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una eminencia",
            "start": 2071.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencia pero a gas",
            "start": 2078.03,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "maestro em\u00e9rito",
            "start": 2082.38,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "investigador em\u00e9rito",
            "start": 2087.49,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "reconocido mundialmente",
            "start": 2094.53,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de los mejores especialistas",
            "start": 2100.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2106.15,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2108.98,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "subsecretario hugo l\u00f3pez gatell lo mismo",
            "start": 2113.29,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "y el adem\u00e1s con un a\u00f1adido",
            "start": 2117.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de que sabe explicar",
            "start": 2123.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "expone con mucha claridad",
            "start": 2128.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque puede ser una eminencia",
            "start": 2136.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2140.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed de polit\u00f3logos",
            "start": 2144.87,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "de profesionales escritores",
            "start": 2150.95,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 2156.66,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero que no se les daba",
            "start": 2159.569,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "el exponer",
            "start": 2164.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las ideas",
            "start": 2167.46,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "le\u00eda un art\u00edculo",
            "start": 2170.309,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "un ensayo",
            "start": 2175.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "del finado jes\u00fas reyes her\u00f3les",
            "start": 2178.34,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "y era una delicia",
            "start": 2182.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por la profundidad por la prosa",
            "start": 2185.609,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pero si lo escuchaba uno leyendo",
            "start": 2189.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya era otra cosa",
            "start": 2196.03,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el finado mi amigo",
            "start": 2198.36,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "samuel del villar",
            "start": 2202.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 2207.78,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 2210.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en harvard",
            "start": 2212.59,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en derecho constitucional",
            "start": 2215.96,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no una claridad las ideas pero al",
            "start": 2220.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "momento de",
            "start": 2224.03,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "expresar ya era otra cosa",
            "start": 2225.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto pasa tambi\u00e9n",
            "start": 2229.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los cient\u00edficos son",
            "start": 2231.82,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "pues eminencias",
            "start": 2234.8,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pero no todos",
            "start": 2237.029,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2239.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen la capacidad para explicar de",
            "start": 2241.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "manera sencilla",
            "start": 2244.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hugo tiene esa virtud",
            "start": 2248.369,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser un experto ser",
            "start": 2254.49,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "especialista",
            "start": 2256.619,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "es un buen expositor",
            "start": 2258.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "bien tambi\u00e9n los antecedentes",
            "start": 2262.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de doctor reyes ter\u00e1n",
            "start": 2267.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de los 5 no soy una",
            "start": 2270.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mujer 2",
            "start": 2274.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda",
            "start": 2276.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2279.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que los conocieran no hay un",
            "start": 2281.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 2285.92,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 2288.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "del mundo que respalde",
            "start": 2290.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en este caso al presidente",
            "start": 2295.29,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como el equipo de m\u00e9dicos y de",
            "start": 2298.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos que tenemos",
            "start": 2302.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2304.04,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pero eso fue muy acertado as\u00ed",
            "start": 2305.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de que los politiqueros",
            "start": 2308.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vengan aqu\u00ed a decir",
            "start": 2311.89,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que se debe hacer",
            "start": 2314.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hacerles caso",
            "start": 2317.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuando tienen otros prop\u00f3sitos",
            "start": 2320.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quieren proyectarse",
            "start": 2325.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no quieren cuestionar al gobierno",
            "start": 2327.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y aparecen con sus mascarillas",
            "start": 2330.71,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2333.77,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "cuestionando sobre la estrategia",
            "start": 2336.309,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "entonces eso no se ha permitido",
            "start": 2340.68,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "son los t\u00e9cnicos los cient\u00edficos a m\u00ed me",
            "start": 2343.759,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "llena vez",
            "start": 2348.649,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los representantes de sectores",
            "start": 2351.85,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 2354.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2356.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y medios de comunicaci\u00f3n de la academia",
            "start": 2357.93,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "hacerme planteamientos",
            "start": 2362.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y digo con",
            "start": 2364.9,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "el doctor al proceder",
            "start": 2368.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "con un hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 2370.789,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "es que tenemos",
            "start": 2374.33,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "un invento para enfrentar el coronavirus",
            "start": 2377.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estamos avanzando muchos ya y queremos",
            "start": 2382.96,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "una entrevista para explicar sobre esto",
            "start": 2386.02,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonces les digo s\u00ed pero primero",
            "start": 2392.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "con los expertos y que ellos vean",
            "start": 2397.23,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "si tiene fundamento si es algo serio",
            "start": 2401.72,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2407.25,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en estos tiempos hay mucha charlataner\u00eda",
            "start": 2410.109,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "y mucha gente buscando hacer negocios",
            "start": 2414.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 2419.57,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cuidar es porque no",
            "start": 2424.549,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pones de nuevo la tabla",
            "start": 2428.089,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la explicaci\u00f3n de",
            "start": 2433.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ah s\u00ed",
            "start": 2435.97,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 2438.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque da confianza",
            "start": 2441.029,
            "duration": 15.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2443.91,
            "duration": 12.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2459.41,
            "duration": 16.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2478.64,
            "duration": 14.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2496.02,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2506.099,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2508.82,
            "duration": 21.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2511.16,
            "duration": 18.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2532.6,
            "duration": 16.019
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico muy bien",
            "start": 2554.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas crisis de marc antonio",
            "start": 2561.029,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "olvera del diario digital bajo palabra",
            "start": 2562.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presente en m\u00e9xico hay actualmente 53.3",
            "start": 2564.209,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "millones de personas en la pobreza",
            "start": 2567.989,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os muchos",
            "start": 2570.499,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2574.469,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "omitieron el crecimiento de la pobreza",
            "start": 2575.579,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hoy desgraciadamente esos mexicanos",
            "start": 2577.679,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que van al d\u00eda pues van a padecer los",
            "start": 2580.199,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estragos del coronavirus y aunado a eso",
            "start": 2583.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente seg\u00fan una encuesta de los",
            "start": 2585.989,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "efectivos o las noticias falsas le est\u00e1n",
            "start": 2588.419,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ganando a la informaci\u00f3n ver\u00eddica y la",
            "start": 2591.659,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que emiten las autoridades",
            "start": 2595.859,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2597.509,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "en ese sentido presidente yo le vuelvo a",
            "start": 2598.049,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "insistir y en mi canal de youtube",
            "start": 2600.569,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la gente me pregunta y me dice",
            "start": 2602.64,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 no se hace un informe de",
            "start": 2605.059,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "todos sobre el coronavirus a nivel",
            "start": 2609.779,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nacional en cadena nacional mientras que",
            "start": 2612.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pase la contingencia porque pareciera",
            "start": 2615.359,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que los medios que siguen inconformes",
            "start": 2617.789,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por no tener publicidad insisten y en a",
            "start": 2619.769,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "panikkar a la gente y yo le puedo",
            "start": 2623.759,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "asegurar presidente",
            "start": 2625.619,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aldeas en los grupos \u00e9tnicos de los",
            "start": 2627.269,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lugares m\u00e1s apartados de m\u00e9xico ni",
            "start": 2630.509,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siquiera est\u00e1n enterados del coronavirus",
            "start": 2632.489,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n m\u00e1s preocupados por arar la",
            "start": 2634.229,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tierra por recoger la cosecha y por",
            "start": 2636.689,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atender pues la pobreza en la que est\u00e1",
            "start": 2639.239,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico todav\u00eda",
            "start": 2641.459,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "si vamos a estar informando cada vez m\u00e1s",
            "start": 2643.099,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 2646.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esa es la mejor defensa frente a rumores",
            "start": 2649.23,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "y falsas noticias el que estemos",
            "start": 2653.1,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "informando todos los d\u00edas y tambi\u00e9n",
            "start": 2658.88,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y nos ayudan las redes sociales",
            "start": 2663.589,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "yo no comparto",
            "start": 2667.03,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el que las campa\u00f1as orquestadas en redes",
            "start": 2670.289,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sociales en twitter",
            "start": 2674.069,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y en otros medios",
            "start": 2676.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "confundan a la gente",
            "start": 2679.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "logren su prop\u00f3sito",
            "start": 2683.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2686.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "distorsionar",
            "start": 2688.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 2692.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no creo en eso",
            "start": 2695.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "creo que el pueblo de m\u00e9dico est\u00e1 muy",
            "start": 2697.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 2701.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ya no es susceptible de manipulaci\u00f3n",
            "start": 2702.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sale una noticia falsa de inmediato",
            "start": 2709.66,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2713.8,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "salen a desmentirlo en las redes",
            "start": 2716.049,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y hacen el rid\u00edculo quienes promueven",
            "start": 2722.25,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "esas noticias falsas yo les dir\u00eda que",
            "start": 2727.81,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hasta ayuda porque",
            "start": 2731.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esas personas",
            "start": 2734.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sobre todo si son pol\u00edticos",
            "start": 2738.39,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 2742.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se van desgastando m\u00e1s",
            "start": 2744.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "yo mismo de los medios",
            "start": 2748.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2754.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no tienen credibilidad",
            "start": 2756.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "si sus articulistas no son serios no son",
            "start": 2759.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 2763.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "si son tendenciosos",
            "start": 2765.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 2768.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 2770.87,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de el poder",
            "start": 2773.67,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico sobre todo",
            "start": 2779.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues ya nadie los lee",
            "start": 2784.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nadie los tome en cuenta",
            "start": 2786.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por eso no hay que preocuparse hay que",
            "start": 2791.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tenerle confianza a la gente",
            "start": 2793.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2797.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tomar en cuenta que el alcance",
            "start": 2799.53,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de las redes a\u00fan es muy limitado y es un",
            "start": 2802.47,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 2807.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no haya",
            "start": 2811.109,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "e internet",
            "start": 2814.15,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n",
            "start": 2816.849,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no se usa",
            "start": 2819.569,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "todo el internet",
            "start": 2822.49,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "solo para la informaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2824.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se usa para muchas otras cosas los",
            "start": 2828.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2831.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "usa en el internet",
            "start": 2833.16,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "para la recreaci\u00f3n para el deporte para",
            "start": 2836.28,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2842.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "noticias o temas",
            "start": 2846.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no hay qu\u00e9",
            "start": 2851.39,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y preocuparse mucho por eso y tenerle",
            "start": 2853.029,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 2855.939,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 2858.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "confiar mucho en la gente",
            "start": 2861.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 2867.19,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que tiene la gente",
            "start": 2871.18,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "poco a poco no",
            "start": 2877.31,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "van quedando",
            "start": 2879.91,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "descubiertos",
            "start": 2883.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2885.7,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mienten los que no dicen la verdad",
            "start": 2888.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de lo que no tengo duda es que todo ese",
            "start": 2895.78,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "malestar",
            "start": 2899.17,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 2901.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "malestar social",
            "start": 2905.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sino que es un malestar",
            "start": 2908.09,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de un sector de la \u00e9lite de poder",
            "start": 2911.77,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 2916.16,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el que ya no hay privilegios",
            "start": 2921.809,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "el que no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 2925.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que ya no se pondr\u00e1n los impuestos",
            "start": 2931.269,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2935.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 2937.809,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "no todos desde luego",
            "start": 2940.11,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ya no tienen las canonj\u00edas",
            "start": 2942.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan antes",
            "start": 2947.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2950.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pago",
            "start": 2952.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a columnistas",
            "start": 2954.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora los estamos viendo",
            "start": 2960.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "quisieran",
            "start": 2963.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 2967.32,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos tambi\u00e9n no todos",
            "start": 2969.89,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que aplic\u00e1ramos las mismas recetas de",
            "start": 2974.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2976.54,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "frente a la crisis",
            "start": 2978.27,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "del fondo monetario internacional",
            "start": 2985.56,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "frente a la crisis",
            "start": 2989.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y pedir que el pueblo se apriete el",
            "start": 2992.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n",
            "start": 2995.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2998.45,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2999.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "frente a la crisis",
            "start": 3001.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3003.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "subsidios fiscales",
            "start": 3007.369,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "frente a la crisis",
            "start": 3009.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "salvamentos rescates",
            "start": 3013.8,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3018.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tenemos que proteger primero",
            "start": 3021.28,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 3025.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no pueden seguir habiendo pruebas",
            "start": 3029.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 3038.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es importante decir",
            "start": 3040.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que muchas veces en pol\u00edtica hay que",
            "start": 3042.77,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "optar optar entre inconvenientes",
            "start": 3044.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3051.65,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "es muy sencillo",
            "start": 3053.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si decimos",
            "start": 3055.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no se pague el impuesto sobre la",
            "start": 3059.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 3062.73,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "lo que se reduzca",
            "start": 3065.67,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a significar eso",
            "start": 3069.19,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "menos ingresos",
            "start": 3073.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "menos recaudaci\u00f3n",
            "start": 3076.549,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y de d\u00f3nde vamos a sacar",
            "start": 3079.77,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "para darle a los adultos mayores",
            "start": 3082.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para darle a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con",
            "start": 3087.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 3089.819,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "para darle a los campesinos",
            "start": 3092.069,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3094.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3095.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "otorgar cr\u00e9ditos",
            "start": 3098.36,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "a las peque\u00f1as empresas familiares",
            "start": 3100.869,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay que esperar",
            "start": 3107.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "yo conf\u00edo que vamos a lograr una",
            "start": 3112.22,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica pronta",
            "start": 3116.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3119.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3123.569,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "bases muy s\u00f3lidas",
            "start": 3126.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidas en cuanto a la",
            "start": 3134.67,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n al trabajo de nuestro",
            "start": 3139.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pueblo a la entrega de nuestro pueblo",
            "start": 3141.4,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "y otros elementos",
            "start": 3145.68,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3151.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ayuda mucho el que se haya aplicado con",
            "start": 3153.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n una pol\u00edtica de bienestar",
            "start": 3158.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en beneficio de los pobres",
            "start": 3161.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y si nos ayudan",
            "start": 3166.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estamos entregando",
            "start": 3170.109,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el apoyo anticipado a los adultos",
            "start": 3175.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mayores tengo el reporte de hoy ya",
            "start": 3177.019,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "llevamos 75%",
            "start": 3180.559,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "6 millones de adultos mayores ya tienen",
            "start": 3185.19,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sus recursos",
            "start": 3188.869,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3190.54,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "y vamos a terminar",
            "start": 3194.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el 10",
            "start": 3196.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n",
            "start": 3200.9,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para los que insisten mucho en que",
            "start": 3204.72,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "quieren condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3208.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed era antes",
            "start": 3211.9,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "no pagaban los de arriba",
            "start": 3214.47,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "y utilizaban de excusa la crisis",
            "start": 3222.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el no pago completo de impuestos",
            "start": 3234.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se justificaba",
            "start": 3239.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3242.35,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el supuesto crecimiento econ\u00f3mico pero",
            "start": 3244.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 durante todo el periodo",
            "start": 3247.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "neoliberal no pagaban impuestos y nuevo",
            "start": 3249.359,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3252.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o sea son esos mitos",
            "start": 3257.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que hay que ir viendo",
            "start": 3261.31,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en beneficio de todos lo mismo",
            "start": 3263.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desde luego el banco de mexico es",
            "start": 3267.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo",
            "start": 3269.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3272.359,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "como mexicano no me gustar\u00eda",
            "start": 3273.93,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que se utilizar\u00e1n las reservas",
            "start": 3277.59,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para querer estabilizar",
            "start": 3281.55,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestra moneda",
            "start": 3285.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3290.05,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "si es una crisis mundial",
            "start": 3292.549,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar nuestras reservas",
            "start": 3300.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3305.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "suele pasar que en estas crisis",
            "start": 3307.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hay mucha especulaci\u00f3n",
            "start": 3310.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 3314.88,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pierden las econom\u00edas",
            "start": 3318.099,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "hay grupos",
            "start": 3320.91,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "llegan a",
            "start": 3323.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces cuidar esos recursos",
            "start": 3327.569,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ya las f\u00f3rmulas aprendidas en las",
            "start": 3332.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "escuelas de econom\u00eda",
            "start": 3335.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y del extranjero",
            "start": 3340.48,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3343.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3346.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las mejores ya se demostr\u00f3",
            "start": 3348.349,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo llevaron aplicando esas",
            "start": 3352.89,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y miren los resultados",
            "start": 3356.1,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "entonces ya es un asunto ideol\u00f3gico",
            "start": 3360.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no es juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 3364.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 3369.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se tiene que tomar en cuenta es lo que",
            "start": 3371.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se tiene que valorar para la definici\u00f3n",
            "start": 3374.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los planes",
            "start": 3378.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los programas de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3380.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos haciendo pero si la",
            "start": 3384.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "segunda pregunta si me lo permite",
            "start": 3387.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "usted ha tenido di\u00e1logo al igual que la",
            "start": 3389.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez",
            "start": 3392.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cordero con los 32 gobernadores de la",
            "start": 3394.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana cu\u00e1l es esa ruta de",
            "start": 3397.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo para atender una pandemia que no",
            "start": 3399.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es de m\u00e9xico sino es una pandemia a",
            "start": 3402.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nivel mundial y bueno pues pareciera que",
            "start": 3404.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cada gobernador o cada alcalde estuviera",
            "start": 3407.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llevando agua para su molino le voy a",
            "start": 3410.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poner dos ejemplos el de jalisco pues",
            "start": 3412.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "anda zanetti zando la ciudad con agua",
            "start": 3415.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "contaminada de las fuentes otro alcalde",
            "start": 3417.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de movimiento ciudadano ya hasta mand\u00f3 a",
            "start": 3421.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer fosas para la posible gente que",
            "start": 3423.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pudiera morirse como consecuencia de",
            "start": 3427.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "esta pandemia cu\u00e1l es la ruta o la",
            "start": 3430.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica que tiene con esos gobernadores",
            "start": 3433.849,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y digo porque ellos tambi\u00e9n pues si nos",
            "start": 3435.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vamos a de que tienen despu\u00e9s de los 60",
            "start": 3437.99,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "debe deben de estar",
            "start": 3440.03,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en cuarentena pues puede haber un vac\u00edo",
            "start": 3442.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de poder cu\u00e1l es la ruta de pl\u00e1tica",
            "start": 3445.339,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sobre trabajo con esos gobernadores",
            "start": 3448.43,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "presion\u00f3 ayer hubo una teleconferencia",
            "start": 3449.869,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con todos los gobernadores estuvo la",
            "start": 3452.569,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion el secretario",
            "start": 3455.93,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores",
            "start": 3457.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "platicaron escucharon todos los",
            "start": 3459.529,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "planteamientos de los gobernadores y se",
            "start": 3463.18,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 lo que se est\u00e1 haciendo y mi",
            "start": 3466.369,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 3469.009,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sigue siendo la misma que todos",
            "start": 3472.64,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3476.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nos alineemos",
            "start": 3478.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "respetemos",
            "start": 3481.23,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "las recomendaciones de los especialistas",
            "start": 3483.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de los cient\u00edficos",
            "start": 3489.91,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no es tiempo de ocurrencias",
            "start": 3493.11,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es un asunto muy serio",
            "start": 3500.32,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces ya vimos qui\u00e9nes son los",
            "start": 3506.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encargados",
            "start": 3509.14,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de conducir esa estrategia",
            "start": 3510.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si ellos",
            "start": 3513.86,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3515.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se quejan de que no les hacemos caso",
            "start": 3517.18,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y eso s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 3522.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 3525.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pero hay constancia",
            "start": 3527.4,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de que le estamos haciendo caso en todo",
            "start": 3529.819,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces que les pido a los gobernadores",
            "start": 3537.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y a todas las autoridades",
            "start": 3539.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a ver esto vamos a seguir viendo",
            "start": 3541.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esto de manera profesional porque est\u00e1",
            "start": 3545.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de por medio la salud del pueblo",
            "start": 3548.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nada de politiquer\u00eda",
            "start": 3552.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1n actuando los gobernadores",
            "start": 3556.69,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "acabo de estar el fin de semana les",
            "start": 3560.359,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "comentaba nayarit con la gobernadora de",
            "start": 3563.509,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sonora baja california",
            "start": 3567.499,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con el grado de",
            "start": 3570.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 3573.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ellos me expreso que",
            "start": 3578.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 3582.82,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y aplicando en sus estados",
            "start": 3585.359,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica que define el comit\u00e9 de",
            "start": 3587.849,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 3592.769,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3594.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vamos bien y es tiempo de unidad",
            "start": 3597.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y una \u00faltima pregunta sobre los",
            "start": 3603.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajadores que se han visto en la",
            "start": 3605.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "necesidad de abandonar sus puestos de",
            "start": 3608.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajo pues dado esta cuarentena le voy",
            "start": 3610.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a poner usted dijo ayer que hay que",
            "start": 3612.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evitarse los juicios para que con la",
            "start": 3616.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo sin embargo hay",
            "start": 3618.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dos empresas en m\u00e9xico a m\u00ed me consta",
            "start": 3621.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque he platicado con los empleados de",
            "start": 3623.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estas empresas es una extranjera de",
            "start": 3626.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "starbucks que son j\u00f3venes de 18 20 25 24",
            "start": 3628.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hasta 30 a\u00f1os y que los despidieron con",
            "start": 3632.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sin goce de sueldo cuando esa empresa",
            "start": 3635.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "starbuks paga en d\u00f3lares por hora en",
            "start": 3637.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estados unidos y en canad\u00e1 y tambi\u00e9n",
            "start": 3641.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1 una cadena de restaurantes que se",
            "start": 3643.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llama casa de to\u00f1o que adem\u00e1s ah\u00ed pues",
            "start": 3645.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos despidieron sin goce de",
            "start": 3648.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sueldo presidente esa gente es la gente",
            "start": 3649.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de abajo es la gente que no tiene para",
            "start": 3652.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comer diario y que vive de las propinas",
            "start": 3655.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y que a veces tambi\u00e9n pues abren",
            "start": 3658.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obviamente son bajas presidente c\u00f3mo va",
            "start": 3660.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a actuar su gobierno y si ojal\u00e1 que",
            "start": 3662.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed la secretaria del trabajo se",
            "start": 3665.51,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ponga las pilas en castigar",
            "start": 3667.67,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "a esos empresarios no todos act\u00faan de",
            "start": 3669.619,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esa manera pero que act\u00fae de una forma",
            "start": 3672.049,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "r\u00edgida y que obviamente siempre sea en",
            "start": 3674.269,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "beneficio de la gente de abajo de la",
            "start": 3677.089,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que no se puede parar porque",
            "start": 3679.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esa gente pues no tiene para comer",
            "start": 3682.13,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "diario pues yo dir\u00eda tres cosas una que",
            "start": 3683.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 3691.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conciencia en los empresarios",
            "start": 3693.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "han habido manifestaciones",
            "start": 3700.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de apoyo del sector empresarial y de",
            "start": 3703.05,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 3706.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 3709.019,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3711.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n comprometi\u00e9ndose a no despedir y",
            "start": 3713.39,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "apagar a sus trabajadores",
            "start": 3716.24,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "su sueldo mantener de sus prestaciones",
            "start": 3720.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aun estando los trabajadores en sus",
            "start": 3723.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "casas tengo mucha informaci\u00f3n en ese",
            "start": 3725.9,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sentido y celebro que esto se est\u00e9 dando",
            "start": 3729.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y hay otros que en efecto",
            "start": 3734.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n portando bien",
            "start": 3737.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda es tiempo",
            "start": 3740.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de rectificar",
            "start": 3743.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque van a quedar muy mal despu\u00e9s de",
            "start": 3749.94,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sirve tener una campa\u00f1a de",
            "start": 3754.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 3757.829,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3761.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cientos miles de millones de pesos",
            "start": 3763.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "si en una emergencia",
            "start": 3766.91,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "actuaron",
            "start": 3770.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de manera ego\u00edsta",
            "start": 3772.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "usurera",
            "start": 3778.44,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "ahora se sabe todo bueno t\u00fa mismo",
            "start": 3781.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque hay libertades",
            "start": 3785.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ya hablaste es una empresa",
            "start": 3788.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o de dos",
            "start": 3792.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si entonces ellos tienen que cuidar eso",
            "start": 3795.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lo segundo que s\u00ed",
            "start": 3802.94,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3806.91,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no hay justificaci\u00f3n",
            "start": 3808.079,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "la cgt del trabajo tiene que intervenir",
            "start": 3810.83,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "si no hay justificaci\u00f3n para que se den",
            "start": 3814.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estos despidos",
            "start": 3818.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque tienen que irse a refugiar a",
            "start": 3821.95,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "cuidarse a sus casas con los sueldos",
            "start": 3826.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no despedidos sin goce de sueldo",
            "start": 3831.65,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tienen que recibir los trabajadores sus",
            "start": 3839.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sueltos",
            "start": 3842.67,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 en la ley",
            "start": 3845.55,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "entonces si no es",
            "start": 3849.22,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n por humanismo por",
            "start": 3854.45,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sensibilidad",
            "start": 3860.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y se act\u00faa de mala fe",
            "start": 3863.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3867.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s est\u00e1 pensando",
            "start": 3869.59,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en el dinero en el lucro en lo material",
            "start": 3872.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues entonces hace que el trabajo tiene",
            "start": 3874.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que proteger",
            "start": 3878.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a los trabajadores porque se viola la",
            "start": 3880.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 3884.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es una violaci\u00f3n de la ley y no s\u00f3lo",
            "start": 3886.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 3891.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este el que reinstalen a los",
            "start": 3893.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajadores y el que les paguen",
            "start": 3896.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 3900.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estamos obligados a defender",
            "start": 3903.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a los trabajadores y hacer valer la ley",
            "start": 3906.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar\u00edamos dando a conocer as\u00ed",
            "start": 3912.82,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo est\u00e1s haciendo qui\u00e9nes son",
            "start": 3919.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3923.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son capaces",
            "start": 3925.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de voltearlo la espalda",
            "start": 3927.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "al sufrimiento a los que padecen a los",
            "start": 3932.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que lo necesitan",
            "start": 3935.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y lo tercero decirle a todos los",
            "start": 3939.869,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "trabajadores ya los empresarios",
            "start": 3941.789,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y estamos actuando profesionalmente",
            "start": 3944.14,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos",
            "start": 3946.27,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "es resolver lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 3948.849,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de crisis van a regresar",
            "start": 3953.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a la normalidad",
            "start": 3957.859,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y reactivar la econom\u00eda",
            "start": 3960.18,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "reconstruirse de nuevo",
            "start": 3964.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la base econ\u00f3mica",
            "start": 3969.42,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3973.1,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3975.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3978.789,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "nuestra base en nuestra estructura",
            "start": 3981.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "social y cultural est\u00e1 intacta",
            "start": 3983.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa es la fortaleza de m\u00e9xico",
            "start": 3988.549,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si tenemos eso",
            "start": 3993.24,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "protegido garantizado",
            "start": 3998.19,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "resistimos",
            "start": 4000.829,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cualquier calamidad",
            "start": 4004.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es el ejemplo",
            "start": 4007.369,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4008.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de el pueblo japon\u00e9s",
            "start": 4010.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y lo bombardean destruye y resurge",
            "start": 4018.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4022.18,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "por su cultura",
            "start": 4024.47,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4029.98,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "es nuestra fortaleza",
            "start": 4031.589,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 4035.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que lo s\u00e9",
            "start": 4038.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 4040.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "especialistas en ciencias sociales",
            "start": 4043.289,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4049.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no toman en cuenta esto",
            "start": 4052.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y esta es la verdadera fortaleza de",
            "start": 4057.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por eso tenemos que tener",
            "start": 4060.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 4063.9,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante",
            "start": 4066.7,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa despu\u00e9s de un terremoto",
            "start": 4069.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la solidaridad de todo el pueblo y la",
            "start": 4075.41,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "unidad de todo el pueblo y a la",
            "start": 4079.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n a levantarnos qu\u00e9 pasa",
            "start": 4081.289,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un hurac\u00e1n en las zonas",
            "start": 4084.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hoteleras",
            "start": 4087.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en las zonas tur\u00edsticas",
            "start": 4089.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "huracanes que han devastado toda la",
            "start": 4094.19,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 4098.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica en los cabos en acapulco en",
            "start": 4101.43,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "otras partes y",
            "start": 4106.09,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "al mes a los dos meses tres meses a",
            "start": 4109.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "estar levantado",
            "start": 4113.9,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "entonces tengamos confianza",
            "start": 4117.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante ahora",
            "start": 4121.55,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "es que ayudemos",
            "start": 4125.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a cuidarnos",
            "start": 4131.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto significa que todos tomemos",
            "start": 4133.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "conciencia de que s\u00ed no",
            "start": 4135.56,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es necesario salir a la calle hay que",
            "start": 4140.02,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "estar en la casa",
            "start": 4143.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que cuidemos a los adultos mayores a la",
            "start": 4148.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable lo que hemos",
            "start": 4151.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "venido diciendo",
            "start": 4153.03,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "usted estaba yo viendo un v\u00eddeo de una",
            "start": 4157.65,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "anciana respetable que se enojaba porque",
            "start": 4161.87,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no la dejaban salir",
            "start": 4165.26,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4169.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nos debe convencerse persuadirla",
            "start": 4171.81,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pero que tienen que estar",
            "start": 4176.12,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en la casa cuidarlos",
            "start": 4180.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4184.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "procurar lograr entre todos",
            "start": 4185.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de que no se nos desborde",
            "start": 4190.52,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "que mantengamos el crecimiento de",
            "start": 4195.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "la epidemia controlado",
            "start": 4202.3,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque si tenemos preparaci\u00f3n",
            "start": 4205.36,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hemos avanzado mucho",
            "start": 4209.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "prepararon hospitales y camas pero lo",
            "start": 4213.18,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "dijimos desde el principio esto no se",
            "start": 4217.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "resuelve en los hospitales tenemos que",
            "start": 4219.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resolver en las casas lo que nos quede",
            "start": 4221.68,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "resolver en lo preventivo entre todos",
            "start": 4224.11,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "entonces si pedirles que sigamos",
            "start": 4229.05,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4232.77,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el presidente buenos d\u00edas carlos calzada",
            "start": 4236.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n",
            "start": 4238.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diversas consultor\u00edas de pol\u00edticas",
            "start": 4240.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas han se\u00f1alado que la que",
            "start": 4243.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico incluso podr\u00eda decrecer hasta un",
            "start": 4246.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "7 por ciento su producto interno bruto",
            "start": 4248.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el imef hace unos momentos manej\u00f3 que",
            "start": 4251.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esta crisis podr\u00eda dejar da\u00f1os hasta por",
            "start": 4253.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os para salir de la misma ser\u00eda",
            "start": 4255.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la primera hasta donde se piensa que",
            "start": 4259.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 llegar la afectaci\u00f3n a la econom\u00eda",
            "start": 4261.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicana la segunda es que tambi\u00e9n el",
            "start": 4263.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "canciller anunci\u00f3 que se iban a recibir",
            "start": 4266.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "50.000 pruebas para la detecci\u00f3n del",
            "start": 4268.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cobi 19 me gustar\u00eda saber si se sabe",
            "start": 4270.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se van a distribuir a qu\u00e9 estado",
            "start": 4273.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se van a dejar y en una \u00faltima pregunta",
            "start": 4275.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si se reuni\u00f3 con los ejecutivos de",
            "start": 4277.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constellation brands y si se lleg\u00f3",
            "start": 4280.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alguna alg\u00fan acuerdo gracias bueno \u00e9l",
            "start": 4282.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la pregunta sobre \u00e9l",
            "start": 4285.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los insumos para pruebas y dem\u00e1s esto",
            "start": 4288.18,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "por la tarde-noche recuerdo que a las 7",
            "start": 4291.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 4295.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay que estar pendientes",
            "start": 4298.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "yo estoy pendiente",
            "start": 4300.78,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de esas conferencias",
            "start": 4303.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estoy atento donde quiera que me",
            "start": 4307.659,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "encuentre",
            "start": 4311.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estoy vi\u00e9ndolas",
            "start": 4312.73,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "porque pues ellos son los que",
            "start": 4316.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tienen la informaci\u00f3n y repito conduce",
            "start": 4322.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "toda la estrategia acerca de la",
            "start": 4324.95,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "cervecera en efecto me reun\u00ed con los",
            "start": 4328.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "due\u00f1os",
            "start": 4333.94,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de la cervecera m\u00e1s bien los directivos",
            "start": 4336.679,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vinieron de eeuu y platicamos",
            "start": 4341.98,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4348.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un ambiente de respeto ellos",
            "start": 4350.33,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dieron sus puntos de vista nosotros",
            "start": 4354.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4356.82,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y estamos ya",
            "start": 4359.909,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "en camino a buscar un acuerdo o sea fue",
            "start": 4363.0,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "buena la reuni\u00f3n",
            "start": 4368.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hab\u00edan 2",
            "start": 4371.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 4374.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4376.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a denuncia jur\u00eddica y acudir a",
            "start": 4378.639,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 4382.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y la otra la v\u00eda de la conciliaci\u00f3n",
            "start": 4385.05,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque somos libres",
            "start": 4391.0,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 4395.17,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aceptaron",
            "start": 4397.609,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la vida de la conciliaci\u00f3n del",
            "start": 4401.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "acuerdo optaron por eso",
            "start": 4403.65,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "ese es un primer paso positivo",
            "start": 4407.96,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les explicamos que ya era una",
            "start": 4413.52,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n tomada por los ciudadanos",
            "start": 4418.28,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "y el que no se pod\u00eda",
            "start": 4423.139,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "operando la cervecera mexicana",
            "start": 4430.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ellos ya",
            "start": 4437.989,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "han aceptado eso",
            "start": 4440.85,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque fue la voluntad",
            "start": 4447.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 4449.699,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y se respeta",
            "start": 4452.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la voluntad del pueblo la voluntad",
            "start": 4455.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mayoritaria de las personas",
            "start": 4458.33,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y en tercer lugar ya estamos viendo",
            "start": 4464.909,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 4467.55,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y alternativas",
            "start": 4470.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y otros sitios",
            "start": 4474.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y otras opciones se van a analizar pero",
            "start": 4479.139,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "quiero decirles que",
            "start": 4483.039,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "y me qued\u00e9 muy satisfecho",
            "start": 4485.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por la actitud",
            "start": 4491.409,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de los directivos de esta empresa",
            "start": 4493.579,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cervecera",
            "start": 4496.459,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4499.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "muy respetuosos",
            "start": 4501.45,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "nada de prepotencia",
            "start": 4504.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y entendiendo",
            "start": 4510.76,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9 de esta situaci\u00f3n y buscando",
            "start": 4515.2,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "opciones en plan pro positivo",
            "start": 4520.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "son un ejemplo",
            "start": 4527.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4531.72,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 4537.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "situaciones de conflicto",
            "start": 4542.58,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "muy muy respetuosos muy buenas personas",
            "start": 4547.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "muy buenas personas",
            "start": 4555.239,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "como para ponerlos de ejemplo",
            "start": 4559.51,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "para que otros",
            "start": 4563.51,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "act\u00faen as\u00ed",
            "start": 4568.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 4576.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 4579.05,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en contra de las actitudes o de las",
            "start": 4580.94,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "decisiones del gobierno entendiendo las",
            "start": 4585.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "circunstancias explicamos nosotros no",
            "start": 4588.469,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "podemos imponer nada",
            "start": 4591.739,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 4595.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el derecho y hacer valer la democracia y",
            "start": 4597.86,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "escuchar a la gente",
            "start": 4600.98,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "y siempre hay mediante el di\u00e1logo salida",
            "start": 4603.409,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y es di\u00e1logo con compromisos",
            "start": 4609.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fue muy grato repito este encuentro lo",
            "start": 4615.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tercero acerca de cu\u00e1nto nos va a",
            "start": 4619.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 4622.159,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la crisis",
            "start": 4624.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mundial por el coronavirus y tambi\u00e9n por",
            "start": 4626.059,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda en los precios del petr\u00f3leo",
            "start": 4629.719,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "porque se juntaron los males nunca",
            "start": 4631.689,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "vienen solos siempre se hacen acompa\u00f1ar",
            "start": 4637.01,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "de otros males",
            "start": 4641.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a esperar estamos haciendo las",
            "start": 4647.98,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "valoraciones los t\u00e9cnicos de hacienda",
            "start": 4652.03,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo el an\u00e1lisis",
            "start": 4658.01,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 4663.03,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "resultar",
            "start": 4665.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "menos afectadas",
            "start": 4667.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que otros eso s\u00ed lo puedo decir",
            "start": 4670.32,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque tenemos una pol\u00edtica",
            "start": 4674.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4677.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 4679.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que no se tiene en otras partes",
            "start": 4682.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 4687.909,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "lo poco o mucho que se tenga se va a",
            "start": 4689.57,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "distribuir mejor",
            "start": 4694.699,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 4697.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4698.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4700.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una muy mala distribuci\u00f3n del",
            "start": 4701.82,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "ingreso",
            "start": 4703.77,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed se ha repito el ejemplo del",
            "start": 4707.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fobaproa imag\u00ednense a quien se le puede",
            "start": 4710.24,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "ocurrir",
            "start": 4713.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 cabeza cadena",
            "start": 4714.869,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "convertir deudas",
            "start": 4719.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 4723.469,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda",
            "start": 4725.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en deuda p\u00fablica",
            "start": 4728.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 4734.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando el presidente s dijo inform\u00f3",
            "start": 4738.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y va a haber este rescate a los bancos",
            "start": 4742.389,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4746.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el dato",
            "start": 4749.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4752.159,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "fue un informe",
            "start": 4753.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de que nos iba a costar",
            "start": 4758.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el rescate",
            "start": 4760.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4763.61,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "180.000 millones de pesos",
            "start": 4765.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "180.000 millones",
            "start": 4770.79,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y nos ha gustado hasta ahora",
            "start": 4774.539,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "2 billones",
            "start": 4778.77,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "o sea como que se equivoc\u00f3 un poquito no",
            "start": 4781.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4784.469,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 4787.809,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la deuda es pr\u00e1cticamente la misma",
            "start": 4789.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no os dir\u00e9 el principal",
            "start": 4795.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estos dos billones",
            "start": 4799.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de rescate",
            "start": 4802.679,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 4805.24,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4807.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4809.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "privilegiados y de intereses",
            "start": 4812.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llevamos desde entonces",
            "start": 4817.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "destinando",
            "start": 4820.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "30-40 mil millones de pesos al a\u00f1o del",
            "start": 4823.74,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico s\u00f3lo para pagar",
            "start": 4828.19,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "intereses del todo pero",
            "start": 4831.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no",
            "start": 4836.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "algunos t\u00e9cnicos dicen es que estuvo mal",
            "start": 4843.17,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y aplicado",
            "start": 4846.929,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4849.98,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "es que si se trata de rescatar",
            "start": 4851.71,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces hay que rescatar",
            "start": 4854.949,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s",
            "start": 4858.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vulnerables a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s",
            "start": 4860.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 4863.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "primero dice no el se\u00f1or obama lo hizo",
            "start": 4867.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "muy bien porque el rescate que le aplic\u00f3",
            "start": 4871.04,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que el gobierno se iba a",
            "start": 4876.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "quedar con acciones",
            "start": 4878.23,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4880.159,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a los gordos",
            "start": 4883.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fue mejor",
            "start": 4885.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero en el caso nuestro",
            "start": 4888.52,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ni uno ni otro",
            "start": 4891.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ya no hay rescate",
            "start": 4895.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4901.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 4902.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el rescate es para millones de mexicanos",
            "start": 4904.8,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que viven en la pobreza",
            "start": 4908.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar",
            "start": 4913.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a todos como siempre",
            "start": 4915.349,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se va a respetar a todos pero por el",
            "start": 4917.89,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres",
            "start": 4921.07,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4924.71,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "lo principal ese es el prop\u00f3sito b\u00e1sico",
            "start": 4927.51,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "del gobierno me tengo que ir si no lo ya",
            "start": 4934.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3",
            "start": 4935.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4938.38,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana seguimos ma\u00f1ana un abrazo",
            "start": 4940.94,
            "duration": 7.43
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas nos dormimos no es que nos llev\u00f3 mucho tiempo la reuni\u00f3n de seguridad \u00e1nimo am\u00e9n vamos a contestar preguntas porque tengo que salir a la playa con voy a para estar en el aeropuerto pues desde las 9 95 tengo que estar en el aeropuerto y aprovechar para decir que voy a traer jia con repetir que no puedo ver a nadie por la sana distancia voy directo al hospital agradecerle mucho a la gente que me ayuden que est\u00e9 voy solo a eso no me puedo detener no voy a entenderlos ahora pero no los estoy ascendientes pero no vamos a poder tener ni siquiera este un di\u00e1logo una conversaci\u00f3n voy aqu\u00ed y entre en funcionamiento el nuevo hospital gracias buenos d\u00edas es juan hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico bastante del grupo cant\u00f3n ser\u00eda en s\u00ed pedirle a usted que si puede ser usted un llamado en este caso a los mexicanos hoy desgraciadamente bueno la de ayer extensi\u00f3n el llamado precisamente a la sana distancia hemos visto que todav\u00eda en el por ejemplo de transporte p\u00fablico en el metro todav\u00eda a\u00fan no les cae el 20 precisamente de esta emergencia epidemiol\u00f3gica muchos mexicanos todav\u00eda est\u00e1n saliendo a trabajar est\u00e1n saliendo este a los de las horas pico hay esta situaci\u00f3n de gente que todav\u00eda que se van en el transporte p\u00fablico totalmente apretados quer\u00eda preguntarle tambi\u00e9n ustedes est\u00e1n implementando alguna alguna pl\u00e1tica precisamente con el metro con \u00e9l con las l\u00edneas de transporte precisamente para que no vaya totalmente lleno y precisamente evitar respetar la zona a distancia y sobre todo evitar que se propague el coronavirus muchas casas y los est\u00e1 haciendo el gobierno de la ciudad no se puede detener el metro pero se tiene que cuidar qu\u00e9 no se congestione que no se atiborren que se ordene el transporte en el metro que los que usan el metro eso lo puede hacer el gobierno este s\u00ed embarquen y se trasladen en vagones no llenos eso se puede hacer a la entrada pero lo m\u00e1s importante es que si no se tiene es una actividad esencial lo mejor es quedarnos en casa lo que estamos buscando con esta medida es que no haya contagio y qu\u00e9 no se nos presente una situaci\u00f3n de emergencia quien nos satura los hospitales es la famosa curva qu\u00e9 s\u00e9 ha venido mostrando de c\u00f3mo es diferente que se aplane la curva porque la experiencia en pa\u00edses donde se desbord\u00f3 la epidemia satur\u00f3 los hospitales entonces lo que se busca es que el crecimiento se ha conducido y eso se puede evitar si no hay contagio tambi\u00e9n es muy importante aunque esto lo tiene que seguir aclarando hubo que lo hace muy bien es muy importante que no se vaya el hospital por cualquier s\u00edntoma ha venido demostrando que incluso del n\u00famero de afectados es un porcentaje reducido relativamente el que requiere hospitalizaci\u00f3n que pueden quienes est\u00e9n infectados quedarse en casa entonces esto es muy importante a ver si no est\u00e1 la curva que manejan para aprovechar pero yo me refer\u00eda tambi\u00e9n en espec\u00edfico estamos hablando de l\u00edneas de transporte por ejemplo en los microbuses de los autos game de desgraciadamente este muchas mexicanas como usted lo acaba de mencionar atinadamente viven al d\u00eda tienen que moverse en el caso de los transportes que prefer\u00eda que eran los microbuses y habr\u00e1 alg\u00fan apoyo para ellos precisamente porque hubo uno de los principales argumentos es que tienen que llevar la cuenta tienen que llevar este es el gasto y ellos ellos no saben en d\u00f3nde encaja si encajan como pues como yo me los trabajadores independientes ellos como se les podr\u00eda apoyar gracias bueno yo pienso y esto aplica para toda la poblaci\u00f3n son dos etapas una el qu\u00e9 evitemos el desbordamiento el descontrol de la epidemia eso es lo principal porque va a significar salvar vidas al mismo tiempo cuidar que no se deteriore tanto la econom\u00eda pero no solo pensando en variables macroecon\u00f3micas que no se deteriore b\u00e1sicamente la econom\u00eda popular qu\u00e9 es atendamos la emergencia sin y destruir nuestra base econ\u00f3mica y cuando hablo de la base econ\u00f3mica del pa\u00eds no s\u00f3lo estoy pensando en las grandes empresas o no s\u00f3lo debemos pensar en eso hay que pensar en las peque\u00f1as empresas familiares y toda la actividad econ\u00f3mica formal e informal pero eso es una primera etapa la segunda es y va a llegar la reactivaci\u00f3n c\u00f3mo vamos a reactivar la econom\u00eda y esto es lo que se busca que no tengamos esos incrementos de otros pa\u00edses y que podamos extendiendo el n\u00famero d afectadas que esa l\u00ednea se vaya en lo horizontal en lo m\u00e1s horizontal posible porque esto significa que no se saturen los hospitales se dieron casos en donde esto es qu\u00e9 ser\u00e1 y en d\u00f3nde no hab\u00eda camas ventiladores y enfermos delicados ten\u00edan que esperar para que se desocupara la cama el ventilador esto es lo que buscamos y por eso tenemos que hacer el esfuerzo el sacrificio d quedarnos en la casa esto es muy consciente quienes viven al d\u00eda pero yo estoy seguro que vamos a poder resolver esto pronto si seguimos actuando de manera profesional yo le digo a los mexicanos y me gustar\u00eda qu\u00e9 jes\u00fas ram\u00edrez de comunicaci\u00f3n diera a conocer a lo mejor no les va a gustar pero me importa mucho y los mexicanos sepan en manos de qui\u00e9n est\u00e1n me gustar\u00eda mucho que conocieran la trayectoria m\u00e9dica cient\u00edfica de los que est\u00e1n a cargo de la estrategia cuando conozcan el curr\u00edculum el doctor alcocer se van a dar cuenta qu\u00e9 es una eminencia premio nacional de ciencia pero a gas maestro em\u00e9rito investigador em\u00e9rito reconocido mundialmente de los mejores especialistas del mundo \u00e9l subsecretario hugo l\u00f3pez gatell lo mismo y el adem\u00e1s con un a\u00f1adido de que sabe explicar expone con mucha claridad porque puede ser una eminencia yo conoc\u00ed de polit\u00f3logos de profesionales escritores de primer orden pero que no se les daba el exponer las ideas le\u00eda un art\u00edculo un ensayo del finado jes\u00fas reyes her\u00f3les y era una delicia por la profundidad por la prosa pero si lo escuchaba uno leyendo ya era otra cosa tambi\u00e9n el finado mi amigo samuel del villar de primer orden doctor en harvard en derecho constitucional no una claridad las ideas pero al momento de expresar ya era otra cosa esto pasa tambi\u00e9n los cient\u00edficos son pues eminencias pero no todos [M\u00fasica] tienen la capacidad para explicar de manera sencilla hugo tiene esa virtud adem\u00e1s de ser un experto ser especialista es un buen expositor bien tambi\u00e9n los antecedentes de doctor reyes ter\u00e1n de los 5 no soy una mujer 2 me gustar\u00eda ahora me gustar\u00eda que los conocieran no hay un equipo en ning\u00fan pa\u00eds del mundo que respalde en este caso al presidente como el equipo de m\u00e9dicos y de cient\u00edficos que tenemos [M\u00fasica] pero eso fue muy acertado as\u00ed de que los politiqueros vengan aqu\u00ed a decir lo que se debe hacer hacerles caso cuando tienen otros prop\u00f3sitos quieren proyectarse no quieren cuestionar al gobierno y aparecen con sus mascarillas este cuestionando sobre la estrategia entonces eso no se ha permitido son los t\u00e9cnicos los cient\u00edficos a m\u00ed me llena vez los representantes de sectores empresariales d y medios de comunicaci\u00f3n de la academia hacerme planteamientos y digo con el doctor al proceder con un hugo l\u00f3pez gatell es que tenemos un invento para enfrentar el coronavirus estamos avanzando muchos ya y queremos una entrevista para explicar sobre esto entonces les digo s\u00ed pero primero con los expertos y que ellos vean si tiene fundamento si es algo serio por qu\u00e9 en estos tiempos hay mucha charlataner\u00eda y mucha gente buscando hacer negocios con todo entonces tenemos que cuidar es porque no pones de nuevo la tabla la explicaci\u00f3n de ah s\u00ed esto es muy importante porque da confianza [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno y [M\u00fasica] [M\u00fasica] gobierno de m\u00e9xico muy bien buenos d\u00edas crisis de marc antonio olvera del diario digital bajo palabra presente en m\u00e9xico hay actualmente 53.3 millones de personas en la pobreza durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os muchos medios de comunicaci\u00f3n omitieron el crecimiento de la pobreza que hoy desgraciadamente esos mexicanos que van al d\u00eda pues van a padecer los estragos del coronavirus y aunado a eso presidente seg\u00fan una encuesta de los efectivos o las noticias falsas le est\u00e1n ganando a la informaci\u00f3n ver\u00eddica y la informaci\u00f3n que emiten las autoridades de salud en ese sentido presidente yo le vuelvo a insistir y en mi canal de youtube tambi\u00e9n la gente me pregunta y me dice que por qu\u00e9 no se hace un informe de todos sobre el coronavirus a nivel nacional en cadena nacional mientras que pase la contingencia porque pareciera que los medios que siguen inconformes por no tener publicidad insisten y en a panikkar a la gente y yo le puedo asegurar presidente aldeas en los grupos \u00e9tnicos de los lugares m\u00e1s apartados de m\u00e9xico ni siquiera est\u00e1n enterados del coronavirus porque est\u00e1n m\u00e1s preocupados por arar la tierra por recoger la cosecha y por atender pues la pobreza en la que est\u00e1 m\u00e9xico todav\u00eda si vamos a estar informando cada vez m\u00e1s yo creo que esa es la mejor defensa frente a rumores y falsas noticias el que estemos informando todos los d\u00edas y tambi\u00e9n y nos ayudan las redes sociales yo no comparto el que las campa\u00f1as orquestadas en redes sociales en twitter y en otros medios confundan a la gente logren su prop\u00f3sito d distorsionar la realidad no creo en eso creo que el pueblo de m\u00e9dico est\u00e1 muy consciente ya no es susceptible de manipulaci\u00f3n sale una noticia falsa de inmediato este salen a desmentirlo en las redes y hacen el rid\u00edculo quienes promueven esas noticias falsas yo les dir\u00eda que hasta ayuda porque esas personas sobre todo si son pol\u00edticos cada vez se van desgastando m\u00e1s yo mismo de los medios s\u00ed no tienen credibilidad si sus articulistas no son serios no son profesionales si son tendenciosos porque est\u00e1n al servicio de el poder econ\u00f3mico sobre todo pues ya nadie los lee nadie los tome en cuenta por eso no hay que preocuparse hay que tenerle confianza a la gente y y tambi\u00e9n tomar en cuenta que el alcance de las redes a\u00fan es muy limitado y es un sector no quiere decir que no haya e internet en la poblaci\u00f3n s\u00ed pero no se usa todo el internet solo para la informaci\u00f3n pol\u00edtica se usa para muchas otras cosas los j\u00f3venes usa en el internet para la recreaci\u00f3n para el deporte para otras noticias o temas no hay qu\u00e9 y preocuparse mucho por eso y tenerle confianza a la gente confiar mucho en la gente el juicio pr\u00e1ctico que tiene la gente poco a poco no van quedando descubiertos los que mienten los que no dicen la verdad de lo que no tengo duda es que todo ese malestar que no es malestar social sino que es un malestar de un sector de la \u00e9lite de poder tiene que ver con el que ya no hay privilegios el que no se permite la corrupci\u00f3n que ya no se pondr\u00e1n los impuestos el qu\u00e9 los medios no todos desde luego ya no tienen las canonj\u00edas que ten\u00edan antes ya no hay pago a columnistas ahora los estamos viendo quisieran sectores econ\u00f3micos tambi\u00e9n no todos que aplic\u00e1ramos las mismas recetas de antes frente a la crisis del fondo monetario internacional frente a la crisis y pedir que el pueblo se apriete el cintur\u00f3n s\u00ed tambi\u00e9n [M\u00fasica] frente a la crisis este subsidios fiscales frente a la crisis salvamentos rescates ya no tenemos que proteger primero a los pobres no pueden seguir habiendo pruebas y aqu\u00ed es importante decir que muchas veces en pol\u00edtica hay que optar optar entre inconvenientes a veces es muy sencillo si decimos que no se pague el impuesto sobre la renta lo que se reduzca qu\u00e9 va a significar eso menos ingresos menos recaudaci\u00f3n y de d\u00f3nde vamos a sacar para darle a los adultos mayores para darle a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad para darle a los campesinos [M\u00fasica] para otorgar cr\u00e9ditos a las peque\u00f1as empresas familiares todav\u00eda hay que esperar yo conf\u00edo que vamos a lograr una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica pronta por qu\u00e9 tenemos bases muy s\u00f3lidas s\u00f3lidas en cuanto a la participaci\u00f3n al trabajo de nuestro pueblo a la entrega de nuestro pueblo y otros elementos nos ayuda mucho el que se haya aplicado con anticipaci\u00f3n una pol\u00edtica de bienestar en beneficio de los pobres y si nos ayudan estamos entregando el apoyo anticipado a los adultos mayores tengo el reporte de hoy ya llevamos 75% 6 millones de adultos mayores ya tienen sus recursos [M\u00fasica] y vamos a terminar el 10 ahora tambi\u00e9n para los que insisten mucho en que quieren condonaci\u00f3n de impuestos porque as\u00ed era antes no pagaban los de arriba y utilizaban de excusa la crisis el no pago completo de impuestos se justificaba con el supuesto crecimiento econ\u00f3mico pero que sucedi\u00f3 durante todo el periodo neoliberal no pagaban impuestos y nuevo crecimiento econ\u00f3mico o sea son esos mitos que hay que ir viendo en beneficio de todos lo mismo desde luego el banco de mexico es aut\u00f3nomo pero como mexicano no me gustar\u00eda que se utilizar\u00e1n las reservas para querer estabilizar nuestra moneda por qu\u00e9 si es una crisis mundial tenemos que cuidar nuestras reservas y suele pasar que en estas crisis hay mucha especulaci\u00f3n as\u00ed como pierden las econom\u00edas hay grupos llegan a entonces cuidar esos recursos ya las f\u00f3rmulas aprendidas en las escuelas de econom\u00eda m\u00e9xico y del extranjero ya no son las mejores ya se demostr\u00f3 cu\u00e1nto tiempo llevaron aplicando esas pol\u00edticas y miren los resultados entonces ya es un asunto ideol\u00f3gico no es juicio pr\u00e1ctico es lo que se tiene que tomar en cuenta es lo que se tiene que valorar para la definici\u00f3n de los planes los programas de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y es lo que estamos haciendo pero si la segunda pregunta si me lo permite usted ha tenido di\u00e1logo al igual que la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero con los 32 gobernadores de la rep\u00fablica mexicana cu\u00e1l es esa ruta de di\u00e1logo para atender una pandemia que no es de m\u00e9xico sino es una pandemia a nivel mundial y bueno pues pareciera que cada gobernador o cada alcalde estuviera llevando agua para su molino le voy a poner dos ejemplos el de jalisco pues anda zanetti zando la ciudad con agua contaminada de las fuentes otro alcalde de movimiento ciudadano ya hasta mand\u00f3 a hacer fosas para la posible gente que pudiera morirse como consecuencia de esta pandemia cu\u00e1l es la ruta o la pl\u00e1tica que tiene con esos gobernadores y digo porque ellos tambi\u00e9n pues si nos vamos a de que tienen despu\u00e9s de los 60 debe deben de estar en cuarentena pues puede haber un vac\u00edo de poder cu\u00e1l es la ruta de pl\u00e1tica sobre trabajo con esos gobernadores presion\u00f3 ayer hubo una teleconferencia con todos los gobernadores estuvo la secretaria de gobernacion el secretario de relaciones exteriores platicaron escucharon todos los planteamientos de los gobernadores y se explic\u00f3 lo que se est\u00e1 haciendo y mi recomendaci\u00f3n sigue siendo la misma que todos [M\u00fasica] nos alineemos respetemos las recomendaciones de los especialistas de los cient\u00edficos no es tiempo de ocurrencias es un asunto muy serio entonces ya vimos qui\u00e9nes son los encargados de conducir esa estrategia si ellos [M\u00fasica] se quejan de que no les hacemos caso y eso s\u00ed ser\u00eda terrible pero hay constancia de que le estamos haciendo caso en todo entonces que les pido a los gobernadores y a todas las autoridades vamos a ver esto vamos a seguir viendo esto de manera profesional porque est\u00e1 de por medio la salud del pueblo nada de politiquer\u00eda y as\u00ed est\u00e1n actuando los gobernadores acabo de estar el fin de semana les comentaba nayarit con la gobernadora de sonora baja california con el grado de sinaloa la mayor\u00eda de ellos me expreso que siguen y aplicando en sus estados la pol\u00edtica que define el comit\u00e9 de salud p\u00fablica entonces vamos bien y es tiempo de unidad y una \u00faltima pregunta sobre los trabajadores que se han visto en la necesidad de abandonar sus puestos de trabajo pues dado esta cuarentena le voy a poner usted dijo ayer que hay que evitarse los juicios para que con la secretaria del trabajo sin embargo hay dos empresas en m\u00e9xico a m\u00ed me consta porque he platicado con los empleados de estas empresas es una extranjera de starbucks que son j\u00f3venes de 18 20 25 24 hasta 30 a\u00f1os y que los despidieron con sin goce de sueldo cuando esa empresa starbuks paga en d\u00f3lares por hora en estados unidos y en canad\u00e1 y tambi\u00e9n est\u00e1 una cadena de restaurantes que se llama casa de to\u00f1o que adem\u00e1s ah\u00ed pues tambi\u00e9n nos despidieron sin goce de sueldo presidente esa gente es la gente de abajo es la gente que no tiene para comer diario y que vive de las propinas y que a veces tambi\u00e9n pues abren obviamente son bajas presidente c\u00f3mo va a actuar su gobierno y si ojal\u00e1 que ahora s\u00ed la secretaria del trabajo se ponga las pilas en castigar a esos empresarios no todos act\u00faan de esa manera pero que act\u00fae de una forma r\u00edgida y que obviamente siempre sea en beneficio de la gente de abajo de la econom\u00eda que no se puede parar porque esa gente pues no tiene para comer diario pues yo dir\u00eda tres cosas una que aya conciencia en los empresarios han habido manifestaciones de apoyo del sector empresarial y de empresarios en particular qu\u00e9 est\u00e1n comprometi\u00e9ndose a no despedir y apagar a sus trabajadores su sueldo mantener de sus prestaciones aun estando los trabajadores en sus casas tengo mucha informaci\u00f3n en ese sentido y celebro que esto se est\u00e9 dando y hay otros que en efecto no se est\u00e1n portando bien pero todav\u00eda es tiempo de rectificar porque van a quedar muy mal despu\u00e9s de qu\u00e9 sirve tener una campa\u00f1a de publicidad d cientos miles de millones de pesos si en una emergencia actuaron de manera ego\u00edsta usurera ahora se sabe todo bueno t\u00fa mismo aqu\u00ed porque hay libertades ya hablaste es una empresa o de dos si entonces ellos tienen que cuidar eso lo segundo que s\u00ed [M\u00fasica] no hay justificaci\u00f3n la cgt del trabajo tiene que intervenir si no hay justificaci\u00f3n para que se den estos despidos porque tienen que irse a refugiar a cuidarse a sus casas con los sueldos no despedidos sin goce de sueldo tienen que recibir los trabajadores sus sueltos as\u00ed est\u00e1 en la ley entonces si no es por convicci\u00f3n por humanismo por sensibilidad y se act\u00faa de mala fe s\u00ed nada m\u00e1s est\u00e1 pensando en el dinero en el lucro en lo material pues entonces hace que el trabajo tiene que proteger a los trabajadores porque se viola la ley es una violaci\u00f3n de la ley y no s\u00f3lo ser\u00eda este el que reinstalen a los trabajadores y el que les paguen sino tambi\u00e9n nosotros estamos obligados a defender a los trabajadores y hacer valer la ley tambi\u00e9n estar\u00edamos dando a conocer as\u00ed como t\u00fa lo est\u00e1s haciendo qui\u00e9nes son los que son capaces de voltearlo la espalda al sufrimiento a los que padecen a los que lo necesitan y lo tercero decirle a todos los trabajadores ya los empresarios y estamos actuando profesionalmente porque lo que queremos es resolver lo m\u00e1s pronto posible esta situaci\u00f3n de crisis van a regresar a la normalidad y reactivar la econom\u00eda reconstruirse de nuevo la base econ\u00f3mica e del pa\u00eds por qu\u00e9 nuestra base en nuestra estructura social y cultural est\u00e1 intacta esa es la fortaleza de m\u00e9xico si tenemos eso protegido garantizado resistimos cualquier calamidad es el ejemplo [M\u00fasica] de el pueblo japon\u00e9s y lo bombardean destruye y resurge porque por su cultura eso es nuestra fortaleza lo que pasa que lo s\u00e9 expertos especialistas en ciencias sociales econom\u00eda no toman en cuenta esto y esta es la verdadera fortaleza de nuestro pa\u00eds por eso tenemos que tener confianza vamos a seguir adelante qu\u00e9 pasa despu\u00e9s de un terremoto la solidaridad de todo el pueblo y la unidad de todo el pueblo y a la reconstrucci\u00f3n a levantarnos qu\u00e9 pasa despu\u00e9s de un hurac\u00e1n en las zonas hoteleras en las zonas tur\u00edsticas huracanes que han devastado toda la infraestructura tur\u00edstica en los cabos en acapulco en otras partes y al mes a los dos meses tres meses a estar levantado entonces tengamos confianza lo m\u00e1s importante ahora es que ayudemos a cuidarnos esto significa que todos tomemos conciencia de que s\u00ed no es necesario salir a la calle hay que estar en la casa que cuidemos a los adultos mayores a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable lo que hemos venido diciendo usted estaba yo viendo un v\u00eddeo de una anciana respetable que se enojaba porque no la dejaban salir este nos debe convencerse persuadirla pero que tienen que estar en la casa cuidarlos y procurar lograr entre todos el prop\u00f3sito de que no se nos desborde que mantengamos el crecimiento de la epidemia controlado porque si tenemos preparaci\u00f3n hemos avanzado mucho prepararon hospitales y camas pero lo dijimos desde el principio esto no se resuelve en los hospitales tenemos que resolver en las casas lo que nos quede resolver en lo preventivo entre todos entonces si pedirles que sigamos adelante el presidente buenos d\u00edas carlos calzada de educaci\u00f3n diversas consultor\u00edas de pol\u00edticas econ\u00f3micas han se\u00f1alado que la que m\u00e9xico incluso podr\u00eda decrecer hasta un 7 por ciento su producto interno bruto el imef hace unos momentos manej\u00f3 que esta crisis podr\u00eda dejar da\u00f1os hasta por cuatro a\u00f1os para salir de la misma ser\u00eda la primera hasta donde se piensa que podr\u00e1 llegar la afectaci\u00f3n a la econom\u00eda mexicana la segunda es que tambi\u00e9n el canciller anunci\u00f3 que se iban a recibir 50.000 pruebas para la detecci\u00f3n del cobi 19 me gustar\u00eda saber si se sabe d\u00f3nde se van a distribuir a qu\u00e9 estado se van a dejar y en una \u00faltima pregunta si se reuni\u00f3 con los ejecutivos de constellation brands y si se lleg\u00f3 alguna alg\u00fan acuerdo gracias bueno \u00e9l la pregunta sobre \u00e9l los insumos para pruebas y dem\u00e1s esto por la tarde-noche recuerdo que a las 7 est\u00e1 aqu\u00ed el doctor hugo l\u00f3pez gatell hay que estar pendientes yo estoy pendiente de esas conferencias estoy atento donde quiera que me encuentre estoy vi\u00e9ndolas porque pues ellos son los que tienen la informaci\u00f3n y repito conduce toda la estrategia acerca de la cervecera en efecto me reun\u00ed con los due\u00f1os de la cervecera m\u00e1s bien los directivos vinieron de eeuu y platicamos en un ambiente de respeto ellos dieron sus puntos de vista nosotros tambi\u00e9n y estamos ya en camino a buscar un acuerdo o sea fue buena la reuni\u00f3n hab\u00edan 2 posibilidades 1 a denuncia jur\u00eddica y acudir a tribunales y la otra la v\u00eda de la conciliaci\u00f3n porque somos libres y ellos aceptaron en la vida de la conciliaci\u00f3n del acuerdo optaron por eso ese es un primer paso positivo tambi\u00e9n les explicamos que ya era una decisi\u00f3n tomada por los ciudadanos y el que no se pod\u00eda operando la cervecera mexicana ellos ya han aceptado eso porque fue la voluntad de los ciudadanos y se respeta la voluntad del pueblo la voluntad mayoritaria de las personas y en tercer lugar ya estamos viendo opciones y alternativas y otros sitios y otras opciones se van a analizar pero quiero decirles que y me qued\u00e9 muy satisfecho por la actitud de los directivos de esta empresa cervecera fueron muy respetuosos nada de prepotencia y entendiendo el porqu\u00e9 de esta situaci\u00f3n y buscando opciones en plan pro positivo son un ejemplo d comportamiento situaciones de conflicto muy muy respetuosos muy buenas personas muy buenas personas como para ponerlos de ejemplo para que otros act\u00faen as\u00ed nada de y \u00e9sta en contra de las actitudes o de las decisiones del gobierno entendiendo las circunstancias explicamos nosotros no podemos imponer nada nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y hacer valer la democracia y escuchar a la gente y siempre hay mediante el di\u00e1logo salida y es di\u00e1logo con compromisos fue muy grato repito este encuentro lo tercero acerca de cu\u00e1nto nos va a afectar la crisis mundial por el coronavirus y tambi\u00e9n por la ca\u00edda en los precios del petr\u00f3leo porque se juntaron los males nunca vienen solos siempre se hacen acompa\u00f1ar de otros males vamos a esperar estamos haciendo las valoraciones los t\u00e9cnicos de hacienda est\u00e1n haciendo el an\u00e1lisis pero vamos a resultar menos afectadas que otros eso s\u00ed lo puedo decir porque tenemos una pol\u00edtica d distribuci\u00f3n del ingreso que no se tiene en otras partes ya que lo poco o mucho que se tenga se va a distribuir mejor con justicia [M\u00fasica] antes hab\u00eda una muy mala distribuci\u00f3n del ingreso pues ah\u00ed se ha repito el ejemplo del fobaproa imag\u00ednense a quien se le puede ocurrir en qu\u00e9 cabeza cadena convertir deudas privadas de una minor\u00eda en deuda p\u00fablica eso ya no cuando el presidente s dijo inform\u00f3 y va a haber este rescate a los bancos y ah\u00ed est\u00e1n el dato por qu\u00e9 fue un informe habl\u00f3 de que nos iba a costar el rescate creo que 180.000 millones de pesos 180.000 millones y nos ha gustado hasta ahora 2 billones o sea como que se equivoc\u00f3 un poquito no mucho y todav\u00eda la deuda es pr\u00e1cticamente la misma no os dir\u00e9 el principal estos dos billones de rescate entregado [M\u00fasica] los privilegiados y de intereses llevamos desde entonces destinando 30-40 mil millones de pesos al a\u00f1o del presupuesto p\u00fablico s\u00f3lo para pagar intereses del todo pero entonces eso ya no algunos t\u00e9cnicos dicen es que estuvo mal y aplicado no es que si se trata de rescatar entonces hay que rescatar a los m\u00e1s vulnerables a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s necesitados primero dice no el se\u00f1or obama lo hizo muy bien porque el rescate que le aplic\u00f3 consider\u00f3 que el gobierno se iba a quedar con acciones s\u00ed a los gordos fue mejor pero en el caso nuestro ni uno ni otro ya no hay rescate para los de arriba el rescate es para millones de mexicanos que viven en la pobreza vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos como siempre se va a respetar a todos pero por el bien de todos primero los pobres eso es lo principal ese es el prop\u00f3sito b\u00e1sico del gobierno me tengo que ir si no lo ya no lleg\u00f3 s\u00ed ma\u00f1ana seguimos ma\u00f1ana un abrazo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:08.572668"
}