{
    "video_id": "wsN5ixQxfsY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wsN5ixQxfsY/hqdefault_live.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCC7tNxQUbKmYbyzPt85V3mehHs-g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wsN5ixQxfsY",
    "video_title": "Conferencia de prensa en vivo. Viernes 22 de septiembre 2023 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 366,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 390.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo, \u00e1nimo.",
            "start": 402.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos a contestar preguntas.",
            "start": 407.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s tenemos pendiente un compa\u00f1ero.",
            "start": 412.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Uno, Jos\u00e9 de Jes\u00fas Ram\u00edrez.",
            "start": 419.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 424.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hola, muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 425.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Soy Pepe Ram\u00edrez, conductor del charlo en vivo, un canal en redes sociales.",
            "start": 430.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, usted y su gobierno han atendido de manera puntual las problem\u00e1ticas",
            "start": 435.0,
            "duration": 6.600000000000023
        },
        {
            "text": " h\u00eddricas que se viven en diferentes partes de la Rep\u00fablica, acaso como es el de la Laguna,",
            "start": 441.6,
            "duration": 7.479999999999961
        },
        {
            "text": " la crisis en Monterrey y, por supuesto, la terminaci\u00f3n de la presa El Zapotillo, que",
            "start": 449.08,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " servir\u00e1 para abastecer de agua al \u00e1rea metropolitana de Guadalajara.",
            "start": 453.68,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " En este tenor, presidente, quer\u00eda preguntarle sobre el r\u00edo Santiago, que es uno de los",
            "start": 458.08,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " pero como era de esperarse, pues hay mucha manipulaci\u00f3n por parte de los medios all\u00e1",
            "start": 489.32,
            "duration": 6.0400000000000205
        },
        {
            "text": " en Jalisco.",
            "start": 495.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, presidente, quer\u00eda preguntarle si la Conagua, la Semarra de la Segop, pudiera",
            "start": 496.36,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " informar sobre los trabajos que se han realizado en el r\u00edo Santiago para que no siga esta",
            "start": 502.12,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " disinformaci\u00f3n y tambi\u00e9n, presidente, preguntarle si con la entrada de la maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 507.0,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " al gobierno del Estado de M\u00e9xico se pudiera intensificar las acciones desde el inicio",
            "start": 513.16,
            "duration": 4.800000000000068
        },
        {
            "text": " de esta cuenca, porque, presidente, de verdad en Jalisco s\u00ed hay un problema sumamente grave",
            "start": 518.12,
            "duration": 6.100000000000023
        },
        {
            "text": " en el tema de lo de Santiago.",
            "start": 524.22,
            "duration": 1.6599999999999682
        },
        {
            "text": " Esa es mi primera pregunta.",
            "start": 525.88,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Es un problema grave de contaminaci\u00f3n de esta cuenca y est\u00e1 trabajando la Secretar\u00eda",
            "start": 528.84,
            "duration": 15.700000000000045
        },
        {
            "text": " de Medio Ambiente.",
            "start": 545.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De todas maneras, vamos a pedir a la secretaria que nos presente un informe. \u00bfC\u00f3mo vamos?",
            "start": 546.14,
            "duration": 13.319999999999936
        },
        {
            "text": " Y es muy cierto lo que planteas, hay que ver toda la trayectoria del r\u00edo, porque son descargas",
            "start": 559.4599999999999,
            "duration": 12.200000000000045
        },
        {
            "text": " y donde se complica m\u00e1s es en El Salto, porque ah\u00ed est\u00e1 el segundo parque industrial m\u00e1s",
            "start": 571.66,
            "duration": 12.639999999999986
        },
        {
            "text": " importante del pa\u00eds y hay descargas.",
            "start": 584.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed se requiere un trabajo especial para limpiar toda la cuenca y buscar no s\u00f3lo",
            "start": 590.3,
            "duration": 18.879999999999995
        },
        {
            "text": " la colaboraci\u00f3n de gobiernos municipales, de los gobiernos de los estados, sino tambi\u00e9n.",
            "start": 609.18,
            "duration": 7.919999999999959
        },
        {
            "text": " Y yo creo que estar\u00edan dispuestos a participar empresarios, quienes tienen ah\u00ed sus plantas",
            "start": 617.1,
            "duration": 14.799999999999955
        },
        {
            "text": " para evitar el que se sigan tirando desechos, aguas contaminadas al cauce del r\u00edo.",
            "start": 631.9,
            "duration": 14.120000000000005
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed vamos a verlo. Son de las cuestiones que se nos han ido quedando pendiente, porque",
            "start": 646.14,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " son muchos problemas, son asignaturas pendientes, pero en el tiempo que nos queda podemos hacer",
            "start": 658.62,
            "duration": 10.600000000000023
        },
        {
            "text": " bastante, dejar iniciado para el nuevo gobierno un plan para limpiar r\u00edos contaminados que",
            "start": 669.22,
            "duration": 16.840000000000032
        },
        {
            "text": " hay en todos lados.",
            "start": 686.0600000000001,
            "duration": 2.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Me preocupa tambi\u00e9n mucho la situaci\u00f3n de Tlaxcala, porque hay muchas enfermedades",
            "start": 688.42,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que tienen que ver, est\u00e1 demostrado, con la contaminaci\u00f3n del agua y tenemos que seguir",
            "start": 701.42,
            "duration": 11.860000000000014
        },
        {
            "text": " avanzando para atender estos problemas que se dejaron durante mucho tiempo.",
            "start": 713.28,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " Pero eso es lo que puedo contestarte y cuando tengamos algo muy concreto, muy espec\u00edfico,",
            "start": 721.48,
            "duration": 11.399999999999977
        },
        {
            "text": " te vamos a informar.",
            "start": 732.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 733.88,
            "duration": 2.439999999999941
        },
        {
            "text": " Mi siguiente pregunta tambi\u00e9n es sobre el tema del agua y es que quer\u00eda platicarle",
            "start": 736.3199999999999,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " de lo que est\u00e1 sucediendo en Tlaquepaque, en Zapopan, en el \u00e1rea metropolitana de Guadalajara.",
            "start": 741.44,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " En los \u00faltimos meses, presidente, hemos recibido decenas de denuncias de un problema sumamente",
            "start": 747.2,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " grave. El agua que recibe la poblaci\u00f3n, la poca que recibe, porque muchas colonias solamente",
            "start": 753.0,
            "duration": 5.6200000000000045
        },
        {
            "text": " tienen acceso al agua una vez a la semana, est\u00e1 contaminada. Colonias en Tlaquepaque",
            "start": 758.62,
            "duration": 5.6200000000000045
        },
        {
            "text": " como la Buenos Aires, el Cerro del Cuatro, la Nueva Santa Mar\u00eda, Santa Mari\u00e1tete, la",
            "start": 764.24,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Guayabitos, la Francisco y Madero y muchas m\u00e1s reciben el agua literalmente caf\u00e9, presidente,",
            "start": 770.28,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " y esta agua no se puede utilizar y la gente que la utiliza pues ya tiene algunas infecciones",
            "start": 777.52,
            "duration": 5.82000000000005
        },
        {
            "text": " en la piel.",
            "start": 783.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El que se encarga del sistema de agua potable all\u00e1 en la zona metropolitana es el SIAPA,",
            "start": 784.34,
            "duration": 7.220000000000027
        },
        {
            "text": " pero este organismo que es estatal en muchas ocasiones hace caso omiso a esas denuncias",
            "start": 791.5600000000001,
            "duration": 5.919999999999959
        },
        {
            "text": " de ciudadanas.",
            "start": 797.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo s\u00e9, presidente, que de acuerdo a la Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 115 constitucional, se establece",
            "start": 798.6,
            "duration": 7.919999999999959
        },
        {
            "text": " que el agua potable, el alcantarillado y el saneamiento es facultad del municipio. Pero,",
            "start": 806.52,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " presidente, \u00bfqu\u00e9 sucede cuando la autoridad no es capaz de resolver estos problemas?",
            "start": 812.6800000000001,
            "duration": 5.159999999999968
        },
        {
            "text": " Entonces, quer\u00eda preguntarle, presidente, si la Sedatuy y la Conagua no podr\u00edan intervenir",
            "start": 817.84,
            "duration": 6.740000000000009
        },
        {
            "text": " y ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo en el \u00e1rea metropolitana, porque s\u00ed muchas",
            "start": 824.58,
            "duration": 4.919999999999959
        },
        {
            "text": " familias no tienen agua y la poquita que les llega pues s\u00ed est\u00e1 en malas condiciones.",
            "start": 829.5,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed pueden. Tanto Sedatuy medio ambiente como con agua pueden intervenir.",
            "start": 834.62,
            "duration": 10.120000000000005
        },
        {
            "text": " Y buscar acuerdos con el gobierno del Estado. Estamos trabajando juntos para llevar m\u00e1s",
            "start": 844.74,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " agua a la zona conurbada de Guadalajara con un acueducto de la presa El Zapotillo y se",
            "start": 855.3,
            "duration": 16.160000000000082
        },
        {
            "text": " lo vamos a tratar al gobernador, Enrique Alfaro, porque hay coordinaci\u00f3n, estamos ayudando",
            "start": 871.6600000000001,
            "duration": 10.199999999999932
        },
        {
            "text": " y creo que tambi\u00e9n los presidentes municipales podr\u00edan ayudar.",
            "start": 881.86,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Pero vamos a ver qu\u00e9 se puede hacer y te damos respuesta.",
            "start": 887.34,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias, presidente.",
            "start": 890.94,
            "duration": 1.1999999999999318
        },
        {
            "text": " Muy bien. Vamos con mujeres.",
            "start": 892.14,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero vamos a esperar a que tengamos\u2026",
            "start": 894.06,
            "duration": 14.559999999999945
        },
        {
            "text": " Ah, aprovechando, ya lleg\u00f3 el agua Monterrey.",
            "start": 908.62,
            "duration": 8.159999999999968
        },
        {
            "text": " Ah, pues de una vez, s\u00ed.",
            "start": 916.78,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " Para tambi\u00e9n informe del reforma.",
            "start": 928.54,
            "duration": 2.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, le quiero informar que bajo la direcci\u00f3n",
            "start": 930.9,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " del ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez Santoyo, director general de la Conagua, en este momento vamos",
            "start": 935.86,
            "duration": 6.1200000000000045
        },
        {
            "text": " a dar inicio al arranque de la planta de bombeo n\u00famero cuatro, la cual es la \u00faltima del",
            "start": 941.98,
            "duration": 7.32000000000005
        },
        {
            "text": " sistema y solamente nos restan diez kil\u00f3metros hasta descargar los mil litros por segundo",
            "start": 949.3000000000001,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " que usted nos encomend\u00f3 cuando iniciamos este proyecto.",
            "start": 956.58,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Nos encontramos en este momento a las 12 de la noche en la planta potabilizadora San",
            "start": 965.86,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " Roque.",
            "start": 974.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tenemos el agua despu\u00e9s de haber iniciado el bombeo en la planta de bombeo cuatro a",
            "start": 975.66,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " cinco kil\u00f3metros.",
            "start": 980.3000000000001,
            "duration": 1.6399999999999864
        },
        {
            "text": " Se estima que estar\u00e1 aproximadamente entre cuatro y cinco de la ma\u00f1ana ingresando a",
            "start": 981.94,
            "duration": 5.8799999999999955
        },
        {
            "text": " la planta potabilizadora San Roque.",
            "start": 987.82,
            "duration": 2.839999999999918
        },
        {
            "text": " Una vez que ingrese en esta planta ser\u00e1 potabilizada e inyectada directamente a la",
            "start": 990.66,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " red de agua potable.",
            "start": 995.62,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Con eso estaremos atendiendo el derecho humano al agua y la instrucci\u00f3n que usted nos dio",
            "start": 997.2199999999999,
            "duration": 5.600000000000023
        },
        {
            "text": " de atender la emergencia ante los bajos niveles de las presas Cerro Prieto y La Boca.",
            "start": 1002.8199999999999,
            "duration": 6.32000000000005
        },
        {
            "text": " No me gustar\u00eda dejar de se\u00f1alar el excelente equipo que formamos en primera instancia con",
            "start": 1009.14,
            "duration": 6.360000000000014
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "start": 1015.5,
            "duration": 3.080000000000041
        },
        {
            "text": " Por otra parte con el gobierno del Estado a trav\u00e9s de Agua y Drenaje de Monterrey y",
            "start": 1018.58,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " por otra parte todo el equipo que aqu\u00ed me acompa\u00f1a de residentes de Conagua y de la",
            "start": 1023.38,
            "duration": 5.280000000000086
        },
        {
            "text": " supervisi\u00f3n externa que tuvimos.",
            "start": 1028.66,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Muchas gracias se\u00f1or presidente cumplimos la misi\u00f3n encomendada y por ende estaremos",
            "start": 1031.74,
            "duration": 6.3599999999999
        },
        {
            "text": " atendiendo el bienestar y el derecho humano en la zona metropolitana de Monterrey.",
            "start": 1038.1,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Muchas felicidades a todos los trabajadores.",
            "start": 1045.5,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " A las cinco de la ma\u00f1ana lleg\u00f3 el agua.",
            "start": 1050.98,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " A las cinco de la ma\u00f1ana lleg\u00f3, ya.",
            "start": 1052.54,
            "duration": 2.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Mil litros.",
            "start": 1055.14,
            "duration": 3.8799999999998818
        },
        {
            "text": " En diciembre, esta es la primera etapa, son mil litros por segundo, ya est\u00e1 desde el",
            "start": 1059.02,
            "duration": 16.440000000000055
        },
        {
            "text": " luego todo el ducto, la tuber\u00eda.",
            "start": 1075.46,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " Reforma dec\u00eda que no se hab\u00eda terminado el ducto, ya est\u00e1 y ya inici\u00f3 la llegada",
            "start": 1083.66,
            "duration": 17.799999999999955
        },
        {
            "text": " segundo van a tener como 40, 50 por ciento m\u00e1s del agua disponible, lo que les va a",
            "start": 1126.1,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " permitir tener agua sin escasez, m\u00ednimo seis a\u00f1os.",
            "start": 1136.1399999999999,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " Es una obra important\u00edsima, s\u00f3lo estos se\u00f1ores del Reforma y del Norte no lo celebran",
            "start": 1144.7,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": " y viven all\u00e1, son de Nuevo Le\u00f3n, pero los domina el odio conservador, reaccionario.",
            "start": 1157.2,
            "duration": 14.940000000000055
        },
        {
            "text": " Entonces, son capaces de mentir y de calumniar, es su costumbre la mentira, la calumnia, la",
            "start": 1173.14,
            "duration": 15.400000000000091
        },
        {
            "text": " manipulaci\u00f3n, pero bueno, est\u00e1n los trabajadores.",
            "start": 1188.5400000000002,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " Yo me da mucho gusto porque seguramente ellos estuvieron toda la noche y se han aplicado",
            "start": 1196.82,
            "duration": 10.720000000000027
        },
        {
            "text": " ah\u00ed. Trabajadores de agua del gobierno, del Estado, de Nuevo Le\u00f3n, de la Conagua, hay",
            "start": 1207.54,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " ingenieros militares que han estado trabajando constantemente. Pero eso \u00bfqu\u00e9 le puede importar",
            "start": 1217.62,
            "duration": 10.440000000000055
        },
        {
            "text": " al se\u00f1or Junco y a quienes escriben en ese peri\u00f3dico? Si ellos son voceros del bloque",
            "start": 1228.06,
            "duration": 15.399999999999864
        },
        {
            "text": " conservador, de la oligarqu\u00eda que se ha dedicado a saquear a M\u00e9xico y empobrecer",
            "start": 1243.46,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " a nuestro pueblo y est\u00e1n molestos con nosotros porque ya hay cambios.",
            "start": 1251.42,
            "duration": 10.759999999999991
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no van a estar molestos sin sus amigos, sus patrocinadores ahora tienen que pagar",
            "start": 1262.18,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " impuestos? Y antes no pagaban, nada m\u00e1s.",
            "start": 1273.0600000000002,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense que ya tiene que pagar impuesto la REA y el se\u00f1or Fern\u00e1ndez, el de los OXOS,",
            "start": 1280.66,
            "duration": 13.400000000000091
        },
        {
            "text": " tuvo que pagar 12 mil millones de pesos. \u00bfC\u00f3mo les cae eso?",
            "start": 1294.0600000000002,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Si ellos son los que est\u00e1n financiando a estos medios, son sus voceros, son sus protectores,",
            "start": 1300.86,
            "duration": 17.40000000000009
        },
        {
            "text": " pero bueno, as\u00ed es la democracia, no podemos todos pensar igual, tenemos visiones distintas.",
            "start": 1319.26,
            "duration": 15.400000000000091
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed como ellos no quieren parecerse a nosotros, son correspondidos, nosotros no queremos parecernos",
            "start": 1334.66,
            "duration": 10.639999999999873
        },
        {
            "text": " a ellos, pero pues somos libres, ni modo que vamos a reprimirlos, como era antes, censurarlos.",
            "start": 1345.3,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " No, afortunadamente existe este medio para replicar, porque si no s\u00ed nos estar\u00edan golpeando,",
            "start": 1366.3,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " golpeando, golpeando, golpeando y no tendr\u00edamos forma de aclarar nada, de argumentar, como",
            "start": 1381.3,
            "duration": 9.240000000000009
        },
        {
            "text": " era antes. Por eso se sent\u00edan amos se\u00f1ores de M\u00e9xico, todo este grupo con sus voceros,",
            "start": 1390.54,
            "duration": 15.160000000000082
        },
        {
            "text": " pero las cosas cambiaron, no tanto, cambi\u00f3 en cuanto a que el pueblo est\u00e1 m\u00e1s consciente.",
            "start": 1405.7,
            "duration": 11.319999999999936
        },
        {
            "text": " Como siempre lo he dicho, es un pueblo muy politizado, el pueblo de M\u00e9xico, es de los",
            "start": 1417.5,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " m\u00e1s politizados del mundo.",
            "start": 1424.78,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Hay un cambio de mentalidad, una revoluci\u00f3n de las conciencias, pero todav\u00eda hay muchos",
            "start": 1426.22,
            "duration": 18.319999999999936
        },
        {
            "text": " reaccionarios, defensores del antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias, de privilegios.",
            "start": 1444.54,
            "duration": 10.440000000000055
        },
        {
            "text": " Acabo de enterarme que ahora el INE, s\u00ed saben que es el INE, \u00bfno?, es el Instituto",
            "start": 1454.98,
            "duration": 10.799999999999955
        },
        {
            "text": " Nacional Electoral y el Tribunal Electoral, que es lo mismo, porque se supone que son",
            "start": 1465.78,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " dos instancias, se acude al INE, resuelven el INE, pero uno tiene posibilidad de ir,",
            "start": 1476.02,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " de acudir al Tribunal.",
            "start": 1484.58,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben qu\u00e9 posibilidades tiene uno de que en el Tribunal revoquen la decisi\u00f3n del",
            "start": 1487.5,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " INE en el caso nuestro? Ninguna, es lo mismo.",
            "start": 1499.74,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, nada m\u00e1s, otro membrete, pues est\u00e1n ahora pidi\u00e9ndonos que en la conferencia,",
            "start": 1506.82,
            "duration": 18.519999999999982
        },
        {
            "text": " antes de iniciar la conferencia, pongamos un letrero, un p\u00e1rrafo, \u00bfno lo tienes por",
            "start": 1525.34,
            "duration": 9.160000000000082
        },
        {
            "text": " ah\u00ed?, lo que quieren que pongamos, y lo vamos a hacer, antes de que empiece la conferencia",
            "start": 1534.5,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " se pone el letrero.",
            "start": 1542.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y voy a agregar uno que va a decir palabras m\u00e1s, palabras menos, si eres conservador",
            "start": 1543.94,
            "duration": 16.299999999999955
        },
        {
            "text": " y est\u00e1s a favor de la corrupci\u00f3n, del clasismo, del racismo, de la discriminaci\u00f3n, no veas",
            "start": 1561.24,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " este programa, te puede afectar.",
            "start": 1573.84,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfEso es lo que van a poner?",
            "start": 1577.64,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00bfLo voy a poner yo?",
            "start": 1580.76,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Amlo, o sea, aparte, abajito de eso, digo llamas para que no lo vean, porque quieren",
            "start": 1584.56,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " que pongamos esto.",
            "start": 1599.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Las conferencias de prensa matutinas del presidente de la Rep\u00fablica tienen por objeto difundir",
            "start": 1600.44,
            "duration": 9.47999999999979
        },
        {
            "text": " propaganda institucional o gubernamental con fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n",
            "start": 1609.92,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " social, por lo que no podr\u00e1n hacerse pronunciamientos relacionados con t\u00f3picos pol\u00edticos o electorales",
            "start": 1616.88,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " que afecten de manera indebida la equidad de las contiendas comerciales e influyan en",
            "start": 1626.3200000000002,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " La ciudadan\u00eda, no vaya a ser que la ciudadan\u00eda se deje manipular, de igual manera no podr\u00e1n",
            "start": 1635.96,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " realizarse manifestaciones o expresiones en favor o en contra de las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 1649.44,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " o personas identificadas con estas.",
            "start": 1655.8400000000001,
            "duration": 4.879999999999882
        },
        {
            "text": " Ya no puedo hablar de ning\u00fan pol\u00edtico, ya no voy a poder hablar de Salinas ni de Fox",
            "start": 1661.56,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " seg\u00fan esto, \u00bfno?",
            "start": 1669.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ni del pre\u00e1mbulo.",
            "start": 1670.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Claro, pero digo, no, pero al final si el tribunal dice que s\u00ed, vamos a poner, a ver,",
            "start": 1671.92,
            "duration": 10.919999999999845
        },
        {
            "text": " \u00bfpor qu\u00e9 si una vez no pueden ah\u00ed escribirlo?",
            "start": 1682.84,
            "duration": 8.240000000000009
        },
        {
            "text": " Ponle P de post data.",
            "start": 1691.08,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Si eres conservador y est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds,",
            "start": 1699.12,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 quieres?",
            "start": 1712.56,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " \u00bfQuieres que regresen los fueros y los privilegios",
            "start": 1715.96,
            "duration": 13.519999999999982
        },
        {
            "text": " y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n, el clasismo, el racismo y la discriminaci\u00f3n?",
            "start": 1729.48,
            "duration": 19.75999999999999
        },
        {
            "text": " Le recomendamos que no veas este programa porque puede causarte alg\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico,",
            "start": 1749.24,
            "duration": 13.160000000000082
        },
        {
            "text": " emocional o afectar los intereses que defiendes.",
            "start": 1762.4,
            "duration": 18.200000000000045
        },
        {
            "text": " Y ya, \u00e1mbulo.",
            "start": 1780.6000000000001,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " A ver c\u00f3mo se aparece ah\u00ed.",
            "start": 1784.5600000000002,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " Si no abajo\u2026",
            "start": 1790.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfApintaron que es que es que\u2026",
            "start": 1791.24,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 defiendes?",
            "start": 1794.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo un mar?",
            "start": 1795.52,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Puede ser, o sea, aparte otro.",
            "start": 1801.88,
            "duration": 1.959999999999809
        },
        {
            "text": " Antes.",
            "start": 1803.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Antes de ver.",
            "start": 1804.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, para advertir, no veas esto porque\u2026",
            "start": 1805.84,
            "duration": 4.600000000000136
        },
        {
            "text": " Ya, los del Reforma no van a poderlo ver.",
            "start": 1811.44,
            "duration": 21.24000000000001
        },
        {
            "text": " O sea, como si los mexicanos fuesen menores de edad y que no vayas a ver esto porque te",
            "start": 1832.68,
            "duration": 23.039999999999964
        },
        {
            "text": " puede afectar.",
            "start": 1855.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " te pueden manipular porque hablan del PRIAM y de Salinas y de Fox y de los corruptos.",
            "start": 1857.72,
            "duration": 15.240000000000009
        },
        {
            "text": " Entonces, si eres conservador y est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds, porque\u2026",
            "start": 1872.96,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfme ayudas en la correcci\u00f3n?",
            "start": 1885.0,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " O est\u00e1 bien, porque quieres que regresen los fueros y los privilegios.",
            "start": 1888.04,
            "duration": 9.799999999999955
        },
        {
            "text": " Hay nada m\u00e1s de unos cuantos, los fueros y privilegios de unos cuantos y que contin\u00faen",
            "start": 1897.84,
            "duration": 26.480000000000018
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n, el clasismo, el racismo y la discriminaci\u00f3n.",
            "start": 1924.32,
            "duration": 3.839999999999918
        },
        {
            "text": " Te recomendamos que no veas este programa porque puede ocasionar que haga un da\u00f1o psicol\u00f3gico",
            "start": 1928.1599999999999,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " o emocional o afectar los intereses que defiendes.",
            "start": 1934.84,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, falta AMLO.",
            "start": 1938.8,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s.",
            "start": 1942.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no puedo poner presidenta?",
            "start": 1943.72,
            "duration": 2.3599999999999
        },
        {
            "text": " \u00bfNo me vayan a cepillar?",
            "start": 1946.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " AMLO.",
            "start": 1949.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo tiene que hacer eso?",
            "start": 1950.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no, no.",
            "start": 1952.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 1954.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y la libertad, \u00bfd\u00f3nde queda?",
            "start": 1957.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1, ya.",
            "start": 1964.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed.",
            "start": 1966.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay que ponerle arriba INE.",
            "start": 1967.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, INE.",
            "start": 1968.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n de quejas del INE, porque es una comisi\u00f3n no men\u00fa.",
            "start": 1971.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 1974.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, no, pero la gente no\u2026",
            "start": 1975.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " INE, si vas a comisi\u00f3n de quejas del INE.",
            "start": 1978.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 1982.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, la se\u00f1ora Zavala de Filopanista, que es la que promueve todo esto, pero no es nada",
            "start": 1983.6,
            "duration": 11.720000000000027
        },
        {
            "text": " m\u00e1s ella, son millones.",
            "start": 1995.32,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso est\u00e1 mejor lo de abajo.",
            "start": 2000.0,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2002.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos, adelante.",
            "start": 2003.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, le agradezco el espacio.",
            "start": 2004.12,
            "duration": 14.680000000000064
        },
        {
            "text": " Soy Teremora Guill\u00e9n, corresponsal de Los Peri\u00f3dicos, Imagen de Veracruz y Diario del",
            "start": 2018.8,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " Istmo, que forman parte del corporativo Imagen del Golfo.",
            "start": 2025.12,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or.",
            "start": 2030.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mi primer pregunta, presidente, despu\u00e9s de 100 a\u00f1os.",
            "start": 2031.64,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " El proyecto de construcci\u00f3n del corredor interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec es",
            "start": 2036.2,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " una realidad.",
            "start": 2041.0800000000002,
            "duration": 1.3599999999999
        },
        {
            "text": " El domingo pasado, usted encabez\u00f3 un viaje de prueba en el ferrocarril del Istmo de Tehuantepec",
            "start": 2042.44,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " y este lunes se ampliaron detalles de las obras que se realizan en el puerto de Coatzacoalcos.",
            "start": 2048.52,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " No reconoce la importancia de este proyecto, pero tienen dos inquietudes.",
            "start": 2055.92,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " La primera es la necesidad de infraestructura social como escuelas, hospitales y servicios",
            "start": 2060.52,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " b\u00e1sicos en los parques industriales que se instalar\u00e1n en los polos de desarrollo, ya",
            "start": 2067.0,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " que algunos se encuentran en municipios que todav\u00eda sufren rezagos.",
            "start": 2073.04,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Por otro lado, saber si se considera la ampliaci\u00f3n de los puertos de Coatzacoalcos y Salina Cruz,",
            "start": 2077.84,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " los cuales no cuentan con la capacidad para recibir buques de \u00faltima generaci\u00f3n que",
            "start": 2085.2000000000003,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " llegan a tener 400 metros de eslora como ocurre en el puerto de Veracruz, se\u00f1or.",
            "start": 2091.0,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n?",
            "start": 2097.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, estamos trabajando en todas las comunidades del Istmo, tanto de Oaxaca como de Veracruz.",
            "start": 2098.36,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Son programas integrales.",
            "start": 2106.32,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, me acaba de ver la presidenta municipal de Tehuantepec para informarme que",
            "start": 2109.16,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " ya tienen los recursos para construir, porque estaba totalmente destruido el drenaje en",
            "start": 2119.84,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Tehuantepec.",
            "start": 2130.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed hemos hecho en Tehuantepec y en todos los pueblos muchas obras, no es nada m\u00e1s",
            "start": 2132.28,
            "duration": 12.360000000000127
        },
        {
            "text": " el tren, es que es un programa integral.",
            "start": 2144.6400000000003,
            "duration": 2.919999999999618
        },
        {
            "text": " A ver si nos puede mandar un informe, si lo tiene, sobre lo que estamos haciendo en el",
            "start": 2148.24,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " Istmo, Rom\u00e1n Meller.",
            "start": 2163.12,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Si no, queda pendiente, pero en todas las comunidades, en los municipios por donde pasa",
            "start": 2168.36,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " el tren hay obras urbanas en beneficio de la gente y se est\u00e1n rehabilitando escuelas,",
            "start": 2179.64,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " escuelas deportivas, se est\u00e1n construyendo campos de b\u00e9isbol sobre todo all\u00e1 y otras",
            "start": 2194.52,
            "duration": 14.400000000000091
        },
        {
            "text": " obras.",
            "start": 2208.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hospitales.",
            "start": 2209.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hospitales, s\u00ed.",
            "start": 2210.92,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Se termin\u00f3, por ejemplo, de equipar el hospital de Juchit\u00e1n.",
            "start": 2213.24,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " Esto es Oaxaca tambi\u00e9n, pero en el caso de Veracruz lo mismo, ahora nos van a informar",
            "start": 2222.1600000000003,
            "duration": 14.5
        },
        {
            "text": " y vamos a seguir.",
            "start": 2236.6600000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSabes qu\u00e9 hemos hecho mucho?",
            "start": 2237.6600000000003,
            "duration": 5.179999999999836
        },
        {
            "text": " Vivienda, muchas acciones de vivienda.",
            "start": 2242.84,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " Ahorita vamos a ver.",
            "start": 2247.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY en los puertos para los grandes Juchis?",
            "start": 2248.56,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y el caso de los puertos, en lo que corresponde a Salina Cruz no hay problema porque es un",
            "start": 2250.8,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " puerto nuevo para barcos de mucho calado y de cientos, miles de contenedores, no hay",
            "start": 2257.6400000000003,
            "duration": 18.019999999999982
        },
        {
            "text": " problema porque es un puerto que tiene la profundidad suficiente, 24 metros de calado.",
            "start": 2275.66,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " Los barcos estos llamados Post Panam\u00e1, que son enormes, pueden entrar en Salina Cruz,",
            "start": 2287.46,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " es el proyecto.",
            "start": 2300.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el caso de Coachacoalcos se est\u00e1 arreglando, se est\u00e1 ampliando el puerto, ah\u00ed el calado",
            "start": 2301.74,
            "duration": 8.220000000000255
        },
        {
            "text": " es de 12 metros, pero constantemente se est\u00e1 dragando y se est\u00e1 ampliando el puerto.",
            "start": 2309.96,
            "duration": 10.139999999999873
        },
        {
            "text": " Los dos van a estar en condiciones de recibir barcos con contenedores y ya estamos por fallar",
            "start": 2320.1,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " sobre el manejo de los dos puertos.",
            "start": 2329.54,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Les hablaba yo de que en Chile me entrevist\u00e9 con el primer ministro de Portugal, Antonio",
            "start": 2333.62,
            "duration": 11.120000000000346
        },
        {
            "text": " Costa, una muy buena persona y un buen gobernante, y nos pusimos de acuerdo para establecer un",
            "start": 2344.7400000000002,
            "duration": 10.759999999999764
        },
        {
            "text": " convenio en el manejo de puertos y van a participar empresas tambi\u00e9n portuguesas, aun cuando",
            "start": 2355.58,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " las empresas mexicanas van a tener la mayor\u00eda de las acciones de quienes se van a hacer",
            "start": 2364.74,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " el cargo del manejo de los puertos y de la carga de contenedores, el traslado de contenedores",
            "start": 2374.34,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " por tren de un puerto a otro.",
            "start": 2387.94,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Es una empresa que se va a crear, un consorcio.",
            "start": 2392.6600000000003,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " \u00bfA ver qu\u00e9 tiene?",
            "start": 2397.2200000000003,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " \u00bfCiudad de Iztepec?",
            "start": 2403.98,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed me consta, es la antigua estaci\u00f3n con centro de desarrollo comunitario, es que todo",
            "start": 2419.78,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " estaba tirado, abandonado.",
            "start": 2428.58,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Parque Tito Enriquez en el barrio Pueguigo, en proceso, unidad deportiva Brenna Torres,",
            "start": 2431.38,
            "duration": 14.639999999999873
        },
        {
            "text": " en proceso.",
            "start": 2446.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el Espinal, unidad deportiva municipal, este es Oaxaca tambi\u00e9n, es el ismo, es esto.",
            "start": 2447.02,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " Puchit\u00e1n, un foro, un puente peatonal, centro hist\u00f3rico, Parque Central Benito Ju\u00e1rez,",
            "start": 2464.86,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " Parque Revoluci\u00f3n y Calles, deportivo y centro de desarrollo comunitario, renovaci\u00f3n del",
            "start": 2476.54,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " sistema de alcantarillado sanitario.",
            "start": 2483.1400000000003,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00bfA todo es Oaxaca?, \u00bfno tienes Veracruz?",
            "start": 2485.26,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " A ver, no, vamos a seguir.",
            "start": 2494.22,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Este es, bueno, este es Trujzepec, este es M\u00e1cia Cialacuenca, no es precisamente en",
            "start": 2497.1,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " el ismo.",
            "start": 2508.4599999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " San Juan s\u00ed, Uchicobic, este es un municipio que est\u00e1 en el ismo, que es regi\u00f3n Zapoteca,",
            "start": 2509.4599999999996,
            "duration": 14.040000000000418
        },
        {
            "text": " los de San Juan, Uchicobic, son Miges, es un municipio muy grande.",
            "start": 2524.18,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " Centro hist\u00f3rico y Parque Municipal, Mercado Municipal, en proceso, escuela biling\u00fce primaria,",
            "start": 2535.9,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " Julio de la Fuente, en proceso, entonces lo tenemos que terminar.",
            "start": 2542.7,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " San Pedro Comitancillo, Mercado P\u00fablico, en proceso, Palacio Municipal, tambi\u00e9n en",
            "start": 2548.34,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " proceso, un parque tambi\u00e9n en proceso.",
            "start": 2558.58,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " \u00bfYa habr\u00e1s fotos de lo que ya se est\u00e1 redondo en la parte Oaxaca?",
            "start": 2562.78,
            "duration": 4.799999999999727
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 2567.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ahora que tengo lo de Veracruz.",
            "start": 2568.58,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " de la instancia del DIF, le digo a la directora del DIF que hemos cumplido, porque fui all\u00e1",
            "start": 2572.1400000000003,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " y ya hab\u00edamos terminado la reuni\u00f3n, y se par\u00f3 la se\u00f1ora y dijo, \u00bfy qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 2580.38,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " en el DIF?",
            "start": 2590.1000000000004,
            "duration": 2.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Y ya se le atendi\u00f3 y est\u00e1 en proceso.",
            "start": 2592.94,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " Es un compromiso que yo hice cuando estuve.",
            "start": 2601.42,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " El presidente municipal de San Pedro Comitancillo es un militar retirado, un general retirado.",
            "start": 2606.3,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or.",
            "start": 2616.54,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " En todo, Mat\u00edas Romero, Isdal Tepec, Zana Tepec, Teg\u00fcentepec, aqu\u00ed no aparece todav\u00eda",
            "start": 2622.3799999999997,
            "duration": 18.5600000000004
        },
        {
            "text": " lo que acabo de mencionar, del drenaje.",
            "start": 2640.94,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Pero a ver si\u2026 no aparece todav\u00eda.",
            "start": 2643.46,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Ya son las obras.",
            "start": 2649.98,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Es un programa integral, incluso lo de Vivien\u2026 a ver, ponlas.",
            "start": 2656.18,
            "duration": 7.080000000000382
        },
        {
            "text": " A ver, regresa.",
            "start": 2679.98,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Ese es Salina Cross, ese malec\u00f3n se hizo en Salina Cross.",
            "start": 2682.38,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or, \u00bfy el puerto de Coatzacoalcos estar\u00e1 listo en un a\u00f1o?",
            "start": 2690.58,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, Coatzacoalcos.",
            "start": 2697.22,
            "duration": 4.160000000000309
        },
        {
            "text": " Vamos a ayudar, lo estamos haciendo.",
            "start": 2701.38,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, muy bien.",
            "start": 2704.06,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Son todas las obras, porque es un programa integral.",
            "start": 2708.46,
            "duration": 7.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 haciendo un muy buen trabajo Rom\u00e1n Meyes y Enna, la subsecretaria, que es la encargada",
            "start": 2716.22,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " de Vivienda.",
            "start": 2726.7799999999997,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Voy all\u00e1.",
            "start": 2729.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Miren, esto es\u2026 regr\u00e9salo, es una rehabilitaci\u00f3n del mercado.",
            "start": 2730.58,
            "duration": 24.800000000000182
        },
        {
            "text": " Es una zona muy s\u00edsmica, quedaron afectados muchos templos que ya se han rehabilitado.",
            "start": 2756.38,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00bfEsas son las que ya est\u00e1n terminadas?",
            "start": 2763.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 2770.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA parte de Vivienda no la tenemos?",
            "start": 2771.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No la tienen, pero s\u00ed.",
            "start": 2772.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY sigue Veracruz?",
            "start": 2773.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver.",
            "start": 2774.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A Cayucan, bueno eso\u2026 ah\u00ed est\u00e1 Coatzacoalcos, Coatzacoalcos.",
            "start": 2775.62,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " Mercado en Colonia Cooptemo, Muelle, m\u00f3dulo deportivo en Colonia Cooptemo, Centro de Desarrollo",
            "start": 2787.5,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " Comunitario, Centro de Desarrollo Comunitario, tambi\u00e9n en torno de Parque Hemiciclo a los",
            "start": 2798.22,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " ni\u00f1os h\u00e9roes.",
            "start": 2816.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 Cosolia, a Cayucan, C\u00f3rdoba s\u00ed es.",
            "start": 2817.18,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " \u00bfTienen m\u00e1s?",
            "start": 2826.46,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Mina o Luta tambi\u00e9n es por ah\u00ed.",
            "start": 2830.22,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 Sayula s\u00ed es en el Istmo, ah\u00ed naci\u00f3 el presidente Miguel Alem\u00e1n.",
            "start": 2836.78,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "start": 2847.26,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " Es que bueno que preguntan porque\u2026",
            "start": 2851.5400000000004,
            "duration": 8.919999999999618
        },
        {
            "text": " Son programas integrales.",
            "start": 2860.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCuacha?",
            "start": 2861.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cuacha.",
            "start": 2863.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El trabajo de desarrollo urbano que encabeza Rom\u00e1n Meyer tiene el prop\u00f3sito de rescatar",
            "start": 2874.14,
            "duration": 16.2800000000002
        },
        {
            "text": " espacios p\u00fablicos para la recreaci\u00f3n, para el deporte, pero adem\u00e1s\u2026",
            "start": 2890.42,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 Cosolia.",
            "start": 2896.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, est\u00e1 Cosolia, ac\u00e1 en Mercado, pero adem\u00e1s lo hace de buen gusto.",
            "start": 2897.06,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " Tienen premios internacionales por los dise\u00f1os de obras, no hacen obras feas, adefesios,",
            "start": 2909.02,
            "duration": 12.679999999999836
        },
        {
            "text": " aunque se trate de un mercado, de un parque, en todo buscan la belleza, miren eso.",
            "start": 2921.7,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y esto lo estamos haciendo no s\u00f3lo en el Istmo, esto lo estamos haciendo en los pueblos",
            "start": 2937.2999999999997,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " por donde pasa el Tren Maya, lo estamos haciendo en las ciudades fronterizas, lo que es la",
            "start": 2945.62,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " frontera norte.",
            "start": 2957.22,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Lo estamos haciendo en Acapulco, lo estamos haciendo en Los Cabos, en las zonas tur\u00edsticas",
            "start": 2959.66,
            "duration": 12.759999999999764
        },
        {
            "text": " para enfrentar el problema del contraste de los hoteles de gran lujo y las colonias donde",
            "start": 2972.4199999999996,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " viven los trabajadores en el abandono, sin servicios. Entonces, es un programa muy importante,",
            "start": 2984.42,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " yo creo que hemos, digamos, invertidos como 40, 50 mil millones de pesos en estas obras.",
            "start": 2992.14,
            "duration": 16.440000000000055
        },
        {
            "text": " En muchos campos de f\u00fatbol, de b\u00e9isbol, unidades deportivas, mercados, malecones,",
            "start": 3008.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " plazas y miles de viviendas para la gente.",
            "start": 3018.74,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, ah\u00ed en Salina Cruz hab\u00eda familias que estaban muy cerca de la v\u00eda,",
            "start": 3026.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " se consigui\u00f3 un terreno de la Secretar\u00eda de la Marina y ya est\u00e1n las casas,",
            "start": 3037.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " creo que como 100 casas nuevas, una colonia con todos los servicios.",
            "start": 3044.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Voy a ir a, posiblemente, a inaugurarlas y no voy a enviar a alguien, pero me da mucho",
            "start": 3054.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " gusto con la gente.",
            "start": 3065.1800000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En Yucat\u00e1n estaba la famosa plancha donde est\u00e1 la estaci\u00f3n, la antigua estaci\u00f3n del",
            "start": 3067.1800000000003,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " ferrocarril abandonada y viv\u00edan, creo que como 10 personas los terrenos.",
            "start": 3081.1800000000003,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Llegamos a un acuerdo con ellos, se les hicieron sus casas muy bonitas y yo creo que en dos",
            "start": 3092.58,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " meses m\u00e1s van a ver c\u00f3mo qued\u00f3 toda la plancha en coordinaci\u00f3n con el gobierno del",
            "start": 3107.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " gobierno singular.",
            "start": 3117.12,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda 3 de julio lo Thomas, gobernador del fin de a\u00f1o y el 5 de \u05e9\u05d9\u05e9 fermentation",
            "start": 3119.12,
            "duration": 11.260000000000218
        },
        {
            "text": " para las lineas el bot\u00f3n que cheesecake deyon recursos, Strawels,tamales...",
            "start": 3130.38,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " Elriminalidad para la contagioustubernidad de la estaci\u00f3n.",
            "start": 3138.8199999999997,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Vean la calidad de las obras.",
            "start": 3143.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya, para que no se vaya a creer mucho Rom\u00e1n.",
            "start": 3157.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Presidente, le tengo otra pregunta, ser\u00eda la Auditoria Superior de la Federaci\u00f3n dio",
            "start": 3160.34,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " por terminado los convenios que ten\u00eda con los \u00f3rganos de fiscalizaci\u00f3n de los estados",
            "start": 3167.6200000000003,
            "duration": 5.379999999999654
        },
        {
            "text": " para que se revisaran recursos federales aplicados en los municipios.",
            "start": 3173.0,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " En el caso de Veracruz y otros estados, los auditores locales expresan su inconformidad",
            "start": 3178.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con este criterio de centralizar la revisi\u00f3n ya que se encuentran mayor transparencia en",
            "start": 3184.28,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " una fiscalizaci\u00f3n de los recursos de manera colaborativa.",
            "start": 3190.8,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo encuentra esta decisi\u00f3n de centralizar la fiscalizaci\u00f3n del gasto federalizado en",
            "start": 3195.12,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " el \u00e1mbito local?",
            "start": 3201.24,
            "duration": 2.7800000000002
        },
        {
            "text": " No tengo mucha informaci\u00f3n.",
            "start": 3204.02,
            "duration": 2.4599999999995816
        },
        {
            "text": " Pienso que tiene que ser a trav\u00e9s de convenios, acuerdos de las partes, porque los municipios",
            "start": 3206.4799999999996,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " son libres y los estados igual, libres y soberanos.",
            "start": 3216.7599999999998,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y aun cuando reciban dinero de la Federaci\u00f3n, al momento de que esos fondos ya est\u00e9n autorizados",
            "start": 3222.84,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " por los congresos locales, ya tienen autonom\u00eda de manejo.",
            "start": 3236.88,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " ser mediante un acuerdo.",
            "start": 3244.16,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " La Federaci\u00f3n no puede condicionar la aplicaci\u00f3n o, mejor dicho, no puede llevar a cabo la",
            "start": 3247.0,
            "duration": 12.83999999999969
        },
        {
            "text": " fiscalizaci\u00f3n.",
            "start": 3259.8399999999997,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Eso corresponde al Congreso del Estado, a las instituciones locales.",
            "start": 3263.3199999999997,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Lo que s\u00ed puede la Federaci\u00f3n es que esos recursos vayan, voy a usar una palabra coloquial,",
            "start": 3271.4,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " etiquetados.",
            "start": 3286.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 significa esto?",
            "start": 3287.28,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Que se usen para agua potable, para drenaje, para seguridad p\u00fablica, para pavimentaci\u00f3n",
            "start": 3290.96,
            "duration": 11.480000000000018
        },
        {
            "text": " de calles, que no se puedan usar para cualquier cosa, porque si no llegan los recursos y suburbana",
            "start": 3302.44,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " para el presidente municipal y suburbana para la esposa del presidente municipal,",
            "start": 3315.88,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed se acab\u00f3 todo.",
            "start": 3321.2000000000003,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " No son suburbanas, son suburbano.",
            "start": 3324.52,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces s\u00ed tienen que dedicarse a mejoras, eso s\u00ed est\u00e1 establecido, pero ya la fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 3331.32,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " en el ejercicio de ese presupuesto ya corresponde a las instancias estatales, locales.",
            "start": 3344.64,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or, y por \u00faltimo, quisiera preguntarle un tema que se plante\u00f3 aqu\u00ed desde el mes",
            "start": 3351.7599999999998,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " de junio en relaci\u00f3n a la atenci\u00f3n a las mujeres y j\u00f3venes veracruzanas que deciden",
            "start": 3358.44,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " por diferentes circunstancias interrumpir un embarazo, esto despu\u00e9s de su despenalizaci\u00f3n",
            "start": 3364.96,
            "duration": 5.919999999999618
        },
        {
            "text": " en el Estado.",
            "start": 3370.8799999999997,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Este tema cobra especial relevancia a ra\u00edz de la reciente resoluci\u00f3n de la Suprema Corte",
            "start": 3372.48,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " de Justicia de la Naci\u00f3n, que declar\u00f3 inconstitucional la penalizaci\u00f3n del aborto a nivel nacional.",
            "start": 3377.76,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Desde junio se entreg\u00f3 al director del IMSS una carta solicitando una reuni\u00f3n a nombre",
            "start": 3384.96,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " de diferentes colectivos y organizaciones de mujeres.",
            "start": 3391.4,
            "duration": 3.7199999999998
        },
        {
            "text": " La solicitud es que pudiera ser atendida esta petici\u00f3n, ya que se trata de un asunto de",
            "start": 3395.12,
            "duration": 5.7800000000002
        },
        {
            "text": " salud p\u00fablica y derechos humanos.",
            "start": 3400.9,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " La intenci\u00f3n es tener una reuni\u00f3n con el director general del IMSS.",
            "start": 3403.94,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Lo vemos, s\u00ed, que Zo\u00e9 las atienda y t\u00fa nos ayudas nada m\u00e1s para la informaci\u00f3n.",
            "start": 3408.26,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Tania Dami\u00e1n, de \u00c1ngulo 7.",
            "start": 3424.22,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Mi pregunta, la primera va relacionada con el tema del agua. Ya en la C\u00e1mara de Senadores",
            "start": 3433.1,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " y en la C\u00e1mara de Diputados est\u00e1n volviendo a trabajar en el tema de la Ley General de",
            "start": 3438.8999999999996,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " Aguas. El d\u00eda que la coordinadora de la 4T, Claudia Sheinbaum, fue a la C\u00e1mara de Diputados,",
            "start": 3444.2599999999998,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " un reportero le pregunt\u00f3 sobre un proyecto de agua y ella dijo que el tema del agua es",
            "start": 3450.5,
            "duration": 3.7800000000002
        },
        {
            "text": " fundamental para garantizar para las pr\u00f3ximas generaciones y para todos los sectores.",
            "start": 3454.28,
            "duration": 6.2599999999997635
        },
        {
            "text": " Nosotros en \u00c1ngulo 7 entrevistamos al maestro, al doctor Andr\u00e9s Barreda y coment\u00f3 que falta",
            "start": 3460.54,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " una\u2026 o sea, que se requiere revertir la desregulaci\u00f3n que sucedi\u00f3, digamos, durante",
            "start": 3468.1,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " los pasados 30 a\u00f1os en donde, digamos, se flexibiliz\u00f3 mucho el tema de sanciones o",
            "start": 3476.3,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " de evitar la contaminaci\u00f3n por parte de diferentes sectores, sobre todo empresariales, es decir,",
            "start": 3482.62,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " como se buscaba atraer empresas al costo que sea, pues \u00e9l compar\u00f3 que ha habido\u2026",
            "start": 3489.34,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " pues hay zonas entre 50 y 60 regiones de emergencia ambiental en el pa\u00eds por estas\u2026 pues puede",
            "start": 3496.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ser esta visi\u00f3n de atraer empresas al costo que sea, con los salarios que sean y que",
            "start": 3505.5,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " se tiene el reto, el pr\u00f3ximo setse\u00f1o, pues de revertir toda esa desregulaci\u00f3n, de revisar",
            "start": 3510.14,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " la legislaci\u00f3n, con as\u00ed tiene mucho trabajo al respecto porque tiene sus pronaces, sus",
            "start": 3515.86,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " proyectos nacionales estrat\u00e9gicos.",
            "start": 3521.58,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la v\u00eda? Es decir, a trav\u00e9s de un proyecto integral del poder ejecutivo",
            "start": 3523.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " o a trav\u00e9s de que las c\u00e1maras\u2026 lo que pasa es que las c\u00e1maras trabajan leyes particulares",
            "start": 3530.46,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " y \u00e9l habla pues de que ya tienen avanzado esa revisi\u00f3n de toda la desregulaci\u00f3n porque",
            "start": 3537.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " dice\u2026 porque en Estados Unidos o en otros pa\u00edses las mismas empresas respetan, son",
            "start": 3544.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s\u2026 digamos, hay m\u00e1s rigurosidad en cuanto a no contaminar y en M\u00e9xico las mismas empresas",
            "start": 3551.7000000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no lo respetan porque hay falta esa regulaci\u00f3n m\u00e1s estricta. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n?",
            "start": 3558.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Bueno, hay tres mecanismos. Hay uno que est\u00e1 por darse a conocer en el que Conagua tiene",
            "start": 3566.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que actualizar los aval\u00faos, las evaluaciones, los an\u00e1lisis sobre disponibilidad de agua",
            "start": 3573.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds. Eso lo tiene que hacer peri\u00f3dicamente y ya corresponde.",
            "start": 3593.7799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esto est\u00e1 en la ley. Ser\u00eda bueno que pregunt\u00e1ramos a Germ\u00e1n si ya lo hicieron. La actualizaci\u00f3n",
            "start": 3604.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sobre la disponibilidad de agua, si te puede decir desde cu\u00e1ndo se aprob\u00f3 esa ley y ah\u00ed",
            "start": 3616.3399999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se establece que peri\u00f3dicamente hay que estar actualizando para que sepamos d\u00f3nde",
            "start": 3623.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hay agua subterr\u00e1nea superficiales y en d\u00f3nde no, por lo mismo de que se tiene que cuidar",
            "start": 3637.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la explotaci\u00f3n del agua y ya no otorgar permisos.",
            "start": 3645.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ni para la industria ni para cualquier otra actividad productiva, dando siempre preferencia",
            "start": 3649.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " al consumo dom\u00e9stico, pero a lo mejor no los explica.",
            "start": 3663.46,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y hay tambi\u00e9n una reforma que est\u00e1 ahora en el Congreso, reforma a la ley, que es la",
            "start": 3668.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para ser m\u00e1s estrictos en cuanto al otorgamiento de los permisos o derechos de agua. Eso est\u00e1",
            "start": 3680.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ahora y hay diferencias, se est\u00e1 debatiendo en el Congreso.",
            "start": 3692.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y lo tercero es una nueva ley de agua, que tambi\u00e9n hay quienes ya tienen proyectos,",
            "start": 3700.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con ese prop\u00f3sito. Nosotros tenemos que tomar una decisi\u00f3n pronto. Quiz\u00e1 lo de la nueva",
            "start": 3710.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ley s\u00ed va a corresponder al gobierno entrante, pero nosotros s\u00ed tenemos que actualizar la",
            "start": 3722.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " disponibilidad de agua del pa\u00eds para limitar las concesiones o derechos, que no se entreguen",
            "start": 3729.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de manera indiscriminada.",
            "start": 3749.1,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Revisar las mismas concesiones, se hablan de cinco mil y tantos, porque por ejemplo",
            "start": 3751.98,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " hay quejas de sectores sociales donde en el mismo campo dicen es que tales empresas",
            "start": 3758.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tienen pozos, tienen concesiones y a nosotros no nos las dan. Podr\u00eda tambi\u00e9n hacerse la",
            "start": 3767.2200000000003,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " revisi\u00f3n.",
            "start": 3773.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, eso es lo que se est\u00e1 buscando.",
            "start": 3774.1,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, hay cada vez m\u00e1s conciencia de que tenemos que cuidar el agua. Por ejemplo, en",
            "start": 3776.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el caso de la agricultura de alto rendimiento, agricultura comercial, cada vez se est\u00e1n",
            "start": 3783.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " modernizando m\u00e1s, los distritos de riego se est\u00e1n recubriendo, se est\u00e1n recubriendo",
            "start": 3795.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " canales para cuidar el agua.",
            "start": 3802.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Conozco casos en donde ya hay empresarios que est\u00e1n invirtiendo para que se vayan",
            "start": 3809.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a la agricultura, a la agricultura, a la agricultura, a la agricultura, a la agricultura, a la",
            "start": 3823.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " agricultura.",
            "start": 3832.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay que trabajar en acueductos y evitar fugas, que es muy importante.",
            "start": 3833.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y algo que tambi\u00e9n es b\u00e1sico, se hace en algunas partes, en otras no, es la reparaci\u00f3n",
            "start": 3844.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de l\u00edneas de conducci\u00f3n y de distribuci\u00f3n de agua, porque hay un desperdicio del 30",
            "start": 3851.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " al 40 por ciento del agua por el mal estado de las tuber\u00edas de las instalaciones.",
            "start": 3862.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no es tener nuevas fuentes de abasto de agua, sino cuidar el agua, cuidar el agua,",
            "start": 3873.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cuidar lo que se tiene y tambi\u00e9n que nosotros todos cuidemos el agua.",
            "start": 3881.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es un asunto integral.",
            "start": 3891.78,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, no s\u00f3lo en el sector agua, hablaba el doctor Barrera de las emisiones, por ejemplo,",
            "start": 3894.18,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " atmosf\u00e9ricas, hay un registro, revisar, digamos, toda la legislaci\u00f3n, porque dec\u00eda que este",
            "start": 3900.74,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " registro lo dan las mismas empresas a voluntad, es decir, es la informaci\u00f3n que dan las empresas,",
            "start": 3906.26,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " pero no se tiene la certeza que sea lo que realmente emiten, es decir, s\u00ed revisar toda",
            "start": 3912.34,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " la legislaci\u00f3n y ver qu\u00e9 se desregul\u00f3, o sea, qu\u00e9 se flexibiliz\u00f3 demasiado para",
            "start": 3917.86,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " en las diferentes agua, aire, suelo.",
            "start": 3923.6200000000003,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se est\u00e1 proponiendo que hay equipos de medici\u00f3n en distritos de riego.",
            "start": 3927.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y otras cosas para que no se explote o sobre explote el acu\u00edfero o las fuentes de agua.",
            "start": 3936.82,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Todo eso se est\u00e1 viendo.",
            "start": 3949.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver si tenemos algo.",
            "start": 3950.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El reglamento de disponibilidad de agua ya est\u00e1 listo y est\u00e1 a punto de publicarse",
            "start": 3954.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en el diario oficial de la Paredes.",
            "start": 3961.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 3964.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La segunda pregunta es respecto a un tema de trabajadores eventuales del Issste, espec\u00edficamente",
            "start": 3966.38,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " el Hospital Regional de Puebla.",
            "start": 3972.5800000000004,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " Ellos, bueno, hay varios trabajadores, no tengo exactamente la cifra, a lo mejor m\u00e1s",
            "start": 3975.38,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de 50, que tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os laborando, estuvieron en la pandemia.",
            "start": 3981.2200000000003,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y el tema es que en el 2000, no me acuerdo ahorita, 2012, dividieron las bolsas de trabajo",
            "start": 3987.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " entre el Hospital Regional del Issste y toda la delegaci\u00f3n o los fora\u00f1os.",
            "start": 3995.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, como entran los que est\u00e1n en Guauchinango, en alguna parte del estado, quieren irse",
            "start": 4002.46,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " a Puebla, entonces ellos entran primero y se desocupa la bolsa de trabajo de los fora\u00f1os.",
            "start": 4008.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tienen muchos a\u00f1os trabajando estos eventuales, los salarios son bajos, les pagan mensual,",
            "start": 4016.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hablo a m\u00ednimo unas 20 personas que tienen m\u00e1s de 15 a\u00f1os y han habido basificaciones,",
            "start": 4023.66,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " porque no es la que ahorita va a haber, la que usted instruy\u00f3 a todos los que estuvieron",
            "start": 4029.38,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " en la pandemia, que adem\u00e1s son los que trabajaron realmente, los de base, muchos corrieron por",
            "start": 4035.7400000000002,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " el tema de la misma pandemia.",
            "start": 4041.1,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y su preocupaci\u00f3n es que tampoco se han considerado ahora, piden una supervisi\u00f3n, de hecho vinieron",
            "start": 4043.4599999999996,
            "duration": 6.120000000000346
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed a Atenci\u00f3n Ciudadana y entregaron toda su documentaci\u00f3n, sus vouchers de todo el",
            "start": 4049.58,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " tiempo que han trabajado, sobre todo desde pandemia, pero tienen m\u00e1s a\u00f1os, y que se",
            "start": 4054.5,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " revise, que se revise porque para ellos es como que la direcci\u00f3n deja meter al sindicato",
            "start": 4060.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a su gente porque la direcci\u00f3n tambi\u00e9n mete a su gente.",
            "start": 4068.06,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, ambos se hacen como, t\u00fa metes a tu gente y yo meto a mi gente y los eventuales",
            "start": 4072.06,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " quedan, otra vez siguen estando sin ser considerados.",
            "start": 4076.6,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Supongo que no es un tema solo del Hospital Regional de Listes, sino puede estar pasando",
            "start": 4082.64,
            "duration": 3.8200000000001637
        },
        {
            "text": " en varios hospitales p\u00fablicos, sobre todo ahora que se van a revisar o que van a dar",
            "start": 4086.46,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " bases, pues que se pudiese supervisar o verificar que s\u00ed se le den las plazas a los que tienen",
            "start": 4091.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " muchos a\u00f1os trabajando.",
            "start": 4099.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y yo, te pongo de acuerdo con Jes\u00fas para que se entrevisten con Rosa Isela Rodr\u00edguez,",
            "start": 4101.3,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que a\u00fan cuando es seguridad p\u00fablica lo que atiende de Rosa Isela, ella est\u00e1 a cargo",
            "start": 4111.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de todo el equipo de trabajo para el rescate del Issste y implica la situaci\u00f3n de los",
            "start": 4118.3,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " trabajadores.",
            "start": 4129.9800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no se lo planteas?",
            "start": 4130.9800000000005,
            "duration": 2.759999999999309
        },
        {
            "text": " Porque lo que queremos es cumplir con el compromiso de basificar a quienes est\u00e1n por contrato",
            "start": 4133.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " eventuales, ya lo estamos haciendo, en el IMSS Bienestar se ha avanzado y lo vamos a",
            "start": 4144.360000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hacer en todo el sector salud.",
            "start": 4151.360000000001,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " Pero ser\u00eda bueno que con Jes\u00fas se establezca comunicaci\u00f3n y nos ayudes para que Rosa Isela",
            "start": 4153.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " atienda esto.",
            "start": 4167.299999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 4168.299999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo, \u00bfcu\u00e1ndo va Puebla? \u00bfTiene alguna\u2026",
            "start": 4169.299999999999,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00ed, tengo invitaci\u00f3n, ac\u00e1 va a estar el gobernador de Puebla, Sergio, llevamos muchos",
            "start": 4173.259999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " buenos d\u00edas.",
            "start": 4183.259999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es una muy buena relaci\u00f3n, adem\u00e1s felicito a toda la gente de Puebla, a los poblanos",
            "start": 4184.259999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en general, hombres y mujeres, y en especial a los que les gusta el b\u00e9isbol, porque los",
            "start": 4191.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pericos del Puebla ganaron el campeonato de la Liga Mexicana de B\u00e9isbol, tienen venir,",
            "start": 4201.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tienen venir aqu\u00ed a la ma\u00f1anera.",
            "start": 4209.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En eso andamos, pero ya con esta felicitaci\u00f3n, porque se enfrentaron a un equipo muy fuerte,",
            "start": 4216.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no, primero se eliminaron con los leones.",
            "start": 4223.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ah, ah\u00ed est\u00e1, este es de ayer, me trajeron la camisola y la pelota firmada por los peloteros,",
            "start": 4238.0199999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo agradezco mucho a los peloteros, a los directivos de los pericos del Puebla.",
            "start": 4245.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y se enfrentaron con albodoneros.",
            "start": 4255.900000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "start": 4262.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 4264.900000000001,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "start": 4266.38,
            "duration": 1.4000000000005457
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4267.780000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "start": 4268.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4270.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el equipo?",
            "start": 4271.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " De la Laguna.",
            "start": 4276.78,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Es Murra creo el due\u00f1o del equipo, que es una familia de la Laguna, muy buena, el joven",
            "start": 4281.099999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es el gerente del equipo y su mam\u00e1 hace labor social, atiende a ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 4288.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s promueve un gran desarrollo en la vida de los ni\u00f1os, en la vida de los ni\u00f1os,",
            "start": 4301.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " fue en actividades deportivas en la Laguna de Coahuila y Durango, pero le ganaron los",
            "start": 4318.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pericos en seis de siete juegos y el \u00faltimo estuvo muy bueno.",
            "start": 4331.900000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No alcanc\u00e9 a verlo, pero s\u00ed le\u00ed la rese\u00f1a y est\u00e1n muy contentos en Puebla.",
            "start": 4339.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es un equipo legendario, el de los pericos, d\u00e9cadas, les gusta mucho en Puebla el b\u00e9isbol",
            "start": 4351.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y en todos los pueblos del estado, les gusta mucho.",
            "start": 4358.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Donde hay m\u00e1s afici\u00f3n al b\u00e9isbol es en Yucat\u00e1n, es donde van m\u00e1s al estadio, en Puebla, en",
            "start": 4365.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la ciudad de Puebla, en la ciudad de Puebla, en la ciudad de Puebla, en la ciudad de Puebla,",
            "start": 4379.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en promedio.",
            "start": 4388.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y tengo el dato de que est\u00e1 creciendo el n\u00famero de asistentes a los juegos de Liga",
            "start": 4389.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mexicana. Aqu\u00ed en la ciudad el estadio de los Diablos se llena y me da mucho gusto porque",
            "start": 4400.299999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es un resurgimiento de un deporte que tuvo mucho auge en la \u00e9poca del mago Seti\u00e9n y",
            "start": 4407.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hace d\u00e9cadas, yo era ni\u00f1o y en los radios de bater\u00eda, en la ciudad de Puebla, en la",
            "start": 4420.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ciudad de la\u5899, ah\u00ed nos pod\u00edamos escuchar la narraci\u00f3n de los juegos.",
            "start": 4437.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Linia tremenda, pero no era tan tremenda. Como estamos escuchando, a lo mejor era un",
            "start": 4446.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " globito, pero uno imaginaba, eso ten\u00edan la radio antes y eran muy buenos los narradores.",
            "start": 4453.820000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Porque uno imaginaba, no es lo mismo estar viendo la imagen en la televisi\u00f3n, estar imaginando.",
            "start": 4460.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y el Mago Septueno era una enciclopedia lleno de an\u00e9cdotas, todav\u00eda lo conoc\u00ed, y enamoramos",
            "start": 4469.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " juntos algunos campeonatos de b\u00e9isbol, y en ese momento, en ese momento, en ese momento,",
            "start": 4478.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed, enamoramos juntos algunos campeonatos de b\u00e9isbol aqu\u00ed, en la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "start": 4485.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00e9l era originario de Quer\u00e9taro, leyenda del b\u00e9isbol, qu\u00e9 bueno que me acuerdo del Mago.",
            "start": 4494.299999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Damos los buzos.",
            "start": 4502.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos y a todas. Diego El\u00edas y yo, el",
            "start": 4511.9400000000005,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " sistema informativo de todas, Codiario presente.",
            "start": 4515.46,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, aprovechando ahorita este espacio en esta tribuna, me gustar\u00eda preguntarle,",
            "start": 4517.7,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " ya en la conclusi\u00f3n, en esta \u00faltima etapa de su gobierno, se ha hablado de las candidaturas",
            "start": 4524.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para gobernadores. No vamos a tocar ese tema por lo que vimos del INE, sin embargo, s\u00ed",
            "start": 4532.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " hay un factor que obedece directamente al gobierno federal, que son las renuncias de",
            "start": 4538.34,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " las y los funcionarios que aspiren a un cargo de elecci\u00f3n popular.",
            "start": 4544.7,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " En este tenor, se\u00f1or presidente, yo me permito preguntarle si ha tenido di\u00e1logo con los",
            "start": 4549.299999999999,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " funcionarios o las funcionarias que deseen competir por diversos cargos. Est\u00e1 muy puntualmente",
            "start": 4554.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el caso, por ejemplo, del doctor Ricardo Sheffield para Guanajuato, el caso de Veracruz",
            "start": 4563.58,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Racionales, se habla de Morelos en el caso del licenciado Rabindranath,",
            "start": 4568.62,
            "duration": 5.759999999999309
        },
        {
            "text": " si no me equivoco, y diversos funcionarios m\u00e1s.",
            "start": 4574.379999999999,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, presidente, si ya tiene, incluso el doctor L\u00f3pez Gattel que coment\u00f3, aspira",
            "start": 4576.94,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " a un cargo de elecci\u00f3n popular. Entonces, se\u00f1or presidente, saber si ya tiene usted",
            "start": 4583.34,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " las fechas en las cuales se pueden dar las separaciones de los cargos y saber si ya tiene",
            "start": 4588.26,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " los relevos de estos funcionarios. Gracias.",
            "start": 4593.3,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pues qu\u00e9 bueno que me preguntas, porque eso no tiene que ver con la cuesti\u00f3n electoral.",
            "start": 4596.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Son cambios que se tienen que dar, porque el que aspira a ser candidato no puede tener",
            "start": 4604.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un cargo en el gobierno, no es un asunto legal, es un asunto moral, hay que ser y parecer.",
            "start": 4612.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya me han notificado algunos que van a retirarse.",
            "start": 4619.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n es, presidente?",
            "start": 4642.3,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Como 10.",
            "start": 4647.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfVarios secretarios de Estado, presidente?",
            "start": 4650.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, me dijo el doctor L\u00f3pez Gattel.",
            "start": 4656.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo?",
            "start": 4663.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No s\u00e9, pero yo creo que ya \u00e9l va a despedirse.",
            "start": 4664.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Bien, primero agradecerles a todos. Imag\u00ednense lo que me han ayudado, todos, son buenos servidores",
            "start": 4671.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos en momentos muy dif\u00edciles.",
            "start": 4690.139999999999,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " En el caso de Hugo L\u00f3pez Gattel, aqu\u00ed dando su nombre, el presidente, se ha dado su nombre,",
            "start": 4693.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " dando la cara y un profesional de primer orden, un buen servidor p\u00fablico, pero as\u00ed todos,",
            "start": 4702.0599999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " o sea, no estoy buscando inclinar la balanza por nadie, por lo mismo, porque no hay un",
            "start": 4719.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " problema, porque el pueblo es mucha pieza.",
            "start": 4731.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Cometen un error los que piensan que con los, \u00bfc\u00f3mo se llama estos? Espectaculares, y",
            "start": 4740.339999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " quit\u00e1ndoles las fotos 10 a\u00f1os, que los arreglan, que con eso ya. No, no es as\u00ed, no es as\u00ed,",
            "start": 4750.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no, la gente est\u00e1 muy informada, muy consciente, no se deja manipular.",
            "start": 4761.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, dejarle a la gente que resuelva y agradecerle a estos servidores que han ayudado",
            "start": 4771.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mucho.",
            "start": 4782.86,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me gusta que a ustedes les vaya muy bien. Si no son electos, a nosotros nos ayudan,",
            "start": 4785.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed van a estar las puertas abiertas porque necesitamos terminar, nos falta un a\u00f1o y",
            "start": 4802.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " son servidores p\u00fablicos con mucha experiencia.",
            "start": 4816.94,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfpor qu\u00e9 no van a dar a la corista a ver?",
            "start": 4820.419999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero aunque diga eso, s\u00ed, por cuestiones de transparencia, de \u00e9tica, que no se vaya",
            "start": 4825.419999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a hablar de que est\u00e1n utilizando su cargo, es mejor que se diga que no se diga que no",
            "start": 4835.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se diga que se dediquen a la actividad de la transformaci\u00f3n en el movimiento.",
            "start": 4845.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed, son varios que van a pedir licencia o renunciar o permiso, pero no se van a dar",
            "start": 4861.339999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo que proceda y lo que ellos decidan, pero s\u00ed son varios.",
            "start": 4876.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pues ya ustedes lo saben.",
            "start": 4884.299999999999,
            "duration": 1.480000000000473
        },
        {
            "text": " \u00bfSon qui\u00e9nes ellos?",
            "start": 4885.78,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, el caso de Roc\u00edo es de dominio p\u00fablico. Ayer me mand\u00f3 ya muestras de la",
            "start": 4889.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " gasolina que se est\u00e1 produciendo en Dos Bocas y \u00e9l dice ya de la nueva refiner\u00eda.",
            "start": 4896.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya est\u00e1 terminando y si ella tiene ese prop\u00f3sito, pues no se va a dar nada m\u00e1s",
            "start": 4910.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la corrupci\u00f3n.",
            "start": 4926.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adelante, que le vaya muy bien, es de primera una mujer con principios, honesta, trabajadora,",
            "start": 4927.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pero as\u00ed todos. Deben haber otros aspirantes a lo mismo en Veracruz y son iguales.",
            "start": 4949.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No hay predilectos, va a ser el pueblo el que va a decidir.",
            "start": 4956.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Que por cierto, yo ni deber\u00eda para que me metan en esto si yo ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n",
            "start": 4971.0599999999995,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " de mando.",
            "start": 4977.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero eso es la que le pide?",
            "start": 4978.22,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " En eso s\u00ed, porque tiene que ver con el gobierno y tenemos que sustituir y hacer cambios.",
            "start": 4981.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, considero que son como ocho d\u00edas.",
            "start": 4988.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa tienen sustitutos las personas que ocupar\u00edan el cargo vacante?",
            "start": 4995.82,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Siempre trabajamos en equipo y hay mucha gente, muchas personas, que tienen que tener un",
            "start": 5000.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " trabajo, mujeres, hombres, formados, y hay quienes est\u00e1n muy contentos y quieren llegar",
            "start": 5011.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " al final, cerrar el ciclo.",
            "start": 5022.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El caso por ejemplo de Zo\u00e9, que esa fue una decisi\u00f3n muy importante, porque \u00e9l, en",
            "start": 5031.0199999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el caso de Zo\u00e9, ten\u00eda muchas posibilidades en Chiapas para encabezar el movimiento de",
            "start": 5042.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n.",
            "start": 5051.7,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Fue diputado federal en Chiapas, senador por Chiapas y un servidor p\u00fablico de primera",
            "start": 5055.179999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " inteligente, honesto, trabajador, y tenemos el compromiso de dejar funcionando el sistema",
            "start": 5062.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de salud p\u00fablica para los que no tienen seguridad social, para los que no tienen seguridad social",
            "start": 5071.740000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y para los que no tienen seguridad social.",
            "start": 5083.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Que son millones y voy a cumplir con el compromiso de dejar uno de los mejores sistemas de salud",
            "start": 5092.9400000000005,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " p\u00fablica del mundo funcionando.",
            "start": 5103.22,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Ayer, por ejemplo, nos reunimos y ya hicimos una evaluaci\u00f3n sobre el abasto de medicamentos,",
            "start": 5105.780000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estamos por adquirir 10 mil metros cuadrados de dos grandes",
            "start": 5112.78,
            "duration": 14.699999999999818
        },
        {
            "text": " bodegas preparadas con ese prop\u00f3sito para almacenar medicamentos y para poder inaudir",
            "start": 5127.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a los que no tienen seguridad social.",
            "start": 5140.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y ahora estamos en un momento en que estamos en un momento en que estamos en un momento",
            "start": 5147.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en que tenemos que sostenerlo y asegurar ya, todo el sistema de distribuci\u00f3n de medicinas",
            "start": 5157.639999999999,
            "duration": 7.980000000000473
        },
        {
            "text": " y la farmacia que va a contar con toda las medicinas que se requieran en M\u00e9xico.",
            "start": 5165.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Una farmacia central para que si en un pueblo, en un municipio, en un estado, un enfermo",
            "start": 5168.62,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " requiere de una medicina que no la encuentre en el pueblo, en el municipio, en el estado,",
            "start": 5185.58,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " ni en el ISTE, ni en el seguro. Va a haber un sistema de comunicaci\u00f3n y en menos de",
            "start": 5198.18,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " 24 horas va a estar el medicamento.",
            "start": 5206.38,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " De una aspirina hasta un subproducto de fentanilo para anestesia, de lo m\u00e1s delicado de manejo,",
            "start": 5214.02,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " todo completo.",
            "start": 5230.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es un desaf\u00edo y seguimos avanzando en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos, de especialistas,",
            "start": 5231.42,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " equipando centros de salud, hospitales.",
            "start": 5248.7,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo pienso, ya firmamos convenios con 23 estados. Ahora, el martes, que se informe sobre salud,",
            "start": 5254.78,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " se va a dar a conocer c\u00f3mo vamos.",
            "start": 5268.9,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Ante esto, imag\u00ednense la generosidad de SOE. Es decir, hago falta en esto y quiero terminar",
            "start": 5274.18,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " la misi\u00f3n.",
            "start": 5291.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTiene una opini\u00f3n sobre las aspiraciones de Manuelita Obrador?",
            "start": 5292.02,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, tengo opini\u00f3n de que no debe de participar.",
            "start": 5298.219999999999,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 5301.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, s\u00ed. No me lo preguntes, porque me van a multar. Pero ese es un asunto. Yo no",
            "start": 5302.82,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " quiero que se establezca o se restablezca la mala costumbre del amiguismo, del influyentismo,",
            "start": 5313.22,
            "duration": 22.960000000000036
        },
        {
            "text": " del nepotismo, de todas esas lacras de la pol\u00edtica.",
            "start": 5336.18,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " No, ni familia no. Si no, no avanzamos. Es que se lleg\u00f3 al extremo de que quer\u00edan",
            "start": 5342.62,
            "duration": 25.359999999999673
        },
        {
            "text": " poner a sus esposas de gobernadoras o las esposas quer\u00edan poner a sus esposos para",
            "start": 5367.98,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " hablar con equidad de gobernadores o de presidentes municipales, incluso de presidentes de la",
            "start": 5377.9,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " Rep\u00fablica.",
            "start": 5388.259999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEn cu\u00e1l era esta reutilizaci\u00f3n?",
            "start": 5389.259999999999,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Eso no se puede permitir. Yo tengo que agradecerle a mi esposa, compa\u00f1era Beatriz, que decidi\u00f3",
            "start": 5393.58,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " ser primera dama y lo ha cumplido. Y no es abandonar el apoyo al movimiento en el que",
            "start": 5411.34,
            "duration": 21.11999999999989
        },
        {
            "text": " cree o dejar de ayudarme, no.",
            "start": 5432.46,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Es que \u00bfpor qu\u00e9 primera dama? Y que todas las dem\u00e1s mujeres no son primeras damas.",
            "start": 5439.02,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfY a qui\u00e9n se elige? Ya sea mujer, ya sea hombre, pero no es a la pareja tambi\u00e9n, no",
            "start": 5447.42,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " es pareja presidencial.",
            "start": 5463.5,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Y Beatriz se dedica a su trabajo, es maestra, y ya tambi\u00e9n lo digo porque llueven las solicitudes",
            "start": 5464.98,
            "duration": 20.960000000000036
        },
        {
            "text": " de la Universidad de Puebla donde trabaja, pidiendo informes sobre sus actividades. Trabaja",
            "start": 5486.94,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " ah\u00ed, es investigadora y tiene producci\u00f3n intelectual, es escritora, le publican art\u00edculos",
            "start": 5494.78,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " especializadas de distintas partes del mundo, escribe. Vivimos aqu\u00ed, pero ya tiene su espacio",
            "start": 5511.5,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " Hasta una hojita que dice, palabras m\u00e1s, palabras menos, haga favor de tocar la puerta",
            "start": 5528.58,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " y no hacer ruido, porque se est\u00e1 trabajando. Eso lo pone por m\u00ed, pero tambi\u00e9n por Jes\u00fas,",
            "start": 5543.74,
            "duration": 18.68000000000029
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 en la computadora, trabajando en sus investigaciones.",
            "start": 5562.42,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed me ayuda, por ejemplo, en todo lo que tiene que ver con el fomento a la lectura",
            "start": 5571.38,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " y en otras actividades, pero no debe inmiscuirse la familia.",
            "start": 5580.62,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n tengo que agradecerle mucho a mis hijos grandes, porque desde hace tiempo tenemos",
            "start": 5593.0199999999995,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " el compromiso. Mientras yo est\u00e9 en activo, ning\u00fan cargo para ellos.",
            "start": 5601.82,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y no deben tampoco desarrollarse a la sombra de lo que por circunstancias fue el pap\u00e1.",
            "start": 5612.3,
            "duration": 24.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ahora aqu\u00ed tiene que abrirse camino, salir adelante y me han ayudado mucho en ese sentido,",
            "start": 5637.22,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " porque no est\u00e1n participando. Y hasta tengo que agradecerles, porque para perjudicarme",
            "start": 5652.02,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " a m\u00ed, a ellos les peguen cada vez que pueden.",
            "start": 5660.3,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n \u00bfsaben cu\u00e1ntos a\u00f1os llevan as\u00ed? Pues desde que nacieron.",
            "start": 5669.14,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo es?",
            "start": 5675.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos, muy buenos, los tres y Jes\u00fas, que es por el que respondo de manera directa,",
            "start": 5679.5,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " porque es menor de edad, los otros tres ya est\u00e1n grandes.",
            "start": 5693.1,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 5699.14,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed ayuda mucho la familia en el sentido de que no abusen, de que no se extralimiten.",
            "start": 5702.42,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, la pol\u00edtica es un oficio, no es porque soy pariente de un pol\u00edtico o soy",
            "start": 5715.26,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " amigo de un pol\u00edtico, ya con eso, \u00bfno? Voy a aspirar a ocupar un cargo.",
            "start": 5730.34,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " Eso es un desprecio a la pol\u00edtica, que es un oficio y un desprecio, una falta de respeto",
            "start": 5743.78,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " al pueblo.",
            "start": 5749.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en el caso de Manuelita, mi prima, estoy hablando para gobernador, porque ella",
            "start": 5752.7,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " ya es legisladora y ha ganado por mayor\u00eda. Y en la elecci\u00f3n pasada fue la segunda legisladora",
            "start": 5761.5,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s votos. Primero fue uno de Benito Ju\u00e1rez, se sac\u00f3 en primer lugar y la segunda",
            "start": 5773.26,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " fue ella, pero en el caso gobernadora no, porque eso es directo.",
            "start": 5785.62,
            "duration": 5.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Lo otro, si quiere para ser legisladora, est\u00e1 en su derecho tambi\u00e9n. S\u00ed, la gente",
            "start": 5790.94,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " lo decide. Nada de imposici\u00f3n, nada de dedazo.",
            "start": 5799.099999999999,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " \u00bfPresidente, habl\u00f3 directamente con su prima? \u00bfYa habl\u00f3 usted directamente con su prima?",
            "start": 5807.98,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es que no habl\u00e9 con ella directamente, pero cuando Zo\u00e9 decide no participar, son",
            "start": 5815.74,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " amigos con Zo\u00e9 y al d\u00eda siguiente o a los dos d\u00edas aparece que ella pod\u00eda buscar",
            "start": 5827.86,
            "duration": 20.279999999999745
        },
        {
            "text": " ser candidata al gobierno de Chiapas.",
            "start": 5848.139999999999,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, con Zo\u00e9 habl\u00e9 y respetuosamente le mand\u00e9 a decir que eso no. Y ella despu\u00e9s",
            "start": 5852.94,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " aclar\u00f3.",
            "start": 5865.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, no quiero que quede la ambig\u00fcedad, la duda. Ya ven cu\u00e1ntos malquerientes tenemos,",
            "start": 5867.0599999999995,
            "duration": 20.23999999999978
        },
        {
            "text": " cada vez se tiene que ser m\u00e1s claro, m\u00e1s tajante. Por eso ofrezco disculpas a todos,",
            "start": 5887.299999999999,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " porque si matizo, si se habla entre l\u00edneas, no se entiende.",
            "start": 5896.94,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed que a veces tiene uno que caer en el manique\u00edsmo, blanco o negro, s\u00ed o no.",
            "start": 5905.139999999999,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " Para que no se preste a malas interpretaciones, no se puede a veces el justo medio. Y ser",
            "start": 5918.22,
            "duration": 20.800000000000182
        },
        {
            "text": " indefinido, gelatinoso. A m\u00ed me dicen viejito y chocho en las redes. S\u00ed, estoy viejo, pero",
            "start": 5939.820000000001,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " no soy guango.",
            "start": 5955.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es distinto?",
            "start": 5956.98,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, lo de eso de la vejez es un estado de \u00e1nimo. Cu\u00e1ntos j\u00f3venes piensan como",
            "start": 5964.66,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " alegr\u00eda, sin amarguras, con mucha inteligencia y fortaleza f\u00edsica.",
            "start": 5994.66,
            "duration": 21.279999999999745
        },
        {
            "text": " Eso es relativo. Lo m\u00e1s importante es ser consecuente, eso es lo m\u00e1s importante. Y",
            "start": 6015.94,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " esto es lo que hay que considerar m\u00e1s importante en la vida.",
            "start": 6031.38,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si ahora, porque me pidieron una entrevista, si no, pues aprovechamos los de telereportaje,",
            "start": 6044.14,
            "duration": 11.519999999999527
        },
        {
            "text": " porque iban a cumplir a\u00f1os. \u00bfPor qu\u00e9 no te enteras? \u00bfEs hoy? \u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os?",
            "start": 6056.66,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " S\u00ed, m\u00e1s de 60. Es un programa de radio que inici\u00f3 un abogado, una gente buena en Tabasco,",
            "start": 6069.3,
            "duration": 20.31999999999971
        },
        {
            "text": " Luis Sevilla Zurita, cuando la radio era un verdadero medio de comunicaci\u00f3n, porque",
            "start": 6089.62,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " no s\u00f3lo se daban a conocer noticias o hab\u00eda entretenimiento, sino tambi\u00e9n se utilizaba",
            "start": 6098.46,
            "duration": 10.220000000000255
        },
        {
            "text": " para enviar mensajes, como hab\u00eda mucha incomunicaci\u00f3n f\u00edsica.",
            "start": 6108.68,
            "duration": 7.339999999999236
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto?",
            "start": 6116.0199999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto?",
            "start": 6117.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Desde el 58.",
            "start": 6118.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desde el 58, cumple 65 a\u00f1os ese programa. Entonces, se usaba mucho para servicio social,",
            "start": 6121.42,
            "duration": 13.480000000000473
        },
        {
            "text": " porque Tabasco estaba incomunicado, no hab\u00eda carreteras, no hab\u00eda tren, toda la comunicaci\u00f3n",
            "start": 6134.9,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " era por r\u00edos y por mar, por barcos. Y luego lleg\u00f3 el ferrocarril, 1950. Primero fueron",
            "start": 6146.86,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " barcos, tambi\u00e9n fue una \u00e9poca extraordinaria, dur\u00f3 siglos. En ese entonces vivir cerca",
            "start": 6165.179999999999,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " del mar era vivir cerca del mundo, por eso a veces no se entiende. Y se piensa de que",
            "start": 6175.3,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " en ciertos lugares est\u00e1 la cultura, el arte. S\u00ed, pero por siglos la cultura universal,",
            "start": 6182.58,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " la literatura llegaba a los puertos, pues no hab\u00eda aviones.",
            "start": 6201.46,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " Entonces, Yucat\u00e1n, Campeche, Tabasco, Veracruz, Tampico, eran puertos y ciudades muy importantes",
            "start": 6211.02,
            "duration": 21.31999999999971
        },
        {
            "text": " que estaban comunicadas con el mundo por la navegaci\u00f3n.",
            "start": 6232.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Luego en los a\u00f1os 50 se construye el ferrocarril del sureste y despu\u00e9s al sexenio siguiente,",
            "start": 6240.34,
            "duration": 16.5600000000004
        },
        {
            "text": " el que inaugura el ferrocarril del sureste es el presidente Miguel Alem\u00e1n y don Adolfo",
            "start": 6257.86,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Ruiz Cortines es el que inaugura la carretera a Villahermosa.",
            "start": 6265.339999999999,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " Entonces, si estamos hablando del 56, 58, yo ten\u00eda cinco a\u00f1os cuando empez\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 6272.98,
            "duration": 17.720000000000255
        },
        {
            "text": " con su programa, telereportaje, desde muy temprano, cinco, seis de la ma\u00f1ana hasta",
            "start": 6290.7,
            "duration": 8.599999999999454
        },
        {
            "text": " las nueve, y era el programa m\u00e1s escuchado en Tabasco. Uno iba caminando en Villahermosa",
            "start": 6299.3,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " por una banqueta y luego uno escuchando, porque en todas las casas ten\u00edan prendido",
            "start": 6309.46,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " el rac\u00edo, un fen\u00f3meno de la radio y de la comunicaci\u00f3n.",
            "start": 6317.5,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " Y afortunadamente los hijos fallece el iniciador Sibilla y los hijos contin\u00faan con el programa",
            "start": 6325.78,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " y les mando una felicitaci\u00f3n y un agradecimiento, porque cuando comenzamos la lucha, que todo",
            "start": 6343.46,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " estaba cerrado, imag\u00ednense, all\u00e1, que no se mov\u00eda ni una hoja del \u00e1rbol de la pol\u00edtica,",
            "start": 6353.38,
            "duration": 6.859999999999673
        },
        {
            "text": " si no lo decid\u00edan en la Quinta Grigalva, el se\u00f1or Sibilla me abri\u00f3 los espacios en",
            "start": 6360.24,
            "duration": 12.659999999999854
        },
        {
            "text": " el 88. Estaba muy preocupado porque yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de abrir brecha, de abrir camino,",
            "start": 6372.9,
            "duration": 16.659999999999854
        },
        {
            "text": " no hab\u00eda tradici\u00f3n, no hab\u00eda cultura democr\u00e1tica en Tabasco, como en otras partes del pa\u00eds,",
            "start": 6389.5599999999995,
            "duration": 9.0600000000004
        },
        {
            "text": " un partido \u00fanico, dominante, y se llegaba a considerar que era hasta ilegal ser opositor.",
            "start": 6399.34,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y \u00e9l me ayud\u00f3 mucho porque transmit\u00eda nuestros boletines sobre los lugares que yo iba a visitar",
            "start": 6410.5,
            "duration": 12.519999999999527
        },
        {
            "text": " en el 88 y m\u00e1s que fuese mensajes de apoyo, de propaganda, de publicidad, era para que",
            "start": 6423.02,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " la gente aceptara que era una actividad legal y que no nos fuese a agredir.",
            "start": 6441.34,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y como su voz era muy respetada, Chicochet tiene una canci\u00f3n que dice, ya lo dijo el",
            "start": 6456.14,
            "duration": 14.260000000000218
        },
        {
            "text": " licenciado en el telereportaje. Hasta la podemos poner, pero no.",
            "start": 6470.4,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " Entonces, me ayud\u00f3 mucho en eso cuando \u00edbamos pueblo por pueblo, pueblo por pueblo, y les mando",
            "start": 6479.96,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " pues un saludo a toda la familia, a los trabajadores de este medio de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 6494.28,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y si me dan permiso, ya v\u00e1monos a desayunar, porque resulta que voy a estar en, voy a gira.",
            "start": 6501.599999999999,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Collado, presidente, el operativo que se dio en Morelos en la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n,",
            "start": 6512.679999999999,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bftiene datos sobre eso?",
            "start": 6519.48,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " S\u00ed, fue creo que el d\u00eda 14.",
            "start": 6522.16,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " No, ayer, ayer en la noche, el operativo de la Guardia Nacional.",
            "start": 6525.44,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " Morelos, con los archivos ah\u00ed, con un desaparecido en la historia.",
            "start": 6531.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pero fue una actividad donde tambi\u00e9n particip\u00f3 la Secretar\u00eda de Marina, \u00bfno?",
            "start": 6537.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No, la Guardia Nacional.",
            "start": 6544.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero hoy informan sobre eso.",
            "start": 6547.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Hubo dos fallos.",
            "start": 6553.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah, pero eso es otra cosa, \u00bfno?",
            "start": 6556.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo de Morelos ser\u00eda bueno que informaran.",
            "start": 6560.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es muy lamentable lo de la protecci\u00f3n al procurador de Morelos, todo el poder judicial,",
            "start": 6564.200000000001,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque no hab\u00eda encarte aclarando que ya no ten\u00eda fuera.",
            "start": 6576.200000000001,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfqu\u00e9 influencias del procurador?",
            "start": 6587.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Porque un juez y otro y otro y otro.",
            "start": 6595.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda consigna.",
            "start": 6600.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lamentable la actitud del poder judicial.",
            "start": 6608.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y lo otro, no conozco cu\u00e1l fue el razonamiento para dejar en libertad al se\u00f1or Collado.",
            "start": 6613.56,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Pues posiblemente es lo mismo, es que el abogado Collado era muy influyente, era el abogado",
            "start": 6629.240000000001,
            "duration": 20.67999999999938
        },
        {
            "text": " m\u00e1s cercano a Carlos Salinas de Gortari y a Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos.",
            "start": 6649.92,
            "duration": 6.3200000000006185
        },
        {
            "text": " No estoy diciendo mentiras, me consta.",
            "start": 6656.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Cuando se pone de acuerdo Ahumada, el empresario argentino que entreg\u00f3 dinero al maestro",
            "start": 6662.92,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": "chab\u00f3n, ve Jarano y que sali\u00f3 en Televisa recibiendo el dinero, la grabaci\u00f3n, la cinta,",
            "start": 6674.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " el video, lo vio primero Salinas, y Salinas llam\u00f3 a Diego y dijo, me gusta mucho, con",
            "start": 6691.88,
            "duration": 21.279999999999745
        },
        {
            "text": " esto vamos a ser mi ni\u00f1a de Peje.",
            "start": 6713.16,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Y llaman a participar, bueno, interviene el Cisen, era secretario de Gobernaci\u00f3n, Krill,",
            "start": 6721.68,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " Fox presidente, y en relaci\u00f3n estrecha con Televisa, echan a andar todo lo de los videos.",
            "start": 6736.12,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Nos enteramos porque no sab\u00edamos, ahora s\u00ed que de parte de qui\u00e9n, al principio, de que",
            "start": 6751.12,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " estaba refugiado en Cuba porque Salinas lo hab\u00eda recomendado, Ahumada, y hab\u00eda una ma\u00f1anera,",
            "start": 6763.0,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " yo era jefe de gobierno y empec\u00e9 a denunciar que consider\u00e1bamos que era una verg\u00fcenza",
            "start": 6777.16,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " que el gobierno de Cuba protegiera a una gente como Ahumada por consigna o por atender una",
            "start": 6788.04,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " petici\u00f3n de Salinas.",
            "start": 6797.68,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y en ese entonces el comandante Fidel Caso resolvi\u00f3 deslindarse y detuvieron a Ahumada",
            "start": 6799.92,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " en Cuba y el abogado que fue a defender a Ahumada mandado por Salinas fue collado, o",
            "start": 6814.8,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " sea, para los j\u00f3venes, pues, que todo esto no se sabe.",
            "start": 6827.08,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Eso no quiere decir que sea malvado, es explicar nada m\u00e1s el contexto, porque no hay texto",
            "start": 6837.12,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " sin contexto.",
            "start": 6849.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos hablando de un abogado muy influyente en aquellos tiempos, no podr\u00eda",
            "start": 6851.64,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " decir si sigue siendo igual de influyente, ahora es distinto, s\u00f3lo los protegen en el",
            "start": 6864.6,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Poder Judicial.",
            "start": 6872.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 la protecci\u00f3n de los que estuvieron con Garc\u00eda Luna, todos, todos van para all\u00e1,",
            "start": 6874.280000000001,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " por eso hay que reformar el Poder Judicial, que se elijan a los jueces, a los magistrados,",
            "start": 6888.320000000001,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " a los ministros, que sea el pueblo el que los elija, para que el Poder Judicial no est\u00e9",
            "start": 6896.04,
            "duration": 7.1200000000008
        },
        {
            "text": " al servicio de una minor\u00eda, sino est\u00e9 al servicio del pueblo, que imparta justicia",
            "start": 6903.16,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " en beneficio del pueblo, de la gente, no hacen nada por el pueblo, es un poder para",
            "start": 6913.68,
            "duration": 12.839999999999236
        },
        {
            "text": " una minor\u00eda rapaz, para unos cuantos, como si M\u00e9xico fuese pa\u00eds de unos cuantos, M\u00e9xico",
            "start": 6926.88,
            "duration": 13.44000000000051
        },
        {
            "text": " somos todos y tienen el mismo derecho de los campesinos, los ind\u00edgenas, que los traficantes",
            "start": 6940.320000000001,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " de influencia, el mismo derecho.",
            "start": 6950.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAlcanzan ustedes a ver y a encontrar alg\u00fan campesino, alg\u00fan obrero, alg\u00fan agente del",
            "start": 6953.96,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " pueblo en las antesalas de los ministros de la corte?",
            "start": 6970.08,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Puro machuch\u00f3n, chipocludo, abogado de despachos donde llevan casos que cobran en d\u00f3lares",
            "start": 6975.04,
            "duration": 24.960000000000036
        },
        {
            "text": " y por hora. Entonces, eso tiene que cambiar, pero lo tiene que hacer el pueblo.",
            "start": 7000.0,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " El mejor remedio es la democracia.",
            "start": 7012.76,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Eso es lo que puedo comentarte sobre eso.",
            "start": 7017.92,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Desde luego se puede alegar que es un asunto jur\u00eddico, que se hizo mal una diligencia",
            "start": 7021.28,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " en la fiscal\u00eda, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera,",
            "start": 7036.76,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " pero est\u00e1 lo otro, el que se acumula mucho dinero.",
            "start": 7045.72,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " Cuando de repente hay gente que empieza a tener mucho dinero de la noche a la ma\u00f1ana,",
            "start": 7055.04,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " pues ya se producen sospechas, porque no es f\u00e1cil.",
            "start": 7069.96,
            "duration": 10.279999999999745
        },
        {
            "text": " seis a\u00f1os, diez a\u00f1os, se hacen inmensamente ricos.",
            "start": 7096.36,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " No estoy en contra de los empresarios y de los que con esfuerzo, trabajo, de conformidad",
            "start": 7108.599999999999,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " con la ley hacen un patrimonio, estoy en contra de la riqueza malavida, de la corrupci\u00f3n,",
            "start": 7116.12,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " del influyentismo.",
            "start": 7124.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Eso no deber\u00eda de existir.",
            "start": 7125.44,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ya por \u00faltimo, una buena noticia, sigue bajando la inflaci\u00f3n.",
            "start": 7132.5599999999995,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " No la pones.",
            "start": 7140.679999999999,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Estamos a una gira tab\u00e1sco, Chiapas, Campeche, Yucat\u00e1n, Quintana Roo, Tren Maya.",
            "start": 7144.5199999999995,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfLa tienes?",
            "start": 7155.799999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 bajando, s\u00ed, ya poco, pero afortunadamente sigue bajando.",
            "start": 7159.799999999999,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " Esto es muy bueno, lo repito, porque pueden haber mejores ingresos, mejores salarios,",
            "start": 7174.4,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " pero si hay carest\u00eda no rinde el ingreso.",
            "start": 7186.599999999999,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, esto hay que mantenerlo controlado.",
            "start": 7191.799999999999,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero eso tiene que ver con el Banco de M\u00e9xico.",
            "start": 7199.24,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfPero hay que ir con un lado?",
            "start": 7204.5599999999995,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " No, son aut\u00f3nomos, lo est\u00e1n haciendo bien, tienen que ir poco a poco, poco a poco, equilibrando",
            "start": 7208.36,
            "duration": 16.23999999999978
        },
        {
            "text": " de sus dos funciones b\u00e1sicas.",
            "start": 7224.6,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Una que la atienden muy bien es el control de inflaci\u00f3n, por eso es que suben la tasa",
            "start": 7230.52,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " de inter\u00e9s.",
            "start": 7238.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero la otra tarea que deben de llevar a cabo poco a poco es tambi\u00e9n la de promover el",
            "start": 7239.8,
            "duration": 20.68000000000029
        },
        {
            "text": " crecimiento.",
            "start": 7260.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque si no, estamos hablando de que est\u00e1 afincado el Banco de M\u00e9xico solo en un pie,",
            "start": 7261.48,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " est\u00e1 cojo, le falta el otro, lo mejor es el equilibrio, que no haya inflaci\u00f3n y que",
            "start": 7274.44,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " tengamos crecimiento.",
            "start": 7283.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, en lo que tiene que ver con inflaci\u00f3n, que es muy importante que no haya inflaci\u00f3n",
            "start": 7284.16,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " y lo est\u00e1n haciendo muy bien, pero tambi\u00e9n tenemos que cuidar que haya crecimiento,",
            "start": 7291.36,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " porque si no es lo que he expresado a veces como un s\u00edmil, de que se calienta un carro",
            "start": 7299.04,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " como los de antes, eso es inflaci\u00f3n.",
            "start": 7307.679999999999,
            "duration": 3.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Entonces, para que no se caliente, se apaga, pues ya no se va a calentar, no va a haber",
            "start": 7311.0,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " inflaci\u00f3n, pero el carro no camina, est\u00e1 parado.",
            "start": 7323.08,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que buscar ah\u00ed el equilibrio, pero lo est\u00e1n haciendo bien los de Banco",
            "start": 7328.44,
            "duration": 6.660000000000764
        },
        {
            "text": " y hemos respetado la autonom\u00eda del Banco de M\u00e9xico y la vamos a seguir respetando.",
            "start": 7336.1,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pero eso, como t\u00fa dices, no quiere decir que no hablemos, que no opinemos, a lo mejor",
            "start": 7342.14,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " nos van a sancionar los del INE, porque ya no podemos hablar de todo, pero s\u00ed tenemos",
            "start": 7350.900000000001,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " que seguir opinando.",
            "start": 7364.06,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ahora que habl\u00e9 de Salinas, no vaya a ser que, como dicen ah\u00ed, que ning\u00fan personaje",
            "start": 7367.9400000000005,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " ya puede ser mencionado del bloque conservador.",
            "start": 7372.620000000001,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " \u00bfNo est\u00e1 mal en el lunes?",
            "start": 7380.3,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " No, cuando nos notifiquen, \u00bfya nos notificaron?",
            "start": 7385.06,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfEl INE?",
            "start": 7387.740000000001,
            "duration": 1.4399999999995998
        },
        {
            "text": " Ah, pues el lunes.",
            "start": 7389.820000000001,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ya.",
            "start": 7391.9400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, antes de empezar, se advierte.",
            "start": 7392.9400000000005,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfY a despu\u00e9s?",
            "start": 7398.860000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPersonaje, no?",
            "start": 7403.860000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, f\u00edjense.",
            "start": 7410.860000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " F\u00edjense, eso.",
            "start": 7414.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa doctora?",
            "start": 7417.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7420.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ustedes tienen tambi\u00e9n un poco de responsabilidad, porque ustedes preguntan mucho.",
            "start": 7423.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nos vemos.",
            "start": 7429.54,
            "duration": 1.639999999999418
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. \u00c1nimo, \u00e1nimo. Bueno, vamos a contestar preguntas. Nada m\u00e1s tenemos pendiente un compa\u00f1ero. Uno, Jos\u00e9 de Jes\u00fas Ram\u00edrez. Adelante. Hola, muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Soy Pepe Ram\u00edrez, conductor del charlo en vivo, un canal en redes sociales. Se\u00f1or presidente, usted y su gobierno han atendido de manera puntual las problem\u00e1ticas h\u00eddricas que se viven en diferentes partes de la Rep\u00fablica, acaso como es el de la Laguna, la crisis en Monterrey y, por supuesto, la terminaci\u00f3n de la presa El Zapotillo, que servir\u00e1 para abastecer de agua al \u00e1rea metropolitana de Guadalajara. En este tenor, presidente, quer\u00eda preguntarle sobre el r\u00edo Santiago, que es uno de los pero como era de esperarse, pues hay mucha manipulaci\u00f3n por parte de los medios all\u00e1 en Jalisco. Entonces, presidente, quer\u00eda preguntarle si la Conagua, la Semarra de la Segop, pudiera informar sobre los trabajos que se han realizado en el r\u00edo Santiago para que no siga esta disinformaci\u00f3n y tambi\u00e9n, presidente, preguntarle si con la entrada de la maestra Delfina G\u00f3mez al gobierno del Estado de M\u00e9xico se pudiera intensificar las acciones desde el inicio de esta cuenca, porque, presidente, de verdad en Jalisco s\u00ed hay un problema sumamente grave en el tema de lo de Santiago. Esa es mi primera pregunta. Es un problema grave de contaminaci\u00f3n de esta cuenca y est\u00e1 trabajando la Secretar\u00eda de Medio Ambiente. De todas maneras, vamos a pedir a la secretaria que nos presente un informe. \u00bfC\u00f3mo vamos? Y es muy cierto lo que planteas, hay que ver toda la trayectoria del r\u00edo, porque son descargas y donde se complica m\u00e1s es en El Salto, porque ah\u00ed est\u00e1 el segundo parque industrial m\u00e1s importante del pa\u00eds y hay descargas. Entonces, s\u00ed se requiere un trabajo especial para limpiar toda la cuenca y buscar no s\u00f3lo la colaboraci\u00f3n de gobiernos municipales, de los gobiernos de los estados, sino tambi\u00e9n. Y yo creo que estar\u00edan dispuestos a participar empresarios, quienes tienen ah\u00ed sus plantas para evitar el que se sigan tirando desechos, aguas contaminadas al cauce del r\u00edo. Entonces, s\u00ed vamos a verlo. Son de las cuestiones que se nos han ido quedando pendiente, porque son muchos problemas, son asignaturas pendientes, pero en el tiempo que nos queda podemos hacer bastante, dejar iniciado para el nuevo gobierno un plan para limpiar r\u00edos contaminados que hay en todos lados. Me preocupa tambi\u00e9n mucho la situaci\u00f3n de Tlaxcala, porque hay muchas enfermedades que tienen que ver, est\u00e1 demostrado, con la contaminaci\u00f3n del agua y tenemos que seguir avanzando para atender estos problemas que se dejaron durante mucho tiempo. Pero eso es lo que puedo contestarte y cuando tengamos algo muy concreto, muy espec\u00edfico, te vamos a informar. Muchas gracias, presidente. Mi siguiente pregunta tambi\u00e9n es sobre el tema del agua y es que quer\u00eda platicarle de lo que est\u00e1 sucediendo en Tlaquepaque, en Zapopan, en el \u00e1rea metropolitana de Guadalajara. En los \u00faltimos meses, presidente, hemos recibido decenas de denuncias de un problema sumamente grave. El agua que recibe la poblaci\u00f3n, la poca que recibe, porque muchas colonias solamente tienen acceso al agua una vez a la semana, est\u00e1 contaminada. Colonias en Tlaquepaque como la Buenos Aires, el Cerro del Cuatro, la Nueva Santa Mar\u00eda, Santa Mari\u00e1tete, la Guayabitos, la Francisco y Madero y muchas m\u00e1s reciben el agua literalmente caf\u00e9, presidente, y esta agua no se puede utilizar y la gente que la utiliza pues ya tiene algunas infecciones en la piel. El que se encarga del sistema de agua potable all\u00e1 en la zona metropolitana es el SIAPA, pero este organismo que es estatal en muchas ocasiones hace caso omiso a esas denuncias de ciudadanas. Yo s\u00e9, presidente, que de acuerdo a la Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 115 constitucional, se establece que el agua potable, el alcantarillado y el saneamiento es facultad del municipio. Pero, presidente, \u00bfqu\u00e9 sucede cuando la autoridad no es capaz de resolver estos problemas? Entonces, quer\u00eda preguntarle, presidente, si la Sedatuy y la Conagua no podr\u00edan intervenir y ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo en el \u00e1rea metropolitana, porque s\u00ed muchas familias no tienen agua y la poquita que les llega pues s\u00ed est\u00e1 en malas condiciones. S\u00ed, s\u00ed pueden. Tanto Sedatuy medio ambiente como con agua pueden intervenir. Y buscar acuerdos con el gobierno del Estado. Estamos trabajando juntos para llevar m\u00e1s agua a la zona conurbada de Guadalajara con un acueducto de la presa El Zapotillo y se lo vamos a tratar al gobernador, Enrique Alfaro, porque hay coordinaci\u00f3n, estamos ayudando y creo que tambi\u00e9n los presidentes municipales podr\u00edan ayudar. Pero vamos a ver qu\u00e9 se puede hacer y te damos respuesta. Much\u00edsimas gracias, presidente. Muy bien. Vamos con mujeres. S\u00ed, pero vamos a esperar a que tengamos\u2026 Ah, aprovechando, ya lleg\u00f3 el agua Monterrey. Ah, pues de una vez, s\u00ed. Para tambi\u00e9n informe del reforma. Se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, le quiero informar que bajo la direcci\u00f3n del ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez Santoyo, director general de la Conagua, en este momento vamos a dar inicio al arranque de la planta de bombeo n\u00famero cuatro, la cual es la \u00faltima del sistema y solamente nos restan diez kil\u00f3metros hasta descargar los mil litros por segundo que usted nos encomend\u00f3 cuando iniciamos este proyecto. Nos encontramos en este momento a las 12 de la noche en la planta potabilizadora San Roque. Tenemos el agua despu\u00e9s de haber iniciado el bombeo en la planta de bombeo cuatro a cinco kil\u00f3metros. Se estima que estar\u00e1 aproximadamente entre cuatro y cinco de la ma\u00f1ana ingresando a la planta potabilizadora San Roque. Una vez que ingrese en esta planta ser\u00e1 potabilizada e inyectada directamente a la red de agua potable. Con eso estaremos atendiendo el derecho humano al agua y la instrucci\u00f3n que usted nos dio de atender la emergencia ante los bajos niveles de las presas Cerro Prieto y La Boca. No me gustar\u00eda dejar de se\u00f1alar el excelente equipo que formamos en primera instancia con la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. Por otra parte con el gobierno del Estado a trav\u00e9s de Agua y Drenaje de Monterrey y por otra parte todo el equipo que aqu\u00ed me acompa\u00f1a de residentes de Conagua y de la supervisi\u00f3n externa que tuvimos. Muchas gracias se\u00f1or presidente cumplimos la misi\u00f3n encomendada y por ende estaremos atendiendo el bienestar y el derecho humano en la zona metropolitana de Monterrey. Muchas felicidades a todos los trabajadores. A las cinco de la ma\u00f1ana lleg\u00f3 el agua. A las cinco de la ma\u00f1ana lleg\u00f3, ya. Mil litros. En diciembre, esta es la primera etapa, son mil litros por segundo, ya est\u00e1 desde el luego todo el ducto, la tuber\u00eda. Reforma dec\u00eda que no se hab\u00eda terminado el ducto, ya est\u00e1 y ya inici\u00f3 la llegada segundo van a tener como 40, 50 por ciento m\u00e1s del agua disponible, lo que les va a permitir tener agua sin escasez, m\u00ednimo seis a\u00f1os. Es una obra important\u00edsima, s\u00f3lo estos se\u00f1ores del Reforma y del Norte no lo celebran y viven all\u00e1, son de Nuevo Le\u00f3n, pero los domina el odio conservador, reaccionario. Entonces, son capaces de mentir y de calumniar, es su costumbre la mentira, la calumnia, la manipulaci\u00f3n, pero bueno, est\u00e1n los trabajadores. Yo me da mucho gusto porque seguramente ellos estuvieron toda la noche y se han aplicado ah\u00ed. Trabajadores de agua del gobierno, del Estado, de Nuevo Le\u00f3n, de la Conagua, hay ingenieros militares que han estado trabajando constantemente. Pero eso \u00bfqu\u00e9 le puede importar al se\u00f1or Junco y a quienes escriben en ese peri\u00f3dico? Si ellos son voceros del bloque conservador, de la oligarqu\u00eda que se ha dedicado a saquear a M\u00e9xico y empobrecer a nuestro pueblo y est\u00e1n molestos con nosotros porque ya hay cambios. \u00bfC\u00f3mo no van a estar molestos sin sus amigos, sus patrocinadores ahora tienen que pagar impuestos? Y antes no pagaban, nada m\u00e1s. Imag\u00ednense que ya tiene que pagar impuesto la REA y el se\u00f1or Fern\u00e1ndez, el de los OXOS, tuvo que pagar 12 mil millones de pesos. \u00bfC\u00f3mo les cae eso? Si ellos son los que est\u00e1n financiando a estos medios, son sus voceros, son sus protectores, pero bueno, as\u00ed es la democracia, no podemos todos pensar igual, tenemos visiones distintas. Y as\u00ed como ellos no quieren parecerse a nosotros, son correspondidos, nosotros no queremos parecernos a ellos, pero pues somos libres, ni modo que vamos a reprimirlos, como era antes, censurarlos. No, afortunadamente existe este medio para replicar, porque si no s\u00ed nos estar\u00edan golpeando, golpeando, golpeando, golpeando y no tendr\u00edamos forma de aclarar nada, de argumentar, como era antes. Por eso se sent\u00edan amos se\u00f1ores de M\u00e9xico, todo este grupo con sus voceros, pero las cosas cambiaron, no tanto, cambi\u00f3 en cuanto a que el pueblo est\u00e1 m\u00e1s consciente. Como siempre lo he dicho, es un pueblo muy politizado, el pueblo de M\u00e9xico, es de los m\u00e1s politizados del mundo. Hay un cambio de mentalidad, una revoluci\u00f3n de las conciencias, pero todav\u00eda hay muchos reaccionarios, defensores del antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias, de privilegios. Acabo de enterarme que ahora el INE, s\u00ed saben que es el INE, \u00bfno?, es el Instituto Nacional Electoral y el Tribunal Electoral, que es lo mismo, porque se supone que son dos instancias, se acude al INE, resuelven el INE, pero uno tiene posibilidad de ir, de acudir al Tribunal. \u00bfSaben qu\u00e9 posibilidades tiene uno de que en el Tribunal revoquen la decisi\u00f3n del INE en el caso nuestro? Ninguna, es lo mismo. Entonces, nada m\u00e1s, otro membrete, pues est\u00e1n ahora pidi\u00e9ndonos que en la conferencia, antes de iniciar la conferencia, pongamos un letrero, un p\u00e1rrafo, \u00bfno lo tienes por ah\u00ed?, lo que quieren que pongamos, y lo vamos a hacer, antes de que empiece la conferencia se pone el letrero. Y voy a agregar uno que va a decir palabras m\u00e1s, palabras menos, si eres conservador y est\u00e1s a favor de la corrupci\u00f3n, del clasismo, del racismo, de la discriminaci\u00f3n, no veas este programa, te puede afectar. \u00bfEso es lo que van a poner? \u00bfLo voy a poner yo? Amlo, o sea, aparte, abajito de eso, digo llamas para que no lo vean, porque quieren que pongamos esto. Las conferencias de prensa matutinas del presidente de la Rep\u00fablica tienen por objeto difundir propaganda institucional o gubernamental con fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social, por lo que no podr\u00e1n hacerse pronunciamientos relacionados con t\u00f3picos pol\u00edticos o electorales que afecten de manera indebida la equidad de las contiendas comerciales e influyan en La ciudadan\u00eda, no vaya a ser que la ciudadan\u00eda se deje manipular, de igual manera no podr\u00e1n realizarse manifestaciones o expresiones en favor o en contra de las fuerzas pol\u00edticas o personas identificadas con estas. Ya no puedo hablar de ning\u00fan pol\u00edtico, ya no voy a poder hablar de Salinas ni de Fox seg\u00fan esto, \u00bfno? Ni del pre\u00e1mbulo. Claro, pero digo, no, pero al final si el tribunal dice que s\u00ed, vamos a poner, a ver, \u00bfpor qu\u00e9 si una vez no pueden ah\u00ed escribirlo? Ponle P de post data. Si eres conservador y est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds, \u00bfqu\u00e9 quieres? \u00bfQuieres que regresen los fueros y los privilegios y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n, el clasismo, el racismo y la discriminaci\u00f3n? Le recomendamos que no veas este programa porque puede causarte alg\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico, emocional o afectar los intereses que defiendes. Y ya, \u00e1mbulo. A ver c\u00f3mo se aparece ah\u00ed. Si no abajo\u2026 \u00bfApintaron que es que es que\u2026 \u00bfQu\u00e9 defiendes? \u00bfC\u00f3mo un mar? Puede ser, o sea, aparte otro. Antes. Antes de ver. O sea, para advertir, no veas esto porque\u2026 Ya, los del Reforma no van a poderlo ver. O sea, como si los mexicanos fuesen menores de edad y que no vayas a ver esto porque te puede afectar. te pueden manipular porque hablan del PRIAM y de Salinas y de Fox y de los corruptos. Entonces, si eres conservador y est\u00e1s en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds, porque\u2026 A ver, \u00bfme ayudas en la correcci\u00f3n? O est\u00e1 bien, porque quieres que regresen los fueros y los privilegios. Hay nada m\u00e1s de unos cuantos, los fueros y privilegios de unos cuantos y que contin\u00faen la corrupci\u00f3n, el clasismo, el racismo y la discriminaci\u00f3n. Te recomendamos que no veas este programa porque puede ocasionar que haga un da\u00f1o psicol\u00f3gico o emocional o afectar los intereses que defiendes. Ah, s\u00ed, falta AMLO. Nada m\u00e1s. \u00bfPor qu\u00e9 no puedo poner presidenta? \u00bfNo me vayan a cepillar? AMLO. \u00bfNo tiene que hacer eso? No, no, no. \u00bfC\u00f3mo? Y la libertad, \u00bfd\u00f3nde queda? Ah\u00ed est\u00e1, ya. Entonces, s\u00ed. Hay que ponerle arriba INE. Ah, s\u00ed, INE. Comisi\u00f3n de quejas del INE, porque es una comisi\u00f3n no men\u00fa. S\u00ed. No, no, pero la gente no\u2026 INE, si vas a comisi\u00f3n de quejas del INE. No. S\u00ed, la se\u00f1ora Zavala de Filopanista, que es la que promueve todo esto, pero no es nada m\u00e1s ella, son millones. Entonces, por eso est\u00e1 mejor lo de abajo. Gracias. Vamos, adelante. Se\u00f1or presidente, le agradezco el espacio. Soy Teremora Guill\u00e9n, corresponsal de Los Peri\u00f3dicos, Imagen de Veracruz y Diario del Istmo, que forman parte del corporativo Imagen del Golfo. Buenos d\u00edas, se\u00f1or. Mi primer pregunta, presidente, despu\u00e9s de 100 a\u00f1os. El proyecto de construcci\u00f3n del corredor interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec es una realidad. El domingo pasado, usted encabez\u00f3 un viaje de prueba en el ferrocarril del Istmo de Tehuantepec y este lunes se ampliaron detalles de las obras que se realizan en el puerto de Coatzacoalcos. No reconoce la importancia de este proyecto, pero tienen dos inquietudes. La primera es la necesidad de infraestructura social como escuelas, hospitales y servicios b\u00e1sicos en los parques industriales que se instalar\u00e1n en los polos de desarrollo, ya que algunos se encuentran en municipios que todav\u00eda sufren rezagos. Por otro lado, saber si se considera la ampliaci\u00f3n de los puertos de Coatzacoalcos y Salina Cruz, los cuales no cuentan con la capacidad para recibir buques de \u00faltima generaci\u00f3n que llegan a tener 400 metros de eslora como ocurre en el puerto de Veracruz, se\u00f1or. \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n? Bueno, estamos trabajando en todas las comunidades del Istmo, tanto de Oaxaca como de Veracruz. Son programas integrales. Por ejemplo, me acaba de ver la presidenta municipal de Tehuantepec para informarme que ya tienen los recursos para construir, porque estaba totalmente destruido el drenaje en Tehuantepec. Y as\u00ed hemos hecho en Tehuantepec y en todos los pueblos muchas obras, no es nada m\u00e1s el tren, es que es un programa integral. A ver si nos puede mandar un informe, si lo tiene, sobre lo que estamos haciendo en el Istmo, Rom\u00e1n Meller. Si no, queda pendiente, pero en todas las comunidades, en los municipios por donde pasa el tren hay obras urbanas en beneficio de la gente y se est\u00e1n rehabilitando escuelas, escuelas deportivas, se est\u00e1n construyendo campos de b\u00e9isbol sobre todo all\u00e1 y otras obras. Hospitales. Hospitales, s\u00ed. Se termin\u00f3, por ejemplo, de equipar el hospital de Juchit\u00e1n. Esto es Oaxaca tambi\u00e9n, pero en el caso de Veracruz lo mismo, ahora nos van a informar y vamos a seguir. \u00bfSabes qu\u00e9 hemos hecho mucho? Vivienda, muchas acciones de vivienda. Ahorita vamos a ver. \u00bfY en los puertos para los grandes Juchis? Y el caso de los puertos, en lo que corresponde a Salina Cruz no hay problema porque es un puerto nuevo para barcos de mucho calado y de cientos, miles de contenedores, no hay problema porque es un puerto que tiene la profundidad suficiente, 24 metros de calado. Los barcos estos llamados Post Panam\u00e1, que son enormes, pueden entrar en Salina Cruz, es el proyecto. En el caso de Coachacoalcos se est\u00e1 arreglando, se est\u00e1 ampliando el puerto, ah\u00ed el calado es de 12 metros, pero constantemente se est\u00e1 dragando y se est\u00e1 ampliando el puerto. Los dos van a estar en condiciones de recibir barcos con contenedores y ya estamos por fallar sobre el manejo de los dos puertos. Les hablaba yo de que en Chile me entrevist\u00e9 con el primer ministro de Portugal, Antonio Costa, una muy buena persona y un buen gobernante, y nos pusimos de acuerdo para establecer un convenio en el manejo de puertos y van a participar empresas tambi\u00e9n portuguesas, aun cuando las empresas mexicanas van a tener la mayor\u00eda de las acciones de quienes se van a hacer el cargo del manejo de los puertos y de la carga de contenedores, el traslado de contenedores por tren de un puerto a otro. Es una empresa que se va a crear, un consorcio. \u00bfA ver qu\u00e9 tiene? \u00bfCiudad de Iztepec? Aqu\u00ed me consta, es la antigua estaci\u00f3n con centro de desarrollo comunitario, es que todo estaba tirado, abandonado. Parque Tito Enriquez en el barrio Pueguigo, en proceso, unidad deportiva Brenna Torres, en proceso. En el Espinal, unidad deportiva municipal, este es Oaxaca tambi\u00e9n, es el ismo, es esto. Puchit\u00e1n, un foro, un puente peatonal, centro hist\u00f3rico, Parque Central Benito Ju\u00e1rez, Parque Revoluci\u00f3n y Calles, deportivo y centro de desarrollo comunitario, renovaci\u00f3n del sistema de alcantarillado sanitario. \u00bfA todo es Oaxaca?, \u00bfno tienes Veracruz? A ver, no, vamos a seguir. Este es, bueno, este es Trujzepec, este es M\u00e1cia Cialacuenca, no es precisamente en el ismo. San Juan s\u00ed, Uchicobic, este es un municipio que est\u00e1 en el ismo, que es regi\u00f3n Zapoteca, los de San Juan, Uchicobic, son Miges, es un municipio muy grande. Centro hist\u00f3rico y Parque Municipal, Mercado Municipal, en proceso, escuela biling\u00fce primaria, Julio de la Fuente, en proceso, entonces lo tenemos que terminar. San Pedro Comitancillo, Mercado P\u00fablico, en proceso, Palacio Municipal, tambi\u00e9n en proceso, un parque tambi\u00e9n en proceso. \u00bfYa habr\u00e1s fotos de lo que ya se est\u00e1 redondo en la parte Oaxaca? S\u00ed. Y ahora que tengo lo de Veracruz. de la instancia del DIF, le digo a la directora del DIF que hemos cumplido, porque fui all\u00e1 y ya hab\u00edamos terminado la reuni\u00f3n, y se par\u00f3 la se\u00f1ora y dijo, \u00bfy qu\u00e9 van a hacer en el DIF? Y ya se le atendi\u00f3 y est\u00e1 en proceso. Es un compromiso que yo hice cuando estuve. El presidente municipal de San Pedro Comitancillo es un militar retirado, un general retirado. Se\u00f1or. En todo, Mat\u00edas Romero, Isdal Tepec, Zana Tepec, Teg\u00fcentepec, aqu\u00ed no aparece todav\u00eda lo que acabo de mencionar, del drenaje. Pero a ver si\u2026 no aparece todav\u00eda. Ya son las obras. Es un programa integral, incluso lo de Vivien\u2026 a ver, ponlas. A ver, regresa. Ese es Salina Cross, ese malec\u00f3n se hizo en Salina Cross. Se\u00f1or, \u00bfy el puerto de Coatzacoalcos estar\u00e1 listo en un a\u00f1o? Pues s\u00ed, Coatzacoalcos. Vamos a ayudar, lo estamos haciendo. S\u00ed, s\u00ed, muy bien. Son todas las obras, porque es un programa integral. Est\u00e1 haciendo un muy buen trabajo Rom\u00e1n Meyes y Enna, la subsecretaria, que es la encargada de Vivienda. Voy all\u00e1. Miren, esto es\u2026 regr\u00e9salo, es una rehabilitaci\u00f3n del mercado. Es una zona muy s\u00edsmica, quedaron afectados muchos templos que ya se han rehabilitado. \u00bfEsas son las que ya est\u00e1n terminadas? S\u00ed. \u00bfA parte de Vivienda no la tenemos? No la tienen, pero s\u00ed. \u00bfY sigue Veracruz? A ver. A Cayucan, bueno eso\u2026 ah\u00ed est\u00e1 Coatzacoalcos, Coatzacoalcos. Mercado en Colonia Cooptemo, Muelle, m\u00f3dulo deportivo en Colonia Cooptemo, Centro de Desarrollo Comunitario, Centro de Desarrollo Comunitario, tambi\u00e9n en torno de Parque Hemiciclo a los ni\u00f1os h\u00e9roes. Ah\u00ed est\u00e1 Cosolia, a Cayucan, C\u00f3rdoba s\u00ed es. \u00bfTienen m\u00e1s? Mina o Luta tambi\u00e9n es por ah\u00ed. Ah\u00ed est\u00e1 Sayula s\u00ed es en el Istmo, ah\u00ed naci\u00f3 el presidente Miguel Alem\u00e1n. \u00bfS\u00ed? Es que bueno que preguntan porque\u2026 Son programas integrales. \u00bfCuacha? Cuacha. El trabajo de desarrollo urbano que encabeza Rom\u00e1n Meyer tiene el prop\u00f3sito de rescatar espacios p\u00fablicos para la recreaci\u00f3n, para el deporte, pero adem\u00e1s\u2026 Ah\u00ed est\u00e1 Cosolia. Ah, est\u00e1 Cosolia, ac\u00e1 en Mercado, pero adem\u00e1s lo hace de buen gusto. Tienen premios internacionales por los dise\u00f1os de obras, no hacen obras feas, adefesios, aunque se trate de un mercado, de un parque, en todo buscan la belleza, miren eso. Y esto lo estamos haciendo no s\u00f3lo en el Istmo, esto lo estamos haciendo en los pueblos por donde pasa el Tren Maya, lo estamos haciendo en las ciudades fronterizas, lo que es la frontera norte. Lo estamos haciendo en Acapulco, lo estamos haciendo en Los Cabos, en las zonas tur\u00edsticas para enfrentar el problema del contraste de los hoteles de gran lujo y las colonias donde viven los trabajadores en el abandono, sin servicios. Entonces, es un programa muy importante, yo creo que hemos, digamos, invertidos como 40, 50 mil millones de pesos en estas obras. En muchos campos de f\u00fatbol, de b\u00e9isbol, unidades deportivas, mercados, malecones, plazas y miles de viviendas para la gente. Por ejemplo, ah\u00ed en Salina Cruz hab\u00eda familias que estaban muy cerca de la v\u00eda, se consigui\u00f3 un terreno de la Secretar\u00eda de la Marina y ya est\u00e1n las casas, creo que como 100 casas nuevas, una colonia con todos los servicios. Voy a ir a, posiblemente, a inaugurarlas y no voy a enviar a alguien, pero me da mucho gusto con la gente. En Yucat\u00e1n estaba la famosa plancha donde est\u00e1 la estaci\u00f3n, la antigua estaci\u00f3n del ferrocarril abandonada y viv\u00edan, creo que como 10 personas los terrenos. Llegamos a un acuerdo con ellos, se les hicieron sus casas muy bonitas y yo creo que en dos meses m\u00e1s van a ver c\u00f3mo qued\u00f3 toda la plancha en coordinaci\u00f3n con el gobierno del gobierno singular. El d\u00eda 3 de julio lo Thomas, gobernador del fin de a\u00f1o y el 5 de \u05e9\u05d9\u05e9 fermentation para las lineas el bot\u00f3n que cheesecake deyon recursos, Strawels,tamales... Elriminalidad para la contagioustubernidad de la estaci\u00f3n. Vean la calidad de las obras. Ya, para que no se vaya a creer mucho Rom\u00e1n. Presidente, le tengo otra pregunta, ser\u00eda la Auditoria Superior de la Federaci\u00f3n dio por terminado los convenios que ten\u00eda con los \u00f3rganos de fiscalizaci\u00f3n de los estados para que se revisaran recursos federales aplicados en los municipios. En el caso de Veracruz y otros estados, los auditores locales expresan su inconformidad con este criterio de centralizar la revisi\u00f3n ya que se encuentran mayor transparencia en una fiscalizaci\u00f3n de los recursos de manera colaborativa. \u00bfC\u00f3mo encuentra esta decisi\u00f3n de centralizar la fiscalizaci\u00f3n del gasto federalizado en el \u00e1mbito local? No tengo mucha informaci\u00f3n. Pienso que tiene que ser a trav\u00e9s de convenios, acuerdos de las partes, porque los municipios son libres y los estados igual, libres y soberanos. Y aun cuando reciban dinero de la Federaci\u00f3n, al momento de que esos fondos ya est\u00e9n autorizados por los congresos locales, ya tienen autonom\u00eda de manejo. ser mediante un acuerdo. La Federaci\u00f3n no puede condicionar la aplicaci\u00f3n o, mejor dicho, no puede llevar a cabo la fiscalizaci\u00f3n. Eso corresponde al Congreso del Estado, a las instituciones locales. Lo que s\u00ed puede la Federaci\u00f3n es que esos recursos vayan, voy a usar una palabra coloquial, etiquetados. \u00bfQu\u00e9 significa esto? Que se usen para agua potable, para drenaje, para seguridad p\u00fablica, para pavimentaci\u00f3n de calles, que no se puedan usar para cualquier cosa, porque si no llegan los recursos y suburbana para el presidente municipal y suburbana para la esposa del presidente municipal, y ah\u00ed se acab\u00f3 todo. No son suburbanas, son suburbano. Entonces s\u00ed tienen que dedicarse a mejoras, eso s\u00ed est\u00e1 establecido, pero ya la fiscalizaci\u00f3n en el ejercicio de ese presupuesto ya corresponde a las instancias estatales, locales. Se\u00f1or, y por \u00faltimo, quisiera preguntarle un tema que se plante\u00f3 aqu\u00ed desde el mes de junio en relaci\u00f3n a la atenci\u00f3n a las mujeres y j\u00f3venes veracruzanas que deciden por diferentes circunstancias interrumpir un embarazo, esto despu\u00e9s de su despenalizaci\u00f3n en el Estado. Este tema cobra especial relevancia a ra\u00edz de la reciente resoluci\u00f3n de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, que declar\u00f3 inconstitucional la penalizaci\u00f3n del aborto a nivel nacional. Desde junio se entreg\u00f3 al director del IMSS una carta solicitando una reuni\u00f3n a nombre de diferentes colectivos y organizaciones de mujeres. La solicitud es que pudiera ser atendida esta petici\u00f3n, ya que se trata de un asunto de salud p\u00fablica y derechos humanos. La intenci\u00f3n es tener una reuni\u00f3n con el director general del IMSS. Lo vemos, s\u00ed, que Zo\u00e9 las atienda y t\u00fa nos ayudas nada m\u00e1s para la informaci\u00f3n. Buenos d\u00edas, presidente. Tania Dami\u00e1n, de \u00c1ngulo 7. Mi pregunta, la primera va relacionada con el tema del agua. Ya en la C\u00e1mara de Senadores y en la C\u00e1mara de Diputados est\u00e1n volviendo a trabajar en el tema de la Ley General de Aguas. El d\u00eda que la coordinadora de la 4T, Claudia Sheinbaum, fue a la C\u00e1mara de Diputados, un reportero le pregunt\u00f3 sobre un proyecto de agua y ella dijo que el tema del agua es fundamental para garantizar para las pr\u00f3ximas generaciones y para todos los sectores. Nosotros en \u00c1ngulo 7 entrevistamos al maestro, al doctor Andr\u00e9s Barreda y coment\u00f3 que falta una\u2026 o sea, que se requiere revertir la desregulaci\u00f3n que sucedi\u00f3, digamos, durante los pasados 30 a\u00f1os en donde, digamos, se flexibiliz\u00f3 mucho el tema de sanciones o de evitar la contaminaci\u00f3n por parte de diferentes sectores, sobre todo empresariales, es decir, como se buscaba atraer empresas al costo que sea, pues \u00e9l compar\u00f3 que ha habido\u2026 pues hay zonas entre 50 y 60 regiones de emergencia ambiental en el pa\u00eds por estas\u2026 pues puede ser esta visi\u00f3n de atraer empresas al costo que sea, con los salarios que sean y que se tiene el reto, el pr\u00f3ximo setse\u00f1o, pues de revertir toda esa desregulaci\u00f3n, de revisar la legislaci\u00f3n, con as\u00ed tiene mucho trabajo al respecto porque tiene sus pronaces, sus proyectos nacionales estrat\u00e9gicos. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la v\u00eda? Es decir, a trav\u00e9s de un proyecto integral del poder ejecutivo o a trav\u00e9s de que las c\u00e1maras\u2026 lo que pasa es que las c\u00e1maras trabajan leyes particulares y \u00e9l habla pues de que ya tienen avanzado esa revisi\u00f3n de toda la desregulaci\u00f3n porque dice\u2026 porque en Estados Unidos o en otros pa\u00edses las mismas empresas respetan, son m\u00e1s\u2026 digamos, hay m\u00e1s rigurosidad en cuanto a no contaminar y en M\u00e9xico las mismas empresas no lo respetan porque hay falta esa regulaci\u00f3n m\u00e1s estricta. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n? Bueno, hay tres mecanismos. Hay uno que est\u00e1 por darse a conocer en el que Conagua tiene que actualizar los aval\u00faos, las evaluaciones, los an\u00e1lisis sobre disponibilidad de agua en el pa\u00eds. Eso lo tiene que hacer peri\u00f3dicamente y ya corresponde. Esto est\u00e1 en la ley. Ser\u00eda bueno que pregunt\u00e1ramos a Germ\u00e1n si ya lo hicieron. La actualizaci\u00f3n sobre la disponibilidad de agua, si te puede decir desde cu\u00e1ndo se aprob\u00f3 esa ley y ah\u00ed se establece que peri\u00f3dicamente hay que estar actualizando para que sepamos d\u00f3nde hay agua subterr\u00e1nea superficiales y en d\u00f3nde no, por lo mismo de que se tiene que cuidar la explotaci\u00f3n del agua y ya no otorgar permisos. Ni para la industria ni para cualquier otra actividad productiva, dando siempre preferencia al consumo dom\u00e9stico, pero a lo mejor no los explica. Y hay tambi\u00e9n una reforma que est\u00e1 ahora en el Congreso, reforma a la ley, que es la para ser m\u00e1s estrictos en cuanto al otorgamiento de los permisos o derechos de agua. Eso est\u00e1 ahora y hay diferencias, se est\u00e1 debatiendo en el Congreso. Y lo tercero es una nueva ley de agua, que tambi\u00e9n hay quienes ya tienen proyectos, con ese prop\u00f3sito. Nosotros tenemos que tomar una decisi\u00f3n pronto. Quiz\u00e1 lo de la nueva ley s\u00ed va a corresponder al gobierno entrante, pero nosotros s\u00ed tenemos que actualizar la disponibilidad de agua del pa\u00eds para limitar las concesiones o derechos, que no se entreguen de manera indiscriminada. Revisar las mismas concesiones, se hablan de cinco mil y tantos, porque por ejemplo hay quejas de sectores sociales donde en el mismo campo dicen es que tales empresas tienen pozos, tienen concesiones y a nosotros no nos las dan. Podr\u00eda tambi\u00e9n hacerse la revisi\u00f3n. S\u00ed, eso es lo que se est\u00e1 buscando. Adem\u00e1s, hay cada vez m\u00e1s conciencia de que tenemos que cuidar el agua. Por ejemplo, en el caso de la agricultura de alto rendimiento, agricultura comercial, cada vez se est\u00e1n modernizando m\u00e1s, los distritos de riego se est\u00e1n recubriendo, se est\u00e1n recubriendo canales para cuidar el agua. Conozco casos en donde ya hay empresarios que est\u00e1n invirtiendo para que se vayan a la agricultura, a la agricultura, a la agricultura, a la agricultura, a la agricultura, a la agricultura. Hay que trabajar en acueductos y evitar fugas, que es muy importante. Y algo que tambi\u00e9n es b\u00e1sico, se hace en algunas partes, en otras no, es la reparaci\u00f3n de l\u00edneas de conducci\u00f3n y de distribuci\u00f3n de agua, porque hay un desperdicio del 30 al 40 por ciento del agua por el mal estado de las tuber\u00edas de las instalaciones. Entonces, no es tener nuevas fuentes de abasto de agua, sino cuidar el agua, cuidar el agua, cuidar lo que se tiene y tambi\u00e9n que nosotros todos cuidemos el agua. Es un asunto integral. Tambi\u00e9n, no s\u00f3lo en el sector agua, hablaba el doctor Barrera de las emisiones, por ejemplo, atmosf\u00e9ricas, hay un registro, revisar, digamos, toda la legislaci\u00f3n, porque dec\u00eda que este registro lo dan las mismas empresas a voluntad, es decir, es la informaci\u00f3n que dan las empresas, pero no se tiene la certeza que sea lo que realmente emiten, es decir, s\u00ed revisar toda la legislaci\u00f3n y ver qu\u00e9 se desregul\u00f3, o sea, qu\u00e9 se flexibiliz\u00f3 demasiado para en las diferentes agua, aire, suelo. S\u00ed, se est\u00e1 proponiendo que hay equipos de medici\u00f3n en distritos de riego. Y otras cosas para que no se explote o sobre explote el acu\u00edfero o las fuentes de agua. Todo eso se est\u00e1 viendo. A ver si tenemos algo. El reglamento de disponibilidad de agua ya est\u00e1 listo y est\u00e1 a punto de publicarse en el diario oficial de la Paredes. Gracias, presidente. La segunda pregunta es respecto a un tema de trabajadores eventuales del Issste, espec\u00edficamente el Hospital Regional de Puebla. Ellos, bueno, hay varios trabajadores, no tengo exactamente la cifra, a lo mejor m\u00e1s de 50, que tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os laborando, estuvieron en la pandemia. Y el tema es que en el 2000, no me acuerdo ahorita, 2012, dividieron las bolsas de trabajo entre el Hospital Regional del Issste y toda la delegaci\u00f3n o los fora\u00f1os. Entonces, como entran los que est\u00e1n en Guauchinango, en alguna parte del estado, quieren irse a Puebla, entonces ellos entran primero y se desocupa la bolsa de trabajo de los fora\u00f1os. Tienen muchos a\u00f1os trabajando estos eventuales, los salarios son bajos, les pagan mensual, hablo a m\u00ednimo unas 20 personas que tienen m\u00e1s de 15 a\u00f1os y han habido basificaciones, porque no es la que ahorita va a haber, la que usted instruy\u00f3 a todos los que estuvieron en la pandemia, que adem\u00e1s son los que trabajaron realmente, los de base, muchos corrieron por el tema de la misma pandemia. Y su preocupaci\u00f3n es que tampoco se han considerado ahora, piden una supervisi\u00f3n, de hecho vinieron aqu\u00ed a Atenci\u00f3n Ciudadana y entregaron toda su documentaci\u00f3n, sus vouchers de todo el tiempo que han trabajado, sobre todo desde pandemia, pero tienen m\u00e1s a\u00f1os, y que se revise, que se revise porque para ellos es como que la direcci\u00f3n deja meter al sindicato a su gente porque la direcci\u00f3n tambi\u00e9n mete a su gente. Entonces, ambos se hacen como, t\u00fa metes a tu gente y yo meto a mi gente y los eventuales quedan, otra vez siguen estando sin ser considerados. Supongo que no es un tema solo del Hospital Regional de Listes, sino puede estar pasando en varios hospitales p\u00fablicos, sobre todo ahora que se van a revisar o que van a dar bases, pues que se pudiese supervisar o verificar que s\u00ed se le den las plazas a los que tienen muchos a\u00f1os trabajando. Y yo, te pongo de acuerdo con Jes\u00fas para que se entrevisten con Rosa Isela Rodr\u00edguez, que a\u00fan cuando es seguridad p\u00fablica lo que atiende de Rosa Isela, ella est\u00e1 a cargo de todo el equipo de trabajo para el rescate del Issste y implica la situaci\u00f3n de los trabajadores. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no se lo planteas? Porque lo que queremos es cumplir con el compromiso de basificar a quienes est\u00e1n por contrato eventuales, ya lo estamos haciendo, en el IMSS Bienestar se ha avanzado y lo vamos a hacer en todo el sector salud. Pero ser\u00eda bueno que con Jes\u00fas se establezca comunicaci\u00f3n y nos ayudes para que Rosa Isela atienda esto. Gracias, presidente. Y por \u00faltimo, \u00bfcu\u00e1ndo va Puebla? \u00bfTiene alguna\u2026 S\u00ed, tengo invitaci\u00f3n, ac\u00e1 va a estar el gobernador de Puebla, Sergio, llevamos muchos buenos d\u00edas. Es una muy buena relaci\u00f3n, adem\u00e1s felicito a toda la gente de Puebla, a los poblanos en general, hombres y mujeres, y en especial a los que les gusta el b\u00e9isbol, porque los pericos del Puebla ganaron el campeonato de la Liga Mexicana de B\u00e9isbol, tienen venir, tienen venir aqu\u00ed a la ma\u00f1anera. En eso andamos, pero ya con esta felicitaci\u00f3n, porque se enfrentaron a un equipo muy fuerte, no, primero se eliminaron con los leones. Ah, ah\u00ed est\u00e1, este es de ayer, me trajeron la camisola y la pelota firmada por los peloteros, lo agradezco mucho a los peloteros, a los directivos de los pericos del Puebla. Y se enfrentaron con albodoneros. \u00bfS\u00ed? No. \u00bfS\u00ed? S\u00ed. \u00bfS\u00ed? S\u00ed. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el equipo? De la Laguna. Es Murra creo el due\u00f1o del equipo, que es una familia de la Laguna, muy buena, el joven es el gerente del equipo y su mam\u00e1 hace labor social, atiende a ni\u00f1os con c\u00e1ncer y adem\u00e1s promueve un gran desarrollo en la vida de los ni\u00f1os, en la vida de los ni\u00f1os, fue en actividades deportivas en la Laguna de Coahuila y Durango, pero le ganaron los pericos en seis de siete juegos y el \u00faltimo estuvo muy bueno. No alcanc\u00e9 a verlo, pero s\u00ed le\u00ed la rese\u00f1a y est\u00e1n muy contentos en Puebla. Es un equipo legendario, el de los pericos, d\u00e9cadas, les gusta mucho en Puebla el b\u00e9isbol y en todos los pueblos del estado, les gusta mucho. Donde hay m\u00e1s afici\u00f3n al b\u00e9isbol es en Yucat\u00e1n, es donde van m\u00e1s al estadio, en Puebla, en la ciudad de Puebla, en la ciudad de Puebla, en la ciudad de Puebla, en la ciudad de Puebla, en promedio. Y tengo el dato de que est\u00e1 creciendo el n\u00famero de asistentes a los juegos de Liga Mexicana. Aqu\u00ed en la ciudad el estadio de los Diablos se llena y me da mucho gusto porque es un resurgimiento de un deporte que tuvo mucho auge en la \u00e9poca del mago Seti\u00e9n y hace d\u00e9cadas, yo era ni\u00f1o y en los radios de bater\u00eda, en la ciudad de Puebla, en la ciudad de la\u5899, ah\u00ed nos pod\u00edamos escuchar la narraci\u00f3n de los juegos. Linia tremenda, pero no era tan tremenda. Como estamos escuchando, a lo mejor era un globito, pero uno imaginaba, eso ten\u00edan la radio antes y eran muy buenos los narradores. Porque uno imaginaba, no es lo mismo estar viendo la imagen en la televisi\u00f3n, estar imaginando. Y el Mago Septueno era una enciclopedia lleno de an\u00e9cdotas, todav\u00eda lo conoc\u00ed, y enamoramos juntos algunos campeonatos de b\u00e9isbol, y en ese momento, en ese momento, en ese momento, aqu\u00ed, enamoramos juntos algunos campeonatos de b\u00e9isbol aqu\u00ed, en la Ciudad de M\u00e9xico, \u00e9l era originario de Quer\u00e9taro, leyenda del b\u00e9isbol, qu\u00e9 bueno que me acuerdo del Mago. Damos los buzos. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos y a todas. Diego El\u00edas y yo, el sistema informativo de todas, Codiario presente. Se\u00f1or presidente, aprovechando ahorita este espacio en esta tribuna, me gustar\u00eda preguntarle, ya en la conclusi\u00f3n, en esta \u00faltima etapa de su gobierno, se ha hablado de las candidaturas para gobernadores. No vamos a tocar ese tema por lo que vimos del INE, sin embargo, s\u00ed hay un factor que obedece directamente al gobierno federal, que son las renuncias de las y los funcionarios que aspiren a un cargo de elecci\u00f3n popular. En este tenor, se\u00f1or presidente, yo me permito preguntarle si ha tenido di\u00e1logo con los funcionarios o las funcionarias que deseen competir por diversos cargos. Est\u00e1 muy puntualmente el caso, por ejemplo, del doctor Ricardo Sheffield para Guanajuato, el caso de Veracruz de la Secretar\u00eda de Racionales, se habla de Morelos en el caso del licenciado Rabindranath, si no me equivoco, y diversos funcionarios m\u00e1s. Entonces, presidente, si ya tiene, incluso el doctor L\u00f3pez Gattel que coment\u00f3, aspira a un cargo de elecci\u00f3n popular. Entonces, se\u00f1or presidente, saber si ya tiene usted las fechas en las cuales se pueden dar las separaciones de los cargos y saber si ya tiene los relevos de estos funcionarios. Gracias. S\u00ed, pues qu\u00e9 bueno que me preguntas, porque eso no tiene que ver con la cuesti\u00f3n electoral. Son cambios que se tienen que dar, porque el que aspira a ser candidato no puede tener un cargo en el gobierno, no es un asunto legal, es un asunto moral, hay que ser y parecer. Entonces, ya me han notificado algunos que van a retirarse. \u00bfQui\u00e9n es, presidente? Como 10. \u00bfVarios secretarios de Estado, presidente? S\u00ed, me dijo el doctor L\u00f3pez Gattel. \u00bfCu\u00e1ndo? No s\u00e9, pero yo creo que ya \u00e9l va a despedirse. Bien, primero agradecerles a todos. Imag\u00ednense lo que me han ayudado, todos, son buenos servidores p\u00fablicos en momentos muy dif\u00edciles. En el caso de Hugo L\u00f3pez Gattel, aqu\u00ed dando su nombre, el presidente, se ha dado su nombre, dando la cara y un profesional de primer orden, un buen servidor p\u00fablico, pero as\u00ed todos, o sea, no estoy buscando inclinar la balanza por nadie, por lo mismo, porque no hay un problema, porque el pueblo es mucha pieza. Cometen un error los que piensan que con los, \u00bfc\u00f3mo se llama estos? Espectaculares, y quit\u00e1ndoles las fotos 10 a\u00f1os, que los arreglan, que con eso ya. No, no es as\u00ed, no es as\u00ed, no, la gente est\u00e1 muy informada, muy consciente, no se deja manipular. Entonces, dejarle a la gente que resuelva y agradecerle a estos servidores que han ayudado mucho. A m\u00ed me gusta que a ustedes les vaya muy bien. Si no son electos, a nosotros nos ayudan, aqu\u00ed van a estar las puertas abiertas porque necesitamos terminar, nos falta un a\u00f1o y son servidores p\u00fablicos con mucha experiencia. Pero \u00bfpor qu\u00e9 no van a dar a la corista a ver? Pero aunque diga eso, s\u00ed, por cuestiones de transparencia, de \u00e9tica, que no se vaya a hablar de que est\u00e1n utilizando su cargo, es mejor que se diga que no se diga que no se diga que se dediquen a la actividad de la transformaci\u00f3n en el movimiento. Y s\u00ed, son varios que van a pedir licencia o renunciar o permiso, pero no se van a dar lo que proceda y lo que ellos decidan, pero s\u00ed son varios. Pues ya ustedes lo saben. \u00bfSon qui\u00e9nes ellos? Por ejemplo, el caso de Roc\u00edo es de dominio p\u00fablico. Ayer me mand\u00f3 ya muestras de la gasolina que se est\u00e1 produciendo en Dos Bocas y \u00e9l dice ya de la nueva refiner\u00eda. Entonces, ya est\u00e1 terminando y si ella tiene ese prop\u00f3sito, pues no se va a dar nada m\u00e1s de la corrupci\u00f3n. Adelante, que le vaya muy bien, es de primera una mujer con principios, honesta, trabajadora, pero as\u00ed todos. Deben haber otros aspirantes a lo mismo en Veracruz y son iguales. No hay predilectos, va a ser el pueblo el que va a decidir. Que por cierto, yo ni deber\u00eda para que me metan en esto si yo ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n de mando. \u00bfPero eso es la que le pide? En eso s\u00ed, porque tiene que ver con el gobierno y tenemos que sustituir y hacer cambios. S\u00ed, s\u00ed, considero que son como ocho d\u00edas. \u00bfYa tienen sustitutos las personas que ocupar\u00edan el cargo vacante? Siempre trabajamos en equipo y hay mucha gente, muchas personas, que tienen que tener un trabajo, mujeres, hombres, formados, y hay quienes est\u00e1n muy contentos y quieren llegar al final, cerrar el ciclo. El caso por ejemplo de Zo\u00e9, que esa fue una decisi\u00f3n muy importante, porque \u00e9l, en el caso de Zo\u00e9, ten\u00eda muchas posibilidades en Chiapas para encabezar el movimiento de transformaci\u00f3n. Fue diputado federal en Chiapas, senador por Chiapas y un servidor p\u00fablico de primera inteligente, honesto, trabajador, y tenemos el compromiso de dejar funcionando el sistema de salud p\u00fablica para los que no tienen seguridad social, para los que no tienen seguridad social y para los que no tienen seguridad social. Que son millones y voy a cumplir con el compromiso de dejar uno de los mejores sistemas de salud p\u00fablica del mundo funcionando. Ayer, por ejemplo, nos reunimos y ya hicimos una evaluaci\u00f3n sobre el abasto de medicamentos, estamos por adquirir 10 mil metros cuadrados de dos grandes bodegas preparadas con ese prop\u00f3sito para almacenar medicamentos y para poder inaudir a los que no tienen seguridad social. Y ahora estamos en un momento en que estamos en un momento en que estamos en un momento en que tenemos que sostenerlo y asegurar ya, todo el sistema de distribuci\u00f3n de medicinas y la farmacia que va a contar con toda las medicinas que se requieran en M\u00e9xico. Una farmacia central para que si en un pueblo, en un municipio, en un estado, un enfermo requiere de una medicina que no la encuentre en el pueblo, en el municipio, en el estado, ni en el ISTE, ni en el seguro. Va a haber un sistema de comunicaci\u00f3n y en menos de 24 horas va a estar el medicamento. De una aspirina hasta un subproducto de fentanilo para anestesia, de lo m\u00e1s delicado de manejo, todo completo. Entonces, es un desaf\u00edo y seguimos avanzando en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos, de especialistas, equipando centros de salud, hospitales. Yo pienso, ya firmamos convenios con 23 estados. Ahora, el martes, que se informe sobre salud, se va a dar a conocer c\u00f3mo vamos. Ante esto, imag\u00ednense la generosidad de SOE. Es decir, hago falta en esto y quiero terminar la misi\u00f3n. \u00bfTiene una opini\u00f3n sobre las aspiraciones de Manuelita Obrador? S\u00ed, s\u00ed, tengo opini\u00f3n de que no debe de participar. \u00bfPor qu\u00e9? O sea, s\u00ed. No me lo preguntes, porque me van a multar. Pero ese es un asunto. Yo no quiero que se establezca o se restablezca la mala costumbre del amiguismo, del influyentismo, del nepotismo, de todas esas lacras de la pol\u00edtica. No, ni familia no. Si no, no avanzamos. Es que se lleg\u00f3 al extremo de que quer\u00edan poner a sus esposas de gobernadoras o las esposas quer\u00edan poner a sus esposos para hablar con equidad de gobernadores o de presidentes municipales, incluso de presidentes de la Rep\u00fablica. \u00bfEn cu\u00e1l era esta reutilizaci\u00f3n? Eso no se puede permitir. Yo tengo que agradecerle a mi esposa, compa\u00f1era Beatriz, que decidi\u00f3 ser primera dama y lo ha cumplido. Y no es abandonar el apoyo al movimiento en el que cree o dejar de ayudarme, no. Es que \u00bfpor qu\u00e9 primera dama? Y que todas las dem\u00e1s mujeres no son primeras damas. \u00bfY a qui\u00e9n se elige? Ya sea mujer, ya sea hombre, pero no es a la pareja tambi\u00e9n, no es pareja presidencial. Y Beatriz se dedica a su trabajo, es maestra, y ya tambi\u00e9n lo digo porque llueven las solicitudes de la Universidad de Puebla donde trabaja, pidiendo informes sobre sus actividades. Trabaja ah\u00ed, es investigadora y tiene producci\u00f3n intelectual, es escritora, le publican art\u00edculos especializadas de distintas partes del mundo, escribe. Vivimos aqu\u00ed, pero ya tiene su espacio Hasta una hojita que dice, palabras m\u00e1s, palabras menos, haga favor de tocar la puerta y no hacer ruido, porque se est\u00e1 trabajando. Eso lo pone por m\u00ed, pero tambi\u00e9n por Jes\u00fas, que est\u00e1 en la computadora, trabajando en sus investigaciones. Y s\u00ed me ayuda, por ejemplo, en todo lo que tiene que ver con el fomento a la lectura y en otras actividades, pero no debe inmiscuirse la familia. Tambi\u00e9n tengo que agradecerle mucho a mis hijos grandes, porque desde hace tiempo tenemos el compromiso. Mientras yo est\u00e9 en activo, ning\u00fan cargo para ellos. Y no deben tampoco desarrollarse a la sombra de lo que por circunstancias fue el pap\u00e1. Ahora aqu\u00ed tiene que abrirse camino, salir adelante y me han ayudado mucho en ese sentido, porque no est\u00e1n participando. Y hasta tengo que agradecerles, porque para perjudicarme a m\u00ed, a ellos les peguen cada vez que pueden. Pero tambi\u00e9n \u00bfsaben cu\u00e1ntos a\u00f1os llevan as\u00ed? Pues desde que nacieron. \u00bfC\u00f3mo es? Muy buenos, muy buenos, los tres y Jes\u00fas, que es por el que respondo de manera directa, porque es menor de edad, los otros tres ya est\u00e1n grandes. Gracias, presidente. Pero s\u00ed ayuda mucho la familia en el sentido de que no abusen, de que no se extralimiten. Adem\u00e1s, la pol\u00edtica es un oficio, no es porque soy pariente de un pol\u00edtico o soy amigo de un pol\u00edtico, ya con eso, \u00bfno? Voy a aspirar a ocupar un cargo. Eso es un desprecio a la pol\u00edtica, que es un oficio y un desprecio, una falta de respeto al pueblo. Tambi\u00e9n en el caso de Manuelita, mi prima, estoy hablando para gobernador, porque ella ya es legisladora y ha ganado por mayor\u00eda. Y en la elecci\u00f3n pasada fue la segunda legisladora con m\u00e1s votos. Primero fue uno de Benito Ju\u00e1rez, se sac\u00f3 en primer lugar y la segunda fue ella, pero en el caso gobernadora no, porque eso es directo. Lo otro, si quiere para ser legisladora, est\u00e1 en su derecho tambi\u00e9n. S\u00ed, la gente lo decide. Nada de imposici\u00f3n, nada de dedazo. \u00bfPresidente, habl\u00f3 directamente con su prima? \u00bfYa habl\u00f3 usted directamente con su prima? S\u00ed, es que no habl\u00e9 con ella directamente, pero cuando Zo\u00e9 decide no participar, son amigos con Zo\u00e9 y al d\u00eda siguiente o a los dos d\u00edas aparece que ella pod\u00eda buscar ser candidata al gobierno de Chiapas. Entonces, con Zo\u00e9 habl\u00e9 y respetuosamente le mand\u00e9 a decir que eso no. Y ella despu\u00e9s aclar\u00f3. Sin embargo, no quiero que quede la ambig\u00fcedad, la duda. Ya ven cu\u00e1ntos malquerientes tenemos, cada vez se tiene que ser m\u00e1s claro, m\u00e1s tajante. Por eso ofrezco disculpas a todos, porque si matizo, si se habla entre l\u00edneas, no se entiende. Ahora s\u00ed que a veces tiene uno que caer en el manique\u00edsmo, blanco o negro, s\u00ed o no. Para que no se preste a malas interpretaciones, no se puede a veces el justo medio. Y ser indefinido, gelatinoso. A m\u00ed me dicen viejito y chocho en las redes. S\u00ed, estoy viejo, pero no soy guango. \u00bfQu\u00e9 es distinto? Adem\u00e1s, lo de eso de la vejez es un estado de \u00e1nimo. Cu\u00e1ntos j\u00f3venes piensan como alegr\u00eda, sin amarguras, con mucha inteligencia y fortaleza f\u00edsica. Eso es relativo. Lo m\u00e1s importante es ser consecuente, eso es lo m\u00e1s importante. Y esto es lo que hay que considerar m\u00e1s importante en la vida. No s\u00e9 si ahora, porque me pidieron una entrevista, si no, pues aprovechamos los de telereportaje, porque iban a cumplir a\u00f1os. \u00bfPor qu\u00e9 no te enteras? \u00bfEs hoy? \u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os? S\u00ed, m\u00e1s de 60. Es un programa de radio que inici\u00f3 un abogado, una gente buena en Tabasco, Luis Sevilla Zurita, cuando la radio era un verdadero medio de comunicaci\u00f3n, porque no s\u00f3lo se daban a conocer noticias o hab\u00eda entretenimiento, sino tambi\u00e9n se utilizaba para enviar mensajes, como hab\u00eda mucha incomunicaci\u00f3n f\u00edsica. \u00bfCu\u00e1nto? \u00bfCu\u00e1nto? Desde el 58. Desde el 58, cumple 65 a\u00f1os ese programa. Entonces, se usaba mucho para servicio social, porque Tabasco estaba incomunicado, no hab\u00eda carreteras, no hab\u00eda tren, toda la comunicaci\u00f3n era por r\u00edos y por mar, por barcos. Y luego lleg\u00f3 el ferrocarril, 1950. Primero fueron barcos, tambi\u00e9n fue una \u00e9poca extraordinaria, dur\u00f3 siglos. En ese entonces vivir cerca del mar era vivir cerca del mundo, por eso a veces no se entiende. Y se piensa de que en ciertos lugares est\u00e1 la cultura, el arte. S\u00ed, pero por siglos la cultura universal, la literatura llegaba a los puertos, pues no hab\u00eda aviones. Entonces, Yucat\u00e1n, Campeche, Tabasco, Veracruz, Tampico, eran puertos y ciudades muy importantes que estaban comunicadas con el mundo por la navegaci\u00f3n. Luego en los a\u00f1os 50 se construye el ferrocarril del sureste y despu\u00e9s al sexenio siguiente, el que inaugura el ferrocarril del sureste es el presidente Miguel Alem\u00e1n y don Adolfo Ruiz Cortines es el que inaugura la carretera a Villahermosa. Entonces, si estamos hablando del 56, 58, yo ten\u00eda cinco a\u00f1os cuando empez\u00f3 el se\u00f1or con su programa, telereportaje, desde muy temprano, cinco, seis de la ma\u00f1ana hasta las nueve, y era el programa m\u00e1s escuchado en Tabasco. Uno iba caminando en Villahermosa por una banqueta y luego uno escuchando, porque en todas las casas ten\u00edan prendido el rac\u00edo, un fen\u00f3meno de la radio y de la comunicaci\u00f3n. Y afortunadamente los hijos fallece el iniciador Sibilla y los hijos contin\u00faan con el programa y les mando una felicitaci\u00f3n y un agradecimiento, porque cuando comenzamos la lucha, que todo estaba cerrado, imag\u00ednense, all\u00e1, que no se mov\u00eda ni una hoja del \u00e1rbol de la pol\u00edtica, si no lo decid\u00edan en la Quinta Grigalva, el se\u00f1or Sibilla me abri\u00f3 los espacios en el 88. Estaba muy preocupado porque yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de abrir brecha, de abrir camino, no hab\u00eda tradici\u00f3n, no hab\u00eda cultura democr\u00e1tica en Tabasco, como en otras partes del pa\u00eds, un partido \u00fanico, dominante, y se llegaba a considerar que era hasta ilegal ser opositor. Y \u00e9l me ayud\u00f3 mucho porque transmit\u00eda nuestros boletines sobre los lugares que yo iba a visitar en el 88 y m\u00e1s que fuese mensajes de apoyo, de propaganda, de publicidad, era para que la gente aceptara que era una actividad legal y que no nos fuese a agredir. Y como su voz era muy respetada, Chicochet tiene una canci\u00f3n que dice, ya lo dijo el licenciado en el telereportaje. Hasta la podemos poner, pero no. Entonces, me ayud\u00f3 mucho en eso cuando \u00edbamos pueblo por pueblo, pueblo por pueblo, y les mando pues un saludo a toda la familia, a los trabajadores de este medio de comunicaci\u00f3n. Y si me dan permiso, ya v\u00e1monos a desayunar, porque resulta que voy a estar en, voy a gira. Collado, presidente, el operativo que se dio en Morelos en la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, \u00bftiene datos sobre eso? S\u00ed, fue creo que el d\u00eda 14. No, ayer, ayer en la noche, el operativo de la Guardia Nacional. Morelos, con los archivos ah\u00ed, con un desaparecido en la historia. Pero fue una actividad donde tambi\u00e9n particip\u00f3 la Secretar\u00eda de Marina, \u00bfno? No, la Guardia Nacional. S\u00ed, pero hoy informan sobre eso. Hubo dos fallos. Ah, pero eso es otra cosa, \u00bfno? S\u00ed, lo de Morelos ser\u00eda bueno que informaran. S\u00ed, es muy lamentable lo de la protecci\u00f3n al procurador de Morelos, todo el poder judicial, porque no hab\u00eda encarte aclarando que ya no ten\u00eda fuera. Pero \u00bfqu\u00e9 influencias del procurador? Porque un juez y otro y otro y otro. Hab\u00eda consigna. Lamentable la actitud del poder judicial. Y lo otro, no conozco cu\u00e1l fue el razonamiento para dejar en libertad al se\u00f1or Collado. Pues posiblemente es lo mismo, es que el abogado Collado era muy influyente, era el abogado m\u00e1s cercano a Carlos Salinas de Gortari y a Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos. No estoy diciendo mentiras, me consta. Cuando se pone de acuerdo Ahumada, el empresario argentino que entreg\u00f3 dinero al maestro chab\u00f3n, ve Jarano y que sali\u00f3 en Televisa recibiendo el dinero, la grabaci\u00f3n, la cinta, el video, lo vio primero Salinas, y Salinas llam\u00f3 a Diego y dijo, me gusta mucho, con esto vamos a ser mi ni\u00f1a de Peje. Y llaman a participar, bueno, interviene el Cisen, era secretario de Gobernaci\u00f3n, Krill, Fox presidente, y en relaci\u00f3n estrecha con Televisa, echan a andar todo lo de los videos. Nos enteramos porque no sab\u00edamos, ahora s\u00ed que de parte de qui\u00e9n, al principio, de que estaba refugiado en Cuba porque Salinas lo hab\u00eda recomendado, Ahumada, y hab\u00eda una ma\u00f1anera, yo era jefe de gobierno y empec\u00e9 a denunciar que consider\u00e1bamos que era una verg\u00fcenza que el gobierno de Cuba protegiera a una gente como Ahumada por consigna o por atender una petici\u00f3n de Salinas. Y en ese entonces el comandante Fidel Caso resolvi\u00f3 deslindarse y detuvieron a Ahumada en Cuba y el abogado que fue a defender a Ahumada mandado por Salinas fue collado, o sea, para los j\u00f3venes, pues, que todo esto no se sabe. Eso no quiere decir que sea malvado, es explicar nada m\u00e1s el contexto, porque no hay texto sin contexto. Entonces, estamos hablando de un abogado muy influyente en aquellos tiempos, no podr\u00eda decir si sigue siendo igual de influyente, ahora es distinto, s\u00f3lo los protegen en el Poder Judicial. Ah\u00ed est\u00e1 la protecci\u00f3n de los que estuvieron con Garc\u00eda Luna, todos, todos van para all\u00e1, por eso hay que reformar el Poder Judicial, que se elijan a los jueces, a los magistrados, a los ministros, que sea el pueblo el que los elija, para que el Poder Judicial no est\u00e9 al servicio de una minor\u00eda, sino est\u00e9 al servicio del pueblo, que imparta justicia en beneficio del pueblo, de la gente, no hacen nada por el pueblo, es un poder para una minor\u00eda rapaz, para unos cuantos, como si M\u00e9xico fuese pa\u00eds de unos cuantos, M\u00e9xico somos todos y tienen el mismo derecho de los campesinos, los ind\u00edgenas, que los traficantes de influencia, el mismo derecho. \u00bfAlcanzan ustedes a ver y a encontrar alg\u00fan campesino, alg\u00fan obrero, alg\u00fan agente del pueblo en las antesalas de los ministros de la corte? Puro machuch\u00f3n, chipocludo, abogado de despachos donde llevan casos que cobran en d\u00f3lares y por hora. Entonces, eso tiene que cambiar, pero lo tiene que hacer el pueblo. El mejor remedio es la democracia. Eso es lo que puedo comentarte sobre eso. Desde luego se puede alegar que es un asunto jur\u00eddico, que se hizo mal una diligencia en la fiscal\u00eda, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, pero est\u00e1 lo otro, el que se acumula mucho dinero. Cuando de repente hay gente que empieza a tener mucho dinero de la noche a la ma\u00f1ana, pues ya se producen sospechas, porque no es f\u00e1cil. seis a\u00f1os, diez a\u00f1os, se hacen inmensamente ricos. No estoy en contra de los empresarios y de los que con esfuerzo, trabajo, de conformidad con la ley hacen un patrimonio, estoy en contra de la riqueza malavida, de la corrupci\u00f3n, del influyentismo. Eso no deber\u00eda de existir. Ya por \u00faltimo, una buena noticia, sigue bajando la inflaci\u00f3n. No la pones. Estamos a una gira tab\u00e1sco, Chiapas, Campeche, Yucat\u00e1n, Quintana Roo, Tren Maya. \u00bfLa tienes? Est\u00e1 bajando, s\u00ed, ya poco, pero afortunadamente sigue bajando. Esto es muy bueno, lo repito, porque pueden haber mejores ingresos, mejores salarios, pero si hay carest\u00eda no rinde el ingreso. Entonces, esto hay que mantenerlo controlado. S\u00ed, pero eso tiene que ver con el Banco de M\u00e9xico. \u00bfPero hay que ir con un lado? No, son aut\u00f3nomos, lo est\u00e1n haciendo bien, tienen que ir poco a poco, poco a poco, equilibrando de sus dos funciones b\u00e1sicas. Una que la atienden muy bien es el control de inflaci\u00f3n, por eso es que suben la tasa de inter\u00e9s. Pero la otra tarea que deben de llevar a cabo poco a poco es tambi\u00e9n la de promover el crecimiento. Porque si no, estamos hablando de que est\u00e1 afincado el Banco de M\u00e9xico solo en un pie, est\u00e1 cojo, le falta el otro, lo mejor es el equilibrio, que no haya inflaci\u00f3n y que tengamos crecimiento. Entonces, en lo que tiene que ver con inflaci\u00f3n, que es muy importante que no haya inflaci\u00f3n y lo est\u00e1n haciendo muy bien, pero tambi\u00e9n tenemos que cuidar que haya crecimiento, porque si no es lo que he expresado a veces como un s\u00edmil, de que se calienta un carro como los de antes, eso es inflaci\u00f3n. Entonces, para que no se caliente, se apaga, pues ya no se va a calentar, no va a haber inflaci\u00f3n, pero el carro no camina, est\u00e1 parado. Entonces, hay que buscar ah\u00ed el equilibrio, pero lo est\u00e1n haciendo bien los de Banco y hemos respetado la autonom\u00eda del Banco de M\u00e9xico y la vamos a seguir respetando. Pero eso, como t\u00fa dices, no quiere decir que no hablemos, que no opinemos, a lo mejor nos van a sancionar los del INE, porque ya no podemos hablar de todo, pero s\u00ed tenemos que seguir opinando. Ahora que habl\u00e9 de Salinas, no vaya a ser que, como dicen ah\u00ed, que ning\u00fan personaje ya puede ser mencionado del bloque conservador. \u00bfNo est\u00e1 mal en el lunes? No, cuando nos notifiquen, \u00bfya nos notificaron? \u00bfEl INE? Ah, pues el lunes. Ya. O sea, antes de empezar, se advierte. \u00bfY a despu\u00e9s? \u00bfPersonaje, no? S\u00ed, f\u00edjense. F\u00edjense, eso. \u00bfLa doctora? No. Ustedes tienen tambi\u00e9n un poco de responsabilidad, porque ustedes preguntan mucho. Bueno, nos vemos.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": " watching",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.719029"
}