{
    "video_id": "WSS0XH43OgA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WSS0XH43OgA/hqdefault_live.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLADxS_tcorHZpVUQcradX7ZL2qdLQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WSS0XH43OgA",
    "video_title": "Conferencia de prensa en vivo. Jueves 14 de septiembre 2023 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 329,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org",
            "start": 1080.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n? Buenos d\u00edas.",
            "start": 1260.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1263.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo, \u00e1nimo.",
            "start": 1264.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, el d\u00eda de hoy vamos a estar con la maestra delfina en su toma de posici\u00f3n por",
            "start": 1266.0,
            "duration": 18.6400000000001
        },
        {
            "text": " la tarde en Toluca, en el Estado de M\u00e9xico. Esa es la actividad que tenemos para hoy.",
            "start": 1284.64,
            "duration": 9.319999999999936
        },
        {
            "text": " Y hacer la invitaci\u00f3n a todos los mexicanos, mujeres, hombres a que nos acompa\u00f1en ma\u00f1ana",
            "start": 1293.96,
            "duration": 19.799999999999955
        },
        {
            "text": " en el grito, vamos todos a gritar \u00a1Viva M\u00e9xico!, \u00a1viva nuestro querido M\u00e9xico!,",
            "start": 1313.76,
            "duration": 13.160000000000082
        },
        {
            "text": " nuestro M\u00e9xico lindo y querido.",
            "start": 1326.92,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, ma\u00f1ana empieza la fiesta c\u00edvica desde las siete de la noche, empezamos, van",
            "start": 1328.4,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " a estar los ni\u00f1os, ni\u00f1as del Colectivo de Cultura, ni\u00f1as, ni\u00f1os de todo el pa\u00eds,",
            "start": 1347.48,
            "duration": 26.88000000000011
        },
        {
            "text": " semilleros creativos, son como mil que vienen, es todo un espect\u00e1culo, porque representan",
            "start": 1374.36,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " a todo M\u00e9xico y vienen hasta de los pueblos m\u00e1s apartados del pa\u00eds, de los semilleros.",
            "start": 1391.4799999999998,
            "duration": 11.52000000000021
        },
        {
            "text": " Entonces, van a estar actuando con sus maestras, maestros, que son artistas consagrados, las",
            "start": 1403.64,
            "duration": 14.879999999999882
        },
        {
            "text": " maestras, los maestros de estos ni\u00f1os y ni\u00f1as desde las siete de la noche hasta las 10 de",
            "start": 1418.52,
            "duration": 14.360000000000127
        },
        {
            "text": " la noche.",
            "start": 1432.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y luego van a estar los de la banda Grupo Frontera, de 10 a 11. \u00bfPor qu\u00e9 no pones",
            "start": 1433.88,
            "duration": 26.279999999999973
        },
        {
            "text": " a Grupo Frontera, pero con la ni\u00f1a? Vamos a escucharla, con la ni\u00f1a, porque tambi\u00e9n",
            "start": 1460.16,
            "duration": 13.319999999999936
        },
        {
            "text": " va a estar la ni\u00f1a, nada m\u00e1s que no con ellos, parece que va a estar con las ni\u00f1as",
            "start": 1473.48,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " y los ni\u00f1os la invitaron de los semilleros creativos, porque la ni\u00f1a, sus hermanos,",
            "start": 1479.16,
            "duration": 18.11999999999989
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n menores, dijeron algo no adecuado, como todos que cometemos errores porque somos",
            "start": 1497.28,
            "duration": 13.680000000000064
        },
        {
            "text": " seres humanos y ellos ofrecieron con mucha humildad disculpa y tenemos nosotros que perdonar,",
            "start": 1510.96,
            "duration": 12.799999999999955
        },
        {
            "text": " Quisiera ser como t\u00fa, como t\u00fa sin sentimientos, que no me duele el alma cuando me est\u00e9s mintiendo.",
            "start": 1580.48,
            "duration": 12.799999999999955
        },
        {
            "text": " Quisiera ser como t\u00fa y olvidar nuestros momentos, pero no soy como t\u00fa y aqu\u00ed s\u00ed me estoy muriendo.",
            "start": 1593.28,
            "duration": 14.799999999999955
        },
        {
            "text": " El peor chiquitito, y eso es Grupo 40, Narizso y su esencia.",
            "start": 1608.6799999999998,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Porque no tengo coraz\u00f3n as\u00ed, as\u00ed como el que te dieron a ti, porque el que me toc\u00f3",
            "start": 1618.6799999999998,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " a m\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed, por eso lo rompiste f\u00e1cil.",
            "start": 1626.28,
            "duration": 5.399999999999864
        },
        {
            "text": " Yo queriendo un coraz\u00f3n as\u00ed, as\u00ed como el que te dieron a ti, porque el que me toc\u00f3",
            "start": 1631.68,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " a m\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed, por eso lo rompiste f\u00e1cil.",
            "start": 1639.28,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Quisiera ser como t\u00fa, como t\u00fa sin sentimientos, que no me duele el alma cuando me est\u00e9s mintiendo.",
            "start": 1644.48,
            "duration": 12.799999999999955
        },
        {
            "text": " Quisiera ser como t\u00fa y olvidar nuestros momentos, pero no soy como t\u00fa y aqu\u00ed s\u00ed me estoy muriendo.",
            "start": 1657.28,
            "duration": 14.799999999999955
        },
        {
            "text": " Y van a estar ellos de 10 a 11, Grupo Frontera ma\u00f1ana, el grito es a las 11 y terminando",
            "start": 1672.08,
            "duration": 27.59999999999991
        },
        {
            "text": " Bueno, el grito, hay fiesta y siguen ellos tocando.",
            "start": 1700.28,
            "duration": 10.200000000000045
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1n todas, todos invitados en familia porque hay tranquilidad, seguridad,",
            "start": 1711.28,
            "duration": 17.799999999999955
        },
        {
            "text": " puede venir toda la familia.",
            "start": 1729.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y es muy bueno que vengan los ni\u00f1os para que no deje de asimilar, de internalizar la",
            "start": 1730.6799999999998,
            "duration": 16.200000000000045
        },
        {
            "text": " importancia de nuestra independencia como pa\u00eds, nuestra soberan\u00eda, el patriotismo,",
            "start": 1746.8799999999999,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " todo eso que es muy importante.",
            "start": 1759.44,
            "duration": 2.7999999999999545
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es el pozole?",
            "start": 1762.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues yo no s\u00e9, pero creo que\u2026 T\u00fa dices pozole, porque pozole es el de all\u00e1 de Chiapas",
            "start": 1764.24,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " y de mi estado, de mi tierra y de mi agua, ese es pozole, que es ma\u00edz con cacao y agua.",
            "start": 1773.68,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfEs pozole?",
            "start": 1785.8400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Claro, claro.",
            "start": 1786.8400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y eso te pregunto.",
            "start": 1787.8400000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, seguramente van a haber ventas y tambi\u00e9n banderitas y todo lo que tiene que ver con",
            "start": 1792.8400000000001,
            "duration": 16.839999999999918
        },
        {
            "text": " nuestra tradici\u00f3n.",
            "start": 1809.68,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " Hace unos d\u00edas comentaba yo que despu\u00e9s de la Navidad para las familias, la noche",
            "start": 1812.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " del d\u00eda 15 era un motivo para la reuni\u00f3n de todos en las casas, aqu\u00ed sobre todo en",
            "start": 1820.2,
            "duration": 14.600000000000136
        },
        {
            "text": " la capital.",
            "start": 1835.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y era la familia, se hac\u00eda la comida, mole y de todas las comidas, todos los platillos,",
            "start": 1836.68,
            "duration": 12.679999999999836
        },
        {
            "text": " y pues hasta se abr\u00edan las puertas antes y pod\u00eda uno llegar a comer.",
            "start": 1849.36,
            "duration": 9.160000000000082
        },
        {
            "text": " Yo me acuerdo porque estudiaba aqu\u00ed y ten\u00edamos amigos y \u00edbamos a las casas, nos invitaban",
            "start": 1859.24,
            "duration": 9.160000000000082
        },
        {
            "text": " cuando est\u00e1bamos estudiando en la universidad.",
            "start": 1868.4,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, es una fiesta nacional, est\u00e1n todas, todos invitados.",
            "start": 1873.56,
            "duration": 9.120000000000118
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n aprovechar para convocar a todos, se est\u00e1 rifando en la arter\u00eda nacional,",
            "start": 1882.8400000000001,
            "duration": 15.599999999999909
        },
        {
            "text": " la casa de descanso del presidente de antes o de los presidentes de antes o la casa oficial",
            "start": 1898.44,
            "duration": 17.319999999999936
        },
        {
            "text": " de Canc\u00fan.",
            "start": 1915.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y lo que se obtenga es para la construcci\u00f3n del hospital de Felipe Carrillo Puerto en",
            "start": 1916.76,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " Quintana Roo, que es la zona maya donde estaba la antigua Chan Santa Cruz, donde resistieron",
            "start": 1933.64,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " los mayas.",
            "start": 1945.0800000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ah\u00ed se va a construir un hospital del IMSS, el Bienestar, y lo que se obtenga",
            "start": 1946.0800000000002,
            "duration": 13.3599999999999
        },
        {
            "text": " del sorteo es para eso.",
            "start": 1959.44,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Entonces, se compra el n\u00famero, el billetito, se puede sacar la casa y adem\u00e1s se coopera,",
            "start": 1961.84,
            "duration": 18.680000000000064
        },
        {
            "text": " se ayuda, porque es una labor social importante.",
            "start": 1980.52,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " Y se me pas\u00f3 a m\u00ed informarlo, porque ya es ma\u00f1ana, pero ya ven cu\u00e1ntas cosas, se me",
            "start": 1989.0,
            "duration": 15.919999999999845
        },
        {
            "text": " pas\u00f3, pero todo ese tiempo no, hoy y ma\u00f1ana, ah\u00ed con las compa\u00f1eras, los compa\u00f1eros",
            "start": 2004.9199999999998,
            "duration": 8.600000000000136
        },
        {
            "text": " billeteros.",
            "start": 2013.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo tienes el videito de la casa o el anuncio que tiene la loter\u00eda?",
            "start": 2014.52,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " Porque tambi\u00e9n hay otros premios.",
            "start": 2026.12,
            "duration": 3.6400000000001
        },
        {
            "text": " Nos dejaron aqu\u00ed tambi\u00e9n unos palcos para el estadio de Azteca tambi\u00e9n.",
            "start": 2029.76,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me gusta mucho el f\u00fatbol reo.",
            "start": 2035.24,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " En el gran sorteo especial de loter\u00eda nacional este 15 de septiembre, g\u00e1nate una casa en",
            "start": 2040.16,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " Canc\u00fan de m\u00e1s de 197 millones de pesos.",
            "start": 2044.92,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " Podr\u00e1s ganar un palco en el estadio Azteca para vivir la pasi\u00f3n del f\u00fatbol.",
            "start": 2048.32,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " O m\u00e1s de 354 millones de pesos en premios en efectivo y rei negros.",
            "start": 2052.48,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Cualquiera de estos premios puede ser tuyo con solo un cachito de 500 pesos.",
            "start": 2057.0,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Loter\u00eda nacional.",
            "start": 2061.12,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Si juegas, gana M\u00e9xico.",
            "start": 2062.56,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1.",
            "start": 2064.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pues b\u00e1sicamente es eso.",
            "start": 2071.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos.",
            "start": 2072.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, presidente?",
            "start": 2073.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda.",
            "start": 2074.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Carlos Guzm\u00e1n de Cuatro Medias Telecomunicaciones, Veracruz, Haban Noticias.",
            "start": 2075.16,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " Pues preguntarle temas de Veracruz relacionados con lo que usted ayer fue a inaugurar, que",
            "start": 2080.52,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " es la primera etapa del cuchillo 2 con el gobernador de aquella entidad.",
            "start": 2084.04,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Se manej\u00f3 en estos d\u00edas nuevamente la propuesta que tambi\u00e9n hemos hecho nosotros de retomar",
            "start": 2090.08,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " este proyecto de Monterrey 5, Monterrey 6, como tambi\u00e9n ya se le llama, que es la extracci\u00f3n",
            "start": 2096.96,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " del agua del P\u00e1nuco.",
            "start": 2101.52,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si el gobernador le coment\u00f3 el d\u00eda de ayer algo del tema.",
            "start": 2103.7200000000003,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Hay un grupo de empresarios que incluso est\u00e1 buscando retomar este acueducto, este proyecto",
            "start": 2108.2400000000002,
            "duration": 6.919999999999618
        },
        {
            "text": " que qued\u00f3 pendiente, obviamente con modificaciones.",
            "start": 2115.16,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " La gente del P\u00e1nuco, con la que hemos platicado, menciona que estar\u00edan de acuerdo en la medida",
            "start": 2119.08,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " de que se aplicara algo similar a lo que afect\u00f3 la exjefa de gobierno, ya no est\u00e1",
            "start": 2124.96,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " como jefa de gobierno, claro, de Schemann, en Michoac\u00e1n.",
            "start": 2129.44,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Seguramente el gobernador Bedoya le ha comentado del tema que el agua que se extrae de la cuenca",
            "start": 2132.0,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 ubicada en la parte de Michoac\u00e1n hacia el Valle de M\u00e9xico, pues tiene un tipo",
            "start": 2137.64,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " de pago de derechos de uso del agua.",
            "start": 2143.2,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " Les est\u00e1n dando agua, les est\u00e1n dando incluso construcci\u00f3n de caminos y obviamente lo que",
            "start": 2147.4,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " es el agua entubada hacia sus viviendas.",
            "start": 2152.32,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " En esa medida la gente del P\u00e1nuco en algunos pueblos estar\u00edan de acuerdo, pero de inicio",
            "start": 2155.5600000000004,
            "duration": 4.619999999999891
        },
        {
            "text": " consultarle si le coment\u00f3 algo el gobernador de Nuevo Le\u00f3n al respecto, presidente.",
            "start": 2160.1800000000003,
            "duration": 5.179999999999836
        },
        {
            "text": " S\u00ed, incluso me lo preguntaron los compa\u00f1eros de los medios.",
            "start": 2165.36,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " Fue muy importante lo de ayer porque ya se inicia una primera etapa, son mil litros por",
            "start": 2174.08,
            "duration": 11.360000000000127
        },
        {
            "text": " segundo para iniciar, pero va a incrementarse a cinco mil litros por segundo con este acueducto",
            "start": 2185.44,
            "duration": 16.279999999999745
        },
        {
            "text": " y va a ayudar mucho porque no llueve.",
            "start": 2201.72,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ahora este fin de semana se espera que llueva, llevan 15 d\u00edas sin lluvias y con mucho calor",
            "start": 2207.56,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " en Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 2220.6,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces esto va a ayudar.",
            "start": 2223.08,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Ya quitamos el tap\u00f3n ayer, se echaron a andar ya las plantas para esta primera etapa.",
            "start": 2225.4,
            "duration": 14.2800000000002
        },
        {
            "text": " El agua va a llegar en una semana que se va a llenar la tuber\u00eda completamente, pero ya",
            "start": 2239.6800000000003,
            "duration": 7.919999999999618
        },
        {
            "text": " esta vez es una opci\u00f3n para Monterrey, la zona conurbada, y ya cuando est\u00e9 funcionando",
            "start": 2247.6,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " a toda su capacidad ya va a haber agua para seis, 10 a\u00f1os hacia adelante.",
            "start": 2257.72,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Sin embargo, hay que pensar en el futuro porque est\u00e1 creciendo mucho Monterrey, la zona conurbada,",
            "start": 2268.84,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " tiene tasas de crecimiento por encima de la media nacional, se est\u00e1n trasladando muchas",
            "start": 2280.7200000000003,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " empresas a Nuevo Le\u00f3n por la infraestructura que ya existe, la vocaci\u00f3n empresarial, tambi\u00e9n",
            "start": 2292.64,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " porque mucha gente m\u00e1s antes que ahora de San Luis Potos\u00ed, de Zacatecas, de Veracruz,",
            "start": 2307.6,
            "duration": 17.440000000000055
        },
        {
            "text": " de Tamaulipas llegaba a Monterrey, ha llegado a Monterrey y ah\u00ed se han quedado a vivir",
            "start": 2325.04,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " trabajadores.",
            "start": 2334.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora est\u00e1 cambiando porque hay mucha demanda de fuerza de trabajo en todo el pa\u00eds, afortunadamente,",
            "start": 2336.64,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " pero bueno, hay crecimiento y va a seguir habiendo crecimiento en Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 2350.64,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, tienen que empezar ya los nuevos proyectos para abasto de agua, pensando en",
            "start": 2357.4,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " el mediano y en el largo plazo.",
            "start": 2364.92,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, me preguntaban a m\u00ed sobre este proyecto, dije s\u00ed, nada m\u00e1s que se tienen",
            "start": 2366.76,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " que poner de acuerdo.",
            "start": 2372.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Primero, tiene que haber un acuerdo de los gobiernos, Veracruz, Tamaulipas, San Luis",
            "start": 2373.08,
            "duration": 12.440000000000055
        },
        {
            "text": " Potos\u00ed, Nuevo Le\u00f3n, tener un acuerdo.",
            "start": 2385.52,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y hasta les dec\u00eda yo que no hay otro estado o no hay otros estados tan hermanados, s\u00ed",
            "start": 2388.72,
            "duration": 17.920000000000073
        },
        {
            "text": " los hay, como Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas. \u00bfD\u00f3nde hay m\u00e1s gente de apellido Gonz\u00e1lez?",
            "start": 2406.64,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pues en Nuevo Le\u00f3n y en Tamaulipas.",
            "start": 2423.68,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Nuevo Le\u00f3n, Tamaulipas y Texas, a los que nos atrap\u00f3 la frontera, como el corrido de",
            "start": 2428.08,
            "duration": 16.2800000000002
        },
        {
            "text": " los tigres del norte, yo no cruc\u00e9 la frontera, la frontera me cruz\u00f3.",
            "start": 2444.36,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Gonz\u00e1lez y Garza, porque Texas era de M\u00e9xico, entonces se quedaron all\u00e1 muchos Gonz\u00e1lez,",
            "start": 2451.92,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " muchos Garza.",
            "start": 2462.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es cosa de que se pongan de acuerdo, pero tienes raz\u00f3n, se puede llegar a tener",
            "start": 2463.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " acuerdo.",
            "start": 2472.76,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Hace falta tambi\u00e9n el agua en Tamaulipas, hace falta el agua en todos lados y es cosa",
            "start": 2474.72,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " de compartir, de ponerse de acuerdo entre todos.",
            "start": 2481.68,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Y hay estos mecanismos de compensaci\u00f3n.",
            "start": 2488.0,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Pago de Derechos Ambientales se le llama.",
            "start": 2491.7599999999998,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pago por servicios ambientales y puede funcionar muy bien.",
            "start": 2494.12,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Yo creo que el gobernador Samuel Garc\u00eda de Nuevo Le\u00f3n hizo muy bien las cosas.",
            "start": 2503.08,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Esta obra la hicimos en conjunto en tiempo r\u00e9cord, un a\u00f1o.",
            "start": 2512.2799999999997,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " Participaron las empresas de Nuevo Le\u00f3n, fabricantes de tuber\u00eda de Nuevo Le\u00f3n, desde",
            "start": 2522.68,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " luego los obreros, los trabajadores, que a veces se olvida, hacen trenes y autopistas",
            "start": 2531.32,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " y grandes edificios, son los trabajadores de la construcci\u00f3n.",
            "start": 2545.4,
            "duration": 9.320000000000164
        },
        {
            "text": " Y luego uno pasa por las autopistas, ahora uno va a subir al Tren Maya o va a abrir la",
            "start": 2555.72,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " llave y va a ver agua, pero hay que tener en cuenta que todo eso lo hacen los trabajadores",
            "start": 2564.9199999999996,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " de la construcci\u00f3n, que son como h\u00e9roes an\u00f3nimos.",
            "start": 2575.7599999999998,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, ayer fue eso, fue el constatar que la suma de voluntades hace posible resolver",
            "start": 2581.72,
            "duration": 13.739999999999782
        },
        {
            "text": " los problemas a\u00fan complejos, porque fueron los trabajadores, que fueron tambi\u00e9n los",
            "start": 2595.4599999999996,
            "duration": 7.660000000000309
        },
        {
            "text": " ingenieros hidr\u00e1ulicos, civiles, los empresarios se portaron muy bien.",
            "start": 2603.12,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Se escogi\u00f3 que todos fueran empresarios de Nuevo Le\u00f3n, los fabricantes, los servidores",
            "start": 2610.52,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos del gobierno de Nuevo Le\u00f3n, ya hable del gobernador, los financieros, director",
            "start": 2624.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de Banobras, porque fue una inversi\u00f3n, es una inversi\u00f3n de 12 mil millones de pesos,",
            "start": 2633.12,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " la mitad es inversi\u00f3n federal, la mitad inversi\u00f3n estatal.",
            "start": 2639.68,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y los ingenieros militares, que fueron los que llevaron a cabo la supervisi\u00f3n, pues",
            "start": 2646.2,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " son muy disciplinados, muy trabajadores, rectos.",
            "start": 2662.96,
            "duration": 5.839999999999691
        },
        {
            "text": " Y esa obra en otros tiempos, en otras circunstancias, pues la construyen en tres a\u00f1os, en cinco",
            "start": 2668.8,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " a\u00f1os y esta se hizo en un a\u00f1o.",
            "start": 2681.36,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Otra cosa tambi\u00e9n importante, sin corrupci\u00f3n, porque lo que se estim\u00f3 es lo que se est\u00e1",
            "start": 2687.4,
            "duration": 9.400000000000091
        },
        {
            "text": " ejerciendo, en fin, fue en beneficio de todos y no se descarta la posibilidad.",
            "start": 2696.8,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n yo ya no podr\u00eda iniciar una obra as\u00ed, pero s\u00ed son proyectos para el futuro.",
            "start": 2705.52,
            "duration": 11.040000000000418
        },
        {
            "text": " Ayer mismo me dec\u00eda un constructor en Nuevo Le\u00f3n de que no deb\u00eda pararse la industria",
            "start": 2717.32,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " de la construcci\u00f3n, por la importancia que tiene, que reactiva la econom\u00eda, que genera",
            "start": 2729.32,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " muchos empleos.",
            "start": 2735.36,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Lo que yo sostengo, no dejar de pedalear, seguir haciendo obras importantes, seguir",
            "start": 2737.48,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " invirtiendo en la infraestructura que necesita el pa\u00eds, esa es la clave.",
            "start": 2745.32,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y hay varios proyectos importantes, este es uno y as\u00ed otros.",
            "start": 2753.0800000000004,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, va a quedar pendiente el ramal del ferrocarril de estaci\u00f3n Chontalpa a Dos",
            "start": 2763.6,
            "duration": 11.639999999999873
        },
        {
            "text": " Bocas, son como 100 kil\u00f3metros.",
            "start": 2775.24,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Se va a poder sacar la gasolina por pipas o mediante pipas, por barco, pero tambi\u00e9n",
            "start": 2781.92,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " debe tenerse la posibilidad de sacarla por tren.",
            "start": 2796.04,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y hay que seguir construyendo trenes de pasajeros y hay que seguir rehabilitando las refiner\u00edas",
            "start": 2801.0,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " y hay que seguir explorando para tener reservas petroleras y seguir perforando pozos para",
            "start": 2811.48,
            "duration": 7.820000000000164
        },
        {
            "text": " que no nos falte el petr\u00f3leo, la materia prima.",
            "start": 2819.3,
            "duration": 4.819999999999709
        },
        {
            "text": " Y hay que construir plantas solares en el norte, estamos ya en la segunda etapa de construcci\u00f3n",
            "start": 2824.12,
            "duration": 13.420000000000073
        },
        {
            "text": " de la planta solar de Sonora, pero si ya se tiene el proyecto de la planta solar de Pe\u00f1asco,",
            "start": 2837.54,
            "duration": 17.2800000000002
        },
        {
            "text": " ya se tiene el proyecto, ya se construy\u00f3, es replicar el proyecto a otros sitios de",
            "start": 2854.82,
            "duration": 8.259999999999764
        },
        {
            "text": " As\u00ed como se construy\u00f3 esta planta solar en Sonora, pues en Mexicali otra, en San",
            "start": 2882.02,
            "duration": 17.7800000000002
        },
        {
            "text": " Luis, en R\u00edo Colorado, en Zono\u00edta, en Obreg\u00f3n, son proyectos que deben continuarse, se est\u00e1n",
            "start": 2899.8,
            "duration": 20.2800000000002
        },
        {
            "text": " rehabilitando 20 hidroel\u00e9ctricas para producir m\u00e1s energ\u00eda, cambiando turbinas, pero son",
            "start": 2920.08,
            "duration": 13.900000000000091
        },
        {
            "text": " 60 hidroel\u00e9ctricas las que tenemos, es decir, hay 40 que hay que tambi\u00e9n intervenir.",
            "start": 2933.98,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y en el caso de las carreteras, vamos a terminar la carretera de este a\u00f1o de Oaxaca a Puerto",
            "start": 2940.62,
            "duration": 18.579999999999927
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de muchos a\u00f1os, se va a terminar.",
            "start": 2960.04,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Entonces, ya Oaxaca se comunica a Tehuac\u00e1n con la autopista para llegar a la Ciudad de",
            "start": 2962.2799999999997,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " tiene esa v\u00eda. Va a tener la v\u00eda de Oaxaca a la costa, Puerto Escondido, que en vez de cinco,",
            "start": 2977.44,
            "duration": 15.679999999999836
        },
        {
            "text": " seis horas se van a hacer dos horas y media.",
            "start": 2993.12,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Luego se est\u00e1 construyendo y se va a terminar tambi\u00e9n en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo la de",
            "start": 2997.04,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " Oaxaca al Istmo.",
            "start": 3008.48,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l va a quedar pendiente?",
            "start": 3010.52,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " La de Oaxaca a Tuxtepec para unir el Pac\u00edfico con el Golfo. Estamos hablando de Oaxaca,",
            "start": 3016.64,
            "duration": 18.920000000000073
        },
        {
            "text": " podemos de los orocarriles. Si ya se tiene de Guatemala a Ixtepec, de Ixtepec a Cuatro",
            "start": 3035.56,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Cualcos, de Cuatro Cualcos a Palenque, de Palenque a Canc\u00fan, todo el Tren Maya.",
            "start": 3047.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, \u00bfy por qu\u00e9 no de Cuatro Cualcos a Veracruz? \u00bfY por qu\u00e9 no de Veracruz a la",
            "start": 3053.56,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " y por qu\u00e9 no de la Ciudad de M\u00e9xico a Quer\u00e9taro? \u00bfY por qu\u00e9 no a San Luis? \u00bfY por qu\u00e9 no",
            "start": 3060.7999999999997,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " a Guadalajara? \u00bfY por qu\u00e9 no a Sonora? \u00bfHasta Nogales? Trenes de pasajeros.",
            "start": 3072.8399999999997,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, hay proyectos para seguir. Adelante.",
            "start": 3080.52,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, tomando este tema, \u00bfusted le dir\u00eda a los empresarios s\u00ed, pero p\u00f3nganse de acuerdo?",
            "start": 3093.32,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, que se pongan de acuerdo. Hay condiciones muy favorables porque son muy buenos los",
            "start": 3097.52,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " gobernadores de los tres estados, de los cuatro estados.",
            "start": 3107.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Perfecto.",
            "start": 3115.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el camino del tema, presidente, le he estado insistiendo con el tema de la alerta",
            "start": 3116.32,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " s\u00edsmica. Le pas\u00e9 unos documentos a Jes\u00fas para ver si los hiciera llegar con respecto",
            "start": 3121.36,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " al tema del cell broadcast.",
            "start": 3126.0,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Ya parece que despu\u00e9s de insistir aqu\u00ed, ya la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n Integral de",
            "start": 3128.48,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " Riesgos y Protecci\u00f3n Civil, la de la Ciudad de M\u00e9xico, ya est\u00e1n por comenzar lo que",
            "start": 3133.8,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " es las pruebas de este sistema, que no es m\u00e1s, como le hab\u00eda comentado, que en cualquier",
            "start": 3140.1600000000003,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " celular se tenga alerta s\u00edsmica sin aplicaciones, sin nada.",
            "start": 3144.84,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Supuestamente se tiene que instalar en las antenas de las radiobases que le llaman para",
            "start": 3148.92,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " que los celulares funcionen. El tema es insistirle \u00bfc\u00f3mo va el tema en el nivel federal? No",
            "start": 3154.1200000000003,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " s\u00e9 si puedo revisar los documentos que le mand\u00e9, viajes.",
            "start": 3159.2400000000002,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 3162.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero yo creo que procede en el caso de la federaci\u00f3n. Le digo, Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 3163.28,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " por iniciar el que ya finalmente este proyecto que se tiene en 10 pa\u00edses sea una realidad",
            "start": 3167.6000000000004,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n con este proyecto se pueda activar el centro de tsunamis que tiene la Secretar\u00eda",
            "start": 3173.32,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " de Marina, entre otros que hay en las dependencias. No s\u00e9 si nos puede comentar algo al respecto.",
            "start": 3179.28,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 3183.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y una denuncia al despuesito.",
            "start": 3184.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hoy hablamos de ese tema porque viene el 19 de septiembre y como lo hacemos desde hace",
            "start": 3187.8,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " muchos a\u00f1os, va a haber un homenaje muy temprano a las siete minutos de ese d\u00eda en el Z\u00f3calo",
            "start": 3201.88,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " y luego vamos a estar aqu\u00ed y se va a hablar del tema.",
            "start": 3214.4,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, a m\u00ed me gustar\u00eda que para entonces Laura Blasco, que es la coordinadora de Protecci\u00f3n",
            "start": 3219.88,
            "duration": 12.360000000000127
        },
        {
            "text": " Civil y est\u00e1 llevando a cabo todo esto con la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Rosa",
            "start": 3232.2400000000002,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " Gisela Rodr\u00edguez, nos den un informe de todo lo que se est\u00e1 haciendo y que nos den",
            "start": 3239.6,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " una respuesta a lo que est\u00e1s planteando, que se pongan de acuerdo con los servidores",
            "start": 3250.12,
            "duration": 6.980000000000018
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos del gobierno de la ciudad sobre esto, si te parece, para el d\u00eda 19.",
            "start": 3257.1,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " Ese d\u00eda va a haber un simulacro tambi\u00e9n, ellos van a explicarnos, a lo mejor lo vamos",
            "start": 3264.44,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " a hacer el lunes, que es 18 para prepararnos para el martes, que es 19.",
            "start": 3276.52,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a estar viendo eso.",
            "start": 3291.44,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Ya la coordinadora de Protecci\u00f3n Civil, Laura, va a tomar nota y a ver si se ponen de acuerdo",
            "start": 3294.8,
            "duration": 14.460000000000036
        },
        {
            "text": " con el gobierno de la ciudad y hay una propuesta.",
            "start": 3309.26,
            "duration": 4.2599999999997635
        },
        {
            "text": " Y ya muy r\u00e1pido, hace ocho d\u00edas hubo un problema con una persona de un compa\u00f1ero",
            "start": 3313.56,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " periodista que lo conozco desde hace much\u00edsimos a\u00f1os en el tema del IMSS.",
            "start": 3319.1,
            "duration": 5.900000000000091
        },
        {
            "text": " Tuvo a su sobrino, lo llev\u00f3 al hospital que est\u00e1 en Cuap\u00e1, un hospital de traumatolog\u00eda",
            "start": 3325.0,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " porque tuvo una ca\u00edda, pero pese al problema de que era una urgencia, pues le dijeron que",
            "start": 3330.96,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " en tres meses lo iban a atender.",
            "start": 3337.4,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Poco que irse al hospital privado, pag\u00f3 su hospital privado, por fortuna su esposa o",
            "start": 3340.32,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " un pariente le apoy\u00f3 econ\u00f3micamente, pero s\u00ed ser\u00eda bueno que revisaran c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 3345.76,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " el tema ah\u00ed del hospital de traumatolog\u00eda de Cuap\u00e1, que est\u00e1 sobre calcadas de las",
            "start": 3350.2000000000003,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " bombas, porque s\u00ed es algo muy complicado que una persona pr\u00e1cticamente que lleg\u00f3",
            "start": 3354.8,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " muriendo, o sea es al IMSS, pues les sucede eso.",
            "start": 3359.08,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Es un compa\u00f1ero periodista que yo conozco desde hace pr\u00e1cticamente 30 a\u00f1os que comenc\u00e9",
            "start": 3361.92,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " mi carrera.",
            "start": 3365.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 le puedan echar un ojito y si en dado ocasi\u00f3n necesitan alg\u00fan documento yo se",
            "start": 3366.32,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " lo puedo hacer llegar.",
            "start": 3369.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3370.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De acuerdo, nos vemos con Zo\u00e9.",
            "start": 3371.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3372.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, del Senado de Baja California, Jorge D\u00edaz del programa L\u00e1nzatecan, ANT73.",
            "start": 3373.48,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, saludos a mis compa\u00f1eros.",
            "start": 3382.12,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Y quiero comentarle, presidente, como en otras ocasiones que usted le da respuesta a la sociedad",
            "start": 3386.44,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en Baja California.",
            "start": 3393.6,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Le voy a plantear lo que pasa con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 3395.16,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " La Comisi\u00f3n Federal de Electricidad de Distribuci\u00f3n Baja California, hay posibles actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 3399.08,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " que se han presentado desde finales del a\u00f1o 2022 referente a licitaciones p\u00fablicas de",
            "start": 3404.7599999999998,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " obras y servicios.",
            "start": 3411.96,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Esto est\u00e1 pasando desde la llegada del nuevo gerente, el ingeniero de nombre Manuel Aguilar",
            "start": 3413.3199999999997,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " Aguilar.",
            "start": 3418.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Curiosamente, estas licitaciones las han estado ganando empresas que no son de la regi\u00f3n,",
            "start": 3419.36,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " de donde vino el director del Estado de Veracruz y de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 3427.16,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " No toman en cuenta las empresas de Baja California.",
            "start": 3430.7599999999998,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Ahorita lo escuchaba yo usted con referente a Monterrey, empresas locales.",
            "start": 3433.52,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " No las toman en cuenta ni a Baja California, a Baja California Sur y Sonora.",
            "start": 3438.24,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pues bien, como dichas empresas no cumplen cuando les asignan los trabajos, salen a buscar",
            "start": 3443.2,
            "duration": 6.139999999999873
        },
        {
            "text": " a las empresas locales para arreglar los desperfectos de estas empresas que no hicieron",
            "start": 3449.34,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " su trabajo de una manera apropiada.",
            "start": 3455.9,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s le sumamos lo siguiente, los trabajadores est\u00e1n siendo despedidos y son los que realmente",
            "start": 3458.94,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " saben la correcta operaci\u00f3n de la CEFE en Baja California.",
            "start": 3464.26,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Desde la llegada de este director a Baja California, est\u00e1 padeciendo Baja California de apagones,",
            "start": 3469.46,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " tanto en Mexicali como en otros municipios, apagones que ya est\u00e1n afectando a la sociedad,",
            "start": 3475.42,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " a comercios, hospitales y dichos apagones duran m\u00e1s de 15 d\u00edas y el director no da",
            "start": 3480.2200000000003,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " la cara.",
            "start": 3486.0200000000004,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora, con la llegada del hurac\u00e1n Hillary que se depreci\u00f3 a tormenta tropical, jam\u00e1s",
            "start": 3487.0200000000004,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " sali\u00f3 a dar la cara.",
            "start": 3493.26,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Hubo una conferencia de prensa donde estuvieron los mandos castrense o militares, todo el",
            "start": 3494.6200000000003,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " mundo menos la CEFE.",
            "start": 3499.86,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, ese es el tema que le quiero comentar y para ello siempre que vengo aqu\u00ed traigo",
            "start": 3503.34,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " la informaci\u00f3n de las obras y de las quejas, ese ser\u00eda mi primer tema y un tema importante",
            "start": 3509.42,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " que lo hemos estado manejando aqu\u00ed y que usted le ha dado respuesta de la mano de",
            "start": 3516.3,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " la gobernadora Marina del Pilar que es la gobernadora de Baja California.",
            "start": 3521.58,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Hay una caja de ahorro en Mexicali con m\u00e1s de 2 mil maestros jubilados.",
            "start": 3524.94,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Esto sucedi\u00f3 en el tiempo del exgobernador Francisco Arturo Vega de la Madrid.",
            "start": 3531.3,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed empezaron los problemas.",
            "start": 3535.5,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Los funcionarios Fernando Salazar y Mario Bernal aplicaron descuentos pero no lo reportaban",
            "start": 3538.46,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " a dicha caja de ahorro.",
            "start": 3543.6200000000003,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Esto origin\u00f3 la falta de liquidez no conforme con esta afectaci\u00f3n.",
            "start": 3545.6600000000003,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Posteriormente suspendieron los descuentos en su totalidad.",
            "start": 3549.98,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " Los funcionarios responsables de esto que est\u00e1n actualmente son Jeziparte Valla, son",
            "start": 3554.34,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " se\u00f1alados como Juan Vidauri, pero estos son Padilla y el licenciado Rosendo Cervantes.",
            "start": 3560.18,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Los maestros jubilados le solicitan su intervenci\u00f3n para que se reactiven los descuentos y que",
            "start": 3566.54,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " la autoridad judicial cumpla pero que cumpla su funci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de la ley con",
            "start": 3571.94,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " honestidad y sentido de servicio a la sociedad.",
            "start": 3577.22,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Mire, en Ensenada yo creo que aqu\u00ed le voy a comentar algo muy importante que tiene que",
            "start": 3580.1,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " ver con la juventud.",
            "start": 3588.18,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " F\u00edjese que en Ensenada hay grupos inmobiliarios que est\u00e1n dejando a colonias y flexionamientos",
            "start": 3589.8199999999997,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " sin parques, \u00e1reas verdes y juegos infantiles.",
            "start": 3594.2999999999997,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " La pregunta \u00bfd\u00f3nde jugar\u00e1n los ni\u00f1os, presidente?",
            "start": 3597.58,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Le pongo los ejemplos, el parque de la Colonia Ampliaci\u00f3n Moderna lo est\u00e1n despojando,",
            "start": 3601.74,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " lo est\u00e1n separando para hacer casas y los dejan sin un \u00e1rea donde van las personas",
            "start": 3606.9,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " de la tercera edad, ni\u00f1os hay acolumpios, hay \u00e1rboles y los est\u00e1n mandando a un cerro",
            "start": 3612.46,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " con piedras y todo eso, entonces es como sin sentido com\u00fan.",
            "start": 3618.22,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Luego el parque Cuatro Cienegas en la Colonia de Piedras Negras donde un sindicato de salud,",
            "start": 3621.4199999999996,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " la secci\u00f3n 64, pues est\u00e1 ah\u00ed y le est\u00e1 mochando parte de su \u00e1rea verde.",
            "start": 3626.3399999999997,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " Luego otro parque que tambi\u00e9n se llama Villa, que se encuentra en el Presionamiento Villa",
            "start": 3632.62,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " del Real 1, lo vendieron para hacer locales comerciales.",
            "start": 3637.18,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Esto conlleva a esta situaci\u00f3n de que personas dicen \u00bfa d\u00f3nde van a jugar?",
            "start": 3640.2599999999998,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y le quiero hacer esta pregunta, en este mes de septiembre se vence el plazo del decreto",
            "start": 3647.94,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " que se ha estado dando pr\u00f3rroga, agradecerles atenci\u00f3n, \u00bfse van a tener este decreto para",
            "start": 3653.06,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " incluir a los veh\u00edculos de serie que empiecen con letra?",
            "start": 3660.42,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed habr\u00e1 una nueva pr\u00f3rroga o hasta ah\u00ed quedar\u00eda esa parte ya que el d\u00eda \u00faltimo",
            "start": 3664.62,
            "duration": 5.120000000000346
        },
        {
            "text": " es el final.",
            "start": 3669.7400000000002,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y ya voy por concluir.",
            "start": 3672.06,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Las viudas que sus esposos trabajaron en el Ayuntamiento de Ensenada desde hace cinco",
            "start": 3674.1,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " o cuatro a\u00f1os se les debe su seguro de vida, les solicitan su apoyo para que se les d\u00e9",
            "start": 3678.58,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " lo que por ley les corresponde.",
            "start": 3683.5,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Han hecho manifestaciones, incluso presi\u00f3n para esto.",
            "start": 3685.1,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Yo s\u00e9 que usted tiene un alto sentido de humanismo en esa parte, presidente, porque",
            "start": 3690.14,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " siempre le ha dado respuesta y usted me lo ha dicho aqu\u00ed.",
            "start": 3694.98,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo?",
            "start": 3697.94,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 realizando?",
            "start": 3699.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n ha cumplido?",
            "start": 3700.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n no ha cumplido?",
            "start": 3701.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y eso es lo que le quiero comentar.",
            "start": 3702.9,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Otro tema importante que tiene que ver con maestros es el Frente Estatal Magisterial.",
            "start": 3705.2200000000003,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Le piden su apoyo para que la gobernadora, Mar\u00eda Pilar, pueda jubilar los maestros con",
            "start": 3709.7400000000002,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de 30 a\u00f1os de servicio.",
            "start": 3717.06,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " La gobernadora est\u00e1 cumpliendo parte del acordado y lo que se necesita es de su valioso",
            "start": 3718.94,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " apoyo para que Hacienda les eche la mano en el recurso econ\u00f3mico.",
            "start": 3723.26,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Son un poco m\u00e1s de mil maestros.",
            "start": 3727.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Son formadores de sociedad en Baja California.",
            "start": 3730.58,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Me refiero a los maestros activos y jubilados y esto le quiero comentar.",
            "start": 3733.18,
            "duration": 4.160000000000309
        },
        {
            "text": " Y mire, hay buenas y malas.",
            "start": 3737.34,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Lo que le estoy planteando aqu\u00ed, d\u00e1ndole a conocer a nivel nacional y lo que sucede",
            "start": 3740.38,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " en Baja California.",
            "start": 3744.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay una dependencia que es muy noble.",
            "start": 3745.7,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Lo que no es noble, \u00bfqui\u00e9nes llegan a esas dependencias?",
            "start": 3749.18,
            "duration": 3.1600000000003092
        },
        {
            "text": " Me refiero a una servidora p\u00fablica del D\u00edaz Municipal de Ensenada de nombre Oralia Tinoco.",
            "start": 3752.34,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " Esto no permite que los padres de familia que tienen hijos con capacidades diferentes",
            "start": 3758.22,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " reciban la atenci\u00f3n educativa en una escuela de nombre CIMAD, si no pagan la cuota, sin",
            "start": 3762.18,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " importarle si son personas de escasos recursos.",
            "start": 3768.1,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, en los cursos de enfermer\u00eda, f\u00edjese nada m\u00e1s el tipo de personas que en ocasiones",
            "start": 3771.66,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " llegan a los cargos p\u00fablicos.",
            "start": 3776.7799999999997,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Terminaron un curso de enfermer\u00eda y no les entrega los documentos porque as\u00ed, como",
            "start": 3778.5,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " se lo digo, dicho por las personas que se acercan a este medio, que cuando tenga tiempo",
            "start": 3783.14,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " los va a entregar.",
            "start": 3787.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por favor, yo creo que eso no es correcto, presidente, que un servidor p\u00fablico act\u00fae",
            "start": 3788.78,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " de esa manera.",
            "start": 3793.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y hay algo importante.",
            "start": 3794.98,
            "duration": 3.080000000000382
        },
        {
            "text": " Las veces que he estado aqu\u00ed y que estaba yo aqu\u00ed me mandaba mensaje de Isla de Cedros.",
            "start": 3798.0600000000004,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Le quiero agradecer que haya tomado esa atenci\u00f3n de ir.",
            "start": 3802.46,
            "duration": 3.080000000000382
        },
        {
            "text": " Ten\u00edan a\u00f1os que no se paraba un presidente, estuvieron ah\u00ed muy contentos.",
            "start": 3805.5400000000004,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " Incluso le quiero yo comentar algo que le da las gracias, pero hay un tema que les solicitan",
            "start": 3809.9,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " que los maestros federales que tienen ah\u00ed el CED del Mar obtengan su basificaci\u00f3n.",
            "start": 3818.7000000000003,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed creo que usted lo anunci\u00f3, me mandaron el video.",
            "start": 3823.1800000000003,
            "duration": 2.9599999999995816
        },
        {
            "text": " Y pues ahorita lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo es darles contratos.",
            "start": 3826.14,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " A\u00fan no inicia el ciclo escolar all\u00e1 porque no tienen los maestros y quieren que se cumpla",
            "start": 3828.86,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " eso que usted expres\u00f3 ah\u00ed.",
            "start": 3835.78,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Tal vez, no s\u00e9, usted da la orden, da la instrucci\u00f3n y luego ya los de Amero abajo",
            "start": 3837.98,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " pues ah\u00ed como que se le llevan pateando el bote.",
            "start": 3842.42,
            "duration": 1.7999999999997272
        },
        {
            "text": " Lo digo con todo respeto, siempre me dirijo con respeto por la falta de maestros y no",
            "start": 3844.22,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " han iniciado este ciclo escolar en Isla de Cedros como tambi\u00e9n falta de maestros en",
            "start": 3849.46,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ensenada.",
            "start": 3854.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 cree?",
            "start": 3855.7,
            "duration": 1.0400000000004184
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerda cuando aqu\u00ed estuve yo d\u00e1ndole duro y dale con lo de los permisos de pesca",
            "start": 3856.7400000000002,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " y que despu\u00e9s en Cuernavaca me dijo, te contesto, all\u00e1 en Tijuana, all\u00e1 estuvimos en Tijuana,",
            "start": 3861.06,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " pero ya va a ser un a\u00f1o y a\u00fan no se dan esos permisos, presidente.",
            "start": 3866.5,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Ya pas\u00f3 la temporada, ya lo revisaron, son personas que se dedican a eso y yo creo que",
            "start": 3872.1,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " no es justo que las personas se le lleven en ese sentido.",
            "start": 3877.02,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y le voy a decir qui\u00e9nes son estas personas.",
            "start": 3882.18,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " El comisionado de Conapesca, Octavio Alberto Almada Palafox, el director de Planeaci\u00f3n",
            "start": 3884.98,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " y Programaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n, Bernardino Jes\u00fas Mu\u00f1oz, Sergio Scutia Z\u00fa\u00f1iga, Edmundo Lanz",
            "start": 3889.34,
            "duration": 5.980000000000018
        },
        {
            "text": " y Ricardo Meraz S\u00e1nchez y tambi\u00e9n, por supuesto, yo creo que no ha de saber el secretario",
            "start": 3895.36,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " de Agricultura y Desarrollo, V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula.",
            "start": 3900.92,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " No han dado los permisos, presidente, y usted fue muy claro y ellos ya cumplieron y se lo",
            "start": 3904.48,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " han llevado en que para el otro mes y para el otro mes y que ah\u00ed vamos y ya se la sabe,",
            "start": 3909.7200000000003,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ya se la sabe.",
            "start": 3914.7200000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 le puedo yo decir a usted que no ha escuchado?",
            "start": 3915.7200000000003,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Y aparte, pues aqu\u00ed traigo tambi\u00e9n igual los documentos donde nom\u00e1s ah\u00ed se lo est\u00e1n",
            "start": 3917.96,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " mareando pues.",
            "start": 3923.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que ya por humanidad yo creo que s\u00ed lo merecen, son personas que merecen esa",
            "start": 3924.32,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " parte.",
            "start": 3929.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y vine y en la C\u00e1mara de Diputados me encontr\u00e9 un grupo de campesinos, termino con esto,",
            "start": 3930.76,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " en donde le piden que intervenga la aviaci\u00f3n civil para que d\u00e9 informaci\u00f3n y realice",
            "start": 3937.7200000000003,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " un conjunto a instituciones como Fiscal\u00eda Federal, Semarnat, Conagua y Conacy, la Universidad",
            "start": 3942.92,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " de Grun\u00e1n, Chapingo y Narro, y los estados de Puebla que investiguen la forma en que",
            "start": 3949.12,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo est\u00e1n inhibiendo el que no tengan sus espacios, sus campesinos, sus \u00e1reas para",
            "start": 3954.7999999999997,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " poder sembrar y le est\u00e1n privilegiando que no pueden, inhiben la lluvia, pues vaya,",
            "start": 3960.3199999999997,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " me lo est\u00e1n pidiendo.",
            "start": 3965.3199999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed los encontr\u00e9 yo afuera, yo llegu\u00e9 y ah\u00ed ten\u00edan una manifestaci\u00f3n.",
            "start": 3966.3199999999997,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Eso es lo que les quiero decir.",
            "start": 3971.16,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Y si yo pens\u00e9 que se hab\u00eda acabado la esclavitud, pues no es cierto, no se ha acabado.",
            "start": 3972.64,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y perd\u00f3n, hoy con gran pesar le hago saber que nuestro pa\u00eds a\u00fan sigue sufriendo la",
            "start": 3977.8799999999997,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " esclavitud, trata de personas para explotaci\u00f3n laboral, sometimiento de discriminaci\u00f3n por",
            "start": 3986.2,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " raz\u00f3n de g\u00e9nero, todo esto al amparo del gobernador del estado de Sinaloa, la Autoridad",
            "start": 3991.4,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Laboral Junta Especial de Consolaci\u00f3n y Arbitraje de Mazat\u00e1n, como la Fiscal\u00eda de Mazat\u00e1n,",
            "start": 3996.8799999999997,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " del Instituto para la Mujer de Mazat\u00e1n, que han permitido al Ej\u00e9rcito de Salvaci\u00f3n,",
            "start": 4001.3199999999997,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " hace bajo la cara de buenos samaritanos, violentarlo de diversas maneras a sus miembros, por ello",
            "start": 4005.7599999999998,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " y en nombre de los dos miembros, pues sus derechos laborales, se le pide esa parte.",
            "start": 4010.4399999999996,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y la Secretar\u00eda Federal del Trabajo n\u00famero 40, hay un laudo que se gan\u00f3 para 70 trabajadores",
            "start": 4016.2799999999997,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " del mar y tambi\u00e9n se niega a pagar.",
            "start": 4023.24,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Con esto concluyo y le agradezco.",
            "start": 4026.16,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 4028.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, est\u00e1 muy bien, est\u00e1 muy bien.",
            "start": 4029.12,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Lo que yo sugiero es que se le notifique con un memor\u00e1ndum a cada uno de los responsables",
            "start": 4038.88,
            "duration": 14.7199999999998
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda Federal de Salvaci\u00f3n.",
            "start": 4054.36,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Y que les env\u00edes a cada uno las peticiones para que den respuesta y que puedan comunicarse",
            "start": 4056.0,
            "duration": 15.480000000000018
        },
        {
            "text": " con \u00e9l.",
            "start": 4071.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo haces por escrito, para que cuando regrese que nos diga qu\u00e9 se logr\u00f3 y qu\u00e9 no.",
            "start": 4072.48,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 4081.7599999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, de hecho le agradezco a Jes\u00fas Ram\u00edrez siempre, me atiende siempre inmediatamente",
            "start": 4084.7599999999998,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que termina, recibo la llamada que agradezco Jes\u00fas.",
            "start": 4090.7599999999998,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed me refiero a esta parte, presidente, de lo que se ha hablado, pues a veces no se",
            "start": 4093.6,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " concluye no por Jes\u00fas, sino por las que le hemos\u2026",
            "start": 4097.96,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero aqu\u00ed te aseguro que todos van a dar respuesta, todos.",
            "start": 4101.16,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " En un sentido o en otro, pero tienen que dar una explicaci\u00f3n.",
            "start": 4110.68,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfEn Cundas o en Cundas?",
            "start": 4114.360000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, en Islas de Cedro, todo lo que est\u00e1 planteando que Leticia Ram\u00edrez, la",
            "start": 4116.360000000001,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " secretaria de Educaci\u00f3n, vea la parte de los maestros, lo de Pesca Directo con el secretario,",
            "start": 4123.56,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " secretario de Agricultura, con el ingeniero Villalobos y as\u00ed todo, con el liceo Bartlett,",
            "start": 4133.400000000001,
            "duration": 15.599999999999454
        },
        {
            "text": " lo de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "start": 4149.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4153.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay problemas, se\u00f1or, porque de estar en el s\u00e9ptimo lugar nacional, baj\u00f3 al 16 lugar,",
            "start": 4154.0,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfpor eso?",
            "start": 4158.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4159.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo vemos.",
            "start": 4161.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 4162.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 4163.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 4164.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Marco Campillo, de Diario Basta, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4165.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Dos cuestiones.",
            "start": 4171.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El ambiente pol\u00edtico en algunos sectores est\u00e1 algo crispado.",
            "start": 4172.0,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 llamado har\u00eda usted a los actores pol\u00edticos para suavizar, para bajarle un",
            "start": 4176.4400000000005,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " poco a ciertas declaraciones, ciertos reclamos, ciertas acusaciones?",
            "start": 4187.4400000000005,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Eso por un lado.",
            "start": 4191.320000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y por otro lado, se menciona que el paquete econ\u00f3mico nos va a endeudar m\u00e1s al sector",
            "start": 4192.320000000001,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " p\u00fablico.",
            "start": 4200.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto?",
            "start": 4201.400000000001,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Y la decimoquinta pregunta de mi parte es, ya se integra Claudia, integra su gabinete,",
            "start": 4203.76,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Claudia Sheinbaum.",
            "start": 4209.92,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfEste gabinete con estas caracter\u00edsticas garantiza una continuidad de la Cuarta Transformaci\u00f3n?",
            "start": 4211.88,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4219.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, sobre la primera pregunta, yo creo que hay bastante tranquilidad, bastante armon\u00eda",
            "start": 4220.28,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " en la mayor\u00eda del pueblo.",
            "start": 4238.679999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La gente est\u00e1 contenta, hay un buen humor colectivo, social, no hay mal humor en el",
            "start": 4244.679999999999,
            "duration": 13.480000000000473
        },
        {
            "text": " pueblo.",
            "start": 4258.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La gente est\u00e1 contenta, esperanzada, feliz en M\u00e9xico.",
            "start": 4260.04,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " Lo constato casi a diario.",
            "start": 4274.16,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Ayer que fui a Nuevo Le\u00f3n llegamos a China, ah\u00ed aterriz\u00f3 el helic\u00f3ptero de la Fuerza",
            "start": 4279.32,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " A\u00e9rea, China, Nuevo Le\u00f3n, un pueblo con mucha historia, porque ah\u00ed est\u00e1 la presa",
            "start": 4294.88,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " del cuchillo.",
            "start": 4306.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y baj\u00e9 a tomar la camioneta para ir a la presa y la gente muy cari\u00f1osa.",
            "start": 4307.44,
            "duration": 16.600000000000364
        },
        {
            "text": " Lo m\u00e1s conmovedor es que unos ni\u00f1os de una escuela salieron, a pesar de que estaba",
            "start": 4324.64,
            "duration": 13.839999999999236
        },
        {
            "text": " a la barda y empezaron a corear presidente, presidente, los ni\u00f1os y la gente muy cari\u00f1osa.",
            "start": 4338.48,
            "duration": 17.520000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que hay en los pueblos de M\u00e9xico.",
            "start": 4356.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " A ver si consigues, alguien subi\u00f3.",
            "start": 4367.52,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Van a ver esto.",
            "start": 4373.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n en China, Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 4386.0,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Eso es lo que hay en el pa\u00eds.",
            "start": 4416.2,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " En lo que llaman la clase pol\u00edtica, que es otro mundo, es distinto en lo que es el llamado",
            "start": 4435.4,
            "duration": 16.480000000000473
        },
        {
            "text": " c\u00edrculo rojo, es otra cosa.",
            "start": 4451.88,
            "duration": 3.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed es donde hay confrontaci\u00f3n, que tambi\u00e9n es consustancial a la democracia, no debe",
            "start": 4455.48,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " de alarmarnos, y es donde hay cr\u00edticas, cuestionamientos, pero no generalizar.",
            "start": 4467.16,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " Cuando dicen se polariza, no, es arriba.",
            "start": 4486.4,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " El pueblo est\u00e1 en otras cosas.",
            "start": 4494.759999999999,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " Bueno, la mayor\u00eda de la gente busc\u00e1ndose la vida honradamente, en eso anda.",
            "start": 4501.16,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " Sin embargo, la \u00e9lite, la llamada sociedad pol\u00edtica, pues anda en otra cosa.",
            "start": 4508.599999999999,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed es donde tambi\u00e9n, como es natural, hay confrontaci\u00f3n, pero todo se va a ir serenando,",
            "start": 4519.96,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " aun cuando se van acercando las elecciones, que ese es el motivo de que haya esta confrontaci\u00f3n",
            "start": 4536.28,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica.",
            "start": 4546.36,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Hay que buscar serenar los \u00e1nimos en general, no arraelecer la vida pol\u00edtica.",
            "start": 4548.88,
            "duration": 19.920000000000073
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, est\u00e1n hablando de la destrucci\u00f3n de la casa que se construy\u00f3 supuestamente",
            "start": 4568.8,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " sin papeles, sin permisos y que hay que destruir la casa de quien es representante de un movimiento.",
            "start": 4583.84,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no, ni quemar libros ni utilizar la picota ni el marro para destruir nada.",
            "start": 4602.96,
            "duration": 20.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y vernos como adversarios a vencer, no como enemigos a destruir.",
            "start": 4623.4,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " Nosotros padecimos mucho eso, porque est\u00e1bamos en oposici\u00f3n, pues eso era el peligro para",
            "start": 4635.839999999999,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico.",
            "start": 4645.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Una vez sacaron en Televisa y creo que en la otra televisora, en Azteca, Televisa no",
            "start": 4646.6,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " tengo duda. Un mensaje compar\u00e1ndome con Hitler y Stalin.",
            "start": 4658.2,
            "duration": 23.520000000000437
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 por qu\u00e9, raz\u00f3n, por ponerme a algo, creo que a la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo.",
            "start": 4681.72,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " Hicieron una campa\u00f1a y se dejaban las im\u00e1genes. Entonces, nosotros no podemos, no debemos,",
            "start": 4695.56,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " ser\u00eda ir en contra de nuestros principios, hacer lo mismo. No debe de haber campa\u00f1as",
            "start": 4710.28,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " de linchamiento, porque nosotros padecimos eso.",
            "start": 4719.759999999999,
            "duration": 7.240000000000691
        },
        {
            "text": " Es m\u00e1s, todav\u00eda, pero no vamos a responder de la misma manera.",
            "start": 4727.0,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Yo respeto mucho a quienes sostienen el mandamiento de la ley del",
            "start": 4737.04,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " tali\u00f3n de diente por diente y ojo por ojo, pero yo no creo en eso, porque as\u00ed no se",
            "start": 4754.08,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " resuelven las cosas.",
            "start": 4767.6,
            "duration": 2.839999999999236
        },
        {
            "text": " Y siempre digo que nos quedar\u00edamos chimuelos o tuertos todos, creo m\u00e1s en el amor al pr\u00f3jimo.",
            "start": 4770.44,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que buscar la conciliaci\u00f3n. Les quiero compartir eso.",
            "start": 4785.84,
            "duration": 16.359999999999673
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 otra cosa comentaste?",
            "start": 4802.2,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " El techo de endeudamiento, se\u00f1or.",
            "start": 4804.32,
            "duration": 3.240000000000691
        },
        {
            "text": " No hay tal endeudamiento. A\u00f1o con a\u00f1o, cuando se presenta el presupuesto se considera un",
            "start": 4808.56,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " porcentaje para contrataci\u00f3n de deuda a partir de lo que se piensa va a ingresar por recaudaci\u00f3n",
            "start": 4826.16,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " y de las obras que se tienen que construir. Entonces, puede ser que haya un d\u00e9ficit,",
            "start": 4845.04,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " un faltante entre lo que ingresa y lo que se requiere para hacer las obras p\u00fablicas.",
            "start": 4856.76,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " Entonces, hay par\u00e1metros. Nosotros no nos salimos de lo que autoriza el Congreso, que",
            "start": 4872.6,
            "duration": 18.159999999999854
        },
        {
            "text": " es en el caso de la C\u00e1mara de Diputados la encargada de aprobar el presupuesto.",
            "start": 4890.76,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pero no s\u00f3lo es la cuesti\u00f3n legal, sino que no podemos endeudar al pa\u00eds. Nosotros somos",
            "start": 4898.44,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds posiblemente con menos deuda despu\u00e9s de la pandemia, no solicitamos deuda adicional.",
            "start": 4912.08,
            "duration": 11.799999999999272
        },
        {
            "text": " Tienes 10 cosas de que se analice qu\u00e9 sucedi\u00f3 en Estados Unidos, qu\u00e9 sucedi\u00f3 en Espa\u00f1a,",
            "start": 4923.88,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 sucedi\u00f3 en cualquier otro pa\u00eds.",
            "start": 4935.52,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Cuando la pandemia, lo primero que hicieron y hasta lo recomendaban los organismos financieros",
            "start": 4940.400000000001,
            "duration": 7.1799999999993815
        },
        {
            "text": " internacionales fue contratar deuda, nosotros no lo hicimos. Por eso, aunque se cay\u00f3 la",
            "start": 4947.58,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " econom\u00eda, nos aument\u00f3 la deuda sin recurrida a cr\u00e9ditos, nos aument\u00f3 la deuda porque",
            "start": 4957.78,
            "duration": 19.38000000000011
        },
        {
            "text": " se cay\u00f3 la econom\u00eda m\u00e1s de 8 por ciento.",
            "start": 4977.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " Entonces, con relaci\u00f3n al Producto Interno Bruto, la econom\u00eda, la deuda subi\u00f3 como",
            "start": 4980.66,
            "duration": 12.899999999999636
        },
        {
            "text": " de 46 a 52 por ciento del producto.",
            "start": 4993.5599999999995,
            "duration": 5.220000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pones una tabla de las que ponemos para explicarlo mejor?",
            "start": 4998.78,
            "duration": 9.340000000000146
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros encontramos la deuda en 46.5 por ciento del producto, 46.5. Con la",
            "start": 5008.12,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " pandemia se nos fue a 52, pero la bajamos despu\u00e9s de la pandemia a 47, un punto de",
            "start": 5023.16,
            "duration": 23.81999999999971
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo la encontramos despu\u00e9s de la pandemia.",
            "start": 5046.98,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y creo que est\u00e1n pidiendo un punto m\u00e1s, o sea, va a quedar en 49, 49, como 2.5 m\u00e1s",
            "start": 5054.9,
            "duration": 19.579999999999927
        },
        {
            "text": " De todas maneras, hay otra tabla que es m\u00e1s clara que me env\u00edan, la \u00faltima que me enviaron",
            "start": 5092.06,
            "duration": 14.180000000000291
        },
        {
            "text": " de Hacienda sobre deuda. De todas maneras, nosotros vamos a quedar abajo del porcentaje",
            "start": 5106.24,
            "duration": 23.300000000000182
        },
        {
            "text": " de endeudamiento de Pe\u00f1a y de Calder\u00f3n, o de Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a.",
            "start": 5129.54,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ellos aumentaron la deuda considerando el PIB en siete puntos en promedio. Nosotros",
            "start": 5141.74,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " como en cuatro. O sea, que si quisi\u00e9ramos, podr\u00edamos decir, la vamos a dejar en el mismo",
            "start": 5156.02,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " porcentaje de incremento que la dejaron Calder\u00f3n y Pe\u00f1a. Pues no, la vamos a dejar dos, tres",
            "start": 5168.94,
            "duration": 18.279999999999745
        },
        {
            "text": " puntos abajo y esto va a significar un margen hacia adelante para que en el 2025, 2026 tengan",
            "start": 5187.46,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " una reserva quienes vayan a sustituirnos.",
            "start": 5205.66,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Pero ahora les voy a mostrar que esto es muy interesante, porque en efecto, qu\u00e9 bien que",
            "start": 5211.22,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " me lo preguntas porque han estado manipulando con esto o queriendo manipular con esto.",
            "start": 5218.46,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLe est\u00e1n buscando?",
            "start": 5227.46,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " No, es que pues andan buscando los gazapos, las podridas, pero ya estamos acostumbrados",
            "start": 5231.54,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " a esto, ya cuando salen estas cosas ya nosotros sabemos.",
            "start": 5246.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Lo del\u2026 Laura nos puede mandar lo del reporte de ingresos. Laura, el reporte de ingresos.",
            "start": 5256.22,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y ahora lo vemos bien.",
            "start": 5273.26,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, toda esa deuda que va a autorizar, si es que lo deciden as\u00ed, en el Congreso",
            "start": 5276.66,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " es para obras, porque antes ni siquiera se cumpl\u00eda con el prop\u00f3sito de que la deuda",
            "start": 5292.22,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " p\u00fablica s\u00f3lo puede contraerse para una obra determinada. Y eso se perdi\u00f3 con el",
            "start": 5301.54,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " tiempo, se solicitaba la deuda y no se sab\u00eda en qu\u00e9 se invert\u00eda el recurso, ahora ya",
            "start": 5316.14,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " no es de esa manera.",
            "start": 5327.5,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n es muy importante que se aclare, que imag\u00ednense cu\u00e1ntos nuevos bienes le",
            "start": 5330.26,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " est\u00e1n quedando a la naci\u00f3n, o sea, sin deuda.",
            "start": 5340.780000000001,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1.",
            "start": 5348.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esto es en billones de pesos, eso es lo que nosotros recibimos, 10.6 billones. Aqu\u00ed",
            "start": 5360.74,
            "duration": 16.160000000000764
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s les aclaro, esto s\u00ed es 10.6 en t\u00e9rminos nominales, que no es lo real.",
            "start": 5376.9,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y ahorita lo vamos a ver. Cuando entr\u00f3 Felipe Calder\u00f3n, recibi\u00f3 una deuda de un bill\u00f3n",
            "start": 5387.78,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " 700 millones y la dej\u00f3 en cinco billones, es decir, le increment\u00f3 200 por ciento nominal.",
            "start": 5401.82,
            "duration": 16.479999999999563
        },
        {
            "text": " Puede ser que tengamos por ah\u00ed eso, pero ahorita vemos.",
            "start": 5418.3,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " El Liceo Pe\u00f1a Nieto la tom\u00f3 en cinco billones y la dej\u00f3 en 10.6 y nosotros en nominal al",
            "start": 5431.46,
            "duration": 17.920000000000073
        },
        {
            "text": " 29 de agosto 14.1, ya este incremento es menor, no es el doble, no es 200 por ciento,",
            "start": 5449.38,
            "duration": 18.720000000000255
        },
        {
            "text": " no es 100 por ciento que lo de Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a.",
            "start": 5468.1,
            "duration": 7.759999999999309
        },
        {
            "text": " De acuerdo al PIB, el producto es la riqueza que tiene M\u00e9xico, lo que se considera\u2026",
            "start": 5476.339999999999,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " Este era el PIB de M\u00e9xico, aqu\u00ed se ve la ca\u00edda, esto tiene que ver con la pandemia,",
            "start": 5494.02,
            "duration": 17.920000000000073
        },
        {
            "text": " creamos un PIB de 24 billones 200 mil millones.",
            "start": 5511.94,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " En el 19 subi\u00f3 a 25 billones, pero en el 20 cay\u00f3 a 24.1, ya 21, 22 ya est\u00e1 creciendo,",
            "start": 5523.58,
            "duration": 21.199999999999818
        },
        {
            "text": " el 29 de agosto, que es el \u00faltimo, 32 billones de PIB, porque hay crecimiento, tenemos una",
            "start": 5544.78,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " tasa de crecimiento, llevamos tres a\u00f1os con m\u00e1s del tres por ciento anual.",
            "start": 5557.58,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Bueno, esto es la deuda de acuerdo al PIB.",
            "start": 5564.78,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " Cuando llegamos era 43.6, ahora es 44, estamos hablando de agosto.",
            "start": 5578.66,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 proyecci\u00f3n tenemos? \u00bfC\u00f3mo vamos a cerrar con el nuevo presupuesto?",
            "start": 5597.54,
            "duration": 21.76000000000022
        },
        {
            "text": " De 48.9, de 43.2, 43.6 a 48.9. \u00bfNacista?",
            "start": 5619.3,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 5637.06,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " No, s\u00e1calo bien. 48.9 menos 43.6, cinco \u00bfqu\u00e9?",
            "start": 5640.42,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " 5.3.",
            "start": 5653.74,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfTres, 5.3, \u00bfde acuerdo?",
            "start": 5655.7,
            "duration": 9.400000000000546
        },
        {
            "text": " Esto es el manejo de la deuda, este es el estimado del tipo de cambio, pero ahora pon",
            "start": 5666.1,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " el otro de cu\u00e1nto significa, cu\u00e1nto signific\u00f3 el crecimiento de deuda con Calder\u00f3n y Pe\u00f1a",
            "start": 5673.9400000000005,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " En la misma, en esta misma tabla est\u00e1. Hablamos de cinco \u00bfqu\u00e9?",
            "start": 5689.860000000001,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " .3.",
            "start": 5697.820000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero eso es nominal, \u00bfno, presidente?",
            "start": 5698.820000000001,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " No, este ya es de acuerdo al PIB. No, esto s\u00ed es nominal, este es nominal.",
            "start": 5702.900000000001,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Este es much\u00edsimo menos que el incremento de deuda con Calder\u00f3n y con Pe\u00f1a.",
            "start": 5709.3,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " \u00bfY el d\u00f3lar?",
            "start": 5720.820000000001,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Este es el estimado del d\u00f3lar. Nos ayuda bastante, nos ayuda porque un porcentaje de",
            "start": 5725.3,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " deuda est\u00e1 contratado en d\u00f3lar, pero no todo, no todo, o sea, es relativo.",
            "start": 5735.98,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00bfDe qu\u00e9 tanto por ciento?",
            "start": 5743.419999999999,
            "duration": 1.2400000000006912
        },
        {
            "text": " Treinta por ciento de deuda est\u00e1 contratado en d\u00f3lar, de toda la deuda.",
            "start": 5744.66,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Esta, aqu\u00ed est\u00e1, mire.",
            "start": 5754.740000000001,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " Este es deuda a PIB, porcentaje.",
            "start": 5759.5,
            "duration": 12.160000000000764
        },
        {
            "text": " Este era su porcentaje, el incremento de acuerdo al PIB, 7.4. \u00bfSe acuerdan que hablamos de",
            "start": 5771.660000000001,
            "duration": 9.959999999999127
        },
        {
            "text": " 5.3?",
            "start": 5781.62,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Este es Felipe Calder\u00f3n. Bueno, este es Fox, el menos uno en t\u00e9rminos nominal, incremento",
            "start": 5786.58,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " nominal, 53 por ciento.",
            "start": 5800.14,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Felipe Calder\u00f3n, 35.6 del PIB, de como la recibi\u00f3, de 28 a 35, 7.4. Incremento nominal,",
            "start": 5804.38,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " 78 por ciento.",
            "start": 5823.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Le dec\u00eda a Pe\u00f1a, la recibi\u00f3 en 35.6, la deja en 43.6. Incremento del PIB, 8. Nominal,",
            "start": 5824.26,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " 79 por ciento.",
            "start": 5845.26,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " El de Tepetano, quedamos 48.9. Incremento con relaci\u00f3n al PIB, 5.3. Miren el incremento",
            "start": 5846.5,
            "duration": 20.279999999999745
        },
        {
            "text": " y 8. Ya estamos hablando de la proyecci\u00f3n del 24, diciembre de 24, de acuerdo al presupuesto",
            "start": 5866.78,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " que estamos presentando.",
            "start": 5879.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 8 y 7.4. Saca el promedio de cu\u00e1nto menos es 5.3 de 8 y de 7.4.",
            "start": 5880.66,
            "duration": 22.68000000000029
        },
        {
            "text": " \u00bfVienen siendo como 2.5 o algo as\u00ed? A ver, puedes 8 m\u00e1s 7.4 entre 2 para sacar la media",
            "start": 5903.34,
            "duration": 20.88000000000011
        },
        {
            "text": " de los dos.",
            "start": 5924.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, 7.7, menos 5.3, 2.4.",
            "start": 5925.22,
            "duration": 20.720000000000255
        },
        {
            "text": " Bueno, si nosotros quisi\u00e9ramos hacer lo mismo\u2026 Aqu\u00ed no estoy tomando en cuenta la pandemia,",
            "start": 5946.94,
            "duration": 16.359999999999673
        },
        {
            "text": " como si no pasara nada, no hubo pandemia. Entonces, quiere decir que tenemos cu\u00e1nto",
            "start": 5963.3,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " menos?",
            "start": 5977.860000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 2.4 menos.",
            "start": 5980.860000000001,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Esto es 2.4 en dinero hoy. Cada punto del PIB son 300 mil millones, 2.4 vienen siendo",
            "start": 5985.06,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " como 700 mil millones. Eso es lo disponible, eso va a quedar. Claro, para entonces va a",
            "start": 5998.9800000000005,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " ser m\u00e1s porque el producto se va a incrementar, porque est\u00e1 creciendo la econom\u00eda.",
            "start": 6013.06,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ahora, nominal, que esto es muy importante, el incremento de deuda con Fox fue 53, aqu\u00ed",
            "start": 6020.9800000000005,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " s\u00ed, puedo decir, con precios de petr\u00f3leo y con una producci\u00f3n de petr\u00f3leo porque",
            "start": 6034.82,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " exprimieron los campos petroleros, los achicaron. Aqu\u00ed se extra\u00edan tres millones 400 mil barriles",
            "start": 6042.259999999999,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " diarios y ahora estamos extrayendo un mill\u00f3n 900 mil, la mitad, y con precios altos de",
            "start": 6054.3,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " petr\u00f3leo y sin pandemia, 53 en incremento nominal.",
            "start": 6064.9800000000005,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Calder\u00f3n, este fue el a\u00f1o en toda la historia de M\u00e9xico en que m\u00e1s ingresos excedentes",
            "start": 6072.86,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " hubo por altos precios el petr\u00f3leo este a\u00f1o. Y miren cu\u00e1nto aument\u00f3 la deuda, 88.",
            "start": 6085.58,
            "duration": 17.720000000000255
        },
        {
            "text": " El inicio pe\u00f1a de 79 y nosotros vamos a terminar en 59.",
            "start": 6103.3,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, qu\u00e9 bueno que me hiciste la pregunta, porque me permite aclararle a la gente c\u00f3mo",
            "start": 6107.74,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " est\u00e1. Ahora, como todos los economistas saben, cuando se trae 48.9, lo recomendable en el",
            "start": 6118.86,
            "duration": 20.920000000000073
        },
        {
            "text": " mundo es que no pase del 50, lo recomendable en el mundo.",
            "start": 6139.78,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Les dejo de tarea que vean cu\u00e1nto del PIB significa la deuda en Estados Unidos, s\u00ed,",
            "start": 6150.099999999999,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " en Espa\u00f1a y en otros pa\u00edses. Y ya vienen aqu\u00ed, me exponen, para que nos digan si",
            "start": 6164.74,
            "duration": 6.180000000000291
        },
        {
            "text": " estamos bien o estamos mal con relaci\u00f3n al mundo, porque estas cosas ni se informan,",
            "start": 6170.92,
            "duration": 9.219999999999345
        },
        {
            "text": " esto es para manipular y no se contextualiza, no se conoce lo que suced\u00eda antes y lo que",
            "start": 6180.14,
            "duration": 19.31999999999971
        },
        {
            "text": " en el mundo y estos factores externos como la pandemia y todo lo que padecimos.",
            "start": 6200.34,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, decirle a la gente que estamos muy bien, que nuestras finanzas est\u00e1n muy",
            "start": 6210.66,
            "duration": 10.140000000000327
        },
        {
            "text": " fuertes y que adem\u00e1s, que eso es lo que tampoco les gusta mucho, que ya est\u00e1 garantizado",
            "start": 6220.8,
            "duration": 10.260000000000218
        },
        {
            "text": " el presupuesto para mantener todos los programas de bienestar, o sea, que lo que estamos enviando",
            "start": 6231.06,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " al Congreso ya incluye el incremento en un 25 por ciento de las pensiones a partir de",
            "start": 6238.3,
            "duration": 11.819999999999709
        },
        {
            "text": " enero para todos los adultos mayores, ya incluye el incremento en todos los programas de bienestar,",
            "start": 6250.12,
            "duration": 14.860000000000582
        },
        {
            "text": " ya incluye el terminar todas las obras, todas completamente, incluye el que va a haber crecimiento,",
            "start": 6264.98,
            "duration": 12.9399999999996
        },
        {
            "text": " el que van a seguir manteni\u00e9ndose buenos ingresos, buenos salarios, empleo y vamos",
            "start": 6277.919999999999,
            "duration": 15.300000000000182
        },
        {
            "text": " a seguir controlando la inflaci\u00f3n, que es lo \u00fanico que debe de preocuparnos, cuidar eso.",
            "start": 6293.22,
            "duration": 8.819999999999709
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n decirle a la gente que no hay ning\u00fan viso, ning\u00fan problema futuro que pueda convertirse",
            "start": 6302.04,
            "duration": 22.420000000000073
        },
        {
            "text": " en crisis econ\u00f3mica o financiera, no hay nada. Ya ven c\u00f3mo antes a finales de los",
            "start": 6324.46,
            "duration": 16.460000000000036
        },
        {
            "text": " sexenios de evaluaciones, ca\u00eddas de la econom\u00eda, inflaci\u00f3n, todo eso, pues no tenemos nada,",
            "start": 6340.92,
            "duration": 17.779999999999745
        },
        {
            "text": " afortunadamente, que temer.",
            "start": 6358.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1n manejando las finanzas p\u00fablicas con mucha responsabilidad y al mismo tiempo",
            "start": 6363.2,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " vamos a seguir garantizando el bienestar del pueblo.",
            "start": 6370.16,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Es un a\u00f1o que me falta y estamos muy pendientes de todo para que podamos gobernar.",
            "start": 6374.2,
            "duration": 18.400000000000546
        },
        {
            "text": " Precisamente tu otra pregunta, no la puedo responder porque yo ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n",
            "start": 6392.6,
            "duration": 9.100000000000364
        },
        {
            "text": " de mando de nuestro movimiento y ahora estoy dedicado a que terminemos todas las obras,",
            "start": 6401.700000000001,
            "duration": 9.739999999999782
        },
        {
            "text": " que se garantice el ingreso para que podamos financiar lo de las pensiones.",
            "start": 6411.44,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " Es cierto que se trata de una inversi\u00f3n que no de gasto, que es distinto, es una inversi\u00f3n",
            "start": 6424.719999999999,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " no gasto, de m\u00e1s de 400 mil millones para las pensiones de los adultos mayores, pero",
            "start": 6435.32,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " eso es justicia y para eso estamos, si no \u00bfqu\u00e9 caso tiene estar aqu\u00ed?",
            "start": 6447.08,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, se alarman.",
            "start": 6457.64,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Me acuerdo que cuando \u00edbamos a echar a andar este programa de las pensiones adultos mayores",
            "start": 6463.96,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " me dec\u00edan los tecn\u00f3cratas nuestros, porque tambi\u00e9n los tenemos, desde entonces hac\u00edan",
            "start": 6472.52,
            "duration": 8.539999999999964
        },
        {
            "text": " corridas financieras, no va a alcanzar, no vamos a tener recursos, hac\u00edan proyecciones",
            "start": 6481.06,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " con actuarios y no se iba a alcanzar y alcanz\u00f3.",
            "start": 6496.14,
            "duration": 11.739999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfDe qu\u00e9 depende?",
            "start": 6507.88,
            "duration": 4.420000000000073
        },
        {
            "text": " De veras ojal\u00e1 y se internalice.",
            "start": 6512.3,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " El principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n.",
            "start": 6516.18,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Si no hay corrupci\u00f3n, el presupuesto alcanza, rinde y no hay necesidad de aumentar impuestos",
            "start": 6523.700000000001,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " ni de endeudar al pa\u00eds, todo depende, aunque parezca simplista, superficial, todo depende",
            "start": 6534.74,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " de no permitir la corrupci\u00f3n.",
            "start": 6550.0599999999995,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, que era exagerado, era saqueo, robo.",
            "start": 6553.18,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " El gobierno estaba convertido en un facilitador para que saquearan a M\u00e9xico, para convertirlo",
            "start": 6570.1,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " p\u00fablico en privado, para que unos cuantos hicieran inmensas fortunas, para que cada",
            "start": 6584.06,
            "duration": 12.340000000000146
        },
        {
            "text": " fue mucho, mucho.",
            "start": 6625.64,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de miles de millones de pesos.",
            "start": 6631.0,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, si se acaba eso, si se destierra por completo la corrupci\u00f3n, que es lo que",
            "start": 6635.04,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " hay que estar pendiente y el pueblo lo sabe, pues va a seguir M\u00e9xico progresando, va a",
            "start": 6644.96,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " seguir habiendo progreso con justicia.",
            "start": 6659.68,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Y esa es la clave, es no permitir la corrupci\u00f3n y que no haya lujos en el gobierno, que se",
            "start": 6661.96,
            "duration": 20.640000000000327
        },
        {
            "text": " aplique el principio de austeridad republicana.",
            "start": 6682.6,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Con eso y que todo lo ahorrado, sin intermediarios, se le entregue al pueblo para que no se quede",
            "start": 6685.160000000001,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " lo que le corresponde al pueblo en el camino, que no se lo roben los intermediarios, sean",
            "start": 6702.6,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " organizaciones sociales, organizaciones de la sociedad civil, organizaciones no gubernamentales,",
            "start": 6715.360000000001,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " gubernamentales, directo a la gente.",
            "start": 6725.28,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Nada de que yo te voy a manejar tu dinero.",
            "start": 6733.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, que la gente maneje lo que le corresponde.",
            "start": 6736.12,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, ya hay mecanismos.",
            "start": 6748.759999999999,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Por eso estamos terminando de construir todas las sucursales del Banco del Bienestar, para",
            "start": 6750.96,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " que con su tarjeta ah\u00ed reciban lo que les corresponde.",
            "start": 6760.32,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Para qu\u00e9 queremos aparatos, tanto aparato burocr\u00e1tico.",
            "start": 6770.32,
            "duration": 12.400000000000546
        },
        {
            "text": " Esa es la clave y afortunadamente nos est\u00e1 funcionando.",
            "start": 6782.72,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya tengo aqu\u00ed, ya me trajeron en una de esas, me saco la casa y ya me ray\u00e9.",
            "start": 6788.88,
            "duration": 11.839999999999236
        },
        {
            "text": " Hay casas de descanso del presidente en distintas partes y todas se est\u00e1n entregando al pueblo.",
            "start": 6800.72,
            "duration": 19.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo es la parte?",
            "start": 6820.360000000001,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " La ten\u00eda en Fonatur, iban algunos presidentes.",
            "start": 6823.48,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Hubo otra tambi\u00e9n en\u2026",
            "start": 6831.839999999999,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfCosumel?",
            "start": 6833.879999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La de Cosumel le va a quedar a la Defensa, la de Acapulco le va a quedar a la Secretar\u00eda",
            "start": 6834.879999999999,
            "duration": 7.3200000000006185
        },
        {
            "text": " de Marina.",
            "start": 6842.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero hay todav\u00eda otras tambi\u00e9n, los terrenos que se van a convertir.",
            "start": 6843.2,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " Hemos ya destinado 16 mil hect\u00e1reas a reservas naturales para que el pueblo pueda disfrutar",
            "start": 6857.16,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " de esas reservas naturales y en muchos casos son playas que la gente no pod\u00eda ir o no",
            "start": 6872.0,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " podr\u00eda ir si se vendieran esos terrenos, se privatizan las playas.",
            "start": 6882.2,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " No, por ejemplo, en Baja California Sur toda la Sierra de la Giganta y muy buena parte",
            "start": 6889.64,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " de la costa en Loreto, que es bell\u00edsima, reserva natural.",
            "start": 6905.8,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " Las bah\u00edas de Huatulco, la bah\u00eda de la entrega que es hist\u00f3rica, donde detienen y entregan",
            "start": 6915.36,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " a Vicente Guerrero y lo llevan.",
            "start": 6929.5599999999995,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama el pueblo cerca de Oaxaca donde lo asesinan?",
            "start": 6935.92,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " Cui-lapan, Cui-lapan de Guerrero, exactamente.",
            "start": 6944.64,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Es que el poscovite ya no me permite recordar como antes todo, pero bueno, esa bah\u00eda que",
            "start": 6951.2,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " es bell\u00edsima, \u00bfpor qu\u00e9 no pones?",
            "start": 6968.32,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " A ver si la tenemos, la bah\u00eda de la entrega. Todo eso es reserva natural, es p\u00fablico.",
            "start": 6971.2,
            "duration": 22.800000000000182
        },
        {
            "text": " lo que tiene la casa.",
            "start": 6995.0,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n hay una parte de la casa esta que es muy bella y est\u00e1 rodeada de manglares,",
            "start": 6999.84,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " manglar no se puede tocar, tambi\u00e9n se aclara eso.",
            "start": 7010.52,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no tienen asignaci\u00f3n?",
            "start": 7014.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por la presidencia, s\u00ed, y luego la usaban para cosas hasta\u2026 bueno, hasta cuando llegamos",
            "start": 7020.120000000001,
            "duration": 11.799999999999272
        },
        {
            "text": " nosotros nos cost\u00f3 trabajo porque la rentaban para fiestas y no para 15 a\u00f1os ni para fiestas",
            "start": 7031.92,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " infantiles.",
            "start": 7046.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, todo eso es lo que queremos que se termine.",
            "start": 7047.68,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " Por eso es importante la transformaci\u00f3n del pa\u00eds. Lleg\u00f3 un buen momento, la gente",
            "start": 7064.76,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " se despabil\u00f3 y dijo basta, miren, miren esto. Esta es reserva natural, ya, es p\u00fablica.",
            "start": 7076.44,
            "duration": 18.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfA poco no dan ganas para estar ah\u00ed?",
            "start": 7094.72,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " Pero pon otras que son\u2026 a ver si tienen otras, son varias bah\u00edas estas.",
            "start": 7107.88,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Cuatro, cinco, cinco, nueve.",
            "start": 7116.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Nueve \u00e1reas naturales protegidas y playas.",
            "start": 7121.92,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfPodr\u00edan ir all\u00e1?",
            "start": 7127.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 7131.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 7134.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCon Jes\u00fas? \u00bfSe ponen de acuerdo?",
            "start": 7135.759999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ah, est\u00e1 esta que dec\u00eda yo de Cozumel, esa le va a quedar a la Defensa porque se va a",
            "start": 7141.759999999999,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " utilizar para la formaci\u00f3n de buzos, tienen ellos ya otros sitios, pero se les va a dejar",
            "start": 7151.88,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " con ese prop\u00f3sito.",
            "start": 7162.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA Marina igual la que tienen en la casa presidencial de Acapulco?",
            "start": 7163.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pues yo no s\u00e9 exactamente.",
            "start": 7170.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY cu\u00e1ntas quedan?",
            "start": 7176.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pues quedan varias y quedan aqu\u00ed incluso otras casas. Nos queda una casa en Las Lomas",
            "start": 7182.360000000001,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " muy importante que fue como casa de campa\u00f1a, no casa de campa\u00f1a, sino cuando era Fox",
            "start": 7195.360000000001,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " presidente electo en una esquina, que s\u00ed es por Las Lomas, esa nos queda ah\u00ed.",
            "start": 7211.04,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo va a pasar con presidencia porque era una situaci\u00f3n?",
            "start": 7222.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Era de Roberto Hern\u00e1ndez.",
            "start": 7229.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEra del Barcelo?",
            "start": 7230.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo no s\u00e9 c\u00f3mo lo hizo.",
            "start": 7231.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No s\u00e9, porque s\u00ed se hablaba de eso. Yo estuve, creo que en esa casa cuando me encontr\u00e9",
            "start": 7234.72,
            "duration": 9.899999999999636
        },
        {
            "text": " por primera vez siendo el presidente Fox, presidente electo y yo como jefe de gobierno",
            "start": 7244.62,
            "duration": 7.940000000000509
        },
        {
            "text": " electo, una comida ah\u00ed, pero no s\u00e9 si es esa casa, se hablaba de que era de Roberto",
            "start": 7252.56,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Hern\u00e1ndez y ya pas\u00f3.",
            "start": 7258.8,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " No, ya es de\u2026 o sea, en el sexenio anterior.",
            "start": 7261.12,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 va a pasar?",
            "start": 7266.5199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo.",
            "start": 7269.5199999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 va a pasar?",
            "start": 7270.5199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo.",
            "start": 7272.5199999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 va a pasar?",
            "start": 7273.5199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Para darle\u2026 miren esto.",
            "start": 7276.5199999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEsta es la entrega?",
            "start": 7280.5199999999995,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Esta es la entrega.",
            "start": 7285.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no, y la zona de Baja California Sur es tambi\u00e9n bell\u00edsima.",
            "start": 7294.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNoreta?",
            "start": 7303.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, bueno, todo M\u00e9xico.",
            "start": 7304.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muy bien, adelante.",
            "start": 7315.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Presidente, buenos d\u00edas. Fanny Mart\u00ednez de La Verdad Noticias.",
            "start": 7321.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Una pregunta de casa.",
            "start": 7325.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ayer nos anunciaron que La Verdad Noticias gan\u00f3 el Premio Internacional de la Sociedad",
            "start": 7327.96,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Interamericana de Prensa a la Excelencia Period\u00edstica 2023, esto en la categor\u00eda de Derechos Humanos",
            "start": 7332.76,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " y Servicio a la Comunidad por el reportaje de la desaparici\u00f3n del joven Oscar Gabriel.",
            "start": 7339.52,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " Este caso que incluso fue expuesto aqu\u00ed en la conferencia ma\u00f1anera que usted orden\u00f3",
            "start": 7345.96,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " una investigaci\u00f3n en la desaparici\u00f3n de este joven, afortunadamente la historia tuvo",
            "start": 7351.160000000001,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " un final feliz.",
            "start": 7356.360000000001,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " En ese sentido, preguntarle \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece que un medio mexicano est\u00e9 compitiendo",
            "start": 7357.56,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " con medios de todo el mundo y que haya obtenido este galard\u00f3n?",
            "start": 7362.92,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " Les felicito, est\u00e1n contentas y contentos, felicidades. Eso es el periodismo, investigaci\u00f3n,",
            "start": 7367.8,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " servicio a la comunidad, informar.",
            "start": 7382.0,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y qu\u00e9 bueno que les distinguen con ese premio, felicidades, eso es lo que puedo decirles.",
            "start": 7387.04,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 7398.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y adelante.",
            "start": 7399.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo no s\u00e9 por qu\u00e9, pero las primeras filas\u2026",
            "start": 7400.16,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Bueno, ahorita pues vamos a Los \u00c1ngeles, t\u00fa y luego la compa\u00f1era de Los \u00c1ngeles.",
            "start": 7409.36,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas.",
            "start": 7422.24,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, Janet Galindo, de Grupo Transmedia La Chispa.",
            "start": 7424.96,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, usted ha sido una de las personas, bueno, ha sido el presidente que",
            "start": 7428.8,
            "duration": 8.679999999999382
        },
        {
            "text": " ha hecho varias cosas, como por ejemplo lo que pas\u00f3 ahora con el informe, salir por",
            "start": 7437.5599999999995,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " primera vez a dar su informe de gobierno fuera de la ciudad. Aparte de todos los trabajos",
            "start": 7444.919999999999,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " que ha estado haciendo en beneficio del pueblo, pero en alg\u00fan momento, no s\u00e9 si usted se",
            "start": 7454.2,
            "duration": 9.519999999999527
        },
        {
            "text": " ve pronunciando su sexto informe en el Congreso. Como hace much\u00edsimos a\u00f1os, bueno, como hace",
            "start": 7463.72,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " varios sexenios, se hac\u00eda que el primer mandatario realizaba su informe ante el Congreso.",
            "start": 7475.6,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y si esperar\u00eda en un sexto informe, pues una mayor\u00eda de morena.",
            "start": 7484.88,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " Bueno, me gustar\u00eda terminar haciendo el informe en un pueblo, rindiendo el informe en un pueblo,",
            "start": 7493.400000000001,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " todav\u00eda.",
            "start": 7510.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda no sabe.",
            "start": 7511.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed, porque yo me debo a la gente, yo me form\u00e9 abajo. A m\u00ed me inquieta y me preocupa",
            "start": 7513.04,
            "duration": 21.600000000000364
        },
        {
            "text": " y me ocupa el que los j\u00f3venes que quieren participar en pol\u00edtica busquen formarse abajo,",
            "start": 7534.64,
            "duration": 18.640000000000327
        },
        {
            "text": " hacia arriba. Pero no s\u00f3lo ba\u00f1o de pueblo, sino que trabajen con la gente si pueden y",
            "start": 7553.92,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " que le tengan o terminen por tenerle amor al pueblo, cari\u00f1o al pueblo, sincero amor",
            "start": 7569.28,
            "duration": 19.920000000000073
        },
        {
            "text": " al pueblo, porque van a ser muy felices, mucho, mucho muy felices, muy felices.",
            "start": 7589.2,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " Ya no va a funcionar hacia adelante la pol\u00edtica cupular, lo de las relaciones, no. Cada vez",
            "start": 7606.88,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " va a hacerse m\u00e1s pol\u00edtica de abajo hacia arriba, con el pueblo, con la gente. Nunca",
            "start": 7630.88,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " m\u00e1s darle la espalda al pueblo, ignorar al pueblo, despreciar al pueblo, marginar al",
            "start": 7643.92,
            "duration": 8.5600000000004
        },
        {
            "text": " pueblo y pensar que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos.",
            "start": 7652.4800000000005,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " O s\u00f3lo de la academia, de los t\u00edtulos que llegan a ser como t\u00edtulos nobiliarios. Claro",
            "start": 7657.12,
            "duration": 23.600000000000364
        },
        {
            "text": " que hay que prepararse y llegar a posgrado y maestr\u00eda y doctorado, pero si se puede",
            "start": 7680.72,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " trabajar abajo.",
            "start": 7697.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay cient\u00edficos que van a las comunidades, que van a los pueblos, bi\u00f3logos, m\u00e9dicos",
            "start": 7698.04,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " que trabajan en las comunidades, ge\u00f3logos que est\u00e1n ah\u00ed abajo, pero eso es important\u00edsimo,",
            "start": 7713.44,
            "duration": 14.38000000000011
        },
        {
            "text": " la formaci\u00f3n abajo.",
            "start": 7727.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se formaban antes los pol\u00edticos? Pues eran auxiliares de otros pol\u00edticos mayores,",
            "start": 7728.82,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " que no necesariamente les ense\u00f1aban cosas buenas, pero as\u00ed era como hac\u00edan la pol\u00edtica.",
            "start": 7746.42,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " Pues ahora se va a necesitar m\u00e1s del pueblo. Antes, y eso que no es ahora, cuando nosotros",
            "start": 7754.98,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " est\u00e1bamos luchando abajo y lo m\u00e1s importante era visitar las casas y hablar con la gente",
            "start": 7770.0199999999995,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " y repartir el peri\u00f3dico Regeneraci\u00f3n, que lleg\u00f3 a ser el peri\u00f3dico m\u00e1s le\u00eddo en M\u00e9xico.",
            "start": 7781.1,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " Eso no se sabe y adem\u00e1s a nosotros no nos conven\u00eda que se supiera, pero se llegaron",
            "start": 7797.18,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " a imprimir 10 millones mensuales de ejemplares, dos hojitas, cuatro p\u00e1ginas.",
            "start": 7812.06,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " Pero lo importante no es que se imprim\u00edan 10 millones, sino que hab\u00eda gente voluntaria",
            "start": 7826.5,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " para distribuirlos, porque se pueden hacer no 10, 20 millones, 50 millones, pero \u00bfqui\u00e9n",
            "start": 7843.34,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " nos entrega?",
            "start": 7855.780000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda ah\u00ed andan compa\u00f1eros, compa\u00f1eras que les mando un abrazo, que eran los que",
            "start": 7856.780000000001,
            "duration": 5.759999999999309
        },
        {
            "text": " distribu\u00edan el peri\u00f3dico, que ya los conoc\u00edan en los pueblos. \u00bfCu\u00e1ndo viene, cu\u00e1ndo",
            "start": 7862.54,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " llega el peri\u00f3dico? Abajo. Pero de repente llegaba alguien que quer\u00eda participar y le",
            "start": 7870.26,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " dec\u00edamos, te va a tocar esta regi\u00f3n, este distrito, y hay que formar comit\u00e9s, hay que",
            "start": 7886.9,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " hacer asambleas, formar comit\u00e9s con la gente, explicarles y adem\u00e1s de la organizaci\u00f3n",
            "start": 7902.18,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " repartir el peri\u00f3dico.",
            "start": 7917.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, a veces algunos contestaban, no, yo doy para m\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo voy a ir a repartir",
            "start": 7918.46,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " el peri\u00f3dico? Casi, casi nos dec\u00edan. Yo soy te\u00f3rico, puedo ser consejero, parlamentario.",
            "start": 7936.78,
            "duration": 13.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 7950.219999999999,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Entonces, eso de estar abajo es lo fundamental, que no se olvide nunca que haya convicciones,",
            "start": 7954.94,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " que se tengan ideales, que se est\u00e9 pensando siempre en el pueblo y sobre todo en la gente",
            "start": 7969.58,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " m\u00e1s pobre, m\u00e1s necesitada, que se tengan esos sentimientos.",
            "start": 7974.86,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed adelante, independientemente si se tiene cargo o no se tiene cargo, hay mucha",
            "start": 7979.94,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " gente que yo admiro, porque ayer habl\u00e9 con un maestro de Chihuahua que de repente me",
            "start": 7988.139999999999,
            "duration": 11.400000000000546
        },
        {
            "text": " acord\u00e9 de d\u00f3nde estar\u00e1 cuando empezamos y ya s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1, pero no anda buscando",
            "start": 7999.54,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " a ver, ahora que ganamos, ya tengo derecho, ya me corresponde. No, ah\u00ed anda, sigue trabajando",
            "start": 8014.22,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " lo mismo, le dio mucho gusto que yo le hablara.",
            "start": 8029.06,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso s\u00ed, no s\u00e9 si en la C\u00e1mara, pero s\u00ed en un pueblo, as\u00ed como lo hicimos",
            "start": 8031.14,
            "duration": 14.480000000000473
        },
        {
            "text": " en Campeche, ahora otro pueblo.",
            "start": 8045.620000000001,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Ya termino mi informe del d\u00eda 1 de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo.",
            "start": 8050.9,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed ser\u00eda abierto al pueblo en Cispa.",
            "start": 8056.94,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " S\u00ed, a la gente, a la gente o a lo mejor el Z\u00f3calo, el \u00faltimo en el Z\u00f3calo.",
            "start": 8062.42,
            "duration": 9.519999999999527
        },
        {
            "text": " \u00bfUstedes saben que ya me est\u00e1n pintando, me est\u00e1n haciendo mi retrato? Porque aqu\u00ed",
            "start": 8072.94,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " est\u00e1n los retratos de los presidentes.",
            "start": 8083.74,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Entonces, como yo me voy, tengo que dejar el retrato. Escoj\u00ed. \u00bfS\u00ed conocen ustedes?",
            "start": 8086.5,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " No, no.",
            "start": 8096.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ir, vamos a ir, porque est\u00e1n todos los presidentes, menos algunos que realmente,",
            "start": 8097.86,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " pero est\u00e1n todos, desde Guadalupe V\u00edctorio, primer presidente de M\u00e9xico, hasta el licenciado",
            "start": 8113.7,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pe\u00f1a Nieto.",
            "start": 8124.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya est\u00e1 el espacio en donde se va a colgar mi retrato, entonces ya me est\u00e1n",
            "start": 8125.38,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " haciendo el dibujo, s\u00ed, el retrato.",
            "start": 8133.7,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 se va a poner en el retrato?",
            "start": 8137.26,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " No lo quiero poner nervioso.",
            "start": 8140.82,
            "duration": 1.3200000000006185
        },
        {
            "text": " No lo quiero poner nervioso. No, un artista joven, eso s\u00ed, muy joven, nuevo, sensible,",
            "start": 8142.14,
            "duration": 21.199999999999818
        },
        {
            "text": " de alumnos de la Esmeralda, de esos pintores.",
            "start": 8163.82,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y escog\u00ed porque los presidentes van a ver ustedes los retratos, est\u00e1n en el escritorio",
            "start": 8170.58,
            "duration": 12.320000000000618
        },
        {
            "text": " o est\u00e1n con la silla o hay un libro o est\u00e1n en un paisaje con la bandera. Y yo escog\u00ed,",
            "start": 8182.9,
            "duration": 21.840000000000146
        },
        {
            "text": " yo dije que se imaginara que estaba yo aqu\u00ed, pero quer\u00eda yo de fondo el Z\u00f3calo, porque",
            "start": 8204.74,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " pues es que ah\u00ed hemos estado, bueno, aqu\u00ed en el Z\u00f3calo muchas veces, much\u00edsimas veces.",
            "start": 8216.1,
            "duration": 9.279999999998836
        },
        {
            "text": " No ha habido un movimiento que haya estado tanto tiempo en el Z\u00f3calo como el nuestro,",
            "start": 8226.22,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " en toda la historia. Entonces, llegamos aqu\u00ed porque estuvimos antes mucho tiempo en el",
            "start": 8237.46,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Z\u00f3calo.",
            "start": 8245.699999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, bueno, y hablando del pueblo precisamente, tanto que lo quiere usted en",
            "start": 8246.699999999999,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " general, todo el pueblo, pues ahora que tuvimos la oportunidad de acompa\u00f1arle a Chichen Itza",
            "start": 8253.1,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " de regreso, pasamos por el pueblo de Pist\u00e9. Y precisamente en las artesan\u00edas Itz\u00e1 M\u00e1",
            "start": 8260.34,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " enviaron esto. Me encargaron much\u00edsimo que se lo entregara, no s\u00e9 si se lo entreg\u00f3",
            "start": 8271.1,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de Jes\u00fas, pero esto se lo enviaron directamente estas personas que ellos quer\u00edan",
            "start": 8280.38,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " entreg\u00e1rselo personalmente. El se\u00f1or Jorge Tun se llama el due\u00f1o de las artesan\u00edas",
            "start": 8288.019999999999,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Itz\u00e1 M\u00e1 y \u00e9l dec\u00eda que \u00e9l estaba all\u00e1 afuera de Chichen, pero que pues no tuvo la",
            "start": 8296.099999999999,
            "duration": 6.720000000001164
        },
        {
            "text": " oportunidad, pero que esto lo ten\u00edan preparado para usted.",
            "start": 8302.82,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " A ver, p\u00e1same.",
            "start": 8306.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a mostrar de Pist\u00e9.",
            "start": 8307.5,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " De Pist\u00e9, de Itz\u00e1 M\u00e1. Gracias.",
            "start": 8311.74,
            "duration": 12.280000000000655
        },
        {
            "text": " De Chichen Itz\u00e1.",
            "start": 8324.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8325.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 belleza?",
            "start": 8326.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, he estallado a mano y hecho por ellos mismos.",
            "start": 8328.02,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es que fuimos a Chichen, que por cierto ya comentamos y ya vino Diego Prieto y les",
            "start": 8332.26,
            "duration": 24.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y finalmente nada m\u00e1s agradecerle el caso de la se\u00f1ora Sandra Torres que lo hab\u00edamos",
            "start": 8383.46,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " comentado en una de nuestras intervenciones. Una se\u00f1ora que estaba peleando al IMS, su",
            "start": 8389.98,
            "duration": 9.119999999998981
        },
        {
            "text": " pensi\u00f3n, una viuda que estaba peleando su pensi\u00f3n ya fue solucionado y de igual forma",
            "start": 8399.099999999999,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " le mando a dar las gracias.",
            "start": 8405.14,
            "duration": 1.1999999999989086
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 8406.339999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 8407.339999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a darle a la compa\u00f1era. Viene de Los \u00c1ngeles.",
            "start": 8409.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Un placer saludarlo. Mi nombre es Mayra Berenice, vengo",
            "start": 8412.34,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " de Los \u00c1ngeles, California, originaria de Cuernavaca, Morelos, ya ciudadana estadounidense.",
            "start": 8424.86,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Llevo 26 a\u00f1os en radio. Nuestro programa se transmite a muchas ciudades de la Uni\u00f3n",
            "start": 8430.380000000001,
            "duration": 4.959999999999127
        },
        {
            "text": " el Tenampa, en las pir\u00e1mides de Teotihuac\u00e1n. Llegamos a Colima, estuvimos en La Petatera,",
            "start": 8463.86,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " estuvimos en Guadalajara, fuimos a la Guelaguetza, transmitimos en vivo, participamos en el",
            "start": 8469.7,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " desfile de las delegaciones. Hoy estamos aqu\u00ed para el grito, estamos aqu\u00ed para el desfile,",
            "start": 8474.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " estamos con usted en la ma\u00f1anera, estamos muy contentos de todo lo que usted ha hecho",
            "start": 8479.42,
            "duration": 4.720000000001164
        },
        {
            "text": " por nuestro pa\u00eds, nuestros paisanos mexicanos, pues en muchas ocasiones ya no regresan a",
            "start": 8484.140000000001,
            "duration": 5.039999999999054
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, por lo que todo el mundo ya sabemos, a veces se quedan en el intento o nunca vuelven",
            "start": 8489.18,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " a nuestro pa\u00eds. Yo comparto a trav\u00e9s de la radio que son cinco horas de programa precisamente",
            "start": 8494.18,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " lo que nuestro M\u00e9xico vive, ra\u00edces, cultura y todos los avances que hemos tenido y solamente",
            "start": 8499.26,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " quiero darles las gracias por todo el trabajo que ha hecho durante estos a\u00f1os y pues agradecerle",
            "start": 8505.02,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " estar aqu\u00ed y pedirle su apoyo para que los diversos representantes de la Secretar\u00eda",
            "start": 8509.86,
            "duration": 3.9799999999995634
        },
        {
            "text": " de Turismo de los estados nos apoyen para llevar un pedacito de M\u00e9xico a trav\u00e9s de",
            "start": 8513.84,
            "duration": 4.220000000001164
        },
        {
            "text": " redes sociales y de nuestro programa radial todos los d\u00edas a todos estos estados de la",
            "start": 8518.060000000001,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Uni\u00f3n Americana que nos abran las puertas, que nos permitan estar en zonas arqueol\u00f3gicas.",
            "start": 8522.82,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " Estuvimos en Mitla, regreso a Mitla para D\u00eda de los Muertos y regreso a la Bas\u00edlica este",
            "start": 8527.26,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " a\u00f1o y es un placer estar frente a usted. Gracias, presidente.",
            "start": 8531.86,
            "duration": 3.7599999999983993
        },
        {
            "text": " Pues, este, muchas gracias y qu\u00e9 bueno que est\u00e1s aqu\u00ed y felicidades por tu trabajo",
            "start": 8535.619999999999,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y un abrazo a todos nuestros paisanos, porque est\u00e1s aqu\u00ed y por el trabajo que est\u00e1s realizando,",
            "start": 8543.099999999999,
            "duration": 16.480000000001382
        },
        {
            "text": " dando a conocer las bellezas de nuestro pa\u00eds, la grandeza cultural de M\u00e9xico y por lo que",
            "start": 8559.58,
            "duration": 11.599999999998545
        },
        {
            "text": " representan nuestros paisanos migrantes, que los consideramos los h\u00e9roes, las hero\u00ednas",
            "start": 8571.18,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " de nuestro tiempo.",
            "start": 8581.300000000001,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Te voy a confesar algo. Aqu\u00ed donde no nos ven ni nos escuchan.",
            "start": 8586.62,
            "duration": 8.199999999998909
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se\u00f1or.",
            "start": 8594.82,
            "duration": 3.5600000000013097
        },
        {
            "text": " Le tengo una sorpresa a los migrantes en el grito.",
            "start": 8598.38,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno. Gracias, presidente, gracias.",
            "start": 8609.22,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Bueno.",
            "start": 8613.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, gracias por todo su apoyo.",
            "start": 8614.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos a desayunar. Adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
            "start": 8615.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 8618.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adi\u00f3s.",
            "start": 8619.58,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n? Buenos d\u00edas. Buenos d\u00edas. \u00c1nimo, \u00e1nimo. Bueno, el d\u00eda de hoy vamos a estar con la maestra delfina en su toma de posici\u00f3n por la tarde en Toluca, en el Estado de M\u00e9xico. Esa es la actividad que tenemos para hoy. Y hacer la invitaci\u00f3n a todos los mexicanos, mujeres, hombres a que nos acompa\u00f1en ma\u00f1ana en el grito, vamos todos a gritar \u00a1Viva M\u00e9xico!, \u00a1viva nuestro querido M\u00e9xico!, nuestro M\u00e9xico lindo y querido. Entonces, ma\u00f1ana empieza la fiesta c\u00edvica desde las siete de la noche, empezamos, van a estar los ni\u00f1os, ni\u00f1as del Colectivo de Cultura, ni\u00f1as, ni\u00f1os de todo el pa\u00eds, semilleros creativos, son como mil que vienen, es todo un espect\u00e1culo, porque representan a todo M\u00e9xico y vienen hasta de los pueblos m\u00e1s apartados del pa\u00eds, de los semilleros. Entonces, van a estar actuando con sus maestras, maestros, que son artistas consagrados, las maestras, los maestros de estos ni\u00f1os y ni\u00f1as desde las siete de la noche hasta las 10 de la noche. Y luego van a estar los de la banda Grupo Frontera, de 10 a 11. \u00bfPor qu\u00e9 no pones a Grupo Frontera, pero con la ni\u00f1a? Vamos a escucharla, con la ni\u00f1a, porque tambi\u00e9n va a estar la ni\u00f1a, nada m\u00e1s que no con ellos, parece que va a estar con las ni\u00f1as y los ni\u00f1os la invitaron de los semilleros creativos, porque la ni\u00f1a, sus hermanos, tambi\u00e9n menores, dijeron algo no adecuado, como todos que cometemos errores porque somos seres humanos y ellos ofrecieron con mucha humildad disculpa y tenemos nosotros que perdonar, Quisiera ser como t\u00fa, como t\u00fa sin sentimientos, que no me duele el alma cuando me est\u00e9s mintiendo. Quisiera ser como t\u00fa y olvidar nuestros momentos, pero no soy como t\u00fa y aqu\u00ed s\u00ed me estoy muriendo. El peor chiquitito, y eso es Grupo 40, Narizso y su esencia. Porque no tengo coraz\u00f3n as\u00ed, as\u00ed como el que te dieron a ti, porque el que me toc\u00f3 a m\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed, por eso lo rompiste f\u00e1cil. Yo queriendo un coraz\u00f3n as\u00ed, as\u00ed como el que te dieron a ti, porque el que me toc\u00f3 a m\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed, por eso lo rompiste f\u00e1cil. Quisiera ser como t\u00fa, como t\u00fa sin sentimientos, que no me duele el alma cuando me est\u00e9s mintiendo. Quisiera ser como t\u00fa y olvidar nuestros momentos, pero no soy como t\u00fa y aqu\u00ed s\u00ed me estoy muriendo. Y van a estar ellos de 10 a 11, Grupo Frontera ma\u00f1ana, el grito es a las 11 y terminando Bueno, el grito, hay fiesta y siguen ellos tocando. Entonces, est\u00e1n todas, todos invitados en familia porque hay tranquilidad, seguridad, puede venir toda la familia. Y es muy bueno que vengan los ni\u00f1os para que no deje de asimilar, de internalizar la importancia de nuestra independencia como pa\u00eds, nuestra soberan\u00eda, el patriotismo, todo eso que es muy importante. \u00bfCu\u00e1l es el pozole? Pues yo no s\u00e9, pero creo que\u2026 T\u00fa dices pozole, porque pozole es el de all\u00e1 de Chiapas y de mi estado, de mi tierra y de mi agua, ese es pozole, que es ma\u00edz con cacao y agua. \u00bfEs pozole? Claro, claro. Y eso te pregunto. S\u00ed, seguramente van a haber ventas y tambi\u00e9n banderitas y todo lo que tiene que ver con nuestra tradici\u00f3n. Hace unos d\u00edas comentaba yo que despu\u00e9s de la Navidad para las familias, la noche del d\u00eda 15 era un motivo para la reuni\u00f3n de todos en las casas, aqu\u00ed sobre todo en la capital. Y era la familia, se hac\u00eda la comida, mole y de todas las comidas, todos los platillos, y pues hasta se abr\u00edan las puertas antes y pod\u00eda uno llegar a comer. Yo me acuerdo porque estudiaba aqu\u00ed y ten\u00edamos amigos y \u00edbamos a las casas, nos invitaban cuando est\u00e1bamos estudiando en la universidad. Entonces, es una fiesta nacional, est\u00e1n todas, todos invitados. Y tambi\u00e9n aprovechar para convocar a todos, se est\u00e1 rifando en la arter\u00eda nacional, la casa de descanso del presidente de antes o de los presidentes de antes o la casa oficial de Canc\u00fan. Y lo que se obtenga es para la construcci\u00f3n del hospital de Felipe Carrillo Puerto en Quintana Roo, que es la zona maya donde estaba la antigua Chan Santa Cruz, donde resistieron los mayas. Entonces, ah\u00ed se va a construir un hospital del IMSS, el Bienestar, y lo que se obtenga del sorteo es para eso. Entonces, se compra el n\u00famero, el billetito, se puede sacar la casa y adem\u00e1s se coopera, se ayuda, porque es una labor social importante. Y se me pas\u00f3 a m\u00ed informarlo, porque ya es ma\u00f1ana, pero ya ven cu\u00e1ntas cosas, se me pas\u00f3, pero todo ese tiempo no, hoy y ma\u00f1ana, ah\u00ed con las compa\u00f1eras, los compa\u00f1eros billeteros. \u00bfNo tienes el videito de la casa o el anuncio que tiene la loter\u00eda? Porque tambi\u00e9n hay otros premios. Nos dejaron aqu\u00ed tambi\u00e9n unos palcos para el estadio de Azteca tambi\u00e9n. A m\u00ed me gusta mucho el f\u00fatbol reo. En el gran sorteo especial de loter\u00eda nacional este 15 de septiembre, g\u00e1nate una casa en Canc\u00fan de m\u00e1s de 197 millones de pesos. Podr\u00e1s ganar un palco en el estadio Azteca para vivir la pasi\u00f3n del f\u00fatbol. O m\u00e1s de 354 millones de pesos en premios en efectivo y rei negros. Cualquiera de estos premios puede ser tuyo con solo un cachito de 500 pesos. Loter\u00eda nacional. Si juegas, gana M\u00e9xico. Ah\u00ed est\u00e1. Pues b\u00e1sicamente es eso. V\u00e1monos. \u00bfQu\u00e9 tal, presidente? Buen d\u00eda. Carlos Guzm\u00e1n de Cuatro Medias Telecomunicaciones, Veracruz, Haban Noticias. Pues preguntarle temas de Veracruz relacionados con lo que usted ayer fue a inaugurar, que es la primera etapa del cuchillo 2 con el gobernador de aquella entidad. Se manej\u00f3 en estos d\u00edas nuevamente la propuesta que tambi\u00e9n hemos hecho nosotros de retomar este proyecto de Monterrey 5, Monterrey 6, como tambi\u00e9n ya se le llama, que es la extracci\u00f3n del agua del P\u00e1nuco. No s\u00e9 si el gobernador le coment\u00f3 el d\u00eda de ayer algo del tema. Hay un grupo de empresarios que incluso est\u00e1 buscando retomar este acueducto, este proyecto que qued\u00f3 pendiente, obviamente con modificaciones. La gente del P\u00e1nuco, con la que hemos platicado, menciona que estar\u00edan de acuerdo en la medida de que se aplicara algo similar a lo que afect\u00f3 la exjefa de gobierno, ya no est\u00e1 como jefa de gobierno, claro, de Schemann, en Michoac\u00e1n. Seguramente el gobernador Bedoya le ha comentado del tema que el agua que se extrae de la cuenca que est\u00e1 ubicada en la parte de Michoac\u00e1n hacia el Valle de M\u00e9xico, pues tiene un tipo de pago de derechos de uso del agua. Les est\u00e1n dando agua, les est\u00e1n dando incluso construcci\u00f3n de caminos y obviamente lo que es el agua entubada hacia sus viviendas. En esa medida la gente del P\u00e1nuco en algunos pueblos estar\u00edan de acuerdo, pero de inicio consultarle si le coment\u00f3 algo el gobernador de Nuevo Le\u00f3n al respecto, presidente. S\u00ed, incluso me lo preguntaron los compa\u00f1eros de los medios. Fue muy importante lo de ayer porque ya se inicia una primera etapa, son mil litros por segundo para iniciar, pero va a incrementarse a cinco mil litros por segundo con este acueducto y va a ayudar mucho porque no llueve. Ahora este fin de semana se espera que llueva, llevan 15 d\u00edas sin lluvias y con mucho calor en Nuevo Le\u00f3n. Entonces esto va a ayudar. Ya quitamos el tap\u00f3n ayer, se echaron a andar ya las plantas para esta primera etapa. El agua va a llegar en una semana que se va a llenar la tuber\u00eda completamente, pero ya esta vez es una opci\u00f3n para Monterrey, la zona conurbada, y ya cuando est\u00e9 funcionando a toda su capacidad ya va a haber agua para seis, 10 a\u00f1os hacia adelante. Sin embargo, hay que pensar en el futuro porque est\u00e1 creciendo mucho Monterrey, la zona conurbada, tiene tasas de crecimiento por encima de la media nacional, se est\u00e1n trasladando muchas empresas a Nuevo Le\u00f3n por la infraestructura que ya existe, la vocaci\u00f3n empresarial, tambi\u00e9n porque mucha gente m\u00e1s antes que ahora de San Luis Potos\u00ed, de Zacatecas, de Veracruz, de Tamaulipas llegaba a Monterrey, ha llegado a Monterrey y ah\u00ed se han quedado a vivir trabajadores. Ahora est\u00e1 cambiando porque hay mucha demanda de fuerza de trabajo en todo el pa\u00eds, afortunadamente, pero bueno, hay crecimiento y va a seguir habiendo crecimiento en Nuevo Le\u00f3n. Entonces, tienen que empezar ya los nuevos proyectos para abasto de agua, pensando en el mediano y en el largo plazo. Entonces, me preguntaban a m\u00ed sobre este proyecto, dije s\u00ed, nada m\u00e1s que se tienen que poner de acuerdo. Primero, tiene que haber un acuerdo de los gobiernos, Veracruz, Tamaulipas, San Luis Potos\u00ed, Nuevo Le\u00f3n, tener un acuerdo. Y hasta les dec\u00eda yo que no hay otro estado o no hay otros estados tan hermanados, s\u00ed los hay, como Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas. \u00bfD\u00f3nde hay m\u00e1s gente de apellido Gonz\u00e1lez? Pues en Nuevo Le\u00f3n y en Tamaulipas. Nuevo Le\u00f3n, Tamaulipas y Texas, a los que nos atrap\u00f3 la frontera, como el corrido de los tigres del norte, yo no cruc\u00e9 la frontera, la frontera me cruz\u00f3. Gonz\u00e1lez y Garza, porque Texas era de M\u00e9xico, entonces se quedaron all\u00e1 muchos Gonz\u00e1lez, muchos Garza. Entonces, es cosa de que se pongan de acuerdo, pero tienes raz\u00f3n, se puede llegar a tener acuerdo. Hace falta tambi\u00e9n el agua en Tamaulipas, hace falta el agua en todos lados y es cosa de compartir, de ponerse de acuerdo entre todos. Y hay estos mecanismos de compensaci\u00f3n. Pago de Derechos Ambientales se le llama. S\u00ed, pago por servicios ambientales y puede funcionar muy bien. Yo creo que el gobernador Samuel Garc\u00eda de Nuevo Le\u00f3n hizo muy bien las cosas. Esta obra la hicimos en conjunto en tiempo r\u00e9cord, un a\u00f1o. Participaron las empresas de Nuevo Le\u00f3n, fabricantes de tuber\u00eda de Nuevo Le\u00f3n, desde luego los obreros, los trabajadores, que a veces se olvida, hacen trenes y autopistas y grandes edificios, son los trabajadores de la construcci\u00f3n. Y luego uno pasa por las autopistas, ahora uno va a subir al Tren Maya o va a abrir la llave y va a ver agua, pero hay que tener en cuenta que todo eso lo hacen los trabajadores de la construcci\u00f3n, que son como h\u00e9roes an\u00f3nimos. Entonces, ayer fue eso, fue el constatar que la suma de voluntades hace posible resolver los problemas a\u00fan complejos, porque fueron los trabajadores, que fueron tambi\u00e9n los ingenieros hidr\u00e1ulicos, civiles, los empresarios se portaron muy bien. Se escogi\u00f3 que todos fueran empresarios de Nuevo Le\u00f3n, los fabricantes, los servidores p\u00fablicos del gobierno de Nuevo Le\u00f3n, ya hable del gobernador, los financieros, director de Banobras, porque fue una inversi\u00f3n, es una inversi\u00f3n de 12 mil millones de pesos, la mitad es inversi\u00f3n federal, la mitad inversi\u00f3n estatal. Y los ingenieros militares, que fueron los que llevaron a cabo la supervisi\u00f3n, pues son muy disciplinados, muy trabajadores, rectos. Y esa obra en otros tiempos, en otras circunstancias, pues la construyen en tres a\u00f1os, en cinco a\u00f1os y esta se hizo en un a\u00f1o. Otra cosa tambi\u00e9n importante, sin corrupci\u00f3n, porque lo que se estim\u00f3 es lo que se est\u00e1 ejerciendo, en fin, fue en beneficio de todos y no se descarta la posibilidad. Tambi\u00e9n yo ya no podr\u00eda iniciar una obra as\u00ed, pero s\u00ed son proyectos para el futuro. Ayer mismo me dec\u00eda un constructor en Nuevo Le\u00f3n de que no deb\u00eda pararse la industria de la construcci\u00f3n, por la importancia que tiene, que reactiva la econom\u00eda, que genera muchos empleos. Lo que yo sostengo, no dejar de pedalear, seguir haciendo obras importantes, seguir invirtiendo en la infraestructura que necesita el pa\u00eds, esa es la clave. Y hay varios proyectos importantes, este es uno y as\u00ed otros. Por ejemplo, va a quedar pendiente el ramal del ferrocarril de estaci\u00f3n Chontalpa a Dos Bocas, son como 100 kil\u00f3metros. Se va a poder sacar la gasolina por pipas o mediante pipas, por barco, pero tambi\u00e9n debe tenerse la posibilidad de sacarla por tren. Y hay que seguir construyendo trenes de pasajeros y hay que seguir rehabilitando las refiner\u00edas y hay que seguir explorando para tener reservas petroleras y seguir perforando pozos para que no nos falte el petr\u00f3leo, la materia prima. Y hay que construir plantas solares en el norte, estamos ya en la segunda etapa de construcci\u00f3n de la planta solar de Sonora, pero si ya se tiene el proyecto de la planta solar de Pe\u00f1asco, ya se tiene el proyecto, ya se construy\u00f3, es replicar el proyecto a otros sitios de As\u00ed como se construy\u00f3 esta planta solar en Sonora, pues en Mexicali otra, en San Luis, en R\u00edo Colorado, en Zono\u00edta, en Obreg\u00f3n, son proyectos que deben continuarse, se est\u00e1n rehabilitando 20 hidroel\u00e9ctricas para producir m\u00e1s energ\u00eda, cambiando turbinas, pero son 60 hidroel\u00e9ctricas las que tenemos, es decir, hay 40 que hay que tambi\u00e9n intervenir. Y en el caso de las carreteras, vamos a terminar la carretera de este a\u00f1o de Oaxaca a Puerto despu\u00e9s de muchos a\u00f1os, se va a terminar. Entonces, ya Oaxaca se comunica a Tehuac\u00e1n con la autopista para llegar a la Ciudad de tiene esa v\u00eda. Va a tener la v\u00eda de Oaxaca a la costa, Puerto Escondido, que en vez de cinco, seis horas se van a hacer dos horas y media. Luego se est\u00e1 construyendo y se va a terminar tambi\u00e9n en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo la de Oaxaca al Istmo. \u00bfCu\u00e1l va a quedar pendiente? La de Oaxaca a Tuxtepec para unir el Pac\u00edfico con el Golfo. Estamos hablando de Oaxaca, podemos de los orocarriles. Si ya se tiene de Guatemala a Ixtepec, de Ixtepec a Cuatro Cualcos, de Cuatro Cualcos a Palenque, de Palenque a Canc\u00fan, todo el Tren Maya. Bueno, \u00bfy por qu\u00e9 no de Cuatro Cualcos a Veracruz? \u00bfY por qu\u00e9 no de Veracruz a la y por qu\u00e9 no de la Ciudad de M\u00e9xico a Quer\u00e9taro? \u00bfY por qu\u00e9 no a San Luis? \u00bfY por qu\u00e9 no a Guadalajara? \u00bfY por qu\u00e9 no a Sonora? \u00bfHasta Nogales? Trenes de pasajeros. Entonces, hay proyectos para seguir. Adelante. Entonces, tomando este tema, \u00bfusted le dir\u00eda a los empresarios s\u00ed, pero p\u00f3nganse de acuerdo? S\u00ed, que se pongan de acuerdo. Hay condiciones muy favorables porque son muy buenos los gobernadores de los tres estados, de los cuatro estados. Perfecto. En el camino del tema, presidente, le he estado insistiendo con el tema de la alerta s\u00edsmica. Le pas\u00e9 unos documentos a Jes\u00fas para ver si los hiciera llegar con respecto al tema del cell broadcast. Ya parece que despu\u00e9s de insistir aqu\u00ed, ya la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n Integral de Riesgos y Protecci\u00f3n Civil, la de la Ciudad de M\u00e9xico, ya est\u00e1n por comenzar lo que es las pruebas de este sistema, que no es m\u00e1s, como le hab\u00eda comentado, que en cualquier celular se tenga alerta s\u00edsmica sin aplicaciones, sin nada. Supuestamente se tiene que instalar en las antenas de las radiobases que le llaman para que los celulares funcionen. El tema es insistirle \u00bfc\u00f3mo va el tema en el nivel federal? No s\u00e9 si puedo revisar los documentos que le mand\u00e9, viajes. S\u00ed. Pero yo creo que procede en el caso de la federaci\u00f3n. Le digo, Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 por iniciar el que ya finalmente este proyecto que se tiene en 10 pa\u00edses sea una realidad y tambi\u00e9n con este proyecto se pueda activar el centro de tsunamis que tiene la Secretar\u00eda de Marina, entre otros que hay en las dependencias. No s\u00e9 si nos puede comentar algo al respecto. S\u00ed. Y una denuncia al despuesito. Hoy hablamos de ese tema porque viene el 19 de septiembre y como lo hacemos desde hace muchos a\u00f1os, va a haber un homenaje muy temprano a las siete minutos de ese d\u00eda en el Z\u00f3calo y luego vamos a estar aqu\u00ed y se va a hablar del tema. Entonces, a m\u00ed me gustar\u00eda que para entonces Laura Blasco, que es la coordinadora de Protecci\u00f3n Civil y est\u00e1 llevando a cabo todo esto con la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Rosa Gisela Rodr\u00edguez, nos den un informe de todo lo que se est\u00e1 haciendo y que nos den una respuesta a lo que est\u00e1s planteando, que se pongan de acuerdo con los servidores p\u00fablicos del gobierno de la ciudad sobre esto, si te parece, para el d\u00eda 19. Ese d\u00eda va a haber un simulacro tambi\u00e9n, ellos van a explicarnos, a lo mejor lo vamos a hacer el lunes, que es 18 para prepararnos para el martes, que es 19. Entonces, vamos a estar viendo eso. Ya la coordinadora de Protecci\u00f3n Civil, Laura, va a tomar nota y a ver si se ponen de acuerdo con el gobierno de la ciudad y hay una propuesta. Y ya muy r\u00e1pido, hace ocho d\u00edas hubo un problema con una persona de un compa\u00f1ero periodista que lo conozco desde hace much\u00edsimos a\u00f1os en el tema del IMSS. Tuvo a su sobrino, lo llev\u00f3 al hospital que est\u00e1 en Cuap\u00e1, un hospital de traumatolog\u00eda porque tuvo una ca\u00edda, pero pese al problema de que era una urgencia, pues le dijeron que en tres meses lo iban a atender. Poco que irse al hospital privado, pag\u00f3 su hospital privado, por fortuna su esposa o un pariente le apoy\u00f3 econ\u00f3micamente, pero s\u00ed ser\u00eda bueno que revisaran c\u00f3mo est\u00e1 el tema ah\u00ed del hospital de traumatolog\u00eda de Cuap\u00e1, que est\u00e1 sobre calcadas de las bombas, porque s\u00ed es algo muy complicado que una persona pr\u00e1cticamente que lleg\u00f3 muriendo, o sea es al IMSS, pues les sucede eso. Es un compa\u00f1ero periodista que yo conozco desde hace pr\u00e1cticamente 30 a\u00f1os que comenc\u00e9 mi carrera. Ojal\u00e1 le puedan echar un ojito y si en dado ocasi\u00f3n necesitan alg\u00fan documento yo se lo puedo hacer llegar. Muchas gracias. De acuerdo, nos vemos con Zo\u00e9. Muchas gracias. Buenos d\u00edas, del Senado de Baja California, Jorge D\u00edaz del programa L\u00e1nzatecan, ANT73. Muchas gracias, saludos a mis compa\u00f1eros. Y quiero comentarle, presidente, como en otras ocasiones que usted le da respuesta a la sociedad en Baja California. Le voy a plantear lo que pasa con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. La Comisi\u00f3n Federal de Electricidad de Distribuci\u00f3n Baja California, hay posibles actos de corrupci\u00f3n que se han presentado desde finales del a\u00f1o 2022 referente a licitaciones p\u00fablicas de obras y servicios. Esto est\u00e1 pasando desde la llegada del nuevo gerente, el ingeniero de nombre Manuel Aguilar Aguilar. Curiosamente, estas licitaciones las han estado ganando empresas que no son de la regi\u00f3n, de donde vino el director del Estado de Veracruz y de la Ciudad de M\u00e9xico. No toman en cuenta las empresas de Baja California. Ahorita lo escuchaba yo usted con referente a Monterrey, empresas locales. No las toman en cuenta ni a Baja California, a Baja California Sur y Sonora. Pues bien, como dichas empresas no cumplen cuando les asignan los trabajos, salen a buscar a las empresas locales para arreglar los desperfectos de estas empresas que no hicieron su trabajo de una manera apropiada. Adem\u00e1s le sumamos lo siguiente, los trabajadores est\u00e1n siendo despedidos y son los que realmente saben la correcta operaci\u00f3n de la CEFE en Baja California. Desde la llegada de este director a Baja California, est\u00e1 padeciendo Baja California de apagones, tanto en Mexicali como en otros municipios, apagones que ya est\u00e1n afectando a la sociedad, a comercios, hospitales y dichos apagones duran m\u00e1s de 15 d\u00edas y el director no da la cara. Ahora, con la llegada del hurac\u00e1n Hillary que se depreci\u00f3 a tormenta tropical, jam\u00e1s sali\u00f3 a dar la cara. Hubo una conferencia de prensa donde estuvieron los mandos castrense o militares, todo el mundo menos la CEFE. Entonces, ese es el tema que le quiero comentar y para ello siempre que vengo aqu\u00ed traigo la informaci\u00f3n de las obras y de las quejas, ese ser\u00eda mi primer tema y un tema importante que lo hemos estado manejando aqu\u00ed y que usted le ha dado respuesta de la mano de la gobernadora Marina del Pilar que es la gobernadora de Baja California. Hay una caja de ahorro en Mexicali con m\u00e1s de 2 mil maestros jubilados. Esto sucedi\u00f3 en el tiempo del exgobernador Francisco Arturo Vega de la Madrid. Ah\u00ed empezaron los problemas. Los funcionarios Fernando Salazar y Mario Bernal aplicaron descuentos pero no lo reportaban a dicha caja de ahorro. Esto origin\u00f3 la falta de liquidez no conforme con esta afectaci\u00f3n. Posteriormente suspendieron los descuentos en su totalidad. Los funcionarios responsables de esto que est\u00e1n actualmente son Jeziparte Valla, son se\u00f1alados como Juan Vidauri, pero estos son Padilla y el licenciado Rosendo Cervantes. Los maestros jubilados le solicitan su intervenci\u00f3n para que se reactiven los descuentos y que la autoridad judicial cumpla pero que cumpla su funci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de la ley con honestidad y sentido de servicio a la sociedad. Mire, en Ensenada yo creo que aqu\u00ed le voy a comentar algo muy importante que tiene que ver con la juventud. F\u00edjese que en Ensenada hay grupos inmobiliarios que est\u00e1n dejando a colonias y flexionamientos sin parques, \u00e1reas verdes y juegos infantiles. La pregunta \u00bfd\u00f3nde jugar\u00e1n los ni\u00f1os, presidente? Le pongo los ejemplos, el parque de la Colonia Ampliaci\u00f3n Moderna lo est\u00e1n despojando, lo est\u00e1n separando para hacer casas y los dejan sin un \u00e1rea donde van las personas de la tercera edad, ni\u00f1os hay acolumpios, hay \u00e1rboles y los est\u00e1n mandando a un cerro con piedras y todo eso, entonces es como sin sentido com\u00fan. Luego el parque Cuatro Cienegas en la Colonia de Piedras Negras donde un sindicato de salud, la secci\u00f3n 64, pues est\u00e1 ah\u00ed y le est\u00e1 mochando parte de su \u00e1rea verde. Luego otro parque que tambi\u00e9n se llama Villa, que se encuentra en el Presionamiento Villa del Real 1, lo vendieron para hacer locales comerciales. Esto conlleva a esta situaci\u00f3n de que personas dicen \u00bfa d\u00f3nde van a jugar? Y le quiero hacer esta pregunta, en este mes de septiembre se vence el plazo del decreto que se ha estado dando pr\u00f3rroga, agradecerles atenci\u00f3n, \u00bfse van a tener este decreto para incluir a los veh\u00edculos de serie que empiecen con letra? S\u00ed habr\u00e1 una nueva pr\u00f3rroga o hasta ah\u00ed quedar\u00eda esa parte ya que el d\u00eda \u00faltimo es el final. Y ya voy por concluir. Las viudas que sus esposos trabajaron en el Ayuntamiento de Ensenada desde hace cinco o cuatro a\u00f1os se les debe su seguro de vida, les solicitan su apoyo para que se les d\u00e9 lo que por ley les corresponde. Han hecho manifestaciones, incluso presi\u00f3n para esto. Yo s\u00e9 que usted tiene un alto sentido de humanismo en esa parte, presidente, porque siempre le ha dado respuesta y usted me lo ha dicho aqu\u00ed. \u00bfQu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 realizando? \u00bfQui\u00e9n ha cumplido? \u00bfQui\u00e9n no ha cumplido? Y eso es lo que le quiero comentar. Otro tema importante que tiene que ver con maestros es el Frente Estatal Magisterial. Le piden su apoyo para que la gobernadora, Mar\u00eda Pilar, pueda jubilar los maestros con m\u00e1s de 30 a\u00f1os de servicio. La gobernadora est\u00e1 cumpliendo parte del acordado y lo que se necesita es de su valioso apoyo para que Hacienda les eche la mano en el recurso econ\u00f3mico. Son un poco m\u00e1s de mil maestros. Son formadores de sociedad en Baja California. Me refiero a los maestros activos y jubilados y esto le quiero comentar. Y mire, hay buenas y malas. Lo que le estoy planteando aqu\u00ed, d\u00e1ndole a conocer a nivel nacional y lo que sucede en Baja California. Hay una dependencia que es muy noble. Lo que no es noble, \u00bfqui\u00e9nes llegan a esas dependencias? Me refiero a una servidora p\u00fablica del D\u00edaz Municipal de Ensenada de nombre Oralia Tinoco. Esto no permite que los padres de familia que tienen hijos con capacidades diferentes reciban la atenci\u00f3n educativa en una escuela de nombre CIMAD, si no pagan la cuota, sin importarle si son personas de escasos recursos. Adem\u00e1s, en los cursos de enfermer\u00eda, f\u00edjese nada m\u00e1s el tipo de personas que en ocasiones llegan a los cargos p\u00fablicos. Terminaron un curso de enfermer\u00eda y no les entrega los documentos porque as\u00ed, como se lo digo, dicho por las personas que se acercan a este medio, que cuando tenga tiempo los va a entregar. Por favor, yo creo que eso no es correcto, presidente, que un servidor p\u00fablico act\u00fae de esa manera. Y hay algo importante. Las veces que he estado aqu\u00ed y que estaba yo aqu\u00ed me mandaba mensaje de Isla de Cedros. Le quiero agradecer que haya tomado esa atenci\u00f3n de ir. Ten\u00edan a\u00f1os que no se paraba un presidente, estuvieron ah\u00ed muy contentos. Incluso le quiero yo comentar algo que le da las gracias, pero hay un tema que les solicitan que los maestros federales que tienen ah\u00ed el CED del Mar obtengan su basificaci\u00f3n. Ah\u00ed creo que usted lo anunci\u00f3, me mandaron el video. Y pues ahorita lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo es darles contratos. A\u00fan no inicia el ciclo escolar all\u00e1 porque no tienen los maestros y quieren que se cumpla eso que usted expres\u00f3 ah\u00ed. Tal vez, no s\u00e9, usted da la orden, da la instrucci\u00f3n y luego ya los de Amero abajo pues ah\u00ed como que se le llevan pateando el bote. Lo digo con todo respeto, siempre me dirijo con respeto por la falta de maestros y no han iniciado este ciclo escolar en Isla de Cedros como tambi\u00e9n falta de maestros en Ensenada. \u00bfY qu\u00e9 cree? \u00bfSe acuerda cuando aqu\u00ed estuve yo d\u00e1ndole duro y dale con lo de los permisos de pesca y que despu\u00e9s en Cuernavaca me dijo, te contesto, all\u00e1 en Tijuana, all\u00e1 estuvimos en Tijuana, pero ya va a ser un a\u00f1o y a\u00fan no se dan esos permisos, presidente. Ya pas\u00f3 la temporada, ya lo revisaron, son personas que se dedican a eso y yo creo que no es justo que las personas se le lleven en ese sentido. Y le voy a decir qui\u00e9nes son estas personas. El comisionado de Conapesca, Octavio Alberto Almada Palafox, el director de Planeaci\u00f3n y Programaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n, Bernardino Jes\u00fas Mu\u00f1oz, Sergio Scutia Z\u00fa\u00f1iga, Edmundo Lanz y Ricardo Meraz S\u00e1nchez y tambi\u00e9n, por supuesto, yo creo que no ha de saber el secretario de Agricultura y Desarrollo, V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula. No han dado los permisos, presidente, y usted fue muy claro y ellos ya cumplieron y se lo han llevado en que para el otro mes y para el otro mes y que ah\u00ed vamos y ya se la sabe, ya se la sabe. \u00bfQu\u00e9 le puedo yo decir a usted que no ha escuchado? Y aparte, pues aqu\u00ed traigo tambi\u00e9n igual los documentos donde nom\u00e1s ah\u00ed se lo est\u00e1n mareando pues. Yo creo que ya por humanidad yo creo que s\u00ed lo merecen, son personas que merecen esa parte. Y vine y en la C\u00e1mara de Diputados me encontr\u00e9 un grupo de campesinos, termino con esto, en donde le piden que intervenga la aviaci\u00f3n civil para que d\u00e9 informaci\u00f3n y realice un conjunto a instituciones como Fiscal\u00eda Federal, Semarnat, Conagua y Conacy, la Universidad de Grun\u00e1n, Chapingo y Narro, y los estados de Puebla que investiguen la forma en que c\u00f3mo est\u00e1n inhibiendo el que no tengan sus espacios, sus campesinos, sus \u00e1reas para poder sembrar y le est\u00e1n privilegiando que no pueden, inhiben la lluvia, pues vaya, me lo est\u00e1n pidiendo. Y ah\u00ed los encontr\u00e9 yo afuera, yo llegu\u00e9 y ah\u00ed ten\u00edan una manifestaci\u00f3n. Eso es lo que les quiero decir. Y si yo pens\u00e9 que se hab\u00eda acabado la esclavitud, pues no es cierto, no se ha acabado. Y perd\u00f3n, hoy con gran pesar le hago saber que nuestro pa\u00eds a\u00fan sigue sufriendo la esclavitud, trata de personas para explotaci\u00f3n laboral, sometimiento de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de g\u00e9nero, todo esto al amparo del gobernador del estado de Sinaloa, la Autoridad Laboral Junta Especial de Consolaci\u00f3n y Arbitraje de Mazat\u00e1n, como la Fiscal\u00eda de Mazat\u00e1n, del Instituto para la Mujer de Mazat\u00e1n, que han permitido al Ej\u00e9rcito de Salvaci\u00f3n, hace bajo la cara de buenos samaritanos, violentarlo de diversas maneras a sus miembros, por ello y en nombre de los dos miembros, pues sus derechos laborales, se le pide esa parte. Y la Secretar\u00eda Federal del Trabajo n\u00famero 40, hay un laudo que se gan\u00f3 para 70 trabajadores del mar y tambi\u00e9n se niega a pagar. Con esto concluyo y le agradezco. Muy bien. No, no, no, no, est\u00e1 muy bien, est\u00e1 muy bien. Lo que yo sugiero es que se le notifique con un memor\u00e1ndum a cada uno de los responsables de la Secretar\u00eda Federal de Salvaci\u00f3n. Y que les env\u00edes a cada uno las peticiones para que den respuesta y que puedan comunicarse con \u00e9l. Lo haces por escrito, para que cuando regrese que nos diga qu\u00e9 se logr\u00f3 y qu\u00e9 no. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. No, no, de hecho le agradezco a Jes\u00fas Ram\u00edrez siempre, me atiende siempre inmediatamente que termina, recibo la llamada que agradezco Jes\u00fas. Pero s\u00ed me refiero a esta parte, presidente, de lo que se ha hablado, pues a veces no se concluye no por Jes\u00fas, sino por las que le hemos\u2026 S\u00ed, pero aqu\u00ed te aseguro que todos van a dar respuesta, todos. En un sentido o en otro, pero tienen que dar una explicaci\u00f3n. \u00bfEn Cundas o en Cundas? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, en Islas de Cedro, todo lo que est\u00e1 planteando que Leticia Ram\u00edrez, la secretaria de Educaci\u00f3n, vea la parte de los maestros, lo de Pesca Directo con el secretario, secretario de Agricultura, con el ingeniero Villalobos y as\u00ed todo, con el liceo Bartlett, lo de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. S\u00ed. Hay problemas, se\u00f1or, porque de estar en el s\u00e9ptimo lugar nacional, baj\u00f3 al 16 lugar, \u00bfpor eso? S\u00ed. Lo vemos. Muy bien. Adelante. Buenos d\u00edas. Marco Campillo, de Diario Basta, se\u00f1or presidente. Dos cuestiones. El ambiente pol\u00edtico en algunos sectores est\u00e1 algo crispado. \u00bfQu\u00e9 llamado har\u00eda usted a los actores pol\u00edticos para suavizar, para bajarle un poco a ciertas declaraciones, ciertos reclamos, ciertas acusaciones? Eso por un lado. Y por otro lado, se menciona que el paquete econ\u00f3mico nos va a endeudar m\u00e1s al sector p\u00fablico. \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto? Y la decimoquinta pregunta de mi parte es, ya se integra Claudia, integra su gabinete, Claudia Sheinbaum. \u00bfEste gabinete con estas caracter\u00edsticas garantiza una continuidad de la Cuarta Transformaci\u00f3n? Gracias. Bueno, sobre la primera pregunta, yo creo que hay bastante tranquilidad, bastante armon\u00eda en la mayor\u00eda del pueblo. La gente est\u00e1 contenta, hay un buen humor colectivo, social, no hay mal humor en el pueblo. La gente est\u00e1 contenta, esperanzada, feliz en M\u00e9xico. Lo constato casi a diario. Ayer que fui a Nuevo Le\u00f3n llegamos a China, ah\u00ed aterriz\u00f3 el helic\u00f3ptero de la Fuerza A\u00e9rea, China, Nuevo Le\u00f3n, un pueblo con mucha historia, porque ah\u00ed est\u00e1 la presa del cuchillo. Y baj\u00e9 a tomar la camioneta para ir a la presa y la gente muy cari\u00f1osa. Lo m\u00e1s conmovedor es que unos ni\u00f1os de una escuela salieron, a pesar de que estaba a la barda y empezaron a corear presidente, presidente, los ni\u00f1os y la gente muy cari\u00f1osa. Entonces, eso es lo que hay en los pueblos de M\u00e9xico. A ver si consigues, alguien subi\u00f3. Van a ver esto. Est\u00e1n en China, Nuevo Le\u00f3n. Eso es lo que hay en el pa\u00eds. En lo que llaman la clase pol\u00edtica, que es otro mundo, es distinto en lo que es el llamado c\u00edrculo rojo, es otra cosa. Ah\u00ed es donde hay confrontaci\u00f3n, que tambi\u00e9n es consustancial a la democracia, no debe de alarmarnos, y es donde hay cr\u00edticas, cuestionamientos, pero no generalizar. Cuando dicen se polariza, no, es arriba. El pueblo est\u00e1 en otras cosas. Bueno, la mayor\u00eda de la gente busc\u00e1ndose la vida honradamente, en eso anda. Sin embargo, la \u00e9lite, la llamada sociedad pol\u00edtica, pues anda en otra cosa. Y ah\u00ed es donde tambi\u00e9n, como es natural, hay confrontaci\u00f3n, pero todo se va a ir serenando, aun cuando se van acercando las elecciones, que ese es el motivo de que haya esta confrontaci\u00f3n pol\u00edtica. Hay que buscar serenar los \u00e1nimos en general, no arraelecer la vida pol\u00edtica. Por ejemplo, est\u00e1n hablando de la destrucci\u00f3n de la casa que se construy\u00f3 supuestamente sin papeles, sin permisos y que hay que destruir la casa de quien es representante de un movimiento. No, no, no, no, no, ni quemar libros ni utilizar la picota ni el marro para destruir nada. Y vernos como adversarios a vencer, no como enemigos a destruir. Nosotros padecimos mucho eso, porque est\u00e1bamos en oposici\u00f3n, pues eso era el peligro para M\u00e9xico. Una vez sacaron en Televisa y creo que en la otra televisora, en Azteca, Televisa no tengo duda. Un mensaje compar\u00e1ndome con Hitler y Stalin. No s\u00e9 por qu\u00e9, raz\u00f3n, por ponerme a algo, creo que a la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo. Hicieron una campa\u00f1a y se dejaban las im\u00e1genes. Entonces, nosotros no podemos, no debemos, ser\u00eda ir en contra de nuestros principios, hacer lo mismo. No debe de haber campa\u00f1as de linchamiento, porque nosotros padecimos eso. Es m\u00e1s, todav\u00eda, pero no vamos a responder de la misma manera. Yo respeto mucho a quienes sostienen el mandamiento de la ley del tali\u00f3n de diente por diente y ojo por ojo, pero yo no creo en eso, porque as\u00ed no se resuelven las cosas. Y siempre digo que nos quedar\u00edamos chimuelos o tuertos todos, creo m\u00e1s en el amor al pr\u00f3jimo. Entonces, hay que buscar la conciliaci\u00f3n. Les quiero compartir eso. \u00bfQu\u00e9 otra cosa comentaste? El techo de endeudamiento, se\u00f1or. No hay tal endeudamiento. A\u00f1o con a\u00f1o, cuando se presenta el presupuesto se considera un porcentaje para contrataci\u00f3n de deuda a partir de lo que se piensa va a ingresar por recaudaci\u00f3n y de las obras que se tienen que construir. Entonces, puede ser que haya un d\u00e9ficit, un faltante entre lo que ingresa y lo que se requiere para hacer las obras p\u00fablicas. Entonces, hay par\u00e1metros. Nosotros no nos salimos de lo que autoriza el Congreso, que es en el caso de la C\u00e1mara de Diputados la encargada de aprobar el presupuesto. Pero no s\u00f3lo es la cuesti\u00f3n legal, sino que no podemos endeudar al pa\u00eds. Nosotros somos el pa\u00eds posiblemente con menos deuda despu\u00e9s de la pandemia, no solicitamos deuda adicional. Tienes 10 cosas de que se analice qu\u00e9 sucedi\u00f3 en Estados Unidos, qu\u00e9 sucedi\u00f3 en Espa\u00f1a, qu\u00e9 sucedi\u00f3 en cualquier otro pa\u00eds. Cuando la pandemia, lo primero que hicieron y hasta lo recomendaban los organismos financieros internacionales fue contratar deuda, nosotros no lo hicimos. Por eso, aunque se cay\u00f3 la econom\u00eda, nos aument\u00f3 la deuda sin recurrida a cr\u00e9ditos, nos aument\u00f3 la deuda porque se cay\u00f3 la econom\u00eda m\u00e1s de 8 por ciento. Entonces, con relaci\u00f3n al Producto Interno Bruto, la econom\u00eda, la deuda subi\u00f3 como de 46 a 52 por ciento del producto. \u00bfPor qu\u00e9 no pones una tabla de las que ponemos para explicarlo mejor? Entonces, nosotros encontramos la deuda en 46.5 por ciento del producto, 46.5. Con la pandemia se nos fue a 52, pero la bajamos despu\u00e9s de la pandemia a 47, un punto de c\u00f3mo la encontramos despu\u00e9s de la pandemia. Y creo que est\u00e1n pidiendo un punto m\u00e1s, o sea, va a quedar en 49, 49, como 2.5 m\u00e1s De todas maneras, hay otra tabla que es m\u00e1s clara que me env\u00edan, la \u00faltima que me enviaron de Hacienda sobre deuda. De todas maneras, nosotros vamos a quedar abajo del porcentaje de endeudamiento de Pe\u00f1a y de Calder\u00f3n, o de Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a. Ellos aumentaron la deuda considerando el PIB en siete puntos en promedio. Nosotros como en cuatro. O sea, que si quisi\u00e9ramos, podr\u00edamos decir, la vamos a dejar en el mismo porcentaje de incremento que la dejaron Calder\u00f3n y Pe\u00f1a. Pues no, la vamos a dejar dos, tres puntos abajo y esto va a significar un margen hacia adelante para que en el 2025, 2026 tengan una reserva quienes vayan a sustituirnos. Pero ahora les voy a mostrar que esto es muy interesante, porque en efecto, qu\u00e9 bien que me lo preguntas porque han estado manipulando con esto o queriendo manipular con esto. \u00bfLe est\u00e1n buscando? No, es que pues andan buscando los gazapos, las podridas, pero ya estamos acostumbrados a esto, ya cuando salen estas cosas ya nosotros sabemos. Lo del\u2026 Laura nos puede mandar lo del reporte de ingresos. Laura, el reporte de ingresos. Y ahora lo vemos bien. Adem\u00e1s, toda esa deuda que va a autorizar, si es que lo deciden as\u00ed, en el Congreso es para obras, porque antes ni siquiera se cumpl\u00eda con el prop\u00f3sito de que la deuda p\u00fablica s\u00f3lo puede contraerse para una obra determinada. Y eso se perdi\u00f3 con el tiempo, se solicitaba la deuda y no se sab\u00eda en qu\u00e9 se invert\u00eda el recurso, ahora ya no es de esa manera. Tambi\u00e9n es muy importante que se aclare, que imag\u00ednense cu\u00e1ntos nuevos bienes le est\u00e1n quedando a la naci\u00f3n, o sea, sin deuda. Aqu\u00ed est\u00e1. Esto es en billones de pesos, eso es lo que nosotros recibimos, 10.6 billones. Aqu\u00ed nada m\u00e1s les aclaro, esto s\u00ed es 10.6 en t\u00e9rminos nominales, que no es lo real. Y ahorita lo vamos a ver. Cuando entr\u00f3 Felipe Calder\u00f3n, recibi\u00f3 una deuda de un bill\u00f3n 700 millones y la dej\u00f3 en cinco billones, es decir, le increment\u00f3 200 por ciento nominal. Puede ser que tengamos por ah\u00ed eso, pero ahorita vemos. El Liceo Pe\u00f1a Nieto la tom\u00f3 en cinco billones y la dej\u00f3 en 10.6 y nosotros en nominal al 29 de agosto 14.1, ya este incremento es menor, no es el doble, no es 200 por ciento, no es 100 por ciento que lo de Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a. De acuerdo al PIB, el producto es la riqueza que tiene M\u00e9xico, lo que se considera\u2026 Este era el PIB de M\u00e9xico, aqu\u00ed se ve la ca\u00edda, esto tiene que ver con la pandemia, creamos un PIB de 24 billones 200 mil millones. En el 19 subi\u00f3 a 25 billones, pero en el 20 cay\u00f3 a 24.1, ya 21, 22 ya est\u00e1 creciendo, el 29 de agosto, que es el \u00faltimo, 32 billones de PIB, porque hay crecimiento, tenemos una tasa de crecimiento, llevamos tres a\u00f1os con m\u00e1s del tres por ciento anual. Bueno, esto es la deuda de acuerdo al PIB. Cuando llegamos era 43.6, ahora es 44, estamos hablando de agosto. \u00bfQu\u00e9 proyecci\u00f3n tenemos? \u00bfC\u00f3mo vamos a cerrar con el nuevo presupuesto? De 48.9, de 43.2, 43.6 a 48.9. \u00bfNacista? No. No, s\u00e1calo bien. 48.9 menos 43.6, cinco \u00bfqu\u00e9? 5.3. \u00bfTres, 5.3, \u00bfde acuerdo? Esto es el manejo de la deuda, este es el estimado del tipo de cambio, pero ahora pon el otro de cu\u00e1nto significa, cu\u00e1nto signific\u00f3 el crecimiento de deuda con Calder\u00f3n y Pe\u00f1a En la misma, en esta misma tabla est\u00e1. Hablamos de cinco \u00bfqu\u00e9? .3. Pero eso es nominal, \u00bfno, presidente? No, este ya es de acuerdo al PIB. No, esto s\u00ed es nominal, este es nominal. Este es much\u00edsimo menos que el incremento de deuda con Calder\u00f3n y con Pe\u00f1a. \u00bfY el d\u00f3lar? Este es el estimado del d\u00f3lar. Nos ayuda bastante, nos ayuda porque un porcentaje de deuda est\u00e1 contratado en d\u00f3lar, pero no todo, no todo, o sea, es relativo. \u00bfDe qu\u00e9 tanto por ciento? Treinta por ciento de deuda est\u00e1 contratado en d\u00f3lar, de toda la deuda. Esta, aqu\u00ed est\u00e1, mire. Este es deuda a PIB, porcentaje. Este era su porcentaje, el incremento de acuerdo al PIB, 7.4. \u00bfSe acuerdan que hablamos de 5.3? Este es Felipe Calder\u00f3n. Bueno, este es Fox, el menos uno en t\u00e9rminos nominal, incremento nominal, 53 por ciento. Felipe Calder\u00f3n, 35.6 del PIB, de como la recibi\u00f3, de 28 a 35, 7.4. Incremento nominal, 78 por ciento. Le dec\u00eda a Pe\u00f1a, la recibi\u00f3 en 35.6, la deja en 43.6. Incremento del PIB, 8. Nominal, 79 por ciento. El de Tepetano, quedamos 48.9. Incremento con relaci\u00f3n al PIB, 5.3. Miren el incremento y 8. Ya estamos hablando de la proyecci\u00f3n del 24, diciembre de 24, de acuerdo al presupuesto que estamos presentando. 8 y 7.4. Saca el promedio de cu\u00e1nto menos es 5.3 de 8 y de 7.4. \u00bfVienen siendo como 2.5 o algo as\u00ed? A ver, puedes 8 m\u00e1s 7.4 entre 2 para sacar la media de los dos. No, 7.7, menos 5.3, 2.4. Bueno, si nosotros quisi\u00e9ramos hacer lo mismo\u2026 Aqu\u00ed no estoy tomando en cuenta la pandemia, como si no pasara nada, no hubo pandemia. Entonces, quiere decir que tenemos cu\u00e1nto menos? 2.4 menos. Esto es 2.4 en dinero hoy. Cada punto del PIB son 300 mil millones, 2.4 vienen siendo como 700 mil millones. Eso es lo disponible, eso va a quedar. Claro, para entonces va a ser m\u00e1s porque el producto se va a incrementar, porque est\u00e1 creciendo la econom\u00eda. Ahora, nominal, que esto es muy importante, el incremento de deuda con Fox fue 53, aqu\u00ed s\u00ed, puedo decir, con precios de petr\u00f3leo y con una producci\u00f3n de petr\u00f3leo porque exprimieron los campos petroleros, los achicaron. Aqu\u00ed se extra\u00edan tres millones 400 mil barriles diarios y ahora estamos extrayendo un mill\u00f3n 900 mil, la mitad, y con precios altos de petr\u00f3leo y sin pandemia, 53 en incremento nominal. Calder\u00f3n, este fue el a\u00f1o en toda la historia de M\u00e9xico en que m\u00e1s ingresos excedentes hubo por altos precios el petr\u00f3leo este a\u00f1o. Y miren cu\u00e1nto aument\u00f3 la deuda, 88. El inicio pe\u00f1a de 79 y nosotros vamos a terminar en 59. Entonces, qu\u00e9 bueno que me hiciste la pregunta, porque me permite aclararle a la gente c\u00f3mo est\u00e1. Ahora, como todos los economistas saben, cuando se trae 48.9, lo recomendable en el mundo es que no pase del 50, lo recomendable en el mundo. Les dejo de tarea que vean cu\u00e1nto del PIB significa la deuda en Estados Unidos, s\u00ed, en Espa\u00f1a y en otros pa\u00edses. Y ya vienen aqu\u00ed, me exponen, para que nos digan si estamos bien o estamos mal con relaci\u00f3n al mundo, porque estas cosas ni se informan, esto es para manipular y no se contextualiza, no se conoce lo que suced\u00eda antes y lo que en el mundo y estos factores externos como la pandemia y todo lo que padecimos. Entonces, decirle a la gente que estamos muy bien, que nuestras finanzas est\u00e1n muy fuertes y que adem\u00e1s, que eso es lo que tampoco les gusta mucho, que ya est\u00e1 garantizado el presupuesto para mantener todos los programas de bienestar, o sea, que lo que estamos enviando al Congreso ya incluye el incremento en un 25 por ciento de las pensiones a partir de enero para todos los adultos mayores, ya incluye el incremento en todos los programas de bienestar, ya incluye el terminar todas las obras, todas completamente, incluye el que va a haber crecimiento, el que van a seguir manteni\u00e9ndose buenos ingresos, buenos salarios, empleo y vamos a seguir controlando la inflaci\u00f3n, que es lo \u00fanico que debe de preocuparnos, cuidar eso. Y tambi\u00e9n decirle a la gente que no hay ning\u00fan viso, ning\u00fan problema futuro que pueda convertirse en crisis econ\u00f3mica o financiera, no hay nada. Ya ven c\u00f3mo antes a finales de los sexenios de evaluaciones, ca\u00eddas de la econom\u00eda, inflaci\u00f3n, todo eso, pues no tenemos nada, afortunadamente, que temer. Se est\u00e1n manejando las finanzas p\u00fablicas con mucha responsabilidad y al mismo tiempo vamos a seguir garantizando el bienestar del pueblo. Es un a\u00f1o que me falta y estamos muy pendientes de todo para que podamos gobernar. Precisamente tu otra pregunta, no la puedo responder porque yo ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n de mando de nuestro movimiento y ahora estoy dedicado a que terminemos todas las obras, que se garantice el ingreso para que podamos financiar lo de las pensiones. Es cierto que se trata de una inversi\u00f3n que no de gasto, que es distinto, es una inversi\u00f3n no gasto, de m\u00e1s de 400 mil millones para las pensiones de los adultos mayores, pero eso es justicia y para eso estamos, si no \u00bfqu\u00e9 caso tiene estar aqu\u00ed? Entonces, se alarman. Me acuerdo que cuando \u00edbamos a echar a andar este programa de las pensiones adultos mayores me dec\u00edan los tecn\u00f3cratas nuestros, porque tambi\u00e9n los tenemos, desde entonces hac\u00edan corridas financieras, no va a alcanzar, no vamos a tener recursos, hac\u00edan proyecciones con actuarios y no se iba a alcanzar y alcanz\u00f3. \u00bfDe qu\u00e9 depende? De veras ojal\u00e1 y se internalice. El principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n. Si no hay corrupci\u00f3n, el presupuesto alcanza, rinde y no hay necesidad de aumentar impuestos ni de endeudar al pa\u00eds, todo depende, aunque parezca simplista, superficial, todo depende de no permitir la corrupci\u00f3n. Entonces, que era exagerado, era saqueo, robo. El gobierno estaba convertido en un facilitador para que saquearan a M\u00e9xico, para convertirlo p\u00fablico en privado, para que unos cuantos hicieran inmensas fortunas, para que cada fue mucho, mucho. Estamos hablando de miles de millones de pesos. Entonces, si se acaba eso, si se destierra por completo la corrupci\u00f3n, que es lo que hay que estar pendiente y el pueblo lo sabe, pues va a seguir M\u00e9xico progresando, va a seguir habiendo progreso con justicia. Y esa es la clave, es no permitir la corrupci\u00f3n y que no haya lujos en el gobierno, que se aplique el principio de austeridad republicana. Con eso y que todo lo ahorrado, sin intermediarios, se le entregue al pueblo para que no se quede lo que le corresponde al pueblo en el camino, que no se lo roben los intermediarios, sean organizaciones sociales, organizaciones de la sociedad civil, organizaciones no gubernamentales, gubernamentales, directo a la gente. Nada de que yo te voy a manejar tu dinero. No, no, que la gente maneje lo que le corresponde. Adem\u00e1s, ya hay mecanismos. Por eso estamos terminando de construir todas las sucursales del Banco del Bienestar, para que con su tarjeta ah\u00ed reciban lo que les corresponde. Para qu\u00e9 queremos aparatos, tanto aparato burocr\u00e1tico. Esa es la clave y afortunadamente nos est\u00e1 funcionando. S\u00ed, ya tengo aqu\u00ed, ya me trajeron en una de esas, me saco la casa y ya me ray\u00e9. Hay casas de descanso del presidente en distintas partes y todas se est\u00e1n entregando al pueblo. \u00bfCu\u00e1ndo es la parte? La ten\u00eda en Fonatur, iban algunos presidentes. Hubo otra tambi\u00e9n en\u2026 \u00bfCosumel? La de Cosumel le va a quedar a la Defensa, la de Acapulco le va a quedar a la Secretar\u00eda de Marina. Pero hay todav\u00eda otras tambi\u00e9n, los terrenos que se van a convertir. Hemos ya destinado 16 mil hect\u00e1reas a reservas naturales para que el pueblo pueda disfrutar de esas reservas naturales y en muchos casos son playas que la gente no pod\u00eda ir o no podr\u00eda ir si se vendieran esos terrenos, se privatizan las playas. No, por ejemplo, en Baja California Sur toda la Sierra de la Giganta y muy buena parte de la costa en Loreto, que es bell\u00edsima, reserva natural. Las bah\u00edas de Huatulco, la bah\u00eda de la entrega que es hist\u00f3rica, donde detienen y entregan a Vicente Guerrero y lo llevan. \u00bfC\u00f3mo se llama el pueblo cerca de Oaxaca donde lo asesinan? Cui-lapan, Cui-lapan de Guerrero, exactamente. Es que el poscovite ya no me permite recordar como antes todo, pero bueno, esa bah\u00eda que es bell\u00edsima, \u00bfpor qu\u00e9 no pones? A ver si la tenemos, la bah\u00eda de la entrega. Todo eso es reserva natural, es p\u00fablico. lo que tiene la casa. Tambi\u00e9n hay una parte de la casa esta que es muy bella y est\u00e1 rodeada de manglares, manglar no se puede tocar, tambi\u00e9n se aclara eso. \u00bfPor qu\u00e9 no tienen asignaci\u00f3n? Por la presidencia, s\u00ed, y luego la usaban para cosas hasta\u2026 bueno, hasta cuando llegamos nosotros nos cost\u00f3 trabajo porque la rentaban para fiestas y no para 15 a\u00f1os ni para fiestas infantiles. Entonces, todo eso es lo que queremos que se termine. Por eso es importante la transformaci\u00f3n del pa\u00eds. Lleg\u00f3 un buen momento, la gente se despabil\u00f3 y dijo basta, miren, miren esto. Esta es reserva natural, ya, es p\u00fablica. \u00bfA poco no dan ganas para estar ah\u00ed? Pero pon otras que son\u2026 a ver si tienen otras, son varias bah\u00edas estas. Cuatro, cinco, cinco, nueve. Nueve \u00e1reas naturales protegidas y playas. \u00bfPodr\u00edan ir all\u00e1? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. \u00bfC\u00f3mo? \u00bfCon Jes\u00fas? \u00bfSe ponen de acuerdo? Ah, est\u00e1 esta que dec\u00eda yo de Cozumel, esa le va a quedar a la Defensa porque se va a utilizar para la formaci\u00f3n de buzos, tienen ellos ya otros sitios, pero se les va a dejar con ese prop\u00f3sito. \u00bfA Marina igual la que tienen en la casa presidencial de Acapulco? Pues yo no s\u00e9 exactamente. \u00bfY cu\u00e1ntas quedan? Pues quedan varias y quedan aqu\u00ed incluso otras casas. Nos queda una casa en Las Lomas muy importante que fue como casa de campa\u00f1a, no casa de campa\u00f1a, sino cuando era Fox presidente electo en una esquina, que s\u00ed es por Las Lomas, esa nos queda ah\u00ed. \u00bfC\u00f3mo va a pasar con presidencia porque era una situaci\u00f3n? Era de Roberto Hern\u00e1ndez. \u00bfEra del Barcelo? Yo no s\u00e9 c\u00f3mo lo hizo. No s\u00e9, porque s\u00ed se hablaba de eso. Yo estuve, creo que en esa casa cuando me encontr\u00e9 por primera vez siendo el presidente Fox, presidente electo y yo como jefe de gobierno electo, una comida ah\u00ed, pero no s\u00e9 si es esa casa, se hablaba de que era de Roberto Hern\u00e1ndez y ya pas\u00f3. No, ya es de\u2026 o sea, en el sexenio anterior. \u00bfY qu\u00e9 va a pasar? Lo mismo. \u00bfY qu\u00e9 va a pasar? Lo mismo. \u00bfY qu\u00e9 va a pasar? Para darle\u2026 miren esto. \u00bfEsta es la entrega? Esta es la entrega. S\u00ed, no, y la zona de Baja California Sur es tambi\u00e9n bell\u00edsima. \u00bfNoreta? S\u00ed, bueno, todo M\u00e9xico. Muy bien, adelante. Presidente, buenos d\u00edas. Fanny Mart\u00ednez de La Verdad Noticias. Una pregunta de casa. Ayer nos anunciaron que La Verdad Noticias gan\u00f3 el Premio Internacional de la Sociedad Interamericana de Prensa a la Excelencia Period\u00edstica 2023, esto en la categor\u00eda de Derechos Humanos y Servicio a la Comunidad por el reportaje de la desaparici\u00f3n del joven Oscar Gabriel. Este caso que incluso fue expuesto aqu\u00ed en la conferencia ma\u00f1anera que usted orden\u00f3 una investigaci\u00f3n en la desaparici\u00f3n de este joven, afortunadamente la historia tuvo un final feliz. En ese sentido, preguntarle \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece que un medio mexicano est\u00e9 compitiendo con medios de todo el mundo y que haya obtenido este galard\u00f3n? Les felicito, est\u00e1n contentas y contentos, felicidades. Eso es el periodismo, investigaci\u00f3n, servicio a la comunidad, informar. Y qu\u00e9 bueno que les distinguen con ese premio, felicidades, eso es lo que puedo decirles. Gracias. Y adelante. Yo no s\u00e9 por qu\u00e9, pero las primeras filas\u2026 Bueno, ahorita pues vamos a Los \u00c1ngeles, t\u00fa y luego la compa\u00f1era de Los \u00c1ngeles. Much\u00edsimas gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas. Buenos d\u00edas, Janet Galindo, de Grupo Transmedia La Chispa. Se\u00f1or presidente, usted ha sido una de las personas, bueno, ha sido el presidente que ha hecho varias cosas, como por ejemplo lo que pas\u00f3 ahora con el informe, salir por primera vez a dar su informe de gobierno fuera de la ciudad. Aparte de todos los trabajos que ha estado haciendo en beneficio del pueblo, pero en alg\u00fan momento, no s\u00e9 si usted se ve pronunciando su sexto informe en el Congreso. Como hace much\u00edsimos a\u00f1os, bueno, como hace varios sexenios, se hac\u00eda que el primer mandatario realizaba su informe ante el Congreso. Y si esperar\u00eda en un sexto informe, pues una mayor\u00eda de morena. Bueno, me gustar\u00eda terminar haciendo el informe en un pueblo, rindiendo el informe en un pueblo, todav\u00eda. Todav\u00eda no sabe. Pero s\u00ed, porque yo me debo a la gente, yo me form\u00e9 abajo. A m\u00ed me inquieta y me preocupa y me ocupa el que los j\u00f3venes que quieren participar en pol\u00edtica busquen formarse abajo, hacia arriba. Pero no s\u00f3lo ba\u00f1o de pueblo, sino que trabajen con la gente si pueden y que le tengan o terminen por tenerle amor al pueblo, cari\u00f1o al pueblo, sincero amor al pueblo, porque van a ser muy felices, mucho, mucho muy felices, muy felices. Ya no va a funcionar hacia adelante la pol\u00edtica cupular, lo de las relaciones, no. Cada vez va a hacerse m\u00e1s pol\u00edtica de abajo hacia arriba, con el pueblo, con la gente. Nunca m\u00e1s darle la espalda al pueblo, ignorar al pueblo, despreciar al pueblo, marginar al pueblo y pensar que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos. O s\u00f3lo de la academia, de los t\u00edtulos que llegan a ser como t\u00edtulos nobiliarios. Claro que hay que prepararse y llegar a posgrado y maestr\u00eda y doctorado, pero si se puede trabajar abajo. Hay cient\u00edficos que van a las comunidades, que van a los pueblos, bi\u00f3logos, m\u00e9dicos que trabajan en las comunidades, ge\u00f3logos que est\u00e1n ah\u00ed abajo, pero eso es important\u00edsimo, la formaci\u00f3n abajo. \u00bfC\u00f3mo se formaban antes los pol\u00edticos? Pues eran auxiliares de otros pol\u00edticos mayores, que no necesariamente les ense\u00f1aban cosas buenas, pero as\u00ed era como hac\u00edan la pol\u00edtica. Pues ahora se va a necesitar m\u00e1s del pueblo. Antes, y eso que no es ahora, cuando nosotros est\u00e1bamos luchando abajo y lo m\u00e1s importante era visitar las casas y hablar con la gente y repartir el peri\u00f3dico Regeneraci\u00f3n, que lleg\u00f3 a ser el peri\u00f3dico m\u00e1s le\u00eddo en M\u00e9xico. Eso no se sabe y adem\u00e1s a nosotros no nos conven\u00eda que se supiera, pero se llegaron a imprimir 10 millones mensuales de ejemplares, dos hojitas, cuatro p\u00e1ginas. Pero lo importante no es que se imprim\u00edan 10 millones, sino que hab\u00eda gente voluntaria para distribuirlos, porque se pueden hacer no 10, 20 millones, 50 millones, pero \u00bfqui\u00e9n nos entrega? Todav\u00eda ah\u00ed andan compa\u00f1eros, compa\u00f1eras que les mando un abrazo, que eran los que distribu\u00edan el peri\u00f3dico, que ya los conoc\u00edan en los pueblos. \u00bfCu\u00e1ndo viene, cu\u00e1ndo llega el peri\u00f3dico? Abajo. Pero de repente llegaba alguien que quer\u00eda participar y le dec\u00edamos, te va a tocar esta regi\u00f3n, este distrito, y hay que formar comit\u00e9s, hay que hacer asambleas, formar comit\u00e9s con la gente, explicarles y adem\u00e1s de la organizaci\u00f3n repartir el peri\u00f3dico. Entonces, a veces algunos contestaban, no, yo doy para m\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo voy a ir a repartir el peri\u00f3dico? Casi, casi nos dec\u00edan. Yo soy te\u00f3rico, puedo ser consejero, parlamentario. \u00bfC\u00f3mo? Entonces, eso de estar abajo es lo fundamental, que no se olvide nunca que haya convicciones, que se tengan ideales, que se est\u00e9 pensando siempre en el pueblo y sobre todo en la gente m\u00e1s pobre, m\u00e1s necesitada, que se tengan esos sentimientos. Y as\u00ed adelante, independientemente si se tiene cargo o no se tiene cargo, hay mucha gente que yo admiro, porque ayer habl\u00e9 con un maestro de Chihuahua que de repente me acord\u00e9 de d\u00f3nde estar\u00e1 cuando empezamos y ya s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1, pero no anda buscando a ver, ahora que ganamos, ya tengo derecho, ya me corresponde. No, ah\u00ed anda, sigue trabajando lo mismo, le dio mucho gusto que yo le hablara. Entonces, por eso s\u00ed, no s\u00e9 si en la C\u00e1mara, pero s\u00ed en un pueblo, as\u00ed como lo hicimos en Campeche, ahora otro pueblo. Ya termino mi informe del d\u00eda 1 de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo. Y ah\u00ed ser\u00eda abierto al pueblo en Cispa. S\u00ed, a la gente, a la gente o a lo mejor el Z\u00f3calo, el \u00faltimo en el Z\u00f3calo. \u00bfUstedes saben que ya me est\u00e1n pintando, me est\u00e1n haciendo mi retrato? Porque aqu\u00ed est\u00e1n los retratos de los presidentes. Entonces, como yo me voy, tengo que dejar el retrato. Escoj\u00ed. \u00bfS\u00ed conocen ustedes? No, no. Vamos a ir, vamos a ir, porque est\u00e1n todos los presidentes, menos algunos que realmente, pero est\u00e1n todos, desde Guadalupe V\u00edctorio, primer presidente de M\u00e9xico, hasta el licenciado Pe\u00f1a Nieto. Entonces, ya est\u00e1 el espacio en donde se va a colgar mi retrato, entonces ya me est\u00e1n haciendo el dibujo, s\u00ed, el retrato. \u00bfQu\u00e9 se va a poner en el retrato? No lo quiero poner nervioso. No lo quiero poner nervioso. No, un artista joven, eso s\u00ed, muy joven, nuevo, sensible, de alumnos de la Esmeralda, de esos pintores. Y escog\u00ed porque los presidentes van a ver ustedes los retratos, est\u00e1n en el escritorio o est\u00e1n con la silla o hay un libro o est\u00e1n en un paisaje con la bandera. Y yo escog\u00ed, yo dije que se imaginara que estaba yo aqu\u00ed, pero quer\u00eda yo de fondo el Z\u00f3calo, porque pues es que ah\u00ed hemos estado, bueno, aqu\u00ed en el Z\u00f3calo muchas veces, much\u00edsimas veces. No ha habido un movimiento que haya estado tanto tiempo en el Z\u00f3calo como el nuestro, en toda la historia. Entonces, llegamos aqu\u00ed porque estuvimos antes mucho tiempo en el Z\u00f3calo. Se\u00f1or presidente, bueno, y hablando del pueblo precisamente, tanto que lo quiere usted en general, todo el pueblo, pues ahora que tuvimos la oportunidad de acompa\u00f1arle a Chichen Itza de regreso, pasamos por el pueblo de Pist\u00e9. Y precisamente en las artesan\u00edas Itz\u00e1 M\u00e1 enviaron esto. Me encargaron much\u00edsimo que se lo entregara, no s\u00e9 si se lo entreg\u00f3 a trav\u00e9s de Jes\u00fas, pero esto se lo enviaron directamente estas personas que ellos quer\u00edan entreg\u00e1rselo personalmente. El se\u00f1or Jorge Tun se llama el due\u00f1o de las artesan\u00edas Itz\u00e1 M\u00e1 y \u00e9l dec\u00eda que \u00e9l estaba all\u00e1 afuera de Chichen, pero que pues no tuvo la oportunidad, pero que esto lo ten\u00edan preparado para usted. A ver, p\u00e1same. Vamos a mostrar de Pist\u00e9. De Pist\u00e9, de Itz\u00e1 M\u00e1. Gracias. De Chichen Itz\u00e1. S\u00ed. \u00bfY qu\u00e9 belleza? S\u00ed, he estallado a mano y hecho por ellos mismos. S\u00ed, es que fuimos a Chichen, que por cierto ya comentamos y ya vino Diego Prieto y les Y finalmente nada m\u00e1s agradecerle el caso de la se\u00f1ora Sandra Torres que lo hab\u00edamos comentado en una de nuestras intervenciones. Una se\u00f1ora que estaba peleando al IMS, su pensi\u00f3n, una viuda que estaba peleando su pensi\u00f3n ya fue solucionado y de igual forma le mando a dar las gracias. Muy bien. Gracias. Vamos a darle a la compa\u00f1era. Viene de Los \u00c1ngeles. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Un placer saludarlo. Mi nombre es Mayra Berenice, vengo de Los \u00c1ngeles, California, originaria de Cuernavaca, Morelos, ya ciudadana estadounidense. Llevo 26 a\u00f1os en radio. Nuestro programa se transmite a muchas ciudades de la Uni\u00f3n el Tenampa, en las pir\u00e1mides de Teotihuac\u00e1n. Llegamos a Colima, estuvimos en La Petatera, estuvimos en Guadalajara, fuimos a la Guelaguetza, transmitimos en vivo, participamos en el desfile de las delegaciones. Hoy estamos aqu\u00ed para el grito, estamos aqu\u00ed para el desfile, estamos con usted en la ma\u00f1anera, estamos muy contentos de todo lo que usted ha hecho por nuestro pa\u00eds, nuestros paisanos mexicanos, pues en muchas ocasiones ya no regresan a M\u00e9xico, por lo que todo el mundo ya sabemos, a veces se quedan en el intento o nunca vuelven a nuestro pa\u00eds. Yo comparto a trav\u00e9s de la radio que son cinco horas de programa precisamente lo que nuestro M\u00e9xico vive, ra\u00edces, cultura y todos los avances que hemos tenido y solamente quiero darles las gracias por todo el trabajo que ha hecho durante estos a\u00f1os y pues agradecerle estar aqu\u00ed y pedirle su apoyo para que los diversos representantes de la Secretar\u00eda de Turismo de los estados nos apoyen para llevar un pedacito de M\u00e9xico a trav\u00e9s de redes sociales y de nuestro programa radial todos los d\u00edas a todos estos estados de la Uni\u00f3n Americana que nos abran las puertas, que nos permitan estar en zonas arqueol\u00f3gicas. Estuvimos en Mitla, regreso a Mitla para D\u00eda de los Muertos y regreso a la Bas\u00edlica este a\u00f1o y es un placer estar frente a usted. Gracias, presidente. Pues, este, muchas gracias y qu\u00e9 bueno que est\u00e1s aqu\u00ed y felicidades por tu trabajo y un abrazo a todos nuestros paisanos, porque est\u00e1s aqu\u00ed y por el trabajo que est\u00e1s realizando, dando a conocer las bellezas de nuestro pa\u00eds, la grandeza cultural de M\u00e9xico y por lo que representan nuestros paisanos migrantes, que los consideramos los h\u00e9roes, las hero\u00ednas de nuestro tiempo. Te voy a confesar algo. Aqu\u00ed donde no nos ven ni nos escuchan. S\u00ed, se\u00f1or. Le tengo una sorpresa a los migrantes en el grito. Qu\u00e9 bueno. Gracias, presidente, gracias. Bueno. Gracias, gracias por todo su apoyo. V\u00e1monos a desayunar. Adi\u00f3s, adi\u00f3s. Gracias. Adi\u00f3s.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": " watching",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.145855"
}