{
    "video_id": "WwkyIT_kRk8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WwkyIT_kRk8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC-LWAy4rVGxGwPuYB6YuuG2MIjeg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WwkyIT_kRk8",
    "video_title": "Econom\u00eda y empleos se recuperan durante COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5905,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno vamos el d\u00eda de hoy a ocupar",
            "start": 1073.67,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1081.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "poco tiempo para",
            "start": 1084.039,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "dar una buena noticia",
            "start": 1088.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 1091.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "informarles que de conformidad",
            "start": 1093.82,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "con los datos",
            "start": 1098.24,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "presentados por el inegi",
            "start": 1103.07,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 1108.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estamos ya",
            "start": 1113.63,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 1116.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es decir nuestra econom\u00eda se est\u00e1",
            "start": 1118.659,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 1121.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cumpliendo nuestro pron\u00f3stico",
            "start": 1123.68,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1128.179,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y vamos a caer por la pandemia",
            "start": 1130.98,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed vamos a",
            "start": 1135.35,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a recuperarnos pronto que iba a ser una",
            "start": 1138.07,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "uve",
            "start": 1142.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 1146.77,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1147.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y expertos que",
            "start": 1148.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hablaban de una l",
            "start": 1151.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y vamos a caer instituci\u00f3n se quedar\u00e1",
            "start": 1154.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 1157.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por bastante tiempo",
            "start": 1159.07,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo que",
            "start": 1163.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo tiene que ver con",
            "start": 1167.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nuestro pron\u00f3stico ca\u00edmos",
            "start": 1170.15,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "en el segundo trimestre",
            "start": 1175.8,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que fue el peor",
            "start": 1180.33,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estamos hablando de abril mayo y junio",
            "start": 1184.05,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 1189.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la noche",
            "start": 1191.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya de esa ca\u00edda se da una recuperaci\u00f3n",
            "start": 1196.7,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "del 12%",
            "start": 1201.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que esto tiene que ver con el trimestre",
            "start": 1209.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "julio agosto y septiembre",
            "start": 1218.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "julio agosto y septiembre",
            "start": 1223.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero hay algo que complementa",
            "start": 1229.049,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "esta buena noticia",
            "start": 1233.059,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que les quiero mostrar",
            "start": 1237.17,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1242.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de los empleos",
            "start": 1243.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estamos a punto de lograr",
            "start": 1247.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas",
            "start": 1253.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este es el",
            "start": 1267.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 1269.26,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero",
            "start": 1272.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se crearon 68 mil 955 empleos en febrero",
            "start": 1274.37,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "123 mil",
            "start": 1280.3,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya est\u00e1n los efectos de la pandemia",
            "start": 1283.84,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "se pierden 130.000 este fue el peor mes",
            "start": 1288.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 1292.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "555.000",
            "start": 1295.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tocamos fondo",
            "start": 1298.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estamos hablando de empleos formales de",
            "start": 1301.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 1305.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1308.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "volvemos a caer ya menos",
            "start": 1310.38,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en mayo",
            "start": 1315.059,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "en junio",
            "start": 1318.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se cae tambi\u00e9n",
            "start": 1320.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "83 mil empleos",
            "start": 1323.399,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "este trimestre",
            "start": 1326.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 1330.71,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1339.539,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en julio perdemos 3000",
            "start": 1340.909,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero ya en agosto",
            "start": 1348.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "conforme a lo que",
            "start": 1350.87,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "'estimamos",
            "start": 1354.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo recuperamos 92 mil trescientos",
            "start": 1356.97,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "noventa",
            "start": 1359.94,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 1362.69,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "113 1850",
            "start": 1364.799,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el trimestre que se est\u00e1 midiendo por el",
            "start": 1372.61,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "inegi es este es julio agosto septiembre",
            "start": 1376.809,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o",
            "start": 1382.45,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "va a ser octubre noviembre de diciembre",
            "start": 1385.77,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ese dato los vamos a tener en enero",
            "start": 1388.92,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "pero si ya aqu\u00ed tenemos esto",
            "start": 1392.83,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "esta recuperaci\u00f3n",
            "start": 1397.83,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 reflejando en el",
            "start": 1401.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1405.19,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ya tenemos los datos porque este es un",
            "start": 1407.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "seguimiento que hacemos diario",
            "start": 1411.38,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "de octubre",
            "start": 1415.16,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "en empleo",
            "start": 1417.309,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hasta ayer 211 mil",
            "start": 1420.36,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 1425.389,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si esto se mantiene as\u00ed",
            "start": 1428.99,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "va a significar",
            "start": 1434.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "n\u00famero de empleos",
            "start": 1443.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "creados producidos generados m\u00e1s elevado",
            "start": 1448.13,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "en todos los octubres",
            "start": 1455.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1459.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se tiene registro",
            "start": 1461.5,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1",
            "start": 1469.32,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 1471.13,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "la otra gr\u00e1fica sobre los octubres",
            "start": 1474.029,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso es lo que llevamos en este mes 211",
            "start": 1481.35,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "mil 703 nuevos empleos en general si me",
            "start": 1486.809,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "dieran un momentito",
            "start": 1493.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esta ca\u00edda",
            "start": 1498.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "significa cerca",
            "start": 1500.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de empleos perdidos",
            "start": 1504.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya llevamos aqu\u00ed",
            "start": 1507.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400.000",
            "start": 1514.809,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "si esta tendencia",
            "start": 1519.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "continua",
            "start": 1522.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para finales",
            "start": 1525.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1528.75,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 1532.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 1535.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de la pandemia con 20 millones 500 mil",
            "start": 1538.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 1542.61,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya vamos a regresar a",
            "start": 1544.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sitio en que est\u00e1bamos",
            "start": 1550.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en cuanto a empleos",
            "start": 1553.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de esos 20 millones 500 mil",
            "start": 1556.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1560.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nos quedamos con 19.500 19.500.000",
            "start": 1563.12,
            "duration": 11.059
        },
        {
            "text": "y hemos empezado",
            "start": 1571.34,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 1574.179,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esta es una muy buena noticia y lo de",
            "start": 1577.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "octubre que les comentaba",
            "start": 1580.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 1583.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 1588.669,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estos son octubres",
            "start": 1591.44,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "desde 1998",
            "start": 1593.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "solo este",
            "start": 1599.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se acercar\u00eda",
            "start": 1601.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que es octubre del 17",
            "start": 1605.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si se confirma",
            "start": 1612.14,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1615.1,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "pasamos de los 200.000 ser\u00edamos",
            "start": 1619.0,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en octubre del 20",
            "start": 1622.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos a esperar y el martes ya",
            "start": 1634.37,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sabremos",
            "start": 1638.559,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo termin\u00f3",
            "start": 1640.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de octubre y lo veo con reserva vuelve a",
            "start": 1642.95,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "poner la",
            "start": 1647.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina sobre \u00e9l",
            "start": 1650.31,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el comportamiento del",
            "start": 1653.149,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "por d\u00eda de octubre",
            "start": 1655.549,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "si de empleo",
            "start": 1659.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1676.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se ha logrado",
            "start": 1679.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque hemos podido equilibrar",
            "start": 1685.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la crisis sanitaria con la crisis",
            "start": 1692.07,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 1696.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1700.47,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1701.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "202",
            "start": 1704.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "211",
            "start": 1710.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el 28",
            "start": 1713.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es ayer no",
            "start": 1718.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nuestra ayer",
            "start": 1722.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es que se registraron en los \u00faltimos",
            "start": 1727.62,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "d\u00edas miren 28 mil",
            "start": 1730.35,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "10.000 15.000",
            "start": 1733.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 1739.32,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1741.539,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aunque tenemos 211",
            "start": 1744.029,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "queremos actuar con precauci\u00f3n ser",
            "start": 1749.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "precavidos porque",
            "start": 1753.86,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el famoso outsourcing",
            "start": 1756.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 1760.509,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "borra",
            "start": 1763.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso se da m\u00e1s en diciembre pero",
            "start": 1766.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1769.69,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mejor esperarnos al martes",
            "start": 1772.49,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "todo indica de que vamos bien porque",
            "start": 1777.389,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "estamos logrando esta recuperaci\u00f3n",
            "start": 1782.029,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1787.43,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1788.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se ha logrado en otros pa\u00edses",
            "start": 1789.76,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1793.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo digo con todo respeto",
            "start": 1795.389,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque nos funcion\u00f3 la f\u00f3rmula de apoyar",
            "start": 1799.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 1803.149,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "para fortalecer el consumo popular",
            "start": 1805.7,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "e inyectar",
            "start": 1811.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fondos recursos",
            "start": 1813.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 1816.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y empezar de abajo hacia arriba",
            "start": 1819.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "estimulando la econom\u00eda",
            "start": 1824.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos",
            "start": 1827.43,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "que se otorgaron abajo",
            "start": 1830.06,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "durante la emergencia los apoyos que se",
            "start": 1834.559,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "entregaron por adelantado adultos",
            "start": 1839.6,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mayores a personas con discapacidad",
            "start": 1842.69,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "las becas que no se dejaron de entregar",
            "start": 1846.759,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y las remesas",
            "start": 1852.899,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "porque ese fue el complemento perfecto",
            "start": 1855.89,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 1859.99,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "repito tenemos un aumento en remesas del",
            "start": 1862.99,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "10% en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1867.429,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado vamos a",
            "start": 1870.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "llegar a 40 mil millones de d\u00f3lares de",
            "start": 1873.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 1876.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias a nuestros paisanos",
            "start": 1878.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 1881.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nos este",
            "start": 1884.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1888.559,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sacando adelante nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 1891.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mucho no olvidemos que las remesas son",
            "start": 1893.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la principal fuente de ingresos que",
            "start": 1898.289,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tiene el pa\u00eds",
            "start": 1900.57,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "nosotros estamos destinando much\u00edsimos",
            "start": 1904.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 1909.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "abajo estamos",
            "start": 1910.79,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "llegando a",
            "start": 1913.85,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "21 millones de beneficiarios",
            "start": 1917.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1923.309,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y alcanzamos",
            "start": 1927.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el monto",
            "start": 1931.389,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "de las remesas",
            "start": 1933.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos hablando que mensualmente son",
            "start": 1936.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "3.500 millones de d\u00f3lares las remesas",
            "start": 1939.2,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "llega a 10.000",
            "start": 1943.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "digo perd\u00f3n 10 millones de familias no",
            "start": 1946.73,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estamos llegando a 21 millones",
            "start": 1949.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero pero nos complementamos y eso ha",
            "start": 1953.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ayudado mucho porque nos ha ca\u00eddo el",
            "start": 1956.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 1958.73,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "otro elemento important\u00edsimo",
            "start": 1961.21,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un fen\u00f3meno",
            "start": 1965.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es que en los resultados de la noche",
            "start": 1968.3,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "se cae menos",
            "start": 1972.72,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "ya el sector industrial se cae m\u00e1s",
            "start": 1976.029,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero menos con relaci\u00f3n al trimestre",
            "start": 1980.659,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "anterior el sector terciario el sector",
            "start": 1982.789,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "de servicios pero el sector primario",
            "start": 1987.049,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 1991.63,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "agropecuario no se cae crece incluso",
            "start": 1994.39,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "crece m\u00e1s que",
            "start": 1999.85,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en el trimestre",
            "start": 2005.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 2007.63,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 2010.8,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los productores del campo",
            "start": 2014.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2018.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2020.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayudando mucho",
            "start": 2023.13,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de los tres sectores de la econom\u00eda",
            "start": 2026.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primario que tiene que ver con el sector",
            "start": 2028.33,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "agropecuario y pesquero forestal",
            "start": 2031.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ese sector a pesar de la pandemia no",
            "start": 2035.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "decreci\u00f3",
            "start": 2039.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la pandemia",
            "start": 2045.21,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "le peg\u00f3 m\u00e1s al sector industrial y sobre",
            "start": 2048.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "todo al sector de servicios al sector",
            "start": 2050.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "terciario",
            "start": 2053.639,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "es algo que tambi\u00e9n debe considerarse y",
            "start": 2055.24,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 2061.33,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2064.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se haya tomado la decisi\u00f3n",
            "start": 2066.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de abril",
            "start": 2070.929,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "a tiempo con protocolos de salud",
            "start": 2073.79,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "tres ramas de la econom\u00eda",
            "start": 2077.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la industria la construcci\u00f3n",
            "start": 2082.09,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que se abri\u00f3 en junio la industria",
            "start": 2085.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "automotriz",
            "start": 2088.49,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y la miner\u00eda",
            "start": 2090.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2095.55,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2098.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estas ramas vinculadas a cadenas",
            "start": 2100.31,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "productivas con eeuu",
            "start": 2103.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces la combinaci\u00f3n de todas estas",
            "start": 2111.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "medidas es lo que nos est\u00e1 permitiendo",
            "start": 2113.1,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "salir adelante sin deuda adicional",
            "start": 2115.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sin aumentos de impuestos",
            "start": 2122.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tiene aumento en el precio de los",
            "start": 2126.17,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 2128.42,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "hay un ambiente muy favorable para la",
            "start": 2134.599,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 2137.45,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "les voy a mostrar",
            "start": 2140.29,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo que sali\u00f3 en el peri\u00f3dico milenio de",
            "start": 2143.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una declaraci\u00f3n",
            "start": 2147.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "o es el financiero",
            "start": 2149.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la refino es el financiero m\u00e1s famoso",
            "start": 2161.45,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "del mundo el fondo que maneja blackrock",
            "start": 2166.81,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "entonces de los fondos m\u00e1s importantes",
            "start": 2172.93,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "del mundo miren lo que dice",
            "start": 2176.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 2182.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no solo dice que estamos bendecidos por",
            "start": 2185.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ser vecinos de eeuu dice",
            "start": 2189.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2192.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tiene una mano de obra barata yo dir\u00eda",
            "start": 2211.7,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "que esto \u00e9ste no debe de presumirse",
            "start": 2215.349,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "porque cada vez tenemos que mejorar los",
            "start": 2221.77,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "salarios de los trabajadores pero es de",
            "start": 2224.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "su funci\u00f3n",
            "start": 2228.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estos tests",
            "start": 2230.91,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la verg\u00fcenza",
            "start": 2233.0,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 m\u00e1s bajo los salarios en m\u00e9xico",
            "start": 2235.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que en china",
            "start": 2239.01,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 el auge",
            "start": 2244.239,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "en china se dec\u00eda que una ventaja",
            "start": 2247.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "comparativa",
            "start": 2250.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "era los bajos salarios",
            "start": 2252.81,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero resulta que",
            "start": 2256.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y ahora son m\u00e1s bajos los salarios en",
            "start": 2258.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que en china y eso que desde que",
            "start": 2261.22,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "llegamos estamos",
            "start": 2264.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "promoviendo aumentos en el salario el",
            "start": 2267.99,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo el primer a\u00f1o aument\u00f3 20%",
            "start": 2271.56,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "16% el segundo a\u00f1o 20% y ahora va a",
            "start": 2276.83,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "haber un aumento tambi\u00e9n al salario",
            "start": 2280.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2284.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2287.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "creo que m\u00e9xico tiene dice la rev y algo",
            "start": 2299.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00fanico que no tienen los otros pa\u00edses",
            "start": 2303.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en mi mente siempre est\u00e1 como un",
            "start": 2305.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lugar en donde pueden usar recursos",
            "start": 2310.24,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "naturales por un largo plazo",
            "start": 2313.39,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y esto lo tienen que explotar porque",
            "start": 2317.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienen una gran industria tambi\u00e9n para",
            "start": 2319.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la manufactura de eeuu y la mayor\u00eda de",
            "start": 2323.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las empresas que fabrican est\u00e1n en china",
            "start": 2326.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero se pueden cambiar puede cambiar",
            "start": 2329.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n",
            "start": 2332.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que se haga en el pa\u00eds por la ubicaci\u00f3n",
            "start": 2335.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2338.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para darle fin",
            "start": 2346.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el panorama es optimista para nuestro",
            "start": 2349.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya que en el largo plazo se podr\u00eda",
            "start": 2352.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alcanzar los niveles econ\u00f3micos",
            "start": 2356.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "suficientes para tener un mejor",
            "start": 2357.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar en la poblaci\u00f3n",
            "start": 2360.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay muchos beneficios que puede obtener",
            "start": 2362.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico al respecto en el trabajo que",
            "start": 2364.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tiene en conjunto con acuerdos con eeuu",
            "start": 2368.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1 y se puede beneficiar",
            "start": 2371.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obteniendo productos y servicios m\u00e1s",
            "start": 2374.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "baratos desde el pa\u00eds vecino y en esto",
            "start": 2376.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se deben y a esto se deben enfocar",
            "start": 2379.06,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "porque pocos pa\u00edses en el mundo tienen",
            "start": 2382.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "las oportunidades que tiene m\u00e9xico y la",
            "start": 2385.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gente debe invertir aqu\u00ed y ser optimista",
            "start": 2387.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "al respecto",
            "start": 2390.95,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 2393.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien",
            "start": 2405.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2408.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y era la nota",
            "start": 2410.42,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que quer\u00edamos",
            "start": 2414.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "dar el d\u00eda de hoy abrimos para preguntas",
            "start": 2416.91,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y hay 2",
            "start": 2420.75,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2423.269,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "a puntadas",
            "start": 2425.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "esta lisbeth",
            "start": 2427.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "lisbeth \u00e1lvarez de z m g noticias",
            "start": 2433.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "regresando a presidente al tema de los",
            "start": 2436.13,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "recursos en las entidades federativas y",
            "start": 2438.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "municipios tiene este conocimiento c\u00f3mo",
            "start": 2440.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando la ley de austeridad y",
            "start": 2443.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los resultados que se est\u00e1n dando",
            "start": 2444.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta que la mayor\u00eda se",
            "start": 2446.18,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "escuda que la federaci\u00f3n no les env\u00eda o",
            "start": 2448.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los recortan las participaciones su",
            "start": 2450.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "respuesta por favor y una segunda",
            "start": 2452.97,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gracias pues no tengo conocimiento este",
            "start": 2454.98,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a detalle",
            "start": 2461.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "si han llevado a cabo",
            "start": 2463.62,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "es planes de austeridad en los estados",
            "start": 2467.3,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "eso lo sabe la gente",
            "start": 2473.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2479.88,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 2481.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2483.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico principal de los gobernadores no",
            "start": 2492.05,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "este es un asunto de la gente de los",
            "start": 2497.74,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2501.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y la gente se da cuenta de todo",
            "start": 2504.7,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s aclar\u00f3 para que no",
            "start": 2508.349,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "vaya a",
            "start": 2513.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "distorsionar",
            "start": 2516.01,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que los o\u00ed a manipular",
            "start": 2518.9,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2523.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para que los estados",
            "start": 2526.49,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "reciban m\u00e1s recursos se tiene que hacer",
            "start": 2531.04,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "una reforma legal",
            "start": 2535.06,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "porque la entrega de recursos a los",
            "start": 2538.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2542.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2544.31,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "establecida por ley existe una f\u00f3rmula",
            "start": 2546.35,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "no es un capricho del presidente",
            "start": 2551.36,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la ley y la \u00faltima reforma que",
            "start": 2555.91,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "se hizo a la ley de coordinaci\u00f3n fiscal",
            "start": 2559.75,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para el reparto de esos fondos",
            "start": 2561.539,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo durante el gobierno de",
            "start": 2566.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 2569.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de 2007",
            "start": 2576.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y fue aprobada",
            "start": 2580.12,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2582.98,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los partidos que ahora son oposici\u00f3n",
            "start": 2584.57,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y muchos",
            "start": 2589.029,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de los que ahora est\u00e1n demandando",
            "start": 2592.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2595.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se les d\u00e9 m\u00e1s dinero",
            "start": 2599.119,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "botaron",
            "start": 2603.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por esa ley",
            "start": 2606.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gobernadores incluso",
            "start": 2608.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n en",
            "start": 2612.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el llamado 'frente federalista que",
            "start": 2615.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2618.81,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricamente",
            "start": 2622.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente es importante aclarar",
            "start": 2626.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2632.24,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "el federalismo tiene que ver con el",
            "start": 2634.309,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "liberalismo",
            "start": 2638.449,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed ha sucedido en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 2641.509,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 conservadurismo",
            "start": 2645.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculado al centralismo",
            "start": 2650.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2654.609,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "quienes son conservadores no pueden ser",
            "start": 2657.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "federalistas",
            "start": 2662.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico nunca ha",
            "start": 2665.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 2667.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es un asunto conceptual",
            "start": 2673.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico",
            "start": 2679.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 2681.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "santana",
            "start": 2686.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues era conservador",
            "start": 2691.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2695.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3",
            "start": 2697.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como un r\u00e9gimen pol\u00edtico centralista",
            "start": 2701.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2708.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "era liberal",
            "start": 2712.46,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y generalista",
            "start": 2715.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces escuchar",
            "start": 2722.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esos sonidos",
            "start": 2725.2,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esos ruidos",
            "start": 2732.15,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2734.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "federalistas",
            "start": 2736.919,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2739.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "personas conservadoras",
            "start": 2741.42,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pues es algo",
            "start": 2744.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este extra\u00f1o",
            "start": 2747.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aclararlo y repetirle a los",
            "start": 2752.41,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "habitantes de todos los estados",
            "start": 2758.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir apoyando de manera",
            "start": 2763.73,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 2768.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 2771.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entregamos a los estados lo que por ley",
            "start": 2774.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "les corresponde",
            "start": 2779.04,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que ellos tienen que rendir cuentas",
            "start": 2781.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1n los congresos locales",
            "start": 2787.14,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1 el poder judicial",
            "start": 2791.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en cada uno de los estados",
            "start": 2796.43,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "precisamente porque somos una rep\u00fablica",
            "start": 2799.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "popular y federal",
            "start": 2806.48,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces lo que se env\u00eda de la",
            "start": 2810.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n lo que le corresponde a los",
            "start": 2812.76,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2814.71,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no tiene qu\u00e9",
            "start": 2817.49,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "supervisar",
            "start": 2821.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el congreso local",
            "start": 2825.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la funci\u00f3n del poder legislativo",
            "start": 2829.56,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n principal",
            "start": 2833.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 2836.17,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara diputados",
            "start": 2838.27,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como de las legislaturas locales",
            "start": 2841.47,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 2845.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2849.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 2852.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el vigilar",
            "start": 2854.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la correcta aplicaci\u00f3n de este",
            "start": 2856.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2859.25,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2862.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo que les corresponde a los estados",
            "start": 2864.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "va directo",
            "start": 2867.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2870.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a las",
            "start": 2872.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de finanzas de los estados",
            "start": 2875.94,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2880.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2882.19,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "cada mes se les env\u00eda",
            "start": 2883.599,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "una orden de pago",
            "start": 2889.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se les deposita",
            "start": 2892.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y le ped\u00ed al secretario de hacienda",
            "start": 2895.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que d\u00e9 a conocer",
            "start": 2899.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cuanto este a\u00f1o",
            "start": 2902.66,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se les ha transferido",
            "start": 2905.75,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "a cada estado",
            "start": 2908.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor la gente",
            "start": 2911.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no lo sabe",
            "start": 2914.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no porque lo oculten los gobernadores",
            "start": 2922.39,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sino porque",
            "start": 2926.24,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2928.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 2930.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no se difunde o no llama la atenci\u00f3n o",
            "start": 2934.05,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no interesa pero ahora todos tenemos que",
            "start": 2938.25,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 2941.91,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cuanto es el presupuesto",
            "start": 2944.02,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de cada estado",
            "start": 2946.81,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cuanto se recibe de participaciones",
            "start": 2949.97,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "federales cu\u00e1ntos son ingresos propios",
            "start": 2953.0,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "es decir los estados cobran predial",
            "start": 2957.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y otros impuestos tienen ingresos",
            "start": 2964.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "propios y tienen las partes verdes",
            "start": 2967.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federales las participaciones federales",
            "start": 2969.91,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "lo que se env\u00eda desde hacienda",
            "start": 2972.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "porque por ley les corresponde a los",
            "start": 2977.019,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "estados de acuerdo",
            "start": 2979.119,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "a esta coordinaci\u00f3n fiscal",
            "start": 2981.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a ser hasta el 95% del",
            "start": 2984.73,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "presupuesto de un estado",
            "start": 2988.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "practicamente",
            "start": 2996.369,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todo lo que maneja",
            "start": 2998.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso quiero que",
            "start": 3001.93,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda",
            "start": 3004.71,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar bueno que hoy y yo lo voy a",
            "start": 3009.509,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "poner aqu\u00ed el martes",
            "start": 3014.699,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 el secretario haciendo no",
            "start": 3018.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "s\u00e9 a cu\u00e1nto enviar este a\u00f1o",
            "start": 3022.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de participaciones",
            "start": 3026.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a cada estado",
            "start": 3029.839,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y lo que corresponde al gobierno federal",
            "start": 3034.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lo que ese ejercicio del presupuesto a",
            "start": 3038.58,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 3042.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de las entidades federales",
            "start": 3043.589,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y dependencias federales eso va a seguir",
            "start": 3048.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llegando a los estados",
            "start": 3052.049,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pero procurando que llegue de manera",
            "start": 3054.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 3057.03,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nada de que se va a entregar a un",
            "start": 3061.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3064.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y estatal y es el gobierno estatal o",
            "start": 3066.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "municipal lo va a entregar a la gente",
            "start": 3068.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 3072.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que se ve enviar a una organizaci\u00f3n como",
            "start": 3074.73,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el antes",
            "start": 3078.33,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "las organizaciones campesinas las",
            "start": 3080.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3082.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil",
            "start": 3086.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "las organizaciones no gubernamentales",
            "start": 3090.85,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan dinero y que",
            "start": 3094.26,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "estos organismos intermedios eran los",
            "start": 3099.109,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que repart\u00edan",
            "start": 3104.15,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "bueno ni siquiera ya las dependencias",
            "start": 3107.16,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 3110.37,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "van a administrar el dinero sino desde",
            "start": 3113.11,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la gente",
            "start": 3116.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer ya la pr\u00f3xima",
            "start": 3123.66,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "semana el acuerdo",
            "start": 3125.76,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "para que todos los cr\u00e9ditos del",
            "start": 3128.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 3130.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se entrega en directo al trabajador",
            "start": 3131.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nada de que \u00e9ste te entrego el cr\u00e9dito",
            "start": 3136.77,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed est\u00e1 la unidad habitacional",
            "start": 3140.82,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 tu departamento",
            "start": 3144.849,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo mal hecho",
            "start": 3150.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mal hecho y estrecho",
            "start": 3157.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "35 metros cuadrados huevitos eso se",
            "start": 3162.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 3167.73,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con el infonavit pero se",
            "start": 3170.779,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le entrega el trabajador y que el",
            "start": 3173.749,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajador decida libremente se iba a",
            "start": 3175.819,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "comprar un terreno",
            "start": 3177.589,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y va a comprar",
            "start": 3181.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una parte de los materiales para empezar",
            "start": 3184.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a construir",
            "start": 3187.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se va a comprar con su cr\u00e9dito una casa",
            "start": 3189.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "usada",
            "start": 3193.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "o un departamento nuevo pero escoger",
            "start": 3196.17,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "va a ir viento",
            "start": 3199.99,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 3202.099,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vendiendo departamentos si le conviene",
            "start": 3204.069,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 3207.459,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 3210.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada de intermediarios",
            "start": 3213.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todo",
            "start": 3216.58,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque les comentaba yo me lo recomend\u00f3",
            "start": 3220.31,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3223.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan ahora que vamos a ganar",
            "start": 3226.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no nos vaya a mandar nada",
            "start": 3231.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de",
            "start": 3238.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ellos dicen del gobierno",
            "start": 3241.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no nos puede mandar nada a trav\u00e9s del",
            "start": 3246.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3248.91,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3252.77,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3254.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "nos mande",
            "start": 3257.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que sea directo",
            "start": 3259.079,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "si no no nos va a llegar",
            "start": 3261.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "o no va a llegar completo va a llegar",
            "start": 3265.74,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con mucho",
            "start": 3267.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 3269.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y lo estamos viendo esto de los",
            "start": 3272.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fidecomisos",
            "start": 3275.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son los bebederos por ejemplo de las",
            "start": 3277.69,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 3279.97,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "68 mil millones de pesos para bebederos",
            "start": 3281.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un programa contratos",
            "start": 3287.81,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "car\u00edsimos los bebederos mal hechos",
            "start": 3291.31,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "bueno ni siquiera se hicieron todos",
            "start": 3295.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un tiradero d",
            "start": 3301.66,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y obras",
            "start": 3303.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y de dinero",
            "start": 3307.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3309.15,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "si sacaron",
            "start": 3312.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este sus vidrios",
            "start": 3315.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces ya no se necesita que haya agua",
            "start": 3318.18,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "en la escuela que se mejore en los ba\u00f1os",
            "start": 3322.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "entonces les mandamos directo",
            "start": 3326.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el presupuesto a la sociedad de padres",
            "start": 3331.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de familia",
            "start": 3334.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y ellos ya ven la asamblea",
            "start": 3336.63,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a utilizar ese dinero",
            "start": 3341.01,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si van a ser un pozo si van a buscar la",
            "start": 3347.71,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n de la l\u00ednea de agua",
            "start": 3352.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hay contratan",
            "start": 3356.58,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "un ingeniero un maestro de obra",
            "start": 3359.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a los que saben",
            "start": 3363.369,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a hacerlo ellos mismos",
            "start": 3366.13,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo es la escuela de sus hijos",
            "start": 3369.55,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3372.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pues van a buscar que les rinda ese",
            "start": 3374.609,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "presupuesto hacer bien las cosas hasta",
            "start": 3379.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ellos cooperan",
            "start": 3382.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3386.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo que hace en lengua jarca tequio",
            "start": 3388.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9",
            "start": 3394.27,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "todo el recorrido de los recursos",
            "start": 3397.09,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "para que tantas instancias",
            "start": 3401.029,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "entonces es directo entonces es eso nada",
            "start": 3404.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3407.96,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y decirles que tambi\u00e9n",
            "start": 3410.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 3414.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero te est\u00e9n",
            "start": 3417.89,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "triste nos cuestionen",
            "start": 3420.869,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3424.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nos saquen 8 columnas",
            "start": 3425.5,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la prensa feef y conservadora",
            "start": 3428.76,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que como dec\u00eda el final",
            "start": 3434.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor su\u00e1rez no hay",
            "start": 3438.289,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "no hay no hay porque tambi\u00e9n estaban",
            "start": 3441.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 3444.79,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a que presionaban",
            "start": 3446.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para tener trato especial",
            "start": 3450.74,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hab\u00edan partidas de noches",
            "start": 3456.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quedaron muy mal acostumbrados algunos",
            "start": 3460.4,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que cuando eran legisladores",
            "start": 3464.059,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "recib\u00edan",
            "start": 3466.71,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "partidas de noches",
            "start": 3468.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado de eso",
            "start": 3471.31,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los secretarios de hacienda",
            "start": 3474.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para sacar los votos",
            "start": 3477.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y quieres aprobar la ley de ingresos y",
            "start": 3479.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la ley de presupuesto pues destinaban",
            "start": 3482.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dinero para entregar a cada diputado a",
            "start": 3485.76,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "cada senador",
            "start": 3489.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "una cantidad de recursos",
            "start": 3492.339,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "para que estos diputados y senadores",
            "start": 3495.14,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "asignar\u00e1n esos fondos",
            "start": 3497.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a obras les dejaron siempre en los",
            "start": 3500.79,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 3505.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "toda la inversi\u00f3n",
            "start": 3511.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para el deporte",
            "start": 3513.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para la cultura",
            "start": 3515.9,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y para el mejoramiento urbano",
            "start": 3519.17,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3522.7,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "algunos se deben de acordar que estaban",
            "start": 3524.849,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "buenas las banquetas",
            "start": 3526.829,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "pero las destru\u00edan",
            "start": 3529.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para volverlas a hacer",
            "start": 3532.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 3536.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se le asignaba a los diputados",
            "start": 3538.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y va el diputado con un presidente",
            "start": 3543.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "principal con un gobernador y le dec\u00eda",
            "start": 3545.5,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 3548.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estos oficios de autorizaci\u00f3n",
            "start": 3551.069,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hago",
            "start": 3556.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la obra yo pongo",
            "start": 3559.119,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la empresa",
            "start": 3562.58,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "constructora",
            "start": 3566.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o si no",
            "start": 3567.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo te doy el dinero",
            "start": 3571.279,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "entonces yo sin el dinero y me das mucho",
            "start": 3574.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso era lo que s\u00ed",
            "start": 3581.839,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "me acuerdo que se hablaba mucho",
            "start": 3587.53,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un lenguaje",
            "start": 3592.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hablando de bajar recursos hab\u00edan",
            "start": 3595.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gestores coyotes cada vez que sin",
            "start": 3600.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "autorizar el presupuesto",
            "start": 3604.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eran romer\u00edas de coyotes de",
            "start": 3607.33,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "representantes supuestamente de",
            "start": 3612.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "organizaciones campesinas para sacar",
            "start": 3616.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "sus partidas del presupuesto",
            "start": 3620.6,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "llegaban presidentes municipales",
            "start": 3624.3,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "eran como",
            "start": 3627.599,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "mercados",
            "start": 3629.559,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "se convert\u00eda la c\u00e1mara diputados en un",
            "start": 3631.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tianguis",
            "start": 3633.93,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3636.93,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "llevaban",
            "start": 3638.44,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3640.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hasta fogones",
            "start": 3641.57,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hornos para este barbacoa y comilonas",
            "start": 3644.66,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para atender a los diputados",
            "start": 3650.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los gobernadores tambi\u00e9n",
            "start": 3654.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 3657.77,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3659.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "visitas para ver cu\u00e1nto",
            "start": 3661.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "les iba a tocar si era un presidente",
            "start": 3666.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 3670.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de un estado",
            "start": 3672.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 3675.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3678.39,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se entend\u00eda con diputados",
            "start": 3680.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de distritos que no pertenec\u00edan a su",
            "start": 3684.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3687.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "se llevaba",
            "start": 3689.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese presidente nacional es el gobernador",
            "start": 3692.2,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "recursos que estaban asignados",
            "start": 3695.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "otros municipios",
            "start": 3702.88,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "un desorden",
            "start": 3706.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n",
            "start": 3709.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed ya no hay partidas",
            "start": 3714.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de noches lo agradezco mucho a los",
            "start": 3716.21,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "legisladores actuales de que se les",
            "start": 3719.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "env\u00ede el presupuesto",
            "start": 3724.58,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "el proyecto la iniciativa de ley de",
            "start": 3727.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 3731.349,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no ponen",
            "start": 3733.0,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "condiciones a ver quiero para mi",
            "start": 3735.19,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "distrito si te apruebo pero me vas a dar",
            "start": 3739.49,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "esto me vas a dar lo otro",
            "start": 3744.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no porque esa no es la funci\u00f3n",
            "start": 3748.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de un legislador",
            "start": 3751.369,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "para eso es el ejecutivo",
            "start": 3753.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "esta distorsi\u00f3n viene de tiempo atr\u00e1s en",
            "start": 3757.4,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el estado de mexico hace muchos a\u00f1os",
            "start": 3760.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empezaron con este sistema",
            "start": 3762.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de otorgarle presupuesto a los",
            "start": 3767.5,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "legisladores locales",
            "start": 3770.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces les entregaban",
            "start": 3775.02,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "una cantidad",
            "start": 3777.97,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "sobre todo en materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 3781.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para aquellos",
            "start": 3784.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entregaran",
            "start": 3787.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esos materiales",
            "start": 3789.119,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "si esa no es una funci\u00f3n de poder",
            "start": 3791.43,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 3794.13,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y eso recientemente o hace poco lo",
            "start": 3795.94,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "reinstalaron a nivel nacional",
            "start": 3801.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ese mismo sistema",
            "start": 3804.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 3811.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3813.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presupuestos de todos se cuidan",
            "start": 3815.24,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3817.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no hay influyentismo",
            "start": 3819.069,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "se trata a todos los estados por igual",
            "start": 3822.17,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de conformidad con la legalidad y se",
            "start": 3826.3,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "atiende",
            "start": 3830.27,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con el presupuesto federal a la gente",
            "start": 3831.81,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde",
            "start": 3834.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s pobres",
            "start": 3835.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se atiende a todos pero se le da",
            "start": 3838.92,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "preferencia a los pobres",
            "start": 3841.319,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 a 7 bueno pregunta",
            "start": 3846.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presidente saber su opini\u00f3n sobre que el",
            "start": 3851.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ine aprob\u00f3 que ning\u00fan hombre que haya",
            "start": 3854.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "violentado alguna mujer podr\u00e1 ser",
            "start": 3856.119,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "candidato a alg\u00fan puesto de elecci\u00f3n",
            "start": 3857.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "popular en las pr\u00f3ximas elecciones qu\u00e9",
            "start": 3859.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bien est\u00e1 bien",
            "start": 3861.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo lo veo bien",
            "start": 3864.839,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sea usted quien agrede a una mujer pues",
            "start": 3867.269,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 3871.709,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no debe",
            "start": 3874.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de s",
            "start": 3876.239,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "candidatos representantes debe de ser",
            "start": 3878.94,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "candidato pero al tambo",
            "start": 3882.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "o sea no s\u00e9 no conozco la resoluci\u00f3n",
            "start": 3890.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3893.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 3895.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si es as\u00ed yo creo que est\u00e1 bien",
            "start": 3899.44,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3904.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "un golpeador de mujeres pues no puede",
            "start": 3906.57,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "cerca de edad im\u00e1genes",
            "start": 3910.599,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 3917.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se debe de permitir",
            "start": 3919.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vamos con frida",
            "start": 3923.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos gracias",
            "start": 3929.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente soy frida guerrera",
            "start": 3931.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "columnista terrorista de feminicidio",
            "start": 3934.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "columnista de varios medios entre ellos",
            "start": 3936.59,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "rompimiento fernando ataque cultura",
            "start": 3939.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "colectiva",
            "start": 3941.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3943.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n la necesidad en el tema",
            "start": 3946.47,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el 29 de julio qu\u00e9",
            "start": 3950.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "afortunadamente se pudo hablar de las",
            "start": 3953.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "violencias de g\u00e9nero de este informe que",
            "start": 3956.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mensualmente otorga la secretaria de",
            "start": 3959.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobernacion s\u00e1nchez cordero",
            "start": 3962.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hubo expectativas buenas eso fue por lo",
            "start": 3964.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "menos lo que nosotros palpamos en las",
            "start": 3968.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "redes sociales en algunos medios de",
            "start": 3970.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n dando un poco m\u00e1s de",
            "start": 3972.65,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "certidumbre de esta importancia que",
            "start": 3975.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tiene el tema en la agenda o que deber\u00eda",
            "start": 3979.36,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de tener en la agenda pol\u00edtica de este",
            "start": 3983.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3985.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si bien se entregan resultados cada mes",
            "start": 3986.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o cada semana de este informe de",
            "start": 3991.15,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que se da desde seguridad nacional los",
            "start": 3993.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "n\u00fameros y las vidas que nosotros",
            "start": 3998.85,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "documentamos adem\u00e1s de investigar son",
            "start": 4002.1,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s altas",
            "start": 4006.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "creemos desde fr\u00eda guerrera no somos sus",
            "start": 4008.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adversarios de verdad yo no soy su",
            "start": 4013.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adversaria llevamos una labor no tengo",
            "start": 4015.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una labor de 15 a\u00f1os siendo la voz de",
            "start": 4018.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quien ocupa que siempre es el pueblo que",
            "start": 4022.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siempre es la sociedad que est\u00e1 siendo",
            "start": 4026.59,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "violentada",
            "start": 4029.35,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "desde hace unos a\u00f1os nos dedicamos al",
            "start": 4031.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tema del feminicidio no esto esto no es",
            "start": 4034.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nuevo para nosotros",
            "start": 4036.5,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y creemos que s\u00ed",
            "start": 4038.9,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "se diera este nivel de importancia desde",
            "start": 4042.099,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que nunca se ha hecho que jam\u00e1s ha",
            "start": 4046.269,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenido en ning\u00fan otro gobierno que",
            "start": 4049.329,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ning\u00fan otro expresidente ha considerado",
            "start": 4052.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tanto el tema de las violencias de",
            "start": 4055.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero queremos que si se le diera ese",
            "start": 4057.94,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "nivel de importancia a nivel nacional",
            "start": 4060.819,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "obviamente las respuestas estatales",
            "start": 4063.479,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ser\u00edan diferentes",
            "start": 4066.989,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "tenemos sinf\u00edn de casos que",
            "start": 4069.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desafortunadamente nosotros no podemos",
            "start": 4074.08,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "llegar muchas veces hasta todos los",
            "start": 4076.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueblos del pa\u00eds o todos los municipios",
            "start": 4078.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero tenemos un term\u00f3metro que son las",
            "start": 4082.0,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "redes sociales y justo a esos a estas",
            "start": 4085.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "redes sociales en mensajes privados nos",
            "start": 4087.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llegan un sinf\u00edn de denuncias de ni\u00f1as",
            "start": 4090.349,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os porque ahora son ni\u00f1os tambi\u00e9n",
            "start": 4093.71,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n siendo violentados en estos",
            "start": 4096.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "c\u00edrculos de confianza",
            "start": 4099.049,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "creemos que es importante lo que se hace",
            "start": 4102.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde gobernaci\u00f3n tenemos un enlace",
            "start": 4105.069,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "directo que es con la maestra alicia",
            "start": 4107.5,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 4109.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a quien le hemos dado much\u00edsimos casos",
            "start": 4111.609,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para que nos ayuden a bajar o a impulsar",
            "start": 4114.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una respuesta a las v\u00edctimas en",
            "start": 4119.259,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos estados lamentablemente no se",
            "start": 4122.08,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "concreta",
            "start": 4124.989,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como comunicadores y comunicadoras yo en",
            "start": 4127.409,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este caso dedicada a estar hablando con",
            "start": 4131.069,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas nos convertimos en enlaces",
            "start": 4133.979,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "estos enlaces obviamente pues son el",
            "start": 4137.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pueblo las v\u00edctimas las mujeres las",
            "start": 4140.529,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que est\u00e1n siendo violentadas y hay",
            "start": 4142.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un caso particular en el estado de",
            "start": 4145.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "puebla que nos parece grav\u00edsimo porque",
            "start": 4147.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "seguramente hay decenas en el pa\u00eds",
            "start": 4150.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el 20 de enero de este a\u00f1o una peque\u00f1a",
            "start": 4154.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de 6 a\u00f1os ingresa al hospital de linz la",
            "start": 4157.54,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "margarita en el estado de puebla",
            "start": 4161.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el imms supuestamente notifica al",
            "start": 4164.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico",
            "start": 4167.5,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "al dif",
            "start": 4169.81,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "esta peque\u00f1a es dada de alta y tuvo tres",
            "start": 4171.589,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "ingresos m\u00e1s en el mismo hospital",
            "start": 4175.279,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y finalmente el 21 de agosto es",
            "start": 4179.68,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ingresada nuevamente a este hospital nos",
            "start": 4182.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llega an\u00f3nimamente una serie de",
            "start": 4186.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n referida por el padre que",
            "start": 4189.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "era quien ten\u00eda la tutor\u00eda de la ni\u00f1a",
            "start": 4192.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos trasladamos al estado de puebla a",
            "start": 4195.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a esta peque\u00f1a y al estar",
            "start": 4198.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "indagando nos damos cuenta de una serie",
            "start": 4202.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de misiones que bueno la primera fue",
            "start": 4204.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desde enero",
            "start": 4207.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay un protocolo que todo el sistema de",
            "start": 4209.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salud maneja que es avisar a las",
            "start": 4211.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "autoridades cuando peque\u00f1itas llegan con",
            "start": 4215.38,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estas caracter\u00edsticas",
            "start": 4217.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en junio de este a\u00f1o la peque\u00f1a de esta",
            "start": 4220.219,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "la hermana peque\u00f1a de esta ni\u00f1a fue",
            "start": 4223.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "muerta por broncoaspiraci\u00f3n despu\u00e9s de",
            "start": 4226.69,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "que era una ni\u00f1a sana y de que es",
            "start": 4229.639,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "recogida por el padre",
            "start": 4232.099,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "alejada tambi\u00e9n de su mam\u00e1 nosotros",
            "start": 4234.71,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "acudimos a puebla el 27 de agosto ese",
            "start": 4238.949,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda cuando ven\u00edamos de regreso",
            "start": 4241.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de hablar con el inss despu\u00e9s de",
            "start": 4243.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hablar con la fiscal\u00eda despu\u00e9s de buscar",
            "start": 4245.699,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que nos atendiera directamente en la",
            "start": 4247.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "oficina del gobernador",
            "start": 4249.449,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hablamos con la familia intentamos",
            "start": 4251.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "acercarnos a la madre de la ni\u00f1a pero",
            "start": 4253.949,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "cuando ya ven\u00edamos de regreso nos da la",
            "start": 4256.23,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sorpresa la fiscal\u00eda despu\u00e9s de",
            "start": 4258.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "solicitar ser investigada con esta",
            "start": 4260.09,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero",
            "start": 4263.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues nos hacen saber que hab\u00eda sido",
            "start": 4266.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "detenida la madre y el padre de la ni\u00f1a",
            "start": 4268.56,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "fuerte entonces se\u00f1or presidente que el",
            "start": 4272.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estado empez\u00f3 a investigar qu\u00e9 estaba",
            "start": 4276.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pasando con esta peque\u00f1a",
            "start": 4279.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fue hasta entonces hasta que fue no",
            "start": 4282.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "florida sino",
            "start": 4285.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quien haya sido que lo haya impulsado",
            "start": 4287.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hasta que se da a conocer en medios de",
            "start": 4289.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que se le pone atenci\u00f3n a",
            "start": 4292.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este tema una ni\u00f1a que hasta ahorita",
            "start": 4294.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sigue hospitalizada nos dieron respuesta",
            "start": 4297.64,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ya en el estado de puebla por parte del",
            "start": 4301.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gobernador apenas el d\u00eda lunes el d\u00eda de",
            "start": 4305.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayer yo tuve una entrevista tambi\u00e9n un",
            "start": 4308.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "acercamiento con el licenciado horacio",
            "start": 4310.81,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "toledo de",
            "start": 4314.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las mesas de justicia de la segob y",
            "start": 4317.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "obviamente con la maestra alicia leal",
            "start": 4321.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ella ha estado al pendiente de este",
            "start": 4324.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caso desde el primer momento",
            "start": 4325.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin embargo a m\u00ed me gustar\u00eda hacerle de",
            "start": 4328.8,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "su conocimiento de este caso particular",
            "start": 4332.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nuevamente solicitarle y",
            "start": 4335.15,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "preguntarle por qu\u00e9 es tan dif\u00edcil",
            "start": 4338.79,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que usted nos pueda",
            "start": 4342.79,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "dan m\u00e1s certidumbre de que en efecto",
            "start": 4345.119,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como lo dijo lo dijo el lunes pasado la",
            "start": 4347.159,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion para usted es",
            "start": 4349.919,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un tema prioritario el tema de las",
            "start": 4352.11,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "violencias de g\u00e9nero porque no darnos la",
            "start": 4354.419,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "certidumbre de nada m\u00e1s una vez al mes",
            "start": 4356.369,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que esa conferencia sea dada en este",
            "start": 4359.179,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 4363.899,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es un tema que tratamos todos los d\u00edas",
            "start": 4366.23,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas yo creo que nunca en la",
            "start": 4369.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds",
            "start": 4373.239,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda llevado a cabo",
            "start": 4375.98,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n diaria para atender",
            "start": 4379.51,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad y de la",
            "start": 4384.889,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "violencia nunca",
            "start": 4387.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 4390.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el caso de la protecci\u00f3n a las mujeres",
            "start": 4396.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el combate al feminicidio a todos los",
            "start": 4401.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 4405.35,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que padecen las mujeres se atienden",
            "start": 4406.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 4413.23,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a la derecha el conservadurismo",
            "start": 4416.19,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "fue creando",
            "start": 4420.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "una imagen",
            "start": 4423.909,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4427.469,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "a nosotros no nos interesaba",
            "start": 4429.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "atender a las mujeres",
            "start": 4434.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "yo llevo",
            "start": 4439.66,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos a\u00f1os luchando",
            "start": 4442.37,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "por hombres y mujeres",
            "start": 4445.949,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed me podr\u00eda pasar toda la ma\u00f1ana",
            "start": 4448.929,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hablando de lo que he hecho",
            "start": 4451.689,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4455.139,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que fui director",
            "start": 4457.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista en",
            "start": 4459.98,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 4462.2,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de lo que he hecho en defensa de las",
            "start": 4464.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 4466.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 4468.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pero dem\u00e1s es algo vinculado a nuestros",
            "start": 4471.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "principios a nuestros ideales",
            "start": 4474.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 4477.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto es importante aclararlo",
            "start": 4480.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de que un conservador",
            "start": 4483.429,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "de repente se convierta en defensor",
            "start": 4486.17,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de las mujeres los conservadores",
            "start": 4492.35,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "por antonomasia son machistas",
            "start": 4495.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "son autoritarios",
            "start": 4500.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "son hip\u00f3critas son corruptos",
            "start": 4504.86,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pueden haber excepciones",
            "start": 4509.5,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4512.24,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es un estilo una forma de pensar",
            "start": 4513.83,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y ver\u00e1n",
            "start": 4519.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "act\u00faa de otra manera piensa de otra",
            "start": 4520.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4523.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 4528.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4530.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "les molestan mucho los cambios y no",
            "start": 4533.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quieren la transformaci\u00f3n porque no",
            "start": 4536.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quieren dejar de robar los que se",
            "start": 4538.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 4540.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nos \u00e9ste crearon esa imagen con los",
            "start": 4544.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4547.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "recuerdo cuando las manifestaciones",
            "start": 4550.35,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "alentadas",
            "start": 4555.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4558.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y estaciones de radio la",
            "start": 4564.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4567.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de repente salen feministas",
            "start": 4569.57,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 4573.85,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda defendido a las mujeres",
            "start": 4576.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "todo esto para perjudicarnos",
            "start": 4583.61,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "al grado que \u00faltimamente se dio a",
            "start": 4586.95,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 4589.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que una se\u00f1ora vinculada",
            "start": 4592.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 4596.42,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "el empresario que est\u00e1 acusado de",
            "start": 4598.989,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "facturero",
            "start": 4600.909,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4605.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4607.01,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 4608.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "financiera para no pagar impuestos",
            "start": 4611.28,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "y estaba promoviendo un movimiento en",
            "start": 4616.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 4621.599,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 4624.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda comentarle algo perd\u00f3neme",
            "start": 4627.09,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cabe destacar que desde frida",
            "start": 4632.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agregar a nosotros no hacemos periodismo",
            "start": 4635.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "feminista nuestro periodismo es",
            "start": 4637.66,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "humanista y somos voz de estas mujeres y",
            "start": 4641.64,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que han sido asesinadas que",
            "start": 4647.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "justamente nos ha hecho estar cerca de",
            "start": 4649.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciertas familias y que justamente la",
            "start": 4652.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion se ha sentado",
            "start": 4655.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con esos grupos que han tomado que han",
            "start": 4657.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pintado que han quemado que annette",
            "start": 4660.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cetera y le voy a comentar el 3 de",
            "start": 4663.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "noviembre desde hace dos a\u00f1os las",
            "start": 4666.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "familias que nosotros acompa\u00f1amos que",
            "start": 4670.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son las voces de la ausencia hacen una",
            "start": 4672.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "marcha es la \u00fanica marcha que se hace",
            "start": 4674.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sin romper ni ni un vidrio ni nada",
            "start": 4676.9,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este 3 de noviembre las familias",
            "start": 4681.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "decidieron junto con su servidora no",
            "start": 4684.659,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo esa marcha y no por miedo",
            "start": 4688.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y no porque no nos importe el tema de",
            "start": 4690.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "que las mujeres se sigan viendo y de que",
            "start": 4693.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda logremos decretar el 3 de",
            "start": 4695.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "noviembre como el d\u00eda de muertas no",
            "start": 4698.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque est\u00e9n muertas sido justamente",
            "start": 4700.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque fueron asesinadas y no son",
            "start": 4702.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "catrinas ni deber\u00edan de estar en altares",
            "start": 4704.77,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "creo que a veces el mensaje precisamente",
            "start": 4709.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de subir este nivel de no dar el",
            "start": 4713.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pretexto porque sabemos tambi\u00e9n que",
            "start": 4715.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucha gente de la derecha por lo menos",
            "start": 4718.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en ese primer momento que hablamos de lo",
            "start": 4721.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que estaba pasando en el tema del",
            "start": 4724.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "feminicidio y que su servidor acudi\u00f3",
            "start": 4725.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y que yo elev\u00e9 la voz y todo esto",
            "start": 4728.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "desgraciadamente se montan en todo esto",
            "start": 4731.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en efecto para golpearlo a usted qu\u00e9",
            "start": 4735.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mejor forma de callar voces que mejor",
            "start": 4737.82,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "forma de evitar este tipo de",
            "start": 4741.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "manifestaciones subamos el nivel vemos",
            "start": 4743.39,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene esto y yo creo",
            "start": 4746.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que vamos a empezar a construir de",
            "start": 4751.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "verdad cu\u00e1l es el af\u00e1n de de frida",
            "start": 4753.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "guerrera la necesidad de frida guerrera",
            "start": 4755.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siempre dec\u00eda mete coadyuvar a que de",
            "start": 4757.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "verdad haya justicia lo hemos hecho",
            "start": 4760.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hemos coadyuvado de tener a much\u00edsima",
            "start": 4762.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gente y creo que esa es justamente la",
            "start": 4765.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "respuesta sabemos que no es no depende",
            "start": 4768.54,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de usted",
            "start": 4771.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que no nada m\u00e1s usted haga print ya se",
            "start": 4772.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 todo esto es un tema de",
            "start": 4775.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad de la autoridad de",
            "start": 4777.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y claro que",
            "start": 4780.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la sociedad pero para esto empecemos",
            "start": 4782.949,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de arriba si ya est\u00e1 elevado al nivel o",
            "start": 4786.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sea eso es lo \u00fanico que quiero dejar en",
            "start": 4789.969,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4792.85,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4794.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atendemos",
            "start": 4797.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la protecci\u00f3n",
            "start": 4799.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de hombres y de mujeres",
            "start": 4803.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "o sea se cuida la vida de las personas",
            "start": 4806.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque el derecho a la vida es el",
            "start": 4810.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "principal de los derechos humanos",
            "start": 4812.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas nos dedicamos a eso por",
            "start": 4815.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 4817.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nunca hace as\u00ed como no se hac\u00edan estas",
            "start": 4819.699,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "reuniones de seguridad",
            "start": 4824.51,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "de manera cotidiana",
            "start": 4828.239,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda tenido una secretar\u00eda de",
            "start": 4831.63,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n como la que se tiene ahora",
            "start": 4833.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 4835.639,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "es una mujer",
            "start": 4839.15,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4840.66,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "la secretaria de cooperaci\u00f3n y no es una",
            "start": 4841.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mujer autoritaria",
            "start": 4844.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es una mujer",
            "start": 4847.27,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comprometida con la lucha de las mujeres",
            "start": 4849.659,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "y todo el equipo que est\u00e1 atendiendo",
            "start": 4855.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n a las mujeres tienen las",
            "start": 4860.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mismas convicciones",
            "start": 4863.05,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todo el equipo",
            "start": 4866.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4868.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4871.17,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no por",
            "start": 4873.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 4877.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este injusta",
            "start": 4879.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "actitud de nuestros adversarios",
            "start": 4884.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sino por convicci\u00f3n nuestra vamos a",
            "start": 4890.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seguir apoyando gracias pero si podr\u00eda",
            "start": 4893.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ser posible que fuera este informe",
            "start": 4896.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mensual de la experta de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 4899.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de las mujeres que all\u00ed en claro que s\u00ed",
            "start": 4901.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que vengan aqu\u00ed cada una vez al mes pero",
            "start": 4903.17,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "les voy a decir algo todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 4907.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4911.68,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4913.3,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4915.32,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "un logro de los conservadores por su",
            "start": 4918.349,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra",
            "start": 4922.609,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y esto hasta es bueno para el debate",
            "start": 4925.04,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas la verdad se",
            "start": 4928.909,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "abre paso",
            "start": 4931.249,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "y se van cayendo las m\u00e1scaras",
            "start": 4933.54,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "bill",
            "start": 4936.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este se va poniendo a cada quien en su",
            "start": 4938.59,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "lugar sino por convicci\u00f3n",
            "start": 4940.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4944.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "este fresco disculpa poder seguir dando",
            "start": 4946.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ejemplos",
            "start": 4950.78,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "yo representa el primer gobierno",
            "start": 4953.98,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en donde hab\u00edan m\u00e1s mujeres en el",
            "start": 4957.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gabinete que hombres el que les habla",
            "start": 4959.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno yo fui",
            "start": 4963.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 4966.86,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "para que se lograra que ahora m\u00e9xico sea",
            "start": 4968.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4973.929,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "primeros lugares en el mundo",
            "start": 4976.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en tener",
            "start": 4979.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "legisladores y legisladoras",
            "start": 4982.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en igualdad",
            "start": 4986.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nosotros promovimos",
            "start": 4989.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4992.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se abrieran",
            "start": 4993.93,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los espacios de participaci\u00f3n",
            "start": 4996.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5002.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 5004.35,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dar una informaci\u00f3n adicional",
            "start": 5007.119,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5011.38,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "temprano",
            "start": 5013.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y le voy a pedir a jes\u00fas que",
            "start": 5015.199,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "se difundan",
            "start": 5019.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5021.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "despidi\u00f3 de nosotros",
            "start": 5023.46,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5026.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alfonso durazo",
            "start": 5028.469,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "ya se da",
            "start": 5030.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "le hicimos un reconocimiento por su",
            "start": 5035.829,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajo como coordinador del gabinete de",
            "start": 5039.429,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5042.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho",
            "start": 5043.91,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico ejemplar",
            "start": 5046.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hoy van a conocer por qu\u00e9 se graban",
            "start": 5051.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las reuniones de seguridad",
            "start": 5056.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5064.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estoy decidiendo que se difundan la red",
            "start": 5066.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de hoy de la ma\u00f1ana de c\u00f3mo son las",
            "start": 5069.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reuniones aunque a hoy es especial",
            "start": 5072.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque present\u00f3 ya su renuncia",
            "start": 5074.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya se va",
            "start": 5078.29,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hasta ma\u00f1ana va a estar con nosotros y",
            "start": 5079.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 5085.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "elegir al nuevo secretario",
            "start": 5087.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "parece una mujer seguridad p\u00fablica",
            "start": 5090.33,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y una vez porque ni ella lo sabe",
            "start": 5094.3,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "va a ser una mujer",
            "start": 5099.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "va a ser si lo acepta porque incluso",
            "start": 5103.179,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en recuperaci\u00f3n",
            "start": 5109.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fue afectada por el cob y va a ser rosa",
            "start": 5112.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "icela rodr\u00edguez y la pr\u00f3xima secretaria",
            "start": 5115.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n",
            "start": 5118.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciudadana gracias presidente me permite",
            "start": 5121.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "entregarle esto de la peque\u00f1ita",
            "start": 5124.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no sabemos si vaya a aceptar",
            "start": 5131.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el entro porque a ti",
            "start": 5135.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 enterando",
            "start": 5137.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 5142.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "van a haber otras pero este",
            "start": 5145.57,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y aprovecho para que se sepa est\u00e1 en",
            "start": 5148.97,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n est\u00e1 bien",
            "start": 5153.71,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "roses ya la tengo informes",
            "start": 5155.71,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es rosa icela rodr\u00edguez desde m\u00ed",
            "start": 5159.119,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "punto de vista",
            "start": 5165.1,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces una mujer que viene de abajo",
            "start": 5168.61,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es originaria de la huasteca",
            "start": 5174.98,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "potosina",
            "start": 5178.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de una familia humilde",
            "start": 5183.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estudio",
            "start": 5187.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es periodista de profesi\u00f3n",
            "start": 5190.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5194.2,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "reportera",
            "start": 5198.429,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico la jornada",
            "start": 5200.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "posteriormente estuvo conmigo",
            "start": 5205.499,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica cuando creamos las",
            "start": 5216.309,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "coordinaciones en la ciudad para atender",
            "start": 5219.749,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 5223.449,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 5225.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5229.579,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n secretaria",
            "start": 5231.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de desarrollo social en el gobierno de",
            "start": 5236.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 5242.12,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "era hasta hace poco la secretaria de",
            "start": 5248.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "gobierno de claudia ese hombre",
            "start": 5252.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 5258.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y necesitaba",
            "start": 5260.66,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para poner orden en los puertos",
            "start": 5262.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y le ped\u00ed a claudia que me permitiera",
            "start": 5269.28,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "hacerle la invitaci\u00f3n a rosa isela",
            "start": 5273.71,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "de que fuese la directora de puertos",
            "start": 5278.03,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "para acabar con la corrupci\u00f3n en los",
            "start": 5283.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "puertos el contrabando",
            "start": 5286.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n de droga todo esto",
            "start": 5290.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ayer ya se aprob\u00f3 y est\u00e1 por publicarse",
            "start": 5297.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la nueva ley",
            "start": 5301.37,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de manejo de puertos y pasa",
            "start": 5303.38,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "el manejo de los puertos",
            "start": 5309.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a la secretaria de marina",
            "start": 5312.699,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se entrega el manejo de puertos",
            "start": 5316.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 5320.39,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que se ponga orden",
            "start": 5323.15,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los hice la nos ayud\u00f3",
            "start": 5329.06,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en un tiempo",
            "start": 5333.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y levantar un diagn\u00f3stico de c\u00f3mo estaba",
            "start": 5337.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n ese diagn\u00f3stico me sirvi\u00f3",
            "start": 5341.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para tomar decisiones",
            "start": 5344.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para mandar la iniciativa de reforma",
            "start": 5346.73,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y entregar el manejo de los puertos a la",
            "start": 5350.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "secretaria de marina por qu\u00e9",
            "start": 5353.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es un asunto grave como el de las",
            "start": 5357.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "aduanas como el de migraci\u00f3n y como",
            "start": 5360.61,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 5364.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5369.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la estoy proponiendo",
            "start": 5373.219,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "para que sea la pr\u00f3xima secretaria de",
            "start": 5375.61,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 5380.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana y al mismo tiempo",
            "start": 5382.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "coordinadora del gabinete",
            "start": 5385.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de seguridad del gobierno de la",
            "start": 5389.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 5391.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 5398.369,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 te responde",
            "start": 5400.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5408.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5411.29,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5413.11,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "en esta operaci\u00f3n exista todav\u00eda en",
            "start": 5419.84,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 5425.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero yo espero que ya est\u00e9 salga",
            "start": 5427.14,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5432.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5434.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 5436.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "atendiendo cosas hoy habl\u00e9 con medio de",
            "start": 5438.61,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 5442.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ayer hablaron se comunican por los",
            "start": 5446.12,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "puertos porque ya tambi\u00e9n el almirante",
            "start": 5451.13,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tiene que nombrar",
            "start": 5454.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "quien se va a hacer cargo de los puertos",
            "start": 5458.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "echamos en eso",
            "start": 5461.94,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5466.43,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "ya conteste las dos preguntas es viernes",
            "start": 5468.67,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tengo que ir a morelos este",
            "start": 5473.699,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ma\u00f1ana",
            "start": 5478.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 5481.83,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y el luto de tres d\u00edas",
            "start": 5484.27,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el homenaje a",
            "start": 5488.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 5491.409,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "han perdido la vida por el hobbit",
            "start": 5493.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5497.67,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya se terminan de desmontar las ofrendas",
            "start": 5499.73,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed del palacio",
            "start": 5504.59,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dedicadas a los difuntos",
            "start": 5507.27,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "vuelva a ser el llamado de ayer",
            "start": 5511.68,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que no se puede ir a los cementerios",
            "start": 5517.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es muy triste la situaci\u00f3n porque",
            "start": 5520.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "muchos no pudieron ver",
            "start": 5523.99,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "asus",
            "start": 5526.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 5528.969,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "a sus difuntos por esta terrible",
            "start": 5530.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 5535.11,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "entonces que est\u00e9n con nosotros",
            "start": 5536.78,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "presentes nuestros difuntos",
            "start": 5538.51,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "con las costumbres que vienen de lejos",
            "start": 5542.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los caminitos de flor los altares",
            "start": 5548.789,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5554.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y saben ustedes de los altares de",
            "start": 5556.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muertos",
            "start": 5558.39,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "como se adornan los que se ponen los",
            "start": 5560.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "altares",
            "start": 5564.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 5566.73,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "lo que le gustaba",
            "start": 5568.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a la difunta del difunto",
            "start": 5570.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que no perdamos eso",
            "start": 5574.5,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "esa es una tradici\u00f3n que viene de lejos",
            "start": 5577.17,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay un poema de pa\u00edses",
            "start": 5583.719,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a ver si pones un fragmento",
            "start": 5587.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que habla de que antes",
            "start": 5592.66,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de la invasi\u00f3n extranjera",
            "start": 5597.989,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "antes de la",
            "start": 5603.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "colonia",
            "start": 5605.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica ya hab\u00eda un d\u00eda",
            "start": 5608.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dedicado a los muertos",
            "start": 5613.579,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "carlos un reportaje no lo le\u00ed sino",
            "start": 5617.36,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a verlo porque a veces no tengo",
            "start": 5620.929,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "tiempo para",
            "start": 5623.409,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "leer completo",
            "start": 5625.84,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "este pero se le atribuye a un gobierno",
            "start": 5627.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "reciente se le atribuye al presente",
            "start": 5633.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas de que \u00e9l fue el que empez\u00f3",
            "start": 5635.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 5639.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "recordaci\u00f3n",
            "start": 5646.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o celebraci\u00f3n del d\u00eda de muertos yo creo",
            "start": 5648.06,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "que \u00e9l ha de haber alentado es porque \u00e9l",
            "start": 5652.47,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda un profundo amor al pueblo",
            "start": 5657.699,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "no hay un presidente de mexico",
            "start": 5661.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que le haya procesado tanto amor al",
            "start": 5664.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pueblo como el presidente c\u00e1rdenas",
            "start": 5666.26,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed como no hay ning\u00fan presidente de",
            "start": 5670.03,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mexico tan patriota como ju\u00e1rez",
            "start": 5674.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan presidente de m\u00e9xico tan",
            "start": 5677.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata como un madero",
            "start": 5680.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un distintivo entre otros de presidente",
            "start": 5683.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas era que le ten\u00eda un profundo",
            "start": 5686.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "amor al pueblo",
            "start": 5688.89,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas le\u00ed una cita",
            "start": 5691.5,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de como siendo presidente en su diario",
            "start": 5694.949,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "1939 estaba de presidente y escribe que",
            "start": 5699.449,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "le produc\u00eda mucha tristeza ver como los",
            "start": 5705.4,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 5708.219,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5710.539,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edan a la gente",
            "start": 5714.079,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y los rechazados",
            "start": 5716.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y en lamentaba pues esa actitud de",
            "start": 5719.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "desprecio",
            "start": 5722.55,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 5724.96,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tenerle este respeto a la gente es yo",
            "start": 5726.52,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "creo que es discurso por las flores",
            "start": 5733.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5737.78,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5740.37,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esa es una tradici\u00f3n maestra",
            "start": 5742.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "les van a ser tres d\u00edas ma\u00f1ana s\u00e1bado",
            "start": 5746.29,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "domingo y lunes vamos a echar la bandera",
            "start": 5749.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a media asta",
            "start": 5754.06,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hoy ya se publica el decreto con ese",
            "start": 5755.77,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 5762.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no vamos a tener conferencia el lunes",
            "start": 5766.26,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vamos a estar ma\u00f1ana",
            "start": 5768.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por la ofrenda",
            "start": 5772.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los",
            "start": 5775.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "medios y el d\u00eda 2",
            "start": 5778.51,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para que la gente conozca la ofrenda de",
            "start": 5782.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios que se va a",
            "start": 5786.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poner en palacio nacional",
            "start": 5788.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5791.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene dos obsesiones",
            "start": 5803.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el gusto por la muerte",
            "start": 5810.6,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y el amor a las flores",
            "start": 5813.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "antes de que nosotros",
            "start": 5817.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ramos castilla",
            "start": 5820.09,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed se dec\u00eda",
            "start": 5823.48,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que se habla",
            "start": 5826.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no se dec\u00eda en espa\u00f1ol",
            "start": 5828.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "castilla",
            "start": 5831.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "antes de que nosotros habl\u00e1ramos",
            "start": 5835.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "castilla un d\u00eda del mes",
            "start": 5837.63,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "como sagrado de la muerte",
            "start": 5841.53,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 5844.969,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5849.489,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda extra\u00f1a guerra que llamaron",
            "start": 5854.349,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "florida",
            "start": 5857.499,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y en sangre de los altares chorreaban",
            "start": 5860.579,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "buena suerte",
            "start": 5863.339,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el calendario",
            "start": 5866.56,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsimo",
            "start": 5870.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pues bueno es una tradici\u00f3n",
            "start": 5873.42,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "nos vemos entonces el martes",
            "start": 5877.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5884.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es que como es hasta ma\u00f1ana que",
            "start": 5886.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "termina el plazo",
            "start": 5889.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5891.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5894.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "quieren m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 5897.19,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos el martes",
            "start": 5900.03,
            "duration": 3.379
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno vamos el d\u00eda de hoy a ocupar tiempo poco tiempo para dar una buena noticia al pueblo de mexico informarles que de conformidad con los datos presentados por el inegi la noche estamos ya creciendo es decir nuestra econom\u00eda se est\u00e1 recuperando se est\u00e1 cumpliendo nuestro pron\u00f3stico de qu\u00e9 y vamos a caer por la pandemia pero aqu\u00ed vamos a a recuperarnos pronto que iba a ser una uve sab\u00edan [M\u00fasica] y expertos que hablaban de una l y vamos a caer instituci\u00f3n se quedar\u00e1 abajo por bastante tiempo afortunadamente lo que est\u00e1 sucediendo tiene que ver con nuestro pron\u00f3stico ca\u00edmos en el segundo trimestre que fue el peor estamos hablando de abril mayo y junio y ayer en la noche ya de esa ca\u00edda se da una recuperaci\u00f3n del 12% que esto tiene que ver con el trimestre julio agosto y septiembre julio agosto y septiembre pero hay algo que complementa esta buena noticia que les quiero mostrar lo que tiene que ver con la recuperaci\u00f3n de los empleos estamos a punto de lograr las gr\u00e1ficas este es el el a\u00f1o de g\u00e9nero se crearon 68 mil 955 empleos en febrero 123 mil aqu\u00ed ya est\u00e1n los efectos de la pandemia se pierden 130.000 este fue el peor mes abril 555.000 aqu\u00ed tocamos fondo estamos hablando de empleos formales de los trabajadores inscritos en el seguro social volvemos a caer ya menos en mayo en junio se cae tambi\u00e9n 83 mil empleos este trimestre es el m\u00e1s dif\u00edcil y todav\u00eda en julio perdemos 3000 pero ya en agosto conforme a lo que 'estimamos lo recuperamos 92 mil trescientos noventa en septiembre 113 1850 el trimestre que se est\u00e1 midiendo por el inegi es este es julio agosto septiembre el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o va a ser octubre noviembre de diciembre ese dato los vamos a tener en enero pero si ya aqu\u00ed tenemos esto esta recuperaci\u00f3n y ya se est\u00e1 reflejando en el crecimiento econ\u00f3mico ya tenemos los datos porque este es un seguimiento que hacemos diario de octubre en empleo y hasta ayer 211 mil empleos si esto se mantiene as\u00ed va a significar n\u00famero de empleos creados producidos generados m\u00e1s elevado en todos los octubres desde que se tiene registro a ver si est\u00e1 la otra la otra gr\u00e1fica sobre los octubres eso es lo que llevamos en este mes 211 mil 703 nuevos empleos en general si me dieran un momentito esta ca\u00edda significa cerca un mill\u00f3n de empleos perdidos ya llevamos aqu\u00ed m\u00e1s de 400.000 si esta tendencia continua para finales del primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a estar como antes de la pandemia con 20 millones 500 mil empleos ya vamos a regresar a sitio en que est\u00e1bamos en cuanto a empleos de esos 20 millones 500 mil aqu\u00ed nos quedamos con 19.500 19.500.000 y hemos empezado avanzar esta es una muy buena noticia y lo de octubre que les comentaba a ver s\u00ed mire estos son octubres desde 1998 solo este se acercar\u00eda que es octubre del 17 si se confirma de qu\u00e9 pasamos de los 200.000 ser\u00edamos en octubre del 20 vamos a esperar y el martes ya sabremos c\u00f3mo termin\u00f3 de octubre y lo veo con reserva vuelve a poner la la l\u00e1mina sobre \u00e9l el comportamiento del por d\u00eda de octubre si de empleo esto se ha logrado porque hemos podido equilibrar la crisis sanitaria con la crisis econ\u00f3mica s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 202 211 el 28 es ayer no nuestra ayer es que se registraron en los \u00faltimos d\u00edas miren 28 mil 10.000 15.000 de todas maneras este aunque tenemos 211 queremos actuar con precauci\u00f3n ser precavidos porque el famoso outsourcing de repente borra eso se da m\u00e1s en diciembre pero este mejor esperarnos al martes todo indica de que vamos bien porque estamos logrando esta recuperaci\u00f3n no [M\u00fasica] se ha logrado en otros pa\u00edses tambi\u00e9n lo digo con todo respeto porque nos funcion\u00f3 la f\u00f3rmula de apoyar abajo para fortalecer el consumo popular e inyectar fondos recursos a la gente m\u00e1s humilde y empezar de abajo hacia arriba estimulando la econom\u00eda los cr\u00e9ditos que se otorgaron abajo durante la emergencia los apoyos que se entregaron por adelantado adultos mayores a personas con discapacidad las becas que no se dejaron de entregar y las remesas porque ese fue el complemento perfecto en este a\u00f1o repito tenemos un aumento en remesas del 10% en t\u00e9rminos reales con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado vamos a llegar a 40 mil millones de d\u00f3lares de remesas muchas gracias a nuestros paisanos migrantes nos este est\u00e1n sacando adelante nos est\u00e1n ayudando mucho no olvidemos que las remesas son la principal fuente de ingresos que tiene el pa\u00eds nosotros estamos destinando much\u00edsimos presupuestos abajo estamos llegando a 21 millones de beneficiarios pero no y alcanzamos el monto de las remesas estamos hablando que mensualmente son 3.500 millones de d\u00f3lares las remesas llega a 10.000 digo perd\u00f3n 10 millones de familias no estamos llegando a 21 millones pero pero nos complementamos y eso ha ayudado mucho porque nos ha ca\u00eddo el consumo otro elemento important\u00edsimo qu\u00e9 es un fen\u00f3meno es que en los resultados de la noche se cae menos ya el sector industrial se cae m\u00e1s pero menos con relaci\u00f3n al trimestre anterior el sector terciario el sector de servicios pero el sector primario el sector agropecuario no se cae crece incluso crece m\u00e1s que en el trimestre del a\u00f1o pasado el campo los productores del campo est\u00e1n este ayudando mucho de los tres sectores de la econom\u00eda primario que tiene que ver con el sector agropecuario y pesquero forestal ese sector a pesar de la pandemia no decreci\u00f3 creci\u00f3 la pandemia le peg\u00f3 m\u00e1s al sector industrial y sobre todo al sector de servicios al sector terciario es algo que tambi\u00e9n debe considerarse y nos est\u00e1 ayudando mucho el qu\u00e9 se haya tomado la decisi\u00f3n de abril a tiempo con protocolos de salud tres ramas de la econom\u00eda la industria la construcci\u00f3n que se abri\u00f3 en junio la industria automotriz y la miner\u00eda por qu\u00e9 est\u00e1n estas ramas vinculadas a cadenas productivas con eeuu entonces la combinaci\u00f3n de todas estas medidas es lo que nos est\u00e1 permitiendo salir adelante sin deuda adicional sin aumentos de impuestos tiene aumento en el precio de los energ\u00e9ticos hay un ambiente muy favorable para la inversi\u00f3n les voy a mostrar lo que sali\u00f3 en el peri\u00f3dico milenio de una declaraci\u00f3n o es el financiero la refino es el financiero m\u00e1s famoso del mundo el fondo que maneja blackrock entonces de los fondos m\u00e1s importantes del mundo miren lo que dice no s\u00f3lo eso no solo dice que estamos bendecidos por ser vecinos de eeuu dice de qu\u00e9 tiene una mano de obra barata yo dir\u00eda que esto \u00e9ste no debe de presumirse porque cada vez tenemos que mejorar los salarios de los trabajadores pero es de su funci\u00f3n estos tests la verg\u00fcenza que est\u00e9 m\u00e1s bajo los salarios en m\u00e9xico que en china cuando empez\u00f3 el auge en china se dec\u00eda que una ventaja comparativa era los bajos salarios pero resulta que y ahora son m\u00e1s bajos los salarios en m\u00e9xico que en china y eso que desde que llegamos estamos promoviendo aumentos en el salario el salario m\u00ednimo el primer a\u00f1o aument\u00f3 20% 16% el segundo a\u00f1o 20% y ahora va a haber un aumento tambi\u00e9n al salario para el a\u00f1o pr\u00f3ximo por qu\u00e9 creo que m\u00e9xico tiene dice la rev y algo \u00fanico que no tienen los otros pa\u00edses m\u00e9xico en mi mente siempre est\u00e1 como un lugar en donde pueden usar recursos naturales por un largo plazo y esto lo tienen que explotar porque tienen una gran industria tambi\u00e9n para la manufactura de eeuu y la mayor\u00eda de las empresas que fabrican est\u00e1n en china pero se pueden cambiar puede cambiar esta situaci\u00f3n a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n que se haga en el pa\u00eds por la ubicaci\u00f3n de m\u00e9xico para darle fin el panorama es optimista para nuestro pa\u00eds ya que en el largo plazo se podr\u00eda alcanzar los niveles econ\u00f3micos suficientes para tener un mejor bienestar en la poblaci\u00f3n hay muchos beneficios que puede obtener m\u00e9xico al respecto en el trabajo que tiene en conjunto con acuerdos con eeuu y canad\u00e1 y se puede beneficiar obteniendo productos y servicios m\u00e1s baratos desde el pa\u00eds vecino y en esto se deben y a esto se deben enfocar porque pocos pa\u00edses en el mundo tienen las oportunidades que tiene m\u00e9xico y la gente debe invertir aqu\u00ed y ser optimista al respecto b\u00e1sicamente entonces vamos bien afortunadamente y era la nota que quer\u00edamos dar el d\u00eda de hoy abrimos para preguntas y hay 2 este a puntadas esta lisbeth lisbeth \u00e1lvarez de z m g noticias regresando a presidente al tema de los recursos en las entidades federativas y municipios tiene este conocimiento c\u00f3mo se est\u00e1 aplicando la ley de austeridad y los resultados que se est\u00e1n dando tomando en cuenta que la mayor\u00eda se escuda que la federaci\u00f3n no les env\u00eda o los recortan las participaciones su respuesta por favor y una segunda gracias pues no tengo conocimiento este a detalle si han llevado a cabo es planes de austeridad en los estados eso lo sabe la gente yo no quiero y este cr\u00edtico principal de los gobernadores no este es un asunto de la gente de los pueblos y la gente se da cuenta de todo no nada m\u00e1s aclar\u00f3 para que no vaya a distorsionar informaci\u00f3n que los o\u00ed a manipular es decir para que los estados reciban m\u00e1s recursos se tiene que hacer una reforma legal porque la entrega de recursos a los estados est\u00e1 establecida por ley existe una f\u00f3rmula no es un capricho del presidente est\u00e1 en la ley y la \u00faltima reforma que se hizo a la ley de coordinaci\u00f3n fiscal para el reparto de esos fondos se llev\u00f3 a cabo durante el gobierno de felipe calder\u00f3n de 2007 y fue aprobada x los partidos que ahora son oposici\u00f3n y muchos de los que ahora est\u00e1n demandando qu\u00e9 se les d\u00e9 m\u00e1s dinero botaron por esa ley gobernadores incluso de los que est\u00e1n en el llamado 'frente federalista que tambi\u00e9n te\u00f3ricamente hist\u00f3ricamente es importante aclarar qu\u00e9 el federalismo tiene que ver con el liberalismo as\u00ed ha sucedido en la historia de m\u00e9xico y qu\u00e9 conservadurismo est\u00e1 vinculado al centralismo entonces quienes son conservadores no pueden ser federalistas en la historia de m\u00e9xico nunca ha sucedido es un asunto conceptual te\u00f3rico hist\u00f3rico santana pues era conservador y estableci\u00f3 como un r\u00e9gimen pol\u00edtico centralista ju\u00e1rez era liberal y generalista entonces escuchar esos sonidos esos ruidos este federalistas d personas conservadoras pues es algo este extra\u00f1o nada m\u00e1s aclararlo y repetirle a los habitantes de todos los estados que vamos a seguir apoyando de manera directa sin intermediarios entregamos a los estados lo que por ley les corresponde que ellos tienen que rendir cuentas para eso est\u00e1n los congresos locales para eso est\u00e1 el poder judicial en cada uno de los estados precisamente porque somos una rep\u00fablica popular y federal entonces lo que se env\u00eda de la federaci\u00f3n lo que le corresponde a los estados no tiene qu\u00e9 supervisar el congreso local cu\u00e1l es la funci\u00f3n del poder legislativo la funci\u00f3n principal tanto de la c\u00e1mara diputados como de las legislaturas locales la aprobaci\u00f3n del presupuesto y en consecuencia el vigilar la correcta aplicaci\u00f3n de este presupuesto entonces lo que les corresponde a los estados va directo d la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a las secretar\u00edas de finanzas de los estados imag\u00ednense qu\u00e9 cada mes se les env\u00eda una orden de pago se les deposita y le ped\u00ed al secretario de hacienda que d\u00e9 a conocer cuanto este a\u00f1o se les ha transferido a cada estado porque a lo mejor la gente no lo sabe no porque lo oculten los gobernadores sino porque e por lo general no se difunde o no llama la atenci\u00f3n o no interesa pero ahora todos tenemos que saber cuanto es el presupuesto de cada estado cuanto se recibe de participaciones federales cu\u00e1ntos son ingresos propios es decir los estados cobran predial y otros impuestos tienen ingresos propios y tienen las partes verdes federales las participaciones federales lo que se env\u00eda desde hacienda porque por ley les corresponde a los estados de acuerdo a esta coordinaci\u00f3n fiscal llegu\u00e9 a ser hasta el 95% del presupuesto de un estado practicamente todo lo que maneja eso quiero que el secretario de hacienda a m\u00e1s tardar bueno que hoy y yo lo voy a poner aqu\u00ed el martes para que est\u00e9 el secretario haciendo no s\u00e9 a cu\u00e1nto enviar este a\u00f1o de participaciones a cada estado y lo que corresponde al gobierno federal lo que ese ejercicio del presupuesto a cargo de las entidades federales y dependencias federales eso va a seguir llegando a los estados pero procurando que llegue de manera directa nada de que se va a entregar a un gobierno y estatal y es el gobierno estatal o municipal lo va a entregar a la gente mucho menos que se ve enviar a una organizaci\u00f3n como el antes las organizaciones campesinas las organizaciones de la llamada sociedad civil las organizaciones no gubernamentales que recib\u00edan dinero y que estos organismos intermedios eran los que repart\u00edan bueno ni siquiera ya las dependencias federales van a administrar el dinero sino desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la gente vamos a dar a conocer ya la pr\u00f3xima semana el acuerdo para que todos los cr\u00e9ditos del infonavit se entrega en directo al trabajador nada de que \u00e9ste te entrego el cr\u00e9dito pero aqu\u00ed est\u00e1 la unidad habitacional y aqu\u00ed est\u00e1 tu departamento car\u00edsimo mal hecho mal hecho y estrecho 35 metros cuadrados huevitos eso se acab\u00f3 vamos a empezar con el infonavit pero se le entrega el trabajador y que el trabajador decida libremente se iba a comprar un terreno y va a comprar una parte de los materiales para empezar a construir se va a comprar con su cr\u00e9dito una casa usada o un departamento nuevo pero escoger va a ir viento d\u00f3nde est\u00e1n vendiendo departamentos si le conviene el precio libertad nada de intermediarios y as\u00ed en todo porque les comentaba yo me lo recomend\u00f3 la gente le dec\u00edan ahora que vamos a ganar no nos vaya a mandar nada a trav\u00e9s de ellos dicen del gobierno no nos puede mandar nada a trav\u00e9s del gobierno lo que que est\u00e9 nos mande que sea directo si no no nos va a llegar o no va a llegar completo va a llegar con mucho con piquete de ojo y lo estamos viendo esto de los fidecomisos son los bebederos por ejemplo de las escuelas 68 mil millones de pesos para bebederos un programa contratos car\u00edsimos los bebederos mal hechos bueno ni siquiera se hicieron todos un tiradero d y obras y de dinero pero si sacaron este sus vidrios entonces ya no se necesita que haya agua en la escuela que se mejore en los ba\u00f1os entonces les mandamos directo el presupuesto a la sociedad de padres de familia y ellos ya ven la asamblea c\u00f3mo van a utilizar ese dinero si van a ser un pozo si van a buscar la conexi\u00f3n de la l\u00ednea de agua hay contratan un ingeniero un maestro de obra a los que saben a hacerlo ellos mismos y c\u00f3mo es la escuela de sus hijos [M\u00fasica] pues van a buscar que les rinda ese presupuesto hacer bien las cosas hasta ellos cooperan ah\u00ed lo que hace en lengua jarca tequio entonces para qu\u00e9 todo el recorrido de los recursos para que tantas instancias entonces es directo entonces es eso nada m\u00e1s y decirles que tambi\u00e9n aunque pero te est\u00e9n triste nos cuestionen [M\u00fasica] nos saquen 8 columnas la prensa feef y conservadora ahora s\u00ed que como dec\u00eda el final h\u00e9ctor su\u00e1rez no hay no hay no hay porque tambi\u00e9n estaban acostumbrados a que presionaban para tener trato especial hab\u00edan partidas de noches quedaron muy mal acostumbrados algunos que cuando eran legisladores recib\u00edan partidas de noches ya hemos hablado de eso los secretarios de hacienda para sacar los votos y quieres aprobar la ley de ingresos y la ley de presupuesto pues destinaban dinero para entregar a cada diputado a cada senador una cantidad de recursos para que estos diputados y senadores asignar\u00e1n esos fondos a obras les dejaron siempre en los \u00faltimos tiempos toda la inversi\u00f3n para el deporte para la cultura y para el mejoramiento urbano por eso algunos se deben de acordar que estaban buenas las banquetas pero las destru\u00edan para volverlas a hacer porque eso se le asignaba a los diputados y va el diputado con un presidente principal con un gobernador y le dec\u00eda tengo estos oficios de autorizaci\u00f3n qu\u00e9 hago la obra yo pongo nada m\u00e1s la empresa constructora o si no yo te doy el dinero entonces yo sin el dinero y me das mucho eso era lo que s\u00ed me acuerdo que se hablaba mucho ten\u00edan un lenguaje hablando de bajar recursos hab\u00edan gestores coyotes cada vez que sin autorizar el presupuesto eran romer\u00edas de coyotes de representantes supuestamente de organizaciones campesinas para sacar sus partidas del presupuesto llegaban presidentes municipales eran como mercados se convert\u00eda la c\u00e1mara diputados en un tianguis y llevaban e hasta fogones hornos para este barbacoa y comilonas ah\u00ed para atender a los diputados los gobernadores tambi\u00e9n hac\u00edan y este visitas para ver cu\u00e1nto les iba a tocar si era un presidente municipal de un estado de este pero se entend\u00eda con diputados de distritos que no pertenec\u00edan a su estado se llevaba ese presidente nacional es el gobernador recursos que estaban asignados otros municipios un desorden y corrupci\u00f3n entonces ya no es as\u00ed ya no hay partidas de noches lo agradezco mucho a los legisladores actuales de que se les env\u00ede el presupuesto el proyecto la iniciativa de ley de ingresos no ponen condiciones a ver quiero para mi distrito si te apruebo pero me vas a dar esto me vas a dar lo otro no porque esa no es la funci\u00f3n de un legislador para eso es el ejecutivo esta distorsi\u00f3n viene de tiempo atr\u00e1s en el estado de mexico hace muchos a\u00f1os empezaron con este sistema de otorgarle presupuesto a los legisladores locales entonces les entregaban una cantidad sobre todo en materiales de construcci\u00f3n para aquellos entregaran esos materiales si esa no es una funci\u00f3n de poder legislativo y eso recientemente o hace poco lo reinstalaron a nivel nacional ese mismo sistema ya no es as\u00ed presupuestos de todos se cuidan [M\u00fasica] no hay influyentismo se trata a todos los estados por igual de conformidad con la legalidad y se atiende con el presupuesto federal a la gente m\u00e1s humilde a la gente m\u00e1s pobres se atiende a todos pero se le da preferencia a los pobres eso es lo que se est\u00e1 a 7 bueno pregunta presidente saber su opini\u00f3n sobre que el ine aprob\u00f3 que ning\u00fan hombre que haya violentado alguna mujer podr\u00e1 ser candidato a alg\u00fan puesto de elecci\u00f3n popular en las pr\u00f3ximas elecciones qu\u00e9 bien est\u00e1 bien yo lo veo bien sea usted quien agrede a una mujer pues \u00e9ste no debe de s candidatos representantes debe de ser candidato pero al tambo o sea no s\u00e9 no conozco la resoluci\u00f3n pero en este si es as\u00ed yo creo que est\u00e1 bien no un golpeador de mujeres pues no puede cerca de edad im\u00e1genes eso no se debe de permitir vamos con frida buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos gracias se\u00f1or presidente soy frida guerrera columnista terrorista de feminicidio columnista de varios medios entre ellos rompimiento fernando ataque cultura colectiva presidente perd\u00f3n la necesidad en el tema el 29 de julio qu\u00e9 afortunadamente se pudo hablar de las violencias de g\u00e9nero de este informe que mensualmente otorga la secretaria de gobernacion s\u00e1nchez cordero hubo expectativas buenas eso fue por lo menos lo que nosotros palpamos en las redes sociales en algunos medios de comunicaci\u00f3n dando un poco m\u00e1s de certidumbre de esta importancia que tiene el tema en la agenda o que deber\u00eda de tener en la agenda pol\u00edtica de este pa\u00eds si bien se entregan resultados cada mes tambi\u00e9n o cada semana de este informe de que se da desde seguridad nacional los n\u00fameros y las vidas que nosotros documentamos adem\u00e1s de investigar son mucho m\u00e1s altas creemos desde fr\u00eda guerrera no somos sus adversarios de verdad yo no soy su adversaria llevamos una labor no tengo una labor de 15 a\u00f1os siendo la voz de quien ocupa que siempre es el pueblo que siempre es la sociedad que est\u00e1 siendo violentada desde hace unos a\u00f1os nos dedicamos al tema del feminicidio no esto esto no es nuevo para nosotros y creemos que s\u00ed se diera este nivel de importancia desde aqu\u00ed que nunca se ha hecho que jam\u00e1s ha tenido en ning\u00fan otro gobierno que ning\u00fan otro expresidente ha considerado tanto el tema de las violencias de g\u00e9nero queremos que si se le diera ese nivel de importancia a nivel nacional obviamente las respuestas estatales ser\u00edan diferentes tenemos sinf\u00edn de casos que desafortunadamente nosotros no podemos llegar muchas veces hasta todos los pueblos del pa\u00eds o todos los municipios pero tenemos un term\u00f3metro que son las redes sociales y justo a esos a estas redes sociales en mensajes privados nos llegan un sinf\u00edn de denuncias de ni\u00f1as de ni\u00f1os porque ahora son ni\u00f1os tambi\u00e9n que est\u00e1n siendo violentados en estos c\u00edrculos de confianza creemos que es importante lo que se hace desde gobernaci\u00f3n tenemos un enlace directo que es con la maestra alicia leal a quien le hemos dado much\u00edsimos casos para que nos ayuden a bajar o a impulsar una respuesta a las v\u00edctimas en much\u00edsimos estados lamentablemente no se concreta como comunicadores y comunicadoras yo en este caso dedicada a estar hablando con las v\u00edctimas nos convertimos en enlaces estos enlaces obviamente pues son el pueblo las v\u00edctimas las mujeres las ni\u00f1as que est\u00e1n siendo violentadas y hay un caso particular en el estado de puebla que nos parece grav\u00edsimo porque seguramente hay decenas en el pa\u00eds el 20 de enero de este a\u00f1o una peque\u00f1a de 6 a\u00f1os ingresa al hospital de linz la margarita en el estado de puebla el imms supuestamente notifica al ministerio p\u00fablico al dif esta peque\u00f1a es dada de alta y tuvo tres ingresos m\u00e1s en el mismo hospital y finalmente el 21 de agosto es ingresada nuevamente a este hospital nos llega an\u00f3nimamente una serie de informaci\u00f3n referida por el padre que era quien ten\u00eda la tutor\u00eda de la ni\u00f1a nos trasladamos al estado de puebla a acompa\u00f1ar a esta peque\u00f1a y al estar indagando nos damos cuenta de una serie de misiones que bueno la primera fue desde enero hay un protocolo que todo el sistema de salud maneja que es avisar a las autoridades cuando peque\u00f1itas llegan con estas caracter\u00edsticas en junio de este a\u00f1o la peque\u00f1a de esta la hermana peque\u00f1a de esta ni\u00f1a fue muerta por broncoaspiraci\u00f3n despu\u00e9s de que era una ni\u00f1a sana y de que es recogida por el padre alejada tambi\u00e9n de su mam\u00e1 nosotros acudimos a puebla el 27 de agosto ese mismo d\u00eda cuando ven\u00edamos de regreso despu\u00e9s de hablar con el inss despu\u00e9s de hablar con la fiscal\u00eda despu\u00e9s de buscar que nos atendiera directamente en la oficina del gobernador hablamos con la familia intentamos acercarnos a la madre de la ni\u00f1a pero cuando ya ven\u00edamos de regreso nos da la sorpresa la fiscal\u00eda despu\u00e9s de solicitar ser investigada con esta perspectiva de g\u00e9nero pues nos hacen saber que hab\u00eda sido detenida la madre y el padre de la ni\u00f1a fuerte entonces se\u00f1or presidente que el estado empez\u00f3 a investigar qu\u00e9 estaba pasando con esta peque\u00f1a fue hasta entonces hasta que fue no florida sino quien haya sido que lo haya impulsado hasta que se da a conocer en medios de comunicaci\u00f3n que se le pone atenci\u00f3n a este tema una ni\u00f1a que hasta ahorita sigue hospitalizada nos dieron respuesta ya en el estado de puebla por parte del gobernador apenas el d\u00eda lunes el d\u00eda de ayer yo tuve una entrevista tambi\u00e9n un acercamiento con el licenciado horacio toledo de las mesas de justicia de la segob y obviamente con la maestra alicia leal que ella ha estado al pendiente de este caso desde el primer momento sin embargo a m\u00ed me gustar\u00eda hacerle de su conocimiento de este caso particular pero tambi\u00e9n nuevamente solicitarle y preguntarle por qu\u00e9 es tan dif\u00edcil que usted nos pueda dan m\u00e1s certidumbre de que en efecto como lo dijo lo dijo el lunes pasado la secretaria de gobernacion para usted es un tema prioritario el tema de las violencias de g\u00e9nero porque no darnos la certidumbre de nada m\u00e1s una vez al mes que esa conferencia sea dada en este espacio es un tema que tratamos todos los d\u00edas todos los d\u00edas yo creo que nunca en la historia del pa\u00eds se hab\u00eda llevado a cabo una reuni\u00f3n diaria para atender el problema de la inseguridad y de la violencia nunca en la historia de m\u00e9xico el caso de la protecci\u00f3n a las mujeres el combate al feminicidio a todos los delitos que padecen las mujeres se atienden todo el tiempo a la derecha el conservadurismo fue creando una imagen de que a nosotros no nos interesaba atender a las mujeres yo llevo much\u00edsimos a\u00f1os luchando por hombres y mujeres de aqu\u00ed me podr\u00eda pasar toda la ma\u00f1ana hablando de lo que he hecho desde que fui director del instituto nacional indigenista en tabasco de lo que he hecho en defensa de las mujeres desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os pero dem\u00e1s es algo vinculado a nuestros principios a nuestros ideales est\u00e1 muy dif\u00edcil tambi\u00e9n esto es importante aclararlo de que un conservador de repente se convierta en defensor de las mujeres los conservadores por antonomasia son machistas son autoritarios son hip\u00f3critas son corruptos pueden haber excepciones pero es un estilo una forma de pensar y ver\u00e1n act\u00faa de otra manera piensa de otra manera qu\u00e9 hicieron c\u00f3mo les molestan mucho los cambios y no quieren la transformaci\u00f3n porque no quieren dejar de robar los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico nos \u00e9ste crearon esa imagen con los medios de comunicaci\u00f3n recuerdo cuando las manifestaciones alentadas por medios de informaci\u00f3n peri\u00f3dicos y estaciones de radio la televisi\u00f3n de repente salen feministas tienes nunca hab\u00eda defendido a las mujeres todo esto para perjudicarnos al grado que \u00faltimamente se dio a conocer que una se\u00f1ora vinculada a\u00fan el empresario que est\u00e1 acusado de facturero d hacer ingenier\u00eda financiera para no pagar impuestos y estaba promoviendo un movimiento en contra de la comisi\u00f3n de derechos humanos me gustar\u00eda comentarle algo perd\u00f3neme tambi\u00e9n cabe destacar que desde frida agregar a nosotros no hacemos periodismo feminista nuestro periodismo es humanista y somos voz de estas mujeres y ni\u00f1as que han sido asesinadas que justamente nos ha hecho estar cerca de ciertas familias y que justamente la secretaria de gobernacion se ha sentado con esos grupos que han tomado que han pintado que han quemado que annette cetera y le voy a comentar el 3 de noviembre desde hace dos a\u00f1os las familias que nosotros acompa\u00f1amos que son las voces de la ausencia hacen una marcha es la \u00fanica marcha que se hace sin romper ni ni un vidrio ni nada este 3 de noviembre las familias decidieron junto con su servidora no llevar\u00e1 a cabo esa marcha y no por miedo y no porque no nos importe el tema de que las mujeres se sigan viendo y de que alg\u00fan d\u00eda logremos decretar el 3 de noviembre como el d\u00eda de muertas no porque est\u00e9n muertas sido justamente porque fueron asesinadas y no son catrinas ni deber\u00edan de estar en altares creo que a veces el mensaje precisamente de subir este nivel de no dar el pretexto porque sabemos tambi\u00e9n que mucha gente de la derecha por lo menos en ese primer momento que hablamos de lo que estaba pasando en el tema del feminicidio y que su servidor acudi\u00f3 aqu\u00ed y que yo elev\u00e9 la voz y todo esto desgraciadamente se montan en todo esto en efecto para golpearlo a usted qu\u00e9 mejor forma de callar voces que mejor forma de evitar este tipo de manifestaciones subamos el nivel vemos la importancia que tiene esto y yo creo que vamos a empezar a construir de verdad cu\u00e1l es el af\u00e1n de de frida guerrera la necesidad de frida guerrera siempre dec\u00eda mete coadyuvar a que de verdad haya justicia lo hemos hecho hemos coadyuvado de tener a much\u00edsima gente y creo que esa es justamente la respuesta sabemos que no es no depende de usted que no nada m\u00e1s usted haga print ya se acab\u00f3 todo esto es un tema de corresponsabilidad de la autoridad de los medios de comunicaci\u00f3n y claro que de la sociedad pero para esto empecemos de arriba si ya est\u00e1 elevado al nivel o sea eso es lo \u00fanico que quiero dejar en claro todos los d\u00edas atendemos lo relacionado con la protecci\u00f3n de hombres y de mujeres o sea se cuida la vida de las personas porque el derecho a la vida es el principal de los derechos humanos todos los d\u00edas nos dedicamos a eso por convicci\u00f3n nunca hace as\u00ed como no se hac\u00edan estas reuniones de seguridad de manera cotidiana nunca se hab\u00eda tenido una secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n como la que se tiene ahora por primera vez es una mujer [M\u00fasica] la secretaria de cooperaci\u00f3n y no es una mujer autoritaria es una mujer comprometida con la lucha de las mujeres y todo el equipo que est\u00e1 atendiendo la protecci\u00f3n a las mujeres tienen las mismas convicciones todo el equipo pero vamos no por y la este injusta actitud de nuestros adversarios sino por convicci\u00f3n nuestra vamos a seguir apoyando gracias pero si podr\u00eda ser posible que fuera este informe mensual de la experta de gobernaci\u00f3n y de las mujeres que all\u00ed en claro que s\u00ed que vengan aqu\u00ed cada una vez al mes pero les voy a decir algo todav\u00eda m\u00e1s as\u00ed no es este un logro de los conservadores por su campa\u00f1a en contra y esto hasta es bueno para el debate porque al final de cuentas la verdad se abre paso y se van cayendo las m\u00e1scaras bill este se va poniendo a cada quien en su lugar sino por convicci\u00f3n por qu\u00e9 este fresco disculpa poder seguir dando ejemplos yo representa el primer gobierno en donde hab\u00edan m\u00e1s mujeres en el gabinete que hombres el que les habla cuando fui jefe de gobierno yo fui dirigente para que se lograra que ahora m\u00e9xico sea de los primeros lugares en el mundo en tener legisladores y legisladoras en igualdad nosotros promovimos qu\u00e9 se abrieran los espacios de participaci\u00f3n este les voy a dar una informaci\u00f3n adicional hoy temprano y le voy a pedir a jes\u00fas que se difundan s\u00ed despidi\u00f3 de nosotros e alfonso durazo ya se da le hicimos un reconocimiento por su trabajo como coordinador del gabinete de seguridad ayud\u00f3 mucho un servidor p\u00fablico ejemplar hoy van a conocer por qu\u00e9 se graban las reuniones de seguridad vamos a estoy decidiendo que se difundan la red de hoy de la ma\u00f1ana de c\u00f3mo son las reuniones aunque a hoy es especial porque present\u00f3 ya su renuncia ya se va hasta ma\u00f1ana va a estar con nosotros y tengo que elegir al nuevo secretario parece una mujer seguridad p\u00fablica y una vez porque ni ella lo sabe va a ser una mujer va a ser si lo acepta porque incluso est\u00e1 en recuperaci\u00f3n fue afectada por el cob y va a ser rosa icela rodr\u00edguez y la pr\u00f3xima secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana gracias presidente me permite entregarle esto de la peque\u00f1ita todav\u00eda no sabemos si vaya a aceptar el entro porque a ti se est\u00e1 enterando grande van a haber otras pero este y aprovecho para que se sepa est\u00e1 en recuperaci\u00f3n est\u00e1 bien roses ya la tengo informes qui\u00e9n es rosa icela rodr\u00edguez desde m\u00ed punto de vista entonces una mujer que viene de abajo es originaria de la huasteca potosina de una familia humilde qu\u00e9 estudio es periodista de profesi\u00f3n fue reportera del peri\u00f3dico la jornada posteriormente estuvo conmigo seguridad p\u00fablica cuando creamos las coordinaciones en la ciudad para atender el problema de la seguridad p\u00fablica fue tambi\u00e9n secretaria de desarrollo social en el gobierno de la ciudad era hasta hace poco la secretaria de gobierno de claudia ese hombre hola y necesitaba para poner orden en los puertos y le ped\u00ed a claudia que me permitiera hacerle la invitaci\u00f3n a rosa isela de que fuese la directora de puertos para acabar con la corrupci\u00f3n en los puertos el contrabando la introducci\u00f3n de droga todo esto ayer ya se aprob\u00f3 y est\u00e1 por publicarse la nueva ley de manejo de puertos y pasa el manejo de los puertos a la secretaria de marina se entrega el manejo de puertos la secretaria de marina con el prop\u00f3sito de que se ponga orden los hice la nos ayud\u00f3 en un tiempo y levantar un diagn\u00f3stico de c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n ese diagn\u00f3stico me sirvi\u00f3 para tomar decisiones para mandar la iniciativa de reforma y entregar el manejo de los puertos a la secretaria de marina por qu\u00e9 es un asunto grave como el de las aduanas como el de migraci\u00f3n y como otros y ahora la estoy proponiendo para que sea la pr\u00f3xima secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana y al mismo tiempo coordinadora del gabinete de seguridad del gobierno de la rep\u00fablica vamos a esperar a ver qu\u00e9 te responde con c\u00f3mo [M\u00fasica] en esta operaci\u00f3n exista todav\u00eda en recuperaci\u00f3n pero yo espero que ya est\u00e9 salga adelante este ya est\u00e1 atendiendo cosas hoy habl\u00e9 con medio de almirante ayer hablaron se comunican por los puertos porque ya tambi\u00e9n el almirante tiene que nombrar quien se va a hacer cargo de los puertos echamos en eso entonces este ya conteste las dos preguntas es viernes tengo que ir a morelos este nada m\u00e1s ma\u00f1ana empieza y el luto de tres d\u00edas el homenaje a tienes han perdido la vida por el hobbit ma\u00f1ana ya se terminan de desmontar las ofrendas de aqu\u00ed del palacio que est\u00e1n dedicadas a los difuntos vuelva a ser el llamado de ayer que no se puede ir a los cementerios adem\u00e1s es muy triste la situaci\u00f3n porque muchos no pudieron ver asus familiares a sus difuntos por esta terrible pandemia entonces que est\u00e9n con nosotros presentes nuestros difuntos con las costumbres que vienen de lejos los caminitos de flor los altares s\u00ed y saben ustedes de los altares de muertos como se adornan los que se ponen los altares el pan lo que le gustaba a la difunta del difunto que no perdamos eso esa es una tradici\u00f3n que viene de lejos hay un poema de pa\u00edses a ver si pones un fragmento que habla de que antes de la invasi\u00f3n extranjera antes de la colonia en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica ya hab\u00eda un d\u00eda dedicado a los muertos carlos un reportaje no lo le\u00ed sino empec\u00e9 a verlo porque a veces no tengo tiempo para leer completo este pero se le atribuye a un gobierno reciente se le atribuye al presente c\u00e1rdenas de que \u00e9l fue el que empez\u00f3 con \u00e9l recordaci\u00f3n o celebraci\u00f3n del d\u00eda de muertos yo creo que \u00e9l ha de haber alentado es porque \u00e9l que ten\u00eda un profundo amor al pueblo no hay un presidente de mexico que le haya procesado tanto amor al pueblo como el presidente c\u00e1rdenas as\u00ed como no hay ning\u00fan presidente de mexico tan patriota como ju\u00e1rez y no hay ning\u00fan presidente de m\u00e9xico tan dem\u00f3crata como un madero un distintivo entre otros de presidente c\u00e1rdenas era que le ten\u00eda un profundo amor al pueblo hace unos d\u00edas le\u00ed una cita de como siendo presidente en su diario 1939 estaba de presidente y escribe que le produc\u00eda mucha tristeza ver como los funcionarios este no tendr\u00edan a la gente y los rechazados y en lamentaba pues esa actitud de desprecio de no tenerle este respeto a la gente es yo creo que es discurso por las flores este entonces esa es una tradici\u00f3n maestra les van a ser tres d\u00edas ma\u00f1ana s\u00e1bado domingo y lunes vamos a echar la bandera a media asta hoy ya se publica el decreto con ese prop\u00f3sito no vamos a tener conferencia el lunes vamos a estar ma\u00f1ana por la ofrenda pasado ma\u00f1ana tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los medios y el d\u00eda 2 para que la gente conozca la ofrenda de los pueblos originarios que se va a poner en palacio nacional ya m\u00e9xico tiene dos obsesiones el gusto por la muerte y el amor a las flores antes de que nosotros habl\u00e1ramos castilla porque as\u00ed se dec\u00eda que se habla no se dec\u00eda en espa\u00f1ol castilla antes de que nosotros habl\u00e1ramos castilla un d\u00eda del mes como sagrado de la muerte antes de la inversi\u00f3n extranjera hab\u00eda extra\u00f1a guerra que llamaron florida y en sangre de los altares chorreaban buena suerte tambi\u00e9n el calendario es bell\u00edsimo pues bueno es una tradici\u00f3n nos vemos entonces el martes [M\u00fasica] todav\u00eda es que como es hasta ma\u00f1ana que termina el plazo [M\u00fasica] de \u00e9ste quieren m\u00e1s todav\u00eda bueno nos vemos el martes ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:15.187316"
}