{
    "video_id": "wx674G3Uip8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wx674G3Uip8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDS3aMvZdaTSF-nh_CHGZLIcVysVg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wx674G3Uip8",
    "video_title": "Reforma de la 4T garantizar\u00e1 regreso de trenes de pasajeros. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10935,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d y",
            "start": 444.319,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 451.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 455.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 458.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 461.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 463.479,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 465.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 468.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 471.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 474.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 476.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 478.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 481.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 484.56,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "servidoras nos da mucho gusto amanecer",
            "start": 490.4,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el",
            "start": 494.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para\u00edso en El",
            "start": 498.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Ed\u00e9n del",
            "start": 501.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Tr\u00f3pico en Palenque en esta ciudad",
            "start": 503.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00edstica",
            "start": 508.24,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de mucha historia y",
            "start": 510.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 513.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "cultura el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 515.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 520.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sobre una de las iniciativas que se",
            "start": 523.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "enviaron al",
            "start": 526.519,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "congreso que consiste en",
            "start": 529.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "utilizar 18000",
            "start": 534.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas",
            "start": 537.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ferreas que se entregaron se",
            "start": 541.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "privatizaron durante el gobierno de",
            "start": 545.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 549.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para el Ferrocarril de",
            "start": 552.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "carga antes",
            "start": 555.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "esas v\u00edas ferreas se",
            "start": 559.079,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "usaban para el Ferrocarril de",
            "start": 561.959,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pasajeros o de manera mixta",
            "start": 565.959,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pero desaparecieron los trenes de",
            "start": 570.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pasajeros en el periodo",
            "start": 574.959,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "neoliberal eso no debe",
            "start": 579.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "olvidarse",
            "start": 584.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Porque quisieron",
            "start": 586.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "acabar",
            "start": 588.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 591.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "150",
            "start": 592.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 594.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "historia como todos sabemos el primer",
            "start": 597.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de pasajeros se",
            "start": 601.24,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en",
            "start": 604.399,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "1873 de la Ciudad de",
            "start": 609.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al Puerto de",
            "start": 612.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Veracruz y",
            "start": 615.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "posteriormente se siguieron construyendo",
            "start": 617.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "v\u00edas",
            "start": 620.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas y se lleg\u00f3 a",
            "start": 621.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comunicar a todo el",
            "start": 624.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con trenes de pasajeros",
            "start": 626.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "durante el",
            "start": 632.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Porfiriato se construyeron alrededor de",
            "start": 634.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "200000 km de v\u00edas ferreas y despu\u00e9s de",
            "start": 636.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 640.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n lo mismo el",
            "start": 642.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sureste se comunic\u00f3 en",
            "start": 646.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "1950 con el",
            "start": 652.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ferrocarril que pasa",
            "start": 654.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "precisamente por",
            "start": 657.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Palenque y",
            "start": 661.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora ya es el tren",
            "start": 664.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Maya porque estamos",
            "start": 668.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recuperando los trenes de",
            "start": 672.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pasajeros al fin de mi gobierno cuando",
            "start": 675.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "termine mi mandato vamos a dejar un poco",
            "start": 680.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3000",
            "start": 684.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "km de v\u00eda",
            "start": 686.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con trenes",
            "start": 689.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "modernos de",
            "start": 692.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasajeros y lo que se",
            "start": 694.839,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "pretende es",
            "start": 697.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 699.81,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "continuar restableciendo",
            "start": 701.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el sistema de los trenes de",
            "start": 704.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pasajeros y una iniciativa de reforma es",
            "start": 708.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 712.399,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "utilicen las actuales v\u00edas",
            "start": 715.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 719.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comprenden 18000 km para comunicar de",
            "start": 720.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "nuevo a todo el pa\u00eds con trenes de",
            "start": 725.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pasajeros como era antes de la Ciudad de",
            "start": 729.36,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia valladolit de la Ciudad de",
            "start": 733.079,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia Nuevo Laredo pasando por",
            "start": 738.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Monterrey desde luego San Luis",
            "start": 743.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico a",
            "start": 747.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Guadalajara por todo el",
            "start": 752.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 756.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 758.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 759.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Sonora volver a los trenes de pasajeros",
            "start": 762.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que puedan llegar tambi\u00e9n a",
            "start": 767.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 771.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y se cuentan con 18000",
            "start": 772.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "km porque en las concesiones que se",
            "start": 776.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entregaron se",
            "start": 781.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 Que si alg\u00fan d\u00eda Un",
            "start": 783.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 787.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decidiera yo agrego Un gobierno",
            "start": 789.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico interesado en el pueblo no",
            "start": 794.519,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "al servicio de minor\u00edas",
            "start": 799.56,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "rapaces qued\u00f3 asentado que ese gobierno",
            "start": 804.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda",
            "start": 809.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "recuperar esas v\u00edas para trenes de",
            "start": 813.399,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pasajeros de modo que no se tratar\u00eda de",
            "start": 817.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 821.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n sino de hacer uso de un",
            "start": 823.32,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "derecho que ya est\u00e1 establecido el",
            "start": 827.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "derecho que tiene el",
            "start": 830.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobierno que representa al pueblo para",
            "start": 832.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que esa esa",
            "start": 836.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "infraestructura esos 18000 km se puedan",
            "start": 839.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "seguir usando",
            "start": 843.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para trenes de carga y se incluyan los",
            "start": 846.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "trenes de",
            "start": 850.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pasajeros no es muy complicado porque ya",
            "start": 853.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el derecho de v\u00eda que es lo que a",
            "start": 857.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "veces eh hace demorar las",
            "start": 861.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "obras ya se tiene el derecho de",
            "start": 865.36,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "v\u00eda y es cosa de",
            "start": 870.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arreglar pues Los",
            "start": 876.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Rieles",
            "start": 879.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y si se puede",
            "start": 881.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "electrificar todo el sistema de trenes",
            "start": 885.8,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "de pasajeros todo esto va a ayudar mucho",
            "start": 890.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "al transporte",
            "start": 895.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y no se va a",
            "start": 897.68,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "contaminar porque van a ser trenes",
            "start": 901.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos y la gente va a pagar menos",
            "start": 905.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 910.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "transporte es un proyecto muy importante",
            "start": 912.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que queremos dejar",
            "start": 916.759,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Eh pues muy",
            "start": 919.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "avanzado para que la nueva",
            "start": 922.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pueda llevarlo a cabo",
            "start": 925.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pueda ejecutar",
            "start": 928.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh este plan eso corresponde informar el",
            "start": 930.399,
            "duration": 12.641
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n decirles que vamos",
            "start": 936.88,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "a subirnos al tren porque vamos a",
            "start": 943.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "inaugurar hoy el",
            "start": 948.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "museo el gran museo de",
            "start": 951.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "chichen y vamos",
            "start": 954.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a viajar en",
            "start": 957.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tren hasta",
            "start": 959.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y ma\u00f1ana inauguramos el tramo de",
            "start": 962.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a playa del Carmen del tren",
            "start": 966.959,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "May eso es lo que quer\u00eda yo comentar",
            "start": 971.48,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "ahora vamos a escuchar a Luisa Mar\u00eda la",
            "start": 976.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 981.639,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Much\u00edsimas gracias",
            "start": 986.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presidente con su permiso a los medios",
            "start": 988.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n a los que nos escuchan",
            "start": 990.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pues en efecto aqu\u00ed desde El Ed\u00e9n desde",
            "start": 992.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas vamos a presentar Esta",
            "start": 995.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "\u00faltima iniciativa \u00faltima de estas 20",
            "start": 999.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales presentadas",
            "start": 1003.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por el presidente el d\u00eda 5 de febrero",
            "start": 1005.44,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "esta iniciativa que pretende impulsar y",
            "start": 1009.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "recuperar los trenes de pasajeros eh",
            "start": 1012.759,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esta forma parte Pues de estas ya 20",
            "start": 1017.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reformas que hemos venido exponiendo a",
            "start": 1020.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estas \u00faltimas semanas que",
            "start": 1022.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen que ver con regresarle el sentido",
            "start": 1026.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "social a la Constituci\u00f3n el",
            "start": 1028.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "reconocimiento como aqu\u00ed lo hemos eh",
            "start": 1031.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "expuesto de El derechos de adultos",
            "start": 1034.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mayores de j\u00f3venes de personas con",
            "start": 1038.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "discapacidad de campesinas de campesinos",
            "start": 1041.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el derecho de los trabajadores a",
            "start": 1045.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pensiones dignas a viviendas dignas el",
            "start": 1047.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "derecho a un medio ambiente sano el",
            "start": 1051.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "derecho al acceso a la salud gratuita",
            "start": 1054.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el derecho tambi\u00e9n a tener",
            "start": 1058.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituciones fuertes desde",
            "start": 1061.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad como sistemas",
            "start": 1063.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos electorales un sistema",
            "start": 1066.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "judicial en el que se pueda participar",
            "start": 1070.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh en la elecci\u00f3n de nuestros juzgadores",
            "start": 1074.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "es un tambi\u00e9n derecho de todas y todos a",
            "start": 1078.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tener instituciones eh estrat\u00e9gicas que",
            "start": 1082.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "provean de servicios el\u00e9ctricos de",
            "start": 1085.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "internet para todos un pa\u00eds en donde",
            "start": 1088.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos podamos participar con libertad un",
            "start": 1091.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con hoy trenes eh fuertes de",
            "start": 1095.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pasajeros para un derecho a la movilidad",
            "start": 1098.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "As\u00ed que esta discusi\u00f3n habr\u00e1 de darse",
            "start": 1101.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Por supuesto que en el Congreso de La",
            "start": 1103.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n como ya desde eh que se",
            "start": 1105.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presentaron las iniciativas empezaron",
            "start": 1108.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estos debates pero pues es un tema que",
            "start": 1110.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nos compete a todos y es un tema que hay",
            "start": 1113.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que discutir y hay que participar",
            "start": 1117.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "e para definir Cu\u00e1l es el pa\u00eds que",
            "start": 1119.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "queremos para hoy y para ma\u00f1ana as\u00ed que",
            "start": 1123.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente Pues con",
            "start": 1126.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esta reforma concluimos esta serie de",
            "start": 1128.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "exposiciones que habr\u00e1n de tener todo un",
            "start": 1132.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "espacio de debate en nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1135.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1139.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso nos acompa\u00f1a el secretario de",
            "start": 1139.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comunicaciones Jorge Nu\u00f1o que nos va a",
            "start": 1143.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presentar esta reforma constitucional",
            "start": 1145.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adelante Muchas gracias presidente con",
            "start": 1157.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su permiso Muchas gracias secretaria",
            "start": 1160.159,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a",
            "start": 1161.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos como bien dijo el presidente y la",
            "start": 1163.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estamos presentando esta nueva Reforma",
            "start": 1169.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el tema de de ferrocarriles de",
            "start": 1171.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasajeros ya el presidente hizo una",
            "start": 1173.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "breve semblanza hist\u00f3rica solamente",
            "start": 1176.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recordar\u00e9 en",
            "start": 1178.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "1873 inici\u00f3 la primera l\u00ednea ferroviaria",
            "start": 1180.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "uniendo la Ciudad de",
            "start": 1183.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con con el puerto de Veracruz fue",
            "start": 1185.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la primera l\u00ednea de transporte",
            "start": 1189.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros luego en 1907",
            "start": 1191.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 la empresa ferrocarriles",
            "start": 1194.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nacionales de M\u00e9xico en 19",
            "start": 1195.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue nacionalizada por el presidente",
            "start": 1198.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y ya con el paso del",
            "start": 1200.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiempo hacia 1997 cambi\u00f3 la estrategia",
            "start": 1202.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en donde los trenes fueron susceptibles",
            "start": 1206.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de de privatizaci\u00f3n y prese a todos los",
            "start": 1208.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos hoy M\u00e9xico vive una cuarta",
            "start": 1212.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n renovando el impulso en",
            "start": 1215.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el tren de pasajeros y renovando este",
            "start": 1218.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "servicio si bien este servicio se detuvo",
            "start": 1221.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hace 30 a\u00f1os para preponderar el",
            "start": 1224.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "transporte de carga hoy el estado",
            "start": 1227.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicano renueva el trayecto y y retoma",
            "start": 1229.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el derecho de utilizar las v\u00edas",
            "start": 1232.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ferroviarias que son de la naci\u00f3n para",
            "start": 1234.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "prestar el servicio de transporte de",
            "start": 1236.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pasajeros actualmente Contamos con",
            "start": 1238.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "19,900 v\u00edas asignadas y concesionadas de",
            "start": 1241.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los cuales",
            "start": 1244.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "1868 ya son v\u00edas de servicios de",
            "start": 1246.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasajeros a estos 1800 habr\u00eda que",
            "start": 1248.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "agregarles tambi\u00e9n los Casi m\u00e1s de 100",
            "start": 1251.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "km en del sistema del corredor del",
            "start": 1254.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y de la y del sistema que se conoc\u00eda",
            "start": 1258.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como el chapas mayap y adem\u00e1s de que ya",
            "start": 1261.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incluyendo el tren Maya el",
            "start": 1264.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "insurgente y otras l\u00edneas tur\u00edsticas el",
            "start": 1265.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cambio de rumbo del sector ferroviario",
            "start": 1268.799,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds consiste en aprovechar",
            "start": 1270.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estos 18032 km de v\u00edas principales de",
            "start": 1272.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "carga que ya tenemos para utilizarlas",
            "start": 1276.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en servicios de pasajeros ahora",
            "start": 1278.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9 hacemos esto",
            "start": 1281.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "seg\u00fan datos del ineji 10.5 millones de",
            "start": 1284.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "personas en M\u00e9xico destinan en promedio",
            "start": 1286.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hasta 4 horas en traslados de a sus a",
            "start": 1289.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sus diferentes destinos esto pues",
            "start": 1293.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "representa una p\u00e9rdida de productividad",
            "start": 1295.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una incidencia en la calidad de vida de",
            "start": 1297.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "las personas pues no permite que las",
            "start": 1300.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "oportunidades las puedan",
            "start": 1302.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh capturar y desarrollar todo su",
            "start": 1304.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "potencial el tren de pasajeros ofrece",
            "start": 1307.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n integral a los retos de",
            "start": 1310.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "movilidad a reducir los tiempos de",
            "start": 1312.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "traslado y en particular aquellos",
            "start": 1315.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasajeros de largo itinerario que son",
            "start": 1318.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "aproximadamente un 30% de los usuarios",
            "start": 1320.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se transportan por carretera tambi\u00e9n",
            "start": 1322.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh haciendo el servicio de transporte de",
            "start": 1325.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pasajeros ferroviario implicar\u00e1 un menor",
            "start": 1328.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "consumo energ\u00e9tico por kil\u00f3metro",
            "start": 1330.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "recorrido y una reducci\u00f3n hasta de un 75",
            "start": 1332.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "por en la huella de carbono Comparado",
            "start": 1335.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "con el autotransporte el transporte",
            "start": 1336.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros traer\u00e1 consigo",
            "start": 1339.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n tambi\u00e9n en los costos de",
            "start": 1341.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento de carreteras y una",
            "start": 1343.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el \u00edndice de sinest idad",
            "start": 1345.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en estas v\u00edas de comunicaci\u00f3n la Reforma",
            "start": 1348.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "planteada en el art\u00edculo 28",
            "start": 1351.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "constitucional reconoce el transporte",
            "start": 1353.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros como un \u00e1rea",
            "start": 1355.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "prioritaria para el desarrollo nacional",
            "start": 1357.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues permite atender las crecientes",
            "start": 1359.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "necesidades de la ciudadan\u00eda en materia",
            "start": 1361.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de movilidad garantizando a los",
            "start": 1363.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mexicanos un medio de transporte seguro",
            "start": 1365.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eficaz sustentable sostenible y",
            "start": 1367.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "competitivo el estado mexicano as\u00ed",
            "start": 1370.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "retoma el derecho de utilizar las v\u00edas",
            "start": 1372.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ferroviarias que son de la naci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 1374.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "poder otorgar concesiones a empresas",
            "start": 1377.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "privadas o asignaciones a empresas",
            "start": 1379.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para llevar a cabo el impulso",
            "start": 1381.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del servicio de",
            "start": 1383.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros la reforma es",
            "start": 1385.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "congruente con el marco jur\u00eddico vigente",
            "start": 1387.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Y con las condiciones establecidas en",
            "start": 1390.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las en las concesiones actuales la",
            "start": 1392.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del transporte",
            "start": 1394.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros en M\u00e9xico se",
            "start": 1396.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "basa en los siguientes elementos se",
            "start": 1398.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eleva Rango constitucional la",
            "start": 1401.6,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "preferencia para el transporte",
            "start": 1403.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros se respetar\u00e1n",
            "start": 1404.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los derechos y obligaci\u00f3n",
            "start": 1406.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que tienen los t\u00edtulos actuales el",
            "start": 1408.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estado analizar\u00e1 las alternativas de",
            "start": 1410.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "financiamiento de proyectos de trenes de",
            "start": 1412.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasajeros para su mejor implementaci\u00f3n Y",
            "start": 1415.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "beneficio social aprovechando ya los",
            "start": 1417.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "18,000 km de v\u00edas principales en donde",
            "start": 1419.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "operaba solamente el servicio de carga y",
            "start": 1422.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aprovechar todo el potencial que ofrecen",
            "start": 1424.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas estos 18,000 km de v\u00edas para el",
            "start": 1427.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros se garantizar\u00e1",
            "start": 1430.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la convivencia en el servicio de carga y",
            "start": 1433.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasajeros y ejemplos actuales de esta",
            "start": 1434.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "convivencia ya existen como es el tren",
            "start": 1437.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "suburbano que recorre las v\u00edas",
            "start": 1439.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "concesionadas de Kansas City el servicio",
            "start": 1441.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de tequil Express la l\u00ednea 4 de",
            "start": 1443.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Guadalajara y tambi\u00e9n pr\u00f3ximamente el",
            "start": 1445.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tren suburbano al aifa tambi\u00e9n comparte",
            "start": 1448.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una una parte de la concesi\u00f3n que tiene",
            "start": 1451.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cansas City de carga y de ferrovalle",
            "start": 1453.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de carga eh como ustedes saben",
            "start": 1456.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recibimos la manifestaci\u00f3n de inter\u00e9s de",
            "start": 1459.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "principales empresas concesionadas de",
            "start": 1461.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicio de carga para participar en el",
            "start": 1463.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proceso de implementaci\u00f3n de estas",
            "start": 1465.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuevas rutas de pasajeros y estas eh",
            "start": 1468.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estas empresas nos han est\u00e1n",
            "start": 1471.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desarrollando ya los estudios de",
            "start": 1474.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "factibilidad que tardar\u00e1n entre un",
            "start": 1475.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "periodo de 5 a 7 meses pues para",
            "start": 1477.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "determinar Cu\u00e1les son los montos de",
            "start": 1480.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n la estimaci\u00f3n de los de Los",
            "start": 1482.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "costos de ingenier\u00eda as\u00ed como las",
            "start": 1485.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alternativas de financiamiento las",
            "start": 1487.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "propuestas que hemos recibido y que",
            "start": 1489.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahorita en revisi\u00f3n son algunas de",
            "start": 1491.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "las rutas que ya el se\u00f1or presidente",
            "start": 1494.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que es eh en primer lugar M\u00e9xico",
            "start": 1495.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Le\u00f3n Aguascalientes Manzanillo",
            "start": 1498.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Colima Guadalajara Irapuato M\u00e9xico",
            "start": 1501.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Guadalajara Tepic Mazatl\u00e1n",
            "start": 1504.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Nogales y Aguascalientes Chihuahua a",
            "start": 1506.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez eh el otro concesionario",
            "start": 1508.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "propuso las rutas M\u00e9xico Veracruz",
            "start": 1512.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos y el interurbano aifa",
            "start": 1514.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Pachuca Y por \u00faltimo otra alternativa",
            "start": 1517.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico quer\u00e9tero y Quer\u00e9taro San",
            "start": 1519.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Monterrey Nuevo Laredo por",
            "start": 1522.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "parte de la concesionaria Kansas City eh",
            "start": 1525.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente respecto",
            "start": 1528.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al tema de de la Reforma constitucional",
            "start": 1530.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n me solicit\u00f3 presentar c\u00f3mo",
            "start": 1534.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los avances en los proyectos de",
            "start": 1537.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pasajeros que ya tenemos",
            "start": 1539.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh justo el d\u00eda de ayer hicimos un",
            "start": 1541.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recorrido sobre el tren el insurgente",
            "start": 1544.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que es justo uno de los sistemas de",
            "start": 1546.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pasajeros que tenemos que conectar\u00e1 la",
            "start": 1548.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciudad de Toluca con la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1550.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que se compone de siete estaciones dos",
            "start": 1553.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "terminales cinco intermedias a lo l",
            "start": 1555.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "largo de 58 km con una inversi\u00f3n de",
            "start": 1557.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cerca de 100,000 millones de pesos desde",
            "start": 1560.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el 15 de septiembre del a\u00f1o pasado entr\u00f3",
            "start": 1563.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la fase uno que es de c cante peca",
            "start": 1566.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alerma que ya se encuentra operando y la",
            "start": 1568.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "segunda fase ya del erma a observatorio",
            "start": 1570.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que es la completar la conexi\u00f3n entre",
            "start": 1573.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Toluca y la Ciudad de M\u00e9xico estar\u00e1",
            "start": 1575.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "concluida en el mes de agosto de este",
            "start": 1577.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en promedio transporta m\u00e1s de 10,000",
            "start": 1580.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "personas y desde su inauguraci\u00f3n hemos",
            "start": 1583.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "casi transportado 2ill de personas como",
            "start": 1585.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "como se dijo el d\u00eda de ayer iniciaron",
            "start": 1589.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las pruebas piloto ya del tramo del",
            "start": 1592.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "herma Santa Fe el insurgente es una obra",
            "start": 1594.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda con altos est\u00e1ndares",
            "start": 1597.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos tiene tres puentes en doble",
            "start": 1599.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "voladizo un puente atirantado un",
            "start": 1601.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "viaducto en arco met\u00e1lico",
            "start": 1603.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "45.5 viaductos de concreto y 1.7",
            "start": 1605.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "viaductos de acero Adem\u00e1s de que cuenta",
            "start": 1609.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con un B t\u00fanel de casi 5 km de longitud",
            "start": 1612.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "su su",
            "start": 1616.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "digamos su combustible de tracci\u00f3n es la",
            "start": 1618.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y consta de 30 trenes",
            "start": 1619.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para poder transportar a",
            "start": 1623.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "718 pasajeros a continuaci\u00f3n presidente",
            "start": 1625.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos un video que es el de los",
            "start": 1628.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "avances de obra presidente si nos",
            "start": 1630.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 1632.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proyectarlo",
            "start": 1646.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1653.07,
            "duration": 28.969
        },
        {
            "text": "este fue el tramo",
            "start": 1679.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queiser y que el tren ya logr\u00f3 pasar por",
            "start": 1682.039,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "todas estas vas son aproximadamente 9",
            "start": 1685.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1692.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1704.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 1706.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1715.55,
            "duration": 31.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1751.78,
            "duration": 17.12
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 1766.32,
            "duration": 18.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1768.9,
            "duration": 16.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1787.35,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1796.77,
            "duration": 18.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1820.23,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1829.14,
            "duration": 13.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1848.26,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1853.74,
            "duration": 29.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1886.64,
            "duration": 19.579
        },
        {
            "text": "bien eso ser\u00eda ya la la parte que nos",
            "start": 1906.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "falta por terminar del tren interurbano",
            "start": 1909.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Toluca el insurgente",
            "start": 1912.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adicionalmente presidente tambi\u00e9n tamb",
            "start": 1915.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tenemos el tren suburbano ramal lecher\u00eda",
            "start": 1917.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aifa que es una obra de 23 km en doble",
            "start": 1919.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "v\u00eda electrificada que tiene una",
            "start": 1922.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 25800 millones de pesos y",
            "start": 1926.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que conectar\u00e1 la estaci\u00f3n de Buenavista",
            "start": 1928.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en con el aifa en apenas 39 minutos el",
            "start": 1931.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "proyecto tiene un 48 por de avance y",
            "start": 1935.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "queda concluido en el mes de junio de",
            "start": 1937.679,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1939.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Eso es en cuanto al tema de trenes",
            "start": 1940.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de pasajeros presidente y si me permite",
            "start": 1943.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pasar\u00edamos a dar los avances en",
            "start": 1946.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "infraestructura carretera que tenemos en",
            "start": 1948.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los meses de enero y febrero logramos",
            "start": 1951.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con concretar la entrega de 10 obras",
            "start": 1952.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "carreteras con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 1955.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "18,600 millones de pesos con una",
            "start": 1957.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "longitud de 380 eh entre la primera obra",
            "start": 1959.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que que se concluy\u00f3 el 4 de Febrero fue",
            "start": 1963.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la autopista Oaxaca Puerto Escondido que",
            "start": 1966.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 reducir de 5.5 a 2 horas y",
            "start": 1968.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "media el traslado de la desde la ciudad",
            "start": 1971.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de Oaxaca al a al puerto de por",
            "start": 1973.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "escondido con eso conecta la ciudad de",
            "start": 1977.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Oaxaca con la con un destino de playa",
            "start": 1979.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "importante que es Puerto Escondido",
            "start": 1982.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "adicionalmente en Baja California",
            "start": 1984.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "modernizamos la carretera Chapultepec",
            "start": 1987.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "maneadero que es parte del corredor",
            "start": 1989.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transpeninsular con una inversi\u00f3n de 853",
            "start": 1990.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "millones de pesos esto permitir\u00e1 una",
            "start": 1993.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 20 minutos en el traslado",
            "start": 1996.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en esta v\u00eda con mayor eh seguridad",
            "start": 1998.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "considerando que esta es una zona de de",
            "start": 2001.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de mucho tr\u00e1nsito urbano Baja California",
            "start": 2004.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Sur llevamos a cabo la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 2007.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "carretera de vizca\u00edno a Guerrero Negro",
            "start": 2010.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 416 millones de",
            "start": 2011.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pesos modernizando a 12 m la carretera",
            "start": 2014.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en 32 km beneficiando a a todos los",
            "start": 2017.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "habitantes del municipio de muleje en el",
            "start": 2022.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2024.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "619 millones de pesos concluimos el",
            "start": 2026.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "camino rural clapa marquelia con 162 km",
            "start": 2029.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de longitud y un viaducto especial con",
            "start": 2033.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso que generamos una conexi\u00f3n entre la",
            "start": 2035.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a y la Costa Chica de Guerrero",
            "start": 2038.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "beneficiando a todos los municipios de",
            "start": 2041.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n desde Tlapa hasta marquelia",
            "start": 2043.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en el estado de Nayarit pusimos en",
            "start": 2046.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n el ramal huajimic que permite",
            "start": 2048.879,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Conectar a las localidades de la yesca",
            "start": 2051.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con con la ciudad de Tepic y reduciendo",
            "start": 2053.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en casi 2s horas el traslado entre estas",
            "start": 2056.359,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dos entre estas dos comunidades en",
            "start": 2059.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Quintana ro concluimos la avenida chac",
            "start": 2061.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Mall que es una Avenida que facilita",
            "start": 2064.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la el traslado o la conexi\u00f3n entre la",
            "start": 2067.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "zona hotelera las el centro de Canc\u00fan y",
            "start": 2070.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Canc\u00fan tambi\u00e9n",
            "start": 2074.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "concluimos el lunes pasado en Veracruz",
            "start": 2076.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n a cuatro carriles de la",
            "start": 2079.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "carretera ulama Tampico que es una obra",
            "start": 2081.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que con la que se aumentar\u00e1 la capacidad",
            "start": 2084.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1fico pesado desde Veracruz hacia",
            "start": 2086.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la frontera de Estados Unidos pues es",
            "start": 2089.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "una obra que que forma parte del",
            "start": 2091.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "corredor carretero Veracruz Monterrey",
            "start": 2094.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "con RAM moros en Veracruz tambi\u00e9n el",
            "start": 2096.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pasado 21 de febrero eh pusimos en",
            "start": 2098.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n el libramento de Sayula que",
            "start": 2101.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "forma parte de la carretera M\u00e9xico 185",
            "start": 2103.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de cuatza cualcos a Salina Cruz Esta",
            "start": 2106.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "obra complementa el sistema del corredor",
            "start": 2108.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico con el sistema de carga",
            "start": 2111.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por autotransporte adicionalmente",
            "start": 2113.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "concluimos los entronques lagunas un y",
            "start": 2116.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lagunas dos que son dos estructuras de",
            "start": 2118.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "alta complejidad t\u00e9cnica que mejoran las",
            "start": 2121.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad vial en la",
            "start": 2123.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "carretera de Acayucan laventosa",
            "start": 2125.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh en Quintana ro ahora pasando a las",
            "start": 2127.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "obras que estamos eh construyendo",
            "start": 2130.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "actualmente y que vamos a concluir",
            "start": 2133.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente estar\u00eda el puente vehicular",
            "start": 2134.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nichupte que permitir\u00e1 reducir en 20",
            "start": 2137.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "minutos el traslado desde la zona",
            "start": 2139.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hotelera hacia el centro de Veracruz y",
            "start": 2141.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de de perd\u00f3n de Canc\u00fan con",
            "start": 2143.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Canc\u00fan eh tambi\u00e9n",
            "start": 2146.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "continuamos trabajando en la ampleaci\u00f3n",
            "start": 2149.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y construcci\u00f3n de la carretera federal",
            "start": 2151.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "200 desde las vigas a los l\u00edmites con el",
            "start": 2152.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero y Oaxaca que",
            "start": 2155.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agilizar\u00e1 el traslado de 185,000",
            "start": 2157.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habitantes a apenas a una hora de",
            "start": 2160.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "traslado Esta obra representa un avance",
            "start": 2163.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de 67 por. en San Luis Potos\u00ed ampliamos",
            "start": 2166.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la carretera de ciudad Valles a",
            "start": 2169.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tamasunchale incluyendo nuevos puentes",
            "start": 2171.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entronques En beneficio de m\u00e1s de",
            "start": 2173.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "360,000 habitantes de la Huasteca",
            "start": 2176.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Potosina al ahorrarles en m\u00e1s de una",
            "start": 2179.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hora los tiempos de traslado Esta obra",
            "start": 2181.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tiene un avance de 65 por. en el rubro",
            "start": 2183.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de autopistas pondremos en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2187.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "meses varios proyectos en Operaci\u00f3n en",
            "start": 2189.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los estados de Oaxaca Tepic y Jalisco en",
            "start": 2191.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Oaxaca retomamos el proyecto",
            "start": 2194.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "constructivo de m\u00e1s de 10 a\u00f1os que es la",
            "start": 2196.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "autopista mitl Tehuantepec que es una",
            "start": 2198.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autopista de 169 km consta de 10",
            "start": 2200.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estructuras y permitir\u00e1 reducir el",
            "start": 2204.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tiempo de traslado en 4 horas a",
            "start": 2206.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solamente 2 horas y media Esta obra no",
            "start": 2209.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "solamente representa ahorros",
            "start": 2212.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "significativos en el tiempo sino un",
            "start": 2213.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "renovado de impulso al sur sureste y una",
            "start": 2216.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una conexi\u00f3n entre el itmo y la ciudad",
            "start": 2218.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Oaxaca eh Tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos",
            "start": 2220.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "destacar la conectividad en el corredor",
            "start": 2223.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Guadalajara ballarta en los estados de",
            "start": 2225.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Jalisco y Nayarit que est\u00e1 integrado por",
            "start": 2227.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tres obras que suman 145 km de longitud",
            "start": 2229.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y diversas estructuras de alta",
            "start": 2233.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especificaci\u00f3n con una inversi\u00f3n de casi",
            "start": 2235.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "13,900 millones de pesos estos proyectos",
            "start": 2238.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "generan un ahorro en tiempo de 3 horas",
            "start": 2241.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "para llegar a la zona de playa en",
            "start": 2243.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nayarit el primer Prim tramo es la",
            "start": 2245.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "autopista tepi Compostela con una",
            "start": 2247.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "longitud de 26 km 34 estructuras y una",
            "start": 2249.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 2400 millones de pesos el",
            "start": 2253.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "segundo tramo va de Compostela a las",
            "start": 2256.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "varas que tendr\u00e1 una longitud de 29 km",
            "start": 2258.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 3700 millones que",
            "start": 2261.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proporcionar\u00e1 un ahorro de tiempo de 1",
            "start": 2264.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hora 30 minutos tiene un avance de 76",
            "start": 2266.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por. la tercer obra es la autopista de",
            "start": 2269.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las varas a Puerto Vallarta con una",
            "start": 2273.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "longitud de 90 km de los cuales 55 ya",
            "start": 2274.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concluidos eh seguimos trabajando",
            "start": 2278.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "desde el entronca San Vicente al",
            "start": 2280.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Puerto Vallarta el cual",
            "start": 2282.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consta de una inversi\u00f3n de 2000 millones",
            "start": 2284.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de pesos y un ahorro de 55 minutos En",
            "start": 2286.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "beneficio de los 50,000 habitantes de",
            "start": 2289.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Compostela y Bah\u00eda de Banderas Esta obra",
            "start": 2292.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiene un 40% de avance y se concluir\u00e1 en",
            "start": 2294.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el mes de mayo estas obras son un",
            "start": 2298.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ejemplo de c\u00f3mo la inversi\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2300.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Privada puede convivir en la creaci\u00f3n de",
            "start": 2302.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "infraestructura que mejoran la",
            "start": 2305.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del y el turismo en las",
            "start": 2307.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "regiones y contribuye a ofrecer",
            "start": 2308.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alternativas de peaje justas y",
            "start": 2311.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eficientes para las personas Seguimos",
            "start": 2313.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "avanzando sin pausa se\u00f1or presidente y",
            "start": 2315.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con nuestros mejores esfuerzos el",
            "start": 2317.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "restante 15% que nos hace falta en el",
            "start": 2319.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "plan de infraestructura quedar\u00e1",
            "start": 2322.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "terminado antes de concluir la",
            "start": 2323.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n en donde tendremos 551",
            "start": 2325.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "obras con m\u00e1s de 8100 km y una inversi\u00f3n",
            "start": 2328.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "superior a los",
            "start": 2331.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "228,000 millones de pesos eso ser\u00eda",
            "start": 2333.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente respecto a la",
            "start": 2336.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "infraestructura carretera y tenemos un",
            "start": 2338.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "video que muestra las fechas de las",
            "start": 2340.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "siguientes obras que entrar\u00e1n en",
            "start": 2342.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n para completar el plan de",
            "start": 2344.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "infraestructura que usted nos encarg\u00f3",
            "start": 2346.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 2348.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2349.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2365.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas las y los trabajadores de",
            "start": 2371.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2373.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes construimos",
            "start": 2374.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "modernizamos y concluimos las v\u00edas que",
            "start": 2377.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunican a M\u00e9xico ejemplo de ellos son",
            "start": 2379.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las obras de infraestructura Vial",
            "start": 2381.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ferroviaria y aeroportuaria que tenemos",
            "start": 2383.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como meta entregar en este a\u00f1o Durante",
            "start": 2385.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los meses de marzo a agosto entrar\u00e1n en",
            "start": 2388.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n m\u00e1s de 170 obras equivalentes",
            "start": 2390.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2393.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "1634 km con una una inversi\u00f3n total de",
            "start": 2394.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 217,000 millones de pesos en el",
            "start": 2397.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mes de marzo se entregar\u00e1 la autopista",
            "start": 2400.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Compostela a las varas en nayari en",
            "start": 2402.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "abril se concluir\u00e1n las obras de la",
            "start": 2404.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autopista Acayucan La Ventosa en Oaxaca",
            "start": 2406.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en mayo se entregar\u00e1n otros dos",
            "start": 2409.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proyectos el \u00faltimo tramo de la",
            "start": 2411.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "autopista las varas Puerto Vallarta que",
            "start": 2413.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "va del entronque San Vicente al",
            "start": 2415.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entronque aeropuerto de Puerto Vallarta",
            "start": 2417.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el puente la Concordia en el",
            "start": 2419.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estado de Chiapas a mitad de a\u00f1o",
            "start": 2421.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estaremos entregando seis obras cuatro",
            "start": 2423.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de ellas de infraestructura carretera",
            "start": 2425.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las cuales resolver\u00e1n distintos",
            "start": 2427.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "problemas viales en los estados de",
            "start": 2429.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Guerrero Hidalgo Oaxaca San Luis Potos\u00ed",
            "start": 2430.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y Veracruz y dos de infraestructura",
            "start": 2433.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ferroviaria tren suburbano Buenavista",
            "start": 2435.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aifa y el trolebus Chalco Santa Marta",
            "start": 2437.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "durante el mes de julio Se pondr\u00e1 en",
            "start": 2441.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n el camino rural San Ignacio",
            "start": 2442.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tayoltita en los estados de Sinaloa y",
            "start": 2444.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Durango en agosto entregaremos ocho",
            "start": 2446.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "obras tres carreteras que incluyen",
            "start": 2449.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estructuras y resuelven distintos",
            "start": 2451.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "problemas viales en los estados de",
            "start": 2453.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Oaxaca e Hidalgo se trata Data de la",
            "start": 2454.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "autopista mitl de huantepec Tepic",
            "start": 2456.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Compostela y la carretera Real del Monte",
            "start": 2459.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hu\u00e1car tambi\u00e9n se van a concluir dos",
            "start": 2461.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puentes con alto grado de especificaci\u00f3n",
            "start": 2463.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica siendo estos los puentes rizo de",
            "start": 2465.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "oro en el estado de Chiapas y el puente",
            "start": 2467.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vehicular nichupt\u00e9 en Quintana r",
            "start": 2469.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "respecto a infraestructura ferroviaria",
            "start": 2472.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para transporte de pasajeros se",
            "start": 2474.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1 el segundo tramo del tren el",
            "start": 2475.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "insurgente en el sector a\u00e9reo habremos",
            "start": 2478.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "concluido el Aeropuerto Internacional de",
            "start": 2480.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido en Oaxaca y el",
            "start": 2482.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Tepic en Y",
            "start": 2484.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ar\u00ed por \u00faltimo se concluir\u00e1n 151 caminos",
            "start": 2486.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de mano de obra en los estados de Oaxaca",
            "start": 2489.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Guerrero Hidalgo Veracruz Sonora Puebla",
            "start": 2491.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Nayarit y Durango con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2494.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2,800 millones de pesos y una",
            "start": 2496.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "meta de",
            "start": 2499.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "777 km equivalente a ir de la Ciudad de",
            "start": 2500.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a Villahermosa seguimos",
            "start": 2503.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajando en obras que benefician y",
            "start": 2505.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mejoran la calidad de vida de las y los",
            "start": 2507.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mexicanos donde nuestra prioridad es",
            "start": 2509.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguir transformando al pa\u00eds con la",
            "start": 2511.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Consigna de no dejar a nadie atr\u00e1s no",
            "start": 2513.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dejar a nadie afuera Secretar\u00eda de",
            "start": 2515.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2517.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Transportes gobierno de",
            "start": 2521.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 2529.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 2532.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "secretario Amigas y amigos de los medios",
            "start": 2534.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2538.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y todas las personas que",
            "start": 2539.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nos siguen a trav\u00e9s de las diversas",
            "start": 2542.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "plataformas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2544.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "audiovisual hoy es un gran d\u00eda para la",
            "start": 2547.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda",
            "start": 2551.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mexicana es un gran d\u00eda tambi\u00e9n para la",
            "start": 2552.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2558.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "maya de M\u00e9xico y de",
            "start": 2559.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Mesoam\u00e9rica en el",
            "start": 2563.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "presente por primera vez la gran ciudad",
            "start": 2566.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Maya De",
            "start": 2571.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "chichen esta zona olgica inmensa que es",
            "start": 2573.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad va a contar",
            "start": 2579.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 2583.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "museo un museo que se necesitaba mucho",
            "start": 2584.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque representa la",
            "start": 2589.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "posibilidad de presentar los testimonios",
            "start": 2592.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de quienes",
            "start": 2597.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "construyeron",
            "start": 2600.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "significaron y le dieron grandeza a la",
            "start": 2601.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ciudad estado de",
            "start": 2607.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "chichen esta ciudad que",
            "start": 2610.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "prevaleci\u00f3 en el periodo que conocen",
            "start": 2613.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "algunos como poscl\u00e1sico temprano otros",
            "start": 2616.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "como epicl\u00e1sico entre el a\u00f1o 900 y 1200",
            "start": 2619.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de nuestra",
            "start": 2624.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "era esta que es la zona arqueol\u00f3gica que",
            "start": 2625.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hoy por hoy recibe el mayor n\u00famero de",
            "start": 2629.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "visitantes en M\u00e9xico y continente",
            "start": 2633.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "americano m\u00e1s de dos y medio millones de",
            "start": 2637.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "visitantes en promedio al a\u00f1o que muy",
            "start": 2640.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "probablemente este a\u00f1o se convertir\u00e1n en",
            "start": 2644.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "una visita por arriba de 3 millones de",
            "start": 2649.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "personas Hoy estamos recibiendo",
            "start": 2652.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "alrededor de 8000 personas cada d\u00eda en",
            "start": 2656.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "chichen y",
            "start": 2661.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ahora Los visitantes podr\u00e1n contar con",
            "start": 2663.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un museo en forma que nos permita",
            "start": 2666.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "exhibir el resultado de d\u00e9cadas de",
            "start": 2670.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "excavaciones e",
            "start": 2674.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "investigaciones pero tambi\u00e9n del trabajo",
            "start": 2675.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reciente que se ha hecho Gracias a que",
            "start": 2678.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "junto con el proyecto integral tren Maya",
            "start": 2681.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Se ha hecho una gran labor de salvamento",
            "start": 2684.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico y se ha instruido por",
            "start": 2687.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "indicaciones del presidente un programa",
            "start": 2689.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de zonas",
            "start": 2692.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas \u00e9l ha dicho que la manera",
            "start": 2694.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2699.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fortalecer este sistema de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2700.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es generar la posibilidad de que los",
            "start": 2704.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millones de turistas que llegan a",
            "start": 2707.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s del aeropuerto de",
            "start": 2709.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y ahora del Aeropuerto",
            "start": 2712.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Internacional de Tulum puedan internarse",
            "start": 2714.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a atractivos culturales como lo son las",
            "start": 2717.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas vamos a presentar",
            "start": 2721.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ahora un video general presidente sobre",
            "start": 2724.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el significado de chichen en la historia",
            "start": 2728.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n Maya y despu\u00e9s una",
            "start": 2732.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "probadita de lo que es ya una realidad",
            "start": 2735.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "el gran museo de chichenitza",
            "start": 2740.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2745.56,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2757.1,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2758.22,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2760.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2760.65,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "la Zona Arqueol\u00f3gica de chichenitsa",
            "start": 2764.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "localizada en las inmediaciones de la",
            "start": 2766.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n es un referente en",
            "start": 2768.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en el mundo ya que representa",
            "start": 2771.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el genio creador humano por ello en",
            "start": 2774.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "1988 fue declarada patrimonio mundial",
            "start": 2778.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2781.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "UNESCO estea espectacular urbea de la",
            "start": 2782.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad Tuvo una existencia de m\u00e1s de",
            "start": 2786.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1800 a\u00f1os Aunque en su devenir recibi\u00f3",
            "start": 2788.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "influencia de otras grandes ciudades",
            "start": 2792.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "capitales como es el caso de Tula desde",
            "start": 2794.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el centro del altiplano Central logr\u00f3",
            "start": 2797.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollar un estilo \u00fanico y una",
            "start": 2800.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "compleja organizaci\u00f3n",
            "start": 2802.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sociopol\u00edtica en la actualidad junto con",
            "start": 2806.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Teotihuacan es una de las zonas que",
            "start": 2809.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reciben el mayor n\u00famero de visitantes",
            "start": 2811.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del continente americano quienes han",
            "start": 2813.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "convertido a estas ciudades en mecas de",
            "start": 2816.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la visita arqueol\u00f3gica",
            "start": 2819.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2820.35,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "mundial entre los a\u00f1os 900 al 1200 de",
            "start": 2825.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestra era chichenitsa alcanz\u00f3 su mayor",
            "start": 2829.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esplendor \u00e9poca en la que se calcula que",
            "start": 2832.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "unos 50,000 habitantes desarrollaban sus",
            "start": 2835.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tareas cotidianas agricultores",
            "start": 2838.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constructores artesanos artistas",
            "start": 2840.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sacerdotes y gobernantes",
            "start": 2844.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fue una ciudad cosmopolita que mantuvo",
            "start": 2846.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el control econ\u00f3mico de las redes de",
            "start": 2849.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comercio y de intercambio en una amplia",
            "start": 2851.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n constituy\u00e9ndose como centro",
            "start": 2854.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rector de pr\u00e1cticamente toda la",
            "start": 2856.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n logrando adem\u00e1s",
            "start": 2859.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuestionar a los diferentes grupos mayas",
            "start": 2862.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 2864.52,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2865.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 2874.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde hace 100 a\u00f1os es objeto de",
            "start": 2877.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples investigaciones lo que ha",
            "start": 2879.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permitido reconstruir parte de su",
            "start": 2882.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desarrollo hist\u00f3rico y corroborar su",
            "start": 2884.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importancia e influencia gracias a",
            "start": 2886.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estudios especializados e",
            "start": 2889.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "interdisciplinarios hoy sabemos por",
            "start": 2892.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ejemplo que los materiales recuperados y",
            "start": 2894.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conservados del cenote Sagrado provienen",
            "start": 2896.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de regiones lejanas como el oro de",
            "start": 2899.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica o la turquesa",
            "start": 2902.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de de la regi\u00f3n de Nuevo",
            "start": 2905.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la geograf\u00eda de chichenitsa",
            "start": 2913.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Abarca m\u00e1s de 25 km cuad sus edificios",
            "start": 2915.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidos y enmarcados por dos",
            "start": 2921.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estilos arquitect\u00f3nicos principales el",
            "start": 2923.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estilo puc de m\u00faltiples",
            "start": 2926.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2929.77,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "decoraciones",
            "start": 2934.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y el estilo Maya Tolteca de influencia",
            "start": 2936.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del centro de M\u00e9xico que entre sus",
            "start": 2938.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas est\u00e1 que los edificios",
            "start": 2941.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se encuentran rematados por",
            "start": 2943.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "templos su espectacular juego de pelota",
            "start": 2947.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es uno de los m\u00e1s grandes de entre las",
            "start": 2950.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "antiguas ciudades",
            "start": 2953.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mesoamericanas contiene un enorme friso",
            "start": 2954.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con alusi\u00f3n a este juego en donde se",
            "start": 2957.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "representa la pelota como la cabeza del",
            "start": 2959.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decapitado perdedor un sacrificio humano",
            "start": 2962.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "necesario para el orden",
            "start": 2965.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "divino otro emblem\u00e1tico edificio de",
            "start": 2970.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "chichenitsa es el observatorio dise\u00f1ado",
            "start": 2973.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la observaci\u00f3n Celeste y emblema",
            "start": 2977.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del desarrollo astron\u00f3mico y matem\u00e1tico",
            "start": 2979.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que alcanzaron los mayas desde la",
            "start": 2982.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad o el edificio de los",
            "start": 2986.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "caracoles ubicado hacia uno de los",
            "start": 2988.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "grupos de edificaciones m\u00e1s alejados del",
            "start": 2991.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "n\u00facleo de la ciudad conocido como",
            "start": 2993.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n viejo o serie inicial cuyo friso",
            "start": 2996.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "representa el florecimiento de la",
            "start": 3000.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vida cuculcan El Dios serpiente",
            "start": 3002.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "emplumada y chac El Dios narigudo del",
            "start": 3006.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "agua fueron algunas de las deidades",
            "start": 3009.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veneradas por estos antiguos mayas sus",
            "start": 3011.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples representaciones en la",
            "start": 3014.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ornamentaci\u00f3n de sus edificios da cuenta",
            "start": 3016.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de ello y hoy son parte de la gran",
            "start": 3019.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "seducci\u00f3n que esta ciudad provoca en se",
            "start": 3022.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "planta al pie de sus edificios",
            "start": 3025.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "milenarios hoy chichenitsa se yergue",
            "start": 3032.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "majestuosa como icono de la cultura maya",
            "start": 3036.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ancestral los edificios que hoy podemos",
            "start": 3039.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "admirar son resultado de generaciones de",
            "start": 3041.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estudiosos y colaboradores que a\u00f1o con",
            "start": 3044.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y tras m\u00faltiples temporadas de",
            "start": 3047.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n",
            "start": 3050.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "han dado pie a deel",
            "start": 3054.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tan solo un poco del enigm\u00e1tico",
            "start": 3055.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pensamiento de la cultura maya ancestral",
            "start": 3058.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que hoy queremos compartir",
            "start": 3061.16,
            "duration": 14.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3064.55,
            "duration": 13.89
        },
        {
            "text": "contigo gobierno de",
            "start": 3075.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ahora un breve video que explica",
            "start": 3078.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "un poco la conformaci\u00f3n del Gran de",
            "start": 3082.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3096.28,
            "duration": 20.28
        },
        {
            "text": "chichenitza",
            "start": 3114.359,
            "duration": 28.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3116.56,
            "duration": 25.959
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3147.3,
            "duration": 19.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3165.68,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3166.83,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3168.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3169.49,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 3174.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3177.86,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3189.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3193.49,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3204.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3205.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3211.08,
            "duration": 23.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3212.88,
            "duration": 22.31
        },
        {
            "text": "ye",
            "start": 3234.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3235.19,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3236.73,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico dentro de unos",
            "start": 3247.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "momentos saldremos en el tren Maya desde",
            "start": 3250.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de la ciudad Palenque hacia chichen",
            "start": 3255.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "it\u00e1 para inaugurar este museo que cuenta",
            "start": 3258.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 400 piezas originales",
            "start": 3262.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n con una serie de r\u00e9plicas o",
            "start": 3265.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reproducciones por ejemplo la gente va a",
            "start": 3269.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poder conocer la estructura que se",
            "start": 3272.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "encuentra debajo del Castillo el",
            "start": 3274.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "edificio m\u00e1s conocido de chichen it\u00e1",
            "start": 3276.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "abajo hay un templo que ya por",
            "start": 3279.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "condiciones de conservaci\u00f3n ya no se",
            "start": 3282.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "visita por todo el p\u00fablico pero ahora lo",
            "start": 3286.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "van a poder conocer con su ch Mall con",
            "start": 3288.48,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "su altar del Jaguar rojo su trono del",
            "start": 3292.68,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "jaguar rojo y con el gran friso que",
            "start": 3298.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "eh preside A este templo tambi\u00e9n va a",
            "start": 3302.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "haber una serie de dispositivos",
            "start": 3307.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "audiovisuales en 2800 m cuad de \u00e1reas de",
            "start": 3309.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "exhibici\u00f3n y 1300 m cuadrados de \u00e1reas",
            "start": 3314.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de servicio a visitantes las piezas",
            "start": 3318.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "provienen del museo regional de",
            "start": 3321.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda de Yucat\u00e1n Palacio de",
            "start": 3325.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cant\u00f3n del Gran Museo del Mundo Maya que",
            "start": 3328.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "generosamente ha proporcionado piezas",
            "start": 3331.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de las piezas que se",
            "start": 3334.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "encontraban en la propia ciudad de",
            "start": 3336.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "chichen it\u00e1 y de muchas otras que",
            "start": 3338.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "provienen de las excavaciones recientes",
            "start": 3340.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de salvamento arqueol\u00f3gico o del promesa",
            "start": 3342.799,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tren Maya a partir de ma\u00f1ana la gente",
            "start": 3346.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 visitar el gran museo de chichen",
            "start": 3351.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Enhorabuena",
            "start": 3355.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "vamos Buenos d\u00edas Adolfo abos de cuarto",
            "start": 3369.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "poder considerando presidente que",
            "start": 3371.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estamos ya en la recta final digamos de",
            "start": 3373.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "su sexenio que ustedes del sureste del",
            "start": 3376.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la primera pregunta ser\u00eda le ha",
            "start": 3378.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cumplido al sureste de la Rep\u00fablica",
            "start": 3381.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Mexicana los chap",
            "start": 3383.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "particularmente y la segunda",
            "start": 3385.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aprovechando su visita presidente se va",
            "start": 3387.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a reestructurar o a reforzar el tema de",
            "start": 3390.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la seguridad en el estado de Chiapas",
            "start": 3393.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Bueno pues yo pienso",
            "start": 3395.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que se ha avanzado en todo el",
            "start": 3398.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3403.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese p\u00fablico",
            "start": 3407.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "notorio el crecimiento econ\u00f3mico de",
            "start": 3409.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3413.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y sobre",
            "start": 3416.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3419.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3420.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alcanzar mediante un modelo",
            "start": 3424.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuevo El Progreso con",
            "start": 3430.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Justicia La modernidad forjada desde",
            "start": 3435.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "abajo y para",
            "start": 3438.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos no es el simple crecimiento",
            "start": 3440.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es la",
            "start": 3443.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n como nunca se hab\u00eda",
            "start": 3445.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "visto de la riqueza del",
            "start": 3448.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ingreso del",
            "start": 3452.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "presupuesto ha crecido la econom\u00eda a",
            "start": 3456.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesar de la",
            "start": 3459.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pandemia pero",
            "start": 3461.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay",
            "start": 3464.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "empleos en los",
            "start": 3469.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 3472.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3475.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se generaban los",
            "start": 3477.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "empleos que ahora en el gobierno nuestro",
            "start": 3479.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 3484.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "creado Hace unos d\u00edas ayer aner se dio a",
            "start": 3486.359,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "conocer que somos el segundo pa\u00eds del",
            "start": 3492.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mundo con menos",
            "start": 3496.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desempleo",
            "start": 3501.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hay pr\u00e1cticamente",
            "start": 3503.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 3505.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pleno pero no",
            "start": 3507.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de",
            "start": 3512.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "empleo ahora se ha",
            "start": 3516.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "logrado que se Eleven los",
            "start": 3518.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "salarios de los",
            "start": 3523.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "trabajadores como no suced\u00eda en",
            "start": 3525.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas salario m\u00ednimo",
            "start": 3529.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 m\u00e1s del % en t\u00e9rminos",
            "start": 3532.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "reales en la",
            "start": 3536.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 3540.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2% y",
            "start": 3546.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "as\u00ed otros",
            "start": 3548.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "datos ha llegado inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3550.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3554.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nunca ha habido r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 3556.799,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "for\u00e1nea que llega a M\u00e9xico y que",
            "start": 3561.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "significa trabajo y",
            "start": 3565.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3569.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y dec\u00edan los",
            "start": 3571.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 3575.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "corruptos que si aumentaba el",
            "start": 3577.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "salario iba a haber",
            "start": 3580.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y se ha demostrado que eso era",
            "start": 3584.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3588.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "falacia un",
            "start": 3590.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o porque se ha aumentado el salario",
            "start": 3591.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 3595.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3597.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3599.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "controlada el \u00faltimo reporte del Inegi",
            "start": 3601.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1 bajando la",
            "start": 3605.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y lo mismo podemos decir de la",
            "start": 3609.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fortaleza del",
            "start": 3614.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "peso que no se ve\u00eda en",
            "start": 3616.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas en cinco o seis sexenios",
            "start": 3620.839,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "anteriores Y hasta m\u00e1s el peso siempre",
            "start": 3625.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se devaluaba",
            "start": 3629.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ahora el peso es la",
            "start": 3631.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el",
            "start": 3634.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mundo con relaci\u00f3n al",
            "start": 3638.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar pero no solo es as\u00ed crecimiento",
            "start": 3643.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "general sino que como",
            "start": 3647.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nunca se le dio un trato especial el que",
            "start": 3650.839,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "merec\u00eda el sureste de",
            "start": 3656.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque",
            "start": 3660.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3662.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "desbalance",
            "start": 3664.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "notorio crec\u00eda el norte crec\u00eda el centro",
            "start": 3666.92,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y el sureste dec",
            "start": 3671.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "crec\u00eda lo que pas\u00f3 el a\u00f1o pasado y est\u00e1",
            "start": 3676.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sucediendo ahora es",
            "start": 3680.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito",
            "start": 3683.44,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3685.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sureste est\u00e1 creciendo al",
            "start": 3686.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "doble del crecimiento del",
            "start": 3690.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Norte eso pues nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 3696.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Entonces si me",
            "start": 3701.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "preguntas si",
            "start": 3702.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cumplimos Pues yo",
            "start": 3705.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 3708.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que hablan los",
            "start": 3710.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 3713.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 3716.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Chiapas es el primer lugar del",
            "start": 3719.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3723.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Chiapas en reducci\u00f3n de",
            "start": 3726.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pobreza se redujo la pobreza en todo",
            "start": 3730.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el tiempo que llevamos en el",
            "start": 3734.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gobierno a pesar de la",
            "start": 3738.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pandemia y se redujo la desigualdad",
            "start": 3740.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pero en Chiapas m\u00e1s que en ninguna otra",
            "start": 3745.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "parte del",
            "start": 3750.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se redujo m\u00e1s de",
            "start": 3752.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "10% la pobreza en",
            "start": 3756.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 3761.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Entonces estamos",
            "start": 3763.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "satisfechos a 7 meses de que yo concluya",
            "start": 3767.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 3771.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mandato voy a poder",
            "start": 3772.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decir cuando entregue la banda",
            "start": 3775.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidencial Misi\u00f3n",
            "start": 3777.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cumplida y ap Palenque",
            "start": 3781.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Chiapas y vamos a seguir enfrentando el",
            "start": 3787.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tema de",
            "start": 3791.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3793.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con la estrategia que hemos",
            "start": 3795.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "definido que tambi\u00e9n es no solo distinta",
            "start": 3799.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a la que ven\u00edan aplicando en nuestro",
            "start": 3804.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sino a la que se aplica en muchos",
            "start": 3807.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del",
            "start": 3811.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Mundo donde quieren enfrentar la",
            "start": 3813.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "violencia con la",
            "start": 3816.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "violencia donde piensa que van a pagar",
            "start": 3818.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el fuego con el fuego donde piensan que",
            "start": 3821.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 3824.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "enfrentar el mal con el",
            "start": 3826.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mal cuando el mal hay que enfrentarlo",
            "start": 3829.119,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "haciendo el bien",
            "start": 3832.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "porque hay mucha gente que cree que el",
            "start": 3836.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ser humano nace",
            "start": 3839.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 3843.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos de otra",
            "start": 3845.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manera nosotros pensamos",
            "start": 3848.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nacemos",
            "start": 3853.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 3856.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pero las",
            "start": 3858.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "circunstancias porque es el hombre y sus",
            "start": 3862.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "circunstancias llevan",
            "start": 3867.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "algunos a tomar el camino de las",
            "start": 3869.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conductas",
            "start": 3872.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "antisociales entonces hay que cambiar",
            "start": 3874.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3877.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "circunstancias para que todos",
            "start": 3878.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cambiemos si cambian mis circunstancias",
            "start": 3882.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 3886.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "yo por eso es una estrategia",
            "start": 3888.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque nosotros sostenemos que la paz la",
            "start": 3894.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la",
            "start": 3897.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "justicia que los problemas de",
            "start": 3901.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "inseguridad y de violencia no solo se",
            "start": 3903.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 3907.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "enfrentar con medidas",
            "start": 3909.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "coercitivas con mano dura con",
            "start": 3912.68,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles con leyes m\u00e1s",
            "start": 3918.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "severas m\u00e1s importante Lo m\u00e1s",
            "start": 3923.079,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eficaz lo m\u00e1s humano es atender las",
            "start": 3928.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "causas que originan la",
            "start": 3931.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "violencia el que haya",
            "start": 3934.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo el que las familias tengan",
            "start": 3937.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 3940.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "suficientes que los j\u00f3venes tengan",
            "start": 3941.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al",
            "start": 3944.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estudio el derecho al",
            "start": 3947.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "trabajo que se fortalezcan los",
            "start": 3950.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 3953.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "culturales Morales",
            "start": 3954.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "espirituales que se evite la",
            "start": 3957.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n",
            "start": 3960.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "familiar todo",
            "start": 3962.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso es lo que ayuda",
            "start": 3965.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y desde luego estamos",
            "start": 3970.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3974.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 3977.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3979.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las fuerzas armadas de",
            "start": 3981.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 3984.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nacional atendiendo el problema de la",
            "start": 3986.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia todos los",
            "start": 3989.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas y tambi\u00e9n hemos logrado",
            "start": 3993.079,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "avances en el tiempo que llevamos el",
            "start": 3997.279,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "homicidio se ha reducido en",
            "start": 4001.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "20% el robo en 45",
            "start": 4008.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por El",
            "start": 4013.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "secuestro ha bajado en 75",
            "start": 4015.119,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por y ah\u00ed",
            "start": 4020.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4022.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 4024.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4027.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4029.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 4031.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estamos avanzando hacia una sociedad",
            "start": 4033.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "mejor y ahora que viene el",
            "start": 4037.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "relevo pues va a continuar la transform",
            "start": 4041.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 4044.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "yo pienso desde luego en una",
            "start": 4046.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "democracia es el pueblo el que manda es",
            "start": 4051.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el pueblo El que",
            "start": 4055.119,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 4059.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no no hay este",
            "start": 4061.839,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "bandas que act\u00faan en",
            "start": 4067.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 4071.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4072.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no tiene por ejemplo",
            "start": 4075.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n lo que sucede en Chiapas con",
            "start": 4079.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando en",
            "start": 4083.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Guanajuato son malas las",
            "start": 4087.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comparaciones",
            "start": 4091.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 4094.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "vemos los homicidios en Chiapas y vemos",
            "start": 4097.759,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "homicidios en Guanajuato",
            "start": 4102.719,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 no los",
            "start": 4104.6,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pones porque estamos hablando de",
            "start": 4108.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "delitos que no tienen cifra",
            "start": 4111.799,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "negra porque el robo S\u00ed hay cifra",
            "start": 4115.199,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "negra no todos denuncian pero el caso de",
            "start": 4121.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los homicidios Pues s\u00ed",
            "start": 4125.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh corresponden a la realidad",
            "start": 4130.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 4134.759,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en plenitud en su",
            "start": 4136.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "totalidad pero si",
            "start": 4141.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vemos c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 4144.799,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Chiapas en",
            "start": 4147.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 4151.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esto es importante que me lo preguntes y",
            "start": 4152.719,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 4155.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "responda porque hay",
            "start": 4157.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as medi\u00e1ticas",
            "start": 4161.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya sabemos que est\u00e1 de moda ahora lo",
            "start": 4165.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico sigue gevels Por cierto a ver",
            "start": 4170.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "si pones una una foto de",
            "start": 4174.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gevels que acabo de",
            "start": 4177.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ver donde lo est\u00e1n retratando para que",
            "start": 4181.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le vean la",
            "start": 4184.719,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cara pues ese",
            "start": 4186.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or era el jefe de propaganda de",
            "start": 4189.759,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Hitler",
            "start": 4192.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y a \u00e9l se le",
            "start": 4195.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "atribuye la",
            "start": 4197.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "frase de que una mentira que se repite",
            "start": 4200.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 4203.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "veces puede convertirse en",
            "start": 4204.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "verdad Y esa m\u00e1xima es la que se ha",
            "start": 4210.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "usado en El periodismo",
            "start": 4215.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Mercenario",
            "start": 4219.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 4222.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siglos Y",
            "start": 4225.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se sigue",
            "start": 4228.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "usando",
            "start": 4231.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hasta la fecha Bueno yo soy v\u00edctima de",
            "start": 4233.12,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eso De repente ya aparezco como",
            "start": 4237.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4242.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "narco Y cu\u00e1ntas veces se",
            "start": 4244.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "repite ayer apareci\u00f3 un",
            "start": 4249.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "estudio en El Milenio en",
            "start": 4252.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "donde pagando mis",
            "start": 4256.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adversarios repiten y repiten",
            "start": 4264.08,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "eso hasta 140 millones de",
            "start": 4267.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "veces casi las mismas",
            "start": 4273.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vistas que tuvo el super",
            "start": 4275.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "B al",
            "start": 4282.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "final es lo mismo",
            "start": 4285.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "entonces regresando lo de Chiapas hay",
            "start": 4289.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "toda una",
            "start": 4293.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en general no solo es",
            "start": 4295.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Chiapas de querer decir qu\u00e9",
            "start": 4298.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "barbaridad C\u00f3mo hay",
            "start": 4302.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "violencia en",
            "start": 4304.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Chiapas entonces hay que tener cuidado",
            "start": 4308.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con lo medi\u00e1tico",
            "start": 4311.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 4314.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4317.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "son los de El ampa del",
            "start": 4318.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "periodismo Y los",
            "start": 4324.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "due\u00f1os",
            "start": 4328.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los grandes",
            "start": 4330.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 4333.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n los peri\u00f3dicos m\u00e1s",
            "start": 4336.8,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "famosos las cadenas de radio nacional",
            "start": 4340.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 4346.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4351.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de las",
            "start": 4352.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grandes cadenas de televisi\u00f3n en el",
            "start": 4355.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo en",
            "start": 4357.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ustedes son trabajadores de los",
            "start": 4360.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 4364.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n si",
            "start": 4366.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acaso",
            "start": 4368.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "venden su trabajo pero no su",
            "start": 4370.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conciencia para que no se",
            "start": 4374.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "malinterprete pero as\u00ed",
            "start": 4377.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 miren",
            "start": 4389.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Guerrero esto es a",
            "start": 4391.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "diciembre por cada 100000 verdad 100000",
            "start": 4399.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "habitantes Guerrero baja",
            "start": 4403.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "California el estado de",
            "start": 4407.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Chihuahua Michoac\u00e1n",
            "start": 4410.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Jalisco este Qu\u00e9",
            "start": 4418.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "es Guanajuato S\u00ed este es",
            "start": 4422.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "guerrero Sonora Veracruz Nuevo",
            "start": 4425.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Morelos Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4430.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Puebla Puebla Esta es la",
            "start": 4434.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "media Oaxaca",
            "start": 4437.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Zacatecas esos est\u00e1n abajo de la",
            "start": 4440.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "media Colima quintanar",
            "start": 4442.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ro Sinaloa San Luis Tamaulipas",
            "start": 4445.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Chiapas sin",
            "start": 4454.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "embargo si leen",
            "start": 4456.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ustedes no solo el reforma",
            "start": 4460.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "o El Universal o El Milenio hasta la",
            "start": 4464.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "jornada por los",
            "start": 4471.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "grupos que hay en Chiapas de las",
            "start": 4474.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "llamadas organizaciones no",
            "start": 4477.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gubernamentales y de la sociedad",
            "start": 4480.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "civil que se",
            "start": 4483.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quedaron con la idea de la",
            "start": 4486.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n que hubo en",
            "start": 4491.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "chapas cuando el movimiento",
            "start": 4494.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "zapatista",
            "start": 4502.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Como algunos",
            "start": 4504.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "apostaron a que solo se pod\u00eda",
            "start": 4506.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "transformar a M\u00e9xico por la v\u00eda",
            "start": 4509.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "armada y",
            "start": 4513.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nosotros sostuvimos siempre que se pod\u00eda",
            "start": 4517.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "transformar a M\u00e9xico por laa c\u00edfica",
            "start": 4520.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "electoral y al",
            "start": 4525.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "final result\u00f3 que si se puede por la v\u00eda",
            "start": 4528.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica electoral pues algunos se",
            "start": 4532.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 4535.12,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "molestos bueno llamaban a no",
            "start": 4541.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "votar por",
            "start": 4545.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4552.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero esa es la",
            "start": 4553.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "realidad nada m\u00e1s que estar",
            "start": 4556.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aclarando estas",
            "start": 4562.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cosas lleva mucho",
            "start": 4565.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4568.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y como est\u00e1 muy",
            "start": 4570.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4577.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "confrontado el ambiente",
            "start": 4581.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico sobre todo ahora que ya vamos",
            "start": 4584.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a la campa\u00f1a TR meses va a haber m\u00e1s",
            "start": 4586.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "calor y",
            "start": 4591.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasiones pero",
            "start": 4594.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4596.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Afortunadamente todo marcha muy bien en",
            "start": 4598.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds No hay nada que",
            "start": 4602.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "temer ayer estaba yo viendo no",
            "start": 4607.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si",
            "start": 4611.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4614.12,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "cierto de",
            "start": 4615.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un atentado a una",
            "start": 4617.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "periodista que",
            "start": 4621.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4623.93,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "denuncia pero",
            "start": 4626.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Ponla",
            "start": 4629.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la periodista Anabel Hern\u00e1ndez que hace",
            "start": 4632.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "denuncias contra el narco Incluso en",
            "start": 4636.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 4639.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4642.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pruebas ayer apareci\u00f3 de que fue v\u00edctima",
            "start": 4648.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 4653.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "atentado Ya no alcanc\u00e9 a saber bien",
            "start": 4654.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "porque fue tarde cuando me",
            "start": 4660.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 desde luego que yo no le deseo",
            "start": 4663.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mal a nadie y no tengo",
            "start": 4666.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enemigos siempre lo he dicho ni quiero",
            "start": 4670.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenerlos",
            "start": 4672.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tengo mi conciencia",
            "start": 4674.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tranquila tengo",
            "start": 4675.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adversarios hay gente",
            "start": 4678.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se enoja conmigo est\u00e1 en",
            "start": 4682.639,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "contra de nosotros y ni me",
            "start": 4688.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conoce nada m\u00e1s de",
            "start": 4694.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "o\u00eddas desde luego",
            "start": 4699.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 4703.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ideas las",
            "start": 4705.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que no les",
            "start": 4707.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gustan nuestras ideas algunos Y tienen",
            "start": 4710.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n tambi\u00e9n tienen",
            "start": 4714.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 4717.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que no tengan por",
            "start": 4721.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 aceptar nuestras ideas porque no",
            "start": 4726.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "puede haber un pensamiento \u00fanico",
            "start": 4730.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4733.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la democracia tenemos que pensar pues",
            "start": 4734.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "distintos hasta en la",
            "start": 4737.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "familia se piensa",
            "start": 4740.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "diferente y tiene que haber pluralidad",
            "start": 4743.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 4746.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esto Ojal\u00e1 y sea",
            "start": 4748.159,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "falso es falso ya",
            "start": 4750.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4754.13,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "se de hecho unos tweets de legisladores",
            "start": 4755.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que los tuvieron que bajar porque era",
            "start": 4760.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "falsoo ya se hab\u00edan lanzado no en contra",
            "start": 4761.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de nosotros \u00c1lvarez y cas \u00c1lvarez y casa",
            "start": 4764.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "No pues ese es un",
            "start": 4768.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "farsante con todo respeto",
            "start": 4770.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Este pero es la",
            "start": 4773.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "temporada son tiempos de",
            "start": 4777.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sopilotes temporada de",
            "start": 4781.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sopilotes No encontraste la foto de gbel",
            "start": 4785.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la acabo de ver ayer Antier est\u00e1 en una",
            "start": 4789.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "silla de",
            "start": 4793.04,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "rueda es una foto famosa",
            "start": 4796.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l se da cuenta es de los a\u00f1os",
            "start": 4800.159,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "30 que lo est\u00e1n fotografiando y \u00e9 se da",
            "start": 4806.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuenta de que El",
            "start": 4810.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafo es",
            "start": 4812.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "jud\u00edo entonces se lo queda",
            "start": 4814.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viendo con una cara la van a ver",
            "start": 4818.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 4823.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que este hablan de",
            "start": 4825.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "odios Para que vean Lo que s\u00ed",
            "start": 4830.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 4833.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "odio",
            "start": 4836.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y por lo general los",
            "start": 4839.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fachos los",
            "start": 4843.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autoritarios son",
            "start": 4846.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed de malas entra\u00f1as",
            "start": 4849.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "osos malos",
            "start": 4853.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4855.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "malandia malos de malol landia",
            "start": 4858.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este y eso",
            "start": 4863.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no solo siendo",
            "start": 4867.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser",
            "start": 4870.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4873.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "felices no est\u00e1 la vi ayer o",
            "start": 4875.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 4881.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es que ese es uno de",
            "start": 4893.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4895.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4898.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ide\u00f3logos del periodismo",
            "start": 4900.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Mercenario",
            "start": 4911.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Es que como yo tengo un",
            "start": 4913.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aifa",
            "start": 4918.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "36 no es",
            "start": 4923.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil es",
            "start": 4925.639,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4928.26,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "especial de",
            "start": 4933.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acuerdo a",
            "start": 4935.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ver cuarto poder es Chiapas",
            "start": 4940.12,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Ah\u00ed est\u00e1 m er es",
            "start": 4944.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n bueno ah\u00ed se las dejamos de tarea",
            "start": 4970.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4973.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle por el tema del",
            "start": 4977.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "del acero este diferendo que hay con",
            "start": 4979.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "autoridades de Estados Unidos El lacero",
            "start": 4982.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh se dec\u00eda que incluso Estados Unidos",
            "start": 4985.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "autoridades de ese pa\u00eds amenazaron",
            "start": 4987.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "advirtieron que",
            "start": 4990.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podr\u00edan interponer algunos",
            "start": 4991.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aranceles si",
            "start": 4995.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "qui",
            "start": 5001.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5009.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no s lo est\u00e1 viendo S\u00ed es que no se",
            "start": 5010.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "alcanza no a lo mejor en la televisi\u00f3n",
            "start": 5013.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "si lo",
            "start": 5015.36,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "ven S\u00ed esta es la",
            "start": 5019.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "foto es una muy buena",
            "start": 5026.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "foto por lo",
            "start": 5031.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5034.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "expresa Ah ah\u00ed al ver los ojos es que el",
            "start": 5037.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acercamiento ah\u00ed",
            "start": 5042.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 parece que est\u00e1 viendo as\u00ed pero los",
            "start": 5044.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ojos est\u00e1n sobre el",
            "start": 5047.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafo Ah",
            "start": 5052.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5056.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5061.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y no se",
            "start": 5063.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "olviden solo siendo buenos podemos ser",
            "start": 5066.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "felices Gracias presidente preguntarle",
            "start": 5076.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sobre el tema del acero que hay este",
            "start": 5078.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diferendo que hay con Estados Unidos",
            "start": 5081.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "porque acusa falta de transparencia en",
            "start": 5082.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las exportaciones de M\u00e9xico ellos han",
            "start": 5085.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dicho que podr\u00edan imponer aranceles",
            "start": 5088.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico contestar con una medida similar",
            "start": 5090.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dijo la secretaria de econom\u00eda entonces",
            "start": 5093.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preguntarle En qu\u00e9 van las",
            "start": 5095.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conversaciones y si no se corre el",
            "start": 5096.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "riesgo de que las elecciones contaminen",
            "start": 5099.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "justamente este este tema y pueda",
            "start": 5101.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "derivar en",
            "start": 5104.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aranceles S\u00ed estamos viendo eso estamos",
            "start": 5106.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "notando",
            "start": 5111.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que los conservadores de",
            "start": 5115.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico andan haciendo lo que se",
            "start": 5119.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conoce en el \u00e1mbito",
            "start": 5127.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comercial como Lobby en Estados",
            "start": 5133.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5141.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "internacionalistas",
            "start": 5146.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logos",
            "start": 5148.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "economistas del conservadurismo",
            "start": 5150.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico est\u00e1n haciendo Lobby en",
            "start": 5153.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y en",
            "start": 5157.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 tenemos esa",
            "start": 5159.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y como hay",
            "start": 5162.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "elecciones y parece",
            "start": 5167.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5170.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien con el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5177.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Pues recurren a",
            "start": 5184.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trampas",
            "start": 5190.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la manipulaci\u00f3n a las",
            "start": 5195.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "calumnias todo esto del New York",
            "start": 5200.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Times y de otros",
            "start": 5204.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medios pero tambi\u00e9n lo est\u00e1n haciendo en",
            "start": 5209.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "organizaciones conservadoras en Estados",
            "start": 5214.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos en",
            "start": 5217.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 5220.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aparte de lo",
            "start": 5223.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que de por",
            "start": 5225.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed desde hace",
            "start": 5227.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "tiempo se aplica durante las campa\u00f1as en",
            "start": 5231.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5235.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Unidos El querer agarrar a M\u00e9xico de",
            "start": 5236.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pi\u00f1ata",
            "start": 5241.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "echarle la culpa a M\u00e9xico de todos sus",
            "start": 5245.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "problemas como si M\u00e9xico fuese el",
            "start": 5253.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "culpable",
            "start": 5258.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de el consumo de la droga en Estados",
            "start": 5259.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos Lamentablemente le causa mucho",
            "start": 5266.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a los j\u00f3venes de Estados",
            "start": 5268.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5271.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero es cosa nada",
            "start": 5276.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5280.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de analizar con un poco",
            "start": 5283.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5286.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5289.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "responsabilidad del origen del",
            "start": 5291.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "problema C\u00f3mo es que somos",
            "start": 5295.4,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "vecinos y que aqu\u00ed pierden la",
            "start": 5299.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5303.61,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "vida por",
            "start": 5306.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "sobredosis por consumo de",
            "start": 5309.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fentanilo de otros",
            "start": 5312.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos",
            "start": 5316.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 5319.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes al",
            "start": 5321.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y all\u00e1",
            "start": 5323.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "100000 al",
            "start": 5327.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5329.9,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5331.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo nos van a echar la culpa a",
            "start": 5333.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nosotros Ah por el tr\u00e1fico y que no",
            "start": 5338.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 5342.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "droga de",
            "start": 5345.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Asia y no entra por",
            "start": 5347.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 y no se elaboran drogas en",
            "start": 5352.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y no hay bandas de",
            "start": 5355.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "narcotraficantes en Estados",
            "start": 5357.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5360.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero se les hace muy f\u00e1cil decir la",
            "start": 5362.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "culpa es de",
            "start": 5365.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tema",
            "start": 5369.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "migratorio la culpa es de M\u00e9xico Vamos a",
            "start": 5372.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 5375.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "muro y as\u00ed vamos a resolver el",
            "start": 5377.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "problema vamos a militarizar la frontera",
            "start": 5381.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a resolver el problema y",
            "start": 5384.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahora Canad\u00e1 est\u00e1 en lo",
            "start": 5387.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5390.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n queriendo tomar",
            "start": 5396.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "medidas en contra de",
            "start": 5398.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo lamentamos mucho se est\u00e1 en",
            "start": 5402.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5405.679,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n para que",
            "start": 5409.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh se llegue a un acuerdo de que",
            "start": 5412.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5414.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podamos controlar los flujos migratorios",
            "start": 5416.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1 como siempre lo hemos hecho",
            "start": 5419.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y hemos actuado con ellos de manera",
            "start": 5424.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "generosa con el",
            "start": 5427.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno del Primer Ministro ot",
            "start": 5429.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5432.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "trudo",
            "start": 5434.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pero ya estaban a",
            "start": 5436.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "punto de aplicar medidas",
            "start": 5438.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "unilaterales ahora precisamente que son",
            "start": 5441.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "las elecciones en",
            "start": 5444.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es lo mismo del",
            "start": 5447.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "acero",
            "start": 5450.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 5454.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "casualidad nada m\u00e1s",
            "start": 5459.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5463.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "primero que se",
            "start": 5465.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enteren que vean las",
            "start": 5468.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encuestas yo no me puedo meter en",
            "start": 5475.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5480.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5482.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que entren en",
            "start": 5483.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n van a poder con esas medidas con",
            "start": 5487.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 5492.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "sucia manipular al pueblo de",
            "start": 5496.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5502.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5504.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5508.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5510.76,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "entonces Casta\u00f1eda y dolia Est\u00e9vez y",
            "start": 5513.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Aristegui \u00e1guila",
            "start": 5522.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cam\u00edn Claudio",
            "start": 5528.56,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5531.51,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez todo el reforma",
            "start": 5534.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "completo c\u00f3mo se llama al Se\u00f1or que gana",
            "start": 5539.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "17 millones de pesos",
            "start": 5542.76,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "mensuales Jorge Ramos Los",
            "start": 5545.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5550.85,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "crause uno de ellos gana 5 millones de",
            "start": 5552.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5557.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mensuales el hijo de",
            "start": 5559.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "kraus",
            "start": 5563.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 5570.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se",
            "start": 5572.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llama Leon kraus Leon",
            "start": 5573.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "krausen aqu\u00ed nos parece no",
            "start": 5579.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5583.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Loret gana 2 millones",
            "start": 5585.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mensuales parece much\u00edsimo s\u00ed pero hay",
            "start": 5588.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nivelit",
            "start": 5592.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh que 2 millones de lorete para 5",
            "start": 5593.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "millones de Le\u00f3n krausen",
            "start": 5598.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "para 17 millones",
            "start": 5602.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mensuales de Jorge",
            "start": 5606.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Ramos",
            "start": 5612.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para 700,000 pesos",
            "start": 5613.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mensuales de la ministra norma",
            "start": 5618.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a",
            "start": 5627.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay que ver",
            "start": 5629.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5633.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "act\u00faan los",
            "start": 5635.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de el bloque",
            "start": 5637.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conservador es como en el",
            "start": 5641.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Porfiriato estaban los due\u00f1os",
            "start": 5646.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "arriba las grandes empresas luego los",
            "start": 5650.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bur\u00f3cratas",
            "start": 5653.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a su",
            "start": 5655.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "servicio luego los",
            "start": 5657.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 5660.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un peri\u00f3dico en el",
            "start": 5663.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Porfiriato que era como los",
            "start": 5667.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "medios vendidos de ahora o",
            "start": 5672.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "alquilados no todos desde",
            "start": 5676.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "luego que se llamaba",
            "start": 5680.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el nombre El",
            "start": 5682.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Imparcial y En aquellos tiempos de porfo",
            "start": 5688.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 5693.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que eran",
            "start": 5697.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "12 millones de",
            "start": 5699.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "habitantes de 12 a 15 millones de",
            "start": 5703.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "habitantes y solo 4% sab\u00edan leer y",
            "start": 5706.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "escribir ese peri\u00f3dico",
            "start": 5712.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tiraba 1200000 ejemplares",
            "start": 5715.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 5720.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "he venido pidiendo al reforma y al",
            "start": 5724.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "universal que me digan Cu\u00e1ntos",
            "start": 5726.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos tiran para que no",
            "start": 5728.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5733.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "enga\u00f1en porque se ve una noticia en el",
            "start": 5734.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reforma y se piensa",
            "start": 5737.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no ya la vieron",
            "start": 5740.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "miles millones",
            "start": 5744.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nada deben de estar tirando como",
            "start": 5747.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 5750.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del universal como",
            "start": 5753.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "15 pero para que yo no ande haciendo",
            "start": 5756.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conjeturas es mejor que ellos digan",
            "start": 5760.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 5763.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiran la",
            "start": 5764.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "transparencia es una regla de oro de la",
            "start": 5768.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Democracia Entonces esto del",
            "start": 5774.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acero es parte de lo",
            "start": 5777.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5780.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos",
            "start": 5782.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que me tocas el tema porque",
            "start": 5784.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirle al Primer",
            "start": 5788.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ministro ot",
            "start": 5792.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "trudo y al presidente biden con todo",
            "start": 5796.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "respeto que se",
            "start": 5801.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entienda la",
            "start": 5807.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "circunstancia que se vive",
            "start": 5809.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 5814.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 5817.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y hay un grupo",
            "start": 5821.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reaccionario de los corruptos que se",
            "start": 5826.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 5830.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que llevaron a la decadencia de",
            "start": 5832.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que quieren",
            "start": 5839.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "por sus",
            "start": 5842.36,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "fueros y como tienen mucho",
            "start": 5845.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dinero se valen de",
            "start": 5849.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todo me gustar\u00eda que el presidente biden",
            "start": 5853.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "o sus",
            "start": 5856.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asesores el Primer Ministro",
            "start": 5858.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "trudo conociera la",
            "start": 5862.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de amlo presidente",
            "start": 5865.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "narco Ellos tienen la forma",
            "start": 5868.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5873.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo se arman estas",
            "start": 5874.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as para",
            "start": 5880.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5884.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "participen en favor de esta guerra",
            "start": 5887.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sucia se",
            "start": 5894.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "abstengan de",
            "start": 5897.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participar ayudando",
            "start": 5899.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la mafia del poder econ\u00f3mico y del",
            "start": 5902.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico en nuestro",
            "start": 5904.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque eso es",
            "start": 5907.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 5911.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nosotros siempre hemos tratado a las",
            "start": 5913.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "autoridades de Canad\u00e1 y de Estados",
            "start": 5917.44,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "Unidos con",
            "start": 5920.599,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5922.01,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "respeto no",
            "start": 5925.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "merecemos mal",
            "start": 5930.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "trato Ni que se",
            "start": 5934.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "manche del prestigio de M\u00e9xico de sus",
            "start": 5938.119,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "autoridades que a diferencia de antes",
            "start": 5944.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 5947.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "electas de manera legal y",
            "start": 5949.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima sin fraudes",
            "start": 5952.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5958.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s que est\u00e9n",
            "start": 5960.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pendientes porque pues un jefe de",
            "start": 5966.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estado tiene tantas",
            "start": 5971.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "cosas que de repente",
            "start": 5973.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh sus",
            "start": 5979.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "c\u00edrculos m\u00e1s cercanos o m\u00e1s",
            "start": 5981.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lejanos toman",
            "start": 5984.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "decisiones que afectan",
            "start": 5989.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "relaciones porque nosotros tenemos muy",
            "start": 5997.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "buenas relaciones y no tienen por qu\u00e9",
            "start": 6000.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6004.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6006.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "afectarse No hay motivo Solo esto Esta",
            "start": 6008.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "labor de",
            "start": 6012.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sapa que est\u00e1n llevando a",
            "start": 6014.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cabo claudi Gonz\u00e1lez",
            "start": 6017.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6021.719,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "crause Denis",
            "start": 6025.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6028.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "Dr son tantos que el que fue embajador",
            "start": 6031.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n en",
            "start": 6036.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Washington que nunca se enter\u00f3 de lo que",
            "start": 6039.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hac\u00eda Garc\u00eda",
            "start": 6041.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 6045.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saruk y",
            "start": 6049.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed un",
            "start": 6054.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "grupo de gente muy",
            "start": 6057.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "perversa sin escr\u00fapulos Morales de",
            "start": 6061.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 6065.119,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "ent Ojal\u00e1",
            "start": 6069.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y se entienda no esta circunstancia nada",
            "start": 6072.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dos cosas sobre",
            "start": 6077.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esto Canad\u00e1 Justin trudo ya accedi\u00f3 a",
            "start": 6079.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recibir a la canciller Y si usted s\u00ed",
            "start": 6082.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "participar\u00eda en la Cumbre de l\u00edderes de",
            "start": 6085.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte que se entiend ser\u00ed",
            "start": 6087.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que no hay un trato respetuoso no",
            "start": 6089.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "participo",
            "start": 6095.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 6098.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya me faltan nada m\u00e1s 7",
            "start": 6100.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "meses y no me gusta viajar",
            "start": 6109.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "mucho me gusta viajar aqu\u00ed a",
            "start": 6113.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Palenque Aqu\u00ed s\u00ed me siento muy bien de",
            "start": 6119.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "salud de",
            "start": 6124.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo que hay muy buenas",
            "start": 6126.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vibras y acu\u00e9rdense que la vida no es",
            "start": 6129.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo racional es tambi\u00e9n lo",
            "start": 6133.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00edstico",
            "start": 6139.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la la canciller Si va se va a reunir",
            "start": 6144.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cono est\u00e1 all\u00e1 o iba a Washington ella",
            "start": 6147.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 6151.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 6152.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero llevamos buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 6154.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Primer Ministro ot",
            "start": 6159.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trudo muy buena con el presidente",
            "start": 6161.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 6165.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pero hay mucho",
            "start": 6167.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acecho",
            "start": 6169.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les voy a poner dos im\u00e1genes ya las he",
            "start": 6175.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "puesto pero ayudan mucho las",
            "start": 6181.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes no tienes el de la patria",
            "start": 6184.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "amenazada y luego la fotograf\u00eda de Los",
            "start": 6192.36,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "Buitres la fotograf\u00eda de Los Buitres",
            "start": 6197.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "s\u00ed otro premio",
            "start": 6203.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en general porque se est\u00e1",
            "start": 6210.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hablando por",
            "start": 6214.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6216.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de cerrar la",
            "start": 6218.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 6222.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto",
            "start": 6224.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiempo durar\u00edas con la frontera cerrada",
            "start": 6226.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si somos los principales",
            "start": 6231.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "socios econ\u00f3micos comerciales en el",
            "start": 6234.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mundo pero son balandr",
            "start": 6240.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "donadas porque eso no es Sensato eso no",
            "start": 6246.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "le conviene ni al pueblo de Estados",
            "start": 6250.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Unidos ni a nosotros a",
            "start": 6253.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nadie son",
            "start": 6259.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "disparates por la cuesti\u00f3n electoral",
            "start": 6262.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Entonces lo \u00fanico que le estamos",
            "start": 6264.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 6266.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6268.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "modens no se",
            "start": 6270.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "metan si",
            "start": 6277.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este pueden convenciendo a la",
            "start": 6280.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gente convenciendo a la gente de que no",
            "start": 6286.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "son clasistas de que no son",
            "start": 6288.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "racistas de que no son",
            "start": 6291.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6294.88,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pueden obtener",
            "start": 6296.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6299.21,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "votos pero jueguen",
            "start": 6301.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "limpio por qu\u00e9 tanta",
            "start": 6308.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "perversidad Ho est\u00e1n comprando",
            "start": 6313.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "Bots en Argentina porque los dan",
            "start": 6317.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6321.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 6324.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vali\u00e9ndose de la",
            "start": 6327.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n lamentable por la que est\u00e1n",
            "start": 6329.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "atravesando nuestros hermanos",
            "start": 6333.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "argentinos all\u00e1 compran los",
            "start": 6338.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "votos tres Bots por un",
            "start": 6343.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 6349.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como en Tepito",
            "start": 6351.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a peso por",
            "start": 6354.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "botos es que son adem\u00e1s muy chicat teros",
            "start": 6361.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el Claudio",
            "start": 6366.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este no sueltan As\u00ed tan f\u00e1cil pasan la",
            "start": 6368.36,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "charola y no les dan",
            "start": 6374.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mucho ahora los que est\u00e1n soltando m\u00e1s",
            "start": 6379.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dinero son los",
            "start": 6382.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "partidos del bloque",
            "start": 6386.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6389.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "conservador Ser\u00eda bueno que",
            "start": 6390.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "informaran cu\u00e1nto le est\u00e1n dando al",
            "start": 6394.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "universal cu\u00e1nto le est\u00e1n",
            "start": 6398.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dando al",
            "start": 6400.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "reforma cu\u00e1nto Radio",
            "start": 6404.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula porque que est\u00e1n",
            "start": 6408.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desatados son como",
            "start": 6415.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "boletines del bloque",
            "start": 6421.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conservador y ahora s\u00ed que como dir\u00eda",
            "start": 6425.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nuestro paisan chicoch qui\u00e9n",
            "start": 6428.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 qui\u00e9n",
            "start": 6434.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 las notitas qui\u00e9n",
            "start": 6437.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6443.599,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "comentarios pero",
            "start": 6447.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no son empresarios",
            "start": 6449.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6453.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son Muy cuidadosos ya los",
            "start": 6457.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 6460.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6463.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6467.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cuidadosos",
            "start": 6469.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "precavidos y ciceros",
            "start": 6471.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "algunos pero como es dinero del",
            "start": 6475.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo porque los partidos manejan",
            "start": 6479.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo manejo dinero del",
            "start": 6482.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presupuesto no es de",
            "start": 6484.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ellos pues ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 6486.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "aar estoy viendo que est\u00e1 recibiendo",
            "start": 6491.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6494.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ma\u00eds con gorgojo",
            "start": 6497.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 6501.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Universal",
            "start": 6502.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bastante hagan un an\u00e1lisis del",
            "start": 6505.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "universal los os d\u00edas vi una caricatura",
            "start": 6512.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de ese gran dibujante helio flores que",
            "start": 6516.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ya sali\u00f3 del universal \u00e9l mismo",
            "start": 6520.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "diciendo sinti\u00e9ndose culpable Claro que",
            "start": 6524.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no lo es porque su espacio lo llenaron",
            "start": 6527.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 6531.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "caricaturista as\u00ed como Calder\u00f3n el que",
            "start": 6534.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene el",
            "start": 6537.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "reforma al que puso el universal por",
            "start": 6540.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "helio",
            "start": 6547.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s",
            "start": 6550.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "arrastrado que puede haber al",
            "start": 6554.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 6558.0,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s",
            "start": 6561.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alineado como Calder\u00f3n el de",
            "start": 6563.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "reforma que adem\u00e1s ese desde hace tiempo",
            "start": 6567.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Fidel Vel\u00e1zquez el",
            "start": 6572.639,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "finado soy charro Y qu\u00e9 este es",
            "start": 6576.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 6582.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soy empleado",
            "start": 6588.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda Y",
            "start": 6592.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pero pues Qu\u00e9 diferencia no es un",
            "start": 6597.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "retroceso de helio a este hombre este",
            "start": 6601.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "caricaturista que est\u00e1 ahora por",
            "start": 6606.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "helio lleg\u00f3 a ponerle una cinta aqu\u00ed en",
            "start": 6608.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6613.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cabeza no tendr\u00e1s la caricatura ah no",
            "start": 6614.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero no podemos",
            "start": 6617.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mostrarla a una de las candidatas le",
            "start": 6619.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puse una",
            "start": 6622.4,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "caricatura con la con la el",
            "start": 6625.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo",
            "start": 6631.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nazi",
            "start": 6640.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es ah\u00ed el",
            "start": 6643.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "buitre as\u00ed",
            "start": 6646.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6649.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6650.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y al fot\u00f3grafo le dieron",
            "start": 6656.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "premio igual que al fot\u00f3grafo al",
            "start": 6662.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "periodista que le han dado dos premios",
            "start": 6665.44,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que vino a",
            "start": 6667.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6668.43,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "calumniar no s\u00e9 si sea cierto pero lo",
            "start": 6670.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ten\u00edan en",
            "start": 6673.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Israel y lo movieron a M\u00e9xico para venir",
            "start": 6675.719,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a hacer ese reportaje",
            "start": 6681.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "calumnioso estuvo en M\u00e9xico de",
            "start": 6688.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corresponsal del New York Times cuando",
            "start": 6691.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Salinas y s",
            "start": 6694.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6698.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dicho hasta el",
            "start": 6699.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6702.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "2002 dos",
            "start": 6705.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "premios publ",
            "start": 6707.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6713.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ah Esta es muy buena de El",
            "start": 6714.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fisg\u00f3n se",
            "start": 6719.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llama la patria amada",
            "start": 6721.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "amenazada as\u00ed",
            "start": 6727.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6730.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n nada m\u00e1s que Hay que tenerle mucha",
            "start": 6734.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "confianza a la gente a el",
            "start": 6737.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6742.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6745.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este muchos",
            "start": 6752.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que son susceptibles de manipulaci\u00f3n",
            "start": 6754.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6760.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6763.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "act\u00faen sobre todo algunos sectores de",
            "start": 6765.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "clase media",
            "start": 6768.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se creen que lo saben",
            "start": 6770.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todo muy",
            "start": 6775.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sabiondos",
            "start": 6778.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "act\u00faen con precauci\u00f3n de manera",
            "start": 6780.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precavida para que no los",
            "start": 6786.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manipulen",
            "start": 6791.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 6793.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sienten",
            "start": 6796.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6798.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene muy buenos niveles",
            "start": 6804.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 6808.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no una cosa es la educaci\u00f3n y otra cosa",
            "start": 6810.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 6813.36,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "cultura hay gente que tiene maestr\u00eda que",
            "start": 6816.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6819.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "doctorado y que son muy",
            "start": 6820.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ignorantes hay",
            "start": 6824.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6826.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 6828.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 6834.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "campesinos con mucha",
            "start": 6835.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda porque se piensa no que el",
            "start": 6842.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ignorante es el pobre",
            "start": 6846.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "No no est\u00e1 la",
            "start": 6851.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6855.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ignorancia en",
            "start": 6857.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "todos los extratos en todas las clases",
            "start": 6860.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sociales y hay",
            "start": 6865.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "veces que hay m\u00e1s ignorancia arriba que",
            "start": 6869.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abajo Incluso se da el",
            "start": 6878.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de que alguien viene de",
            "start": 6883.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abajo se",
            "start": 6886.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 6888.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "alcanza grados",
            "start": 6890.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos puede llegar a",
            "start": 6892.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6896.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 6898.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estudia",
            "start": 6900.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "posgrado y viene de",
            "start": 6903.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "abajo y se vuelve",
            "start": 6907.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6910.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Ladino",
            "start": 6913.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enemigo o",
            "start": 6917.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6919.89,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "desprecia su",
            "start": 6923.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "origen una vez me platicaron de",
            "start": 6928.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que unos familiares es fuert\u00edsima la",
            "start": 6934.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota no s\u00e9 si sea",
            "start": 6939.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "cierta que unas",
            "start": 6944.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hijas de r Puerto y ojal\u00e1 y se",
            "start": 6947.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aclarara",
            "start": 6954.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este del Gran",
            "start": 6956.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dirigente pues se",
            "start": 6959.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "casaron",
            "start": 6962.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con integrantes de la casta divina de",
            "start": 6966.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y",
            "start": 6974.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "llegaron a",
            "start": 6978.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desconocer al",
            "start": 6981.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "padre hace poco",
            "start": 6989.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "viv\u00ed eso me",
            "start": 6992.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "consta de una gente vinculada con",
            "start": 6994.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros un",
            "start": 6998.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "joven inteligent\u00edsimo",
            "start": 7000.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 se entera la",
            "start": 7004.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 de que era simpatizante de",
            "start": 7007.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "nosotros y lo",
            "start": 7011.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "deshereda pero",
            "start": 7018.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7020.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "real lo",
            "start": 7025.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 7028.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pobre todo afectado",
            "start": 7032.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No estoy hablando de",
            "start": 7037.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7040.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora de clase media",
            "start": 7041.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "alta de las que se sienten",
            "start": 7047.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "fif\u00ed y su hijo",
            "start": 7051.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "brillante llegar a",
            "start": 7058.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7066.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7068.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7070.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "que que",
            "start": 7075.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cuidarnos porque es mucha",
            "start": 7079.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la la manipulaci\u00f3n el bombardeo s",
            "start": 7082.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "influye",
            "start": 7086.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "da\u00f1a",
            "start": 7088.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aturde es",
            "start": 7091.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que como aquellos tiempos peligro para",
            "start": 7093.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico peligro para",
            "start": 7097.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pelig para M\u00e9xico me acuerdo que",
            "start": 7099.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mons Carlos",
            "start": 7103.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mon escribi\u00f3 un",
            "start": 7105.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 7108.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Donde hab\u00eda un di\u00e1logo de una",
            "start": 7110.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trabajadora dom\u00e9stica con",
            "start": 7114.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 7117.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7119.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "este pues con el due\u00f1o de la casa y el",
            "start": 7121.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la casa simpatizaba con",
            "start": 7124.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros y le dijo Oye t\u00fa Por qui\u00e9n vas",
            "start": 7126.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7129.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "votar Pues voy a votar por Calder\u00f3n Pero",
            "start": 7130.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7134.78,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo yo no voy a votar",
            "start": 7136.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por yo voy a votar por Andr\u00e9s",
            "start": 7140.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Manuel pero a ver pero me",
            "start": 7144.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "interesa Por qu\u00e9 Vas a votar por calder",
            "start": 7148.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no porque va a haber fuga de",
            "start": 7153.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "capital se va a caer la",
            "start": 7157.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bolsa Oye pero si t\u00fa no",
            "start": 7160.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienes acciones en la bolsa no no no no",
            "start": 7163.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7166.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no va a ser terrible de todas",
            "start": 7167.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7172.99,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "maneras no es poca",
            "start": 7174.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cosa nosotros en los 7 meses que me",
            "start": 7178.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "faltan vamos a seguir",
            "start": 7183.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hablando del papel",
            "start": 7186.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7192.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "medios en el",
            "start": 7196.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manejo de la",
            "start": 7199.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7201.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre todo por los",
            "start": 7203.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es una gran",
            "start": 7206.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n porque ahora no",
            "start": 7209.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dominan solo con el dinero no",
            "start": 7212.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dominan con la Fuerza",
            "start": 7215.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bruta con golpes de",
            "start": 7218.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 7222.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "militarizando suprimiendo",
            "start": 7227.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 7229.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7232.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dominan con campa\u00f1as",
            "start": 7235.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas",
            "start": 7241.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entonces hay que",
            "start": 7243.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estarle informando a la gente uno",
            "start": 7245.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no alcanza a comprender",
            "start": 7249.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "bien c\u00f3mo es lo de los",
            "start": 7252.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Bots siend",
            "start": 7259.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "honestos no es un asunto",
            "start": 7262.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de explicar de",
            "start": 7268.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "imaginar de saber c\u00f3mo le",
            "start": 7272.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hacen necesitamos traer",
            "start": 7276.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "expertos para que de manera",
            "start": 7280.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sencilla porque cada vez las redes",
            "start": 7284.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sociales tienen m\u00e1s",
            "start": 7287.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7289.57,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "influencia y Son medios muy eficaces",
            "start": 7291.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales pero esos ya se",
            "start": 7296.159,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "metieron",
            "start": 7299.599,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7300.49,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ah\u00ed al control de las redes",
            "start": 7302.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 7308.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "entonces hay que desenmara\u00f1ar",
            "start": 7309.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7314.41,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7317.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n C\u00f3mo se da por eso mi",
            "start": 7319.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "reconocimiento al especialista al",
            "start": 7324.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "experto y al peri\u00f3dico Milenio por esa",
            "start": 7327.079,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es que",
            "start": 7332.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "encontraron de",
            "start": 7335.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7337.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ponen Andr\u00e9s con L\u00f3pez",
            "start": 7340.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Obrador y",
            "start": 7345.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este Andr\u00e9s",
            "start": 7347.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coneta L\u00f3pez",
            "start": 7350.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Obrador y el Andr\u00e9s conceta se",
            "start": 7352.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "repite estoy poniendo un ejemplo no fue",
            "start": 7357.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "exactamente as\u00ed per le cambian una letra",
            "start": 7361.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "porque por las prisas",
            "start": 7366.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque no crean que",
            "start": 7369.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "son eminencias",
            "start": 7371.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 7375.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos son t\u00e9cnicos que se creen",
            "start": 7377.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 7383.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces se",
            "start": 7385.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "equivocan",
            "start": 7388.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh o ponen mal el",
            "start": 7389.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acento y ese",
            "start": 7393.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s en una lanzada de",
            "start": 7396.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 7400.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "automatizadas aparece un mill\u00f3n de",
            "start": 7403.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "veces el mismo",
            "start": 7407.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s con supuestas personas distintas",
            "start": 7410.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n reproduciendo el",
            "start": 7415.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 7421.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "entonces aclarar",
            "start": 7422.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eso y ya lo dec\u00eda yo ayer en",
            "start": 7425.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Tepito hay hasta un v\u00edde que lo vamos a",
            "start": 7431.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 7435.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "donde uno de estos",
            "start": 7437.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este que manipulan y que pueden crear",
            "start": 7439.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los Bots son robots granjas de",
            "start": 7443.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Bot sea yo aqu\u00ed",
            "start": 7447.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "puedo poner algo en primer lugar como",
            "start": 7450.0,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "tendencia y aqu\u00ed puedo tambi\u00e9n",
            "start": 7455.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 7460.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "destruir da\u00f1ar a quien yo",
            "start": 7461.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "quiera y ten\u00eda ah\u00ed su",
            "start": 7465.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "oficina con sus equipos a ver si hacemos",
            "start": 7468.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una nosotros aqu\u00ed un",
            "start": 7471.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "d\u00eda para qu\u00e9 para la campa\u00f1a del del 18",
            "start": 7477.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque Ese",
            "start": 7481.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "video era para la campa\u00f1a del Pri del 18",
            "start": 7482.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "era para Pe\u00f1a son bots que alquilaron",
            "start": 7485.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 7489.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "seguir con eso porque a todos nos",
            "start": 7491.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 7495.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh la gente que no",
            "start": 7499.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 7503.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que la calumnian que la",
            "start": 7505.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "insultan que entonces la gente dice Y",
            "start": 7508.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cu\u00e1ntos han visto esto y le ponen",
            "start": 7513.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7518.36,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "500,000 no que le pongan sino que",
            "start": 7521.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "supuestamente vieron 500000 pues ese",
            "start": 7524.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hombre esa",
            "start": 7527.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mujer se siente",
            "start": 7528.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "morir Qu\u00e9 verg\u00fcenza no",
            "start": 7532.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7536.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "seguramente este lo vieron",
            "start": 7539.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 7543.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o lo retuitear",
            "start": 7546.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "10 y todo lo dem\u00e1s es",
            "start": 7550.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "artificial pero la persona que fue",
            "start": 7555.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de esa calumnia",
            "start": 7558.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pues la pueden mandar al hospital a que",
            "start": 7562.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le pongan suero",
            "start": 7564.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Entonces es mejor",
            "start": 7567.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo",
            "start": 7571.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "opera se imaginan 140 millones",
            "start": 7573.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7579.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "amlo presidente narco igual que el",
            "start": 7580.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7584.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "superb ya no estar\u00eda yo",
            "start": 7586.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7588.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y en las",
            "start": 7590.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "encuestas estoy",
            "start": 7593.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "creciendo Por",
            "start": 7598.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque es",
            "start": 7600.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este falso",
            "start": 7604.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todo son",
            "start": 7607.599,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "ambientes atm\u00f3sferas",
            "start": 7609.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7613.13,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "artificiales tambi\u00e9n esto Aplica para",
            "start": 7614.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7617.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "candidatos como",
            "start": 7618.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "consejo porque hay Quienes no quieren",
            "start": 7620.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hacer campa\u00f1a casa por",
            "start": 7623.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "casa que es lo mejor hablar con la gente",
            "start": 7626.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "s soy fulano de",
            "start": 7630.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tal y vengo a esto",
            "start": 7636.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no y te dejo aqu\u00ed mi mi propuesta mi",
            "start": 7639.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y a otra casa y a otra casa",
            "start": 7643.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y otra casa pero de repente llega un",
            "start": 7646.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "charlat\u00e1n y le dice No",
            "start": 7647.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hombre para qu\u00e9 haces campa\u00f1a as\u00ed te",
            "start": 7651.119,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "desgastas t\u00fa das para m\u00e1s t\u00fa eres",
            "start": 7655.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parlamentario Yo te ofrezco un",
            "start": 7662.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "paquete",
            "start": 7667.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7670.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "redes en donde te van a",
            "start": 7671.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 7674.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "miles vas a ganar primo",
            "start": 7677.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hermano te cuesta tanto y ah\u00ed los",
            "start": 7683.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "timan porque viene la",
            "start": 7689.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n 3 punos",
            "start": 7693.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "C",
            "start": 7697.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este por eso es muy",
            "start": 7700.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "importante estar informando sobre esto",
            "start": 7702.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero gracias presidente y Bueno",
            "start": 7705.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "finalmente preguntarle por el tema de",
            "start": 7707.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as inician ya las las campa\u00f1as",
            "start": 7709.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas dos asuntos que competen al",
            "start": 7712.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gobierno directamente Hace unos d\u00edas la",
            "start": 7714.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad se reuni\u00f3 con",
            "start": 7716.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los consejeros del INE para el tema de",
            "start": 7718.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la seguridad que no se inmiscuye el",
            "start": 7720.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico ella hablaba pues de estos",
            "start": 7722.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "50 municipios Por lo pronto que son los",
            "start": 7724.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peligrosos preguntarle si esos",
            "start": 7727.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ser\u00edan los focos rojos de Cara a la",
            "start": 7729.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n o qu\u00e9 se va a hacer para que el",
            "start": 7732.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el crimen organizado no juegue en las",
            "start": 7735.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "elecciones locales Bueno estamos",
            "start": 7737.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "trabajando en proteger a",
            "start": 7740.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos se le ofreci\u00f3 a las candidatas a",
            "start": 7746.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7750.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "presidencia al",
            "start": 7751.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "candidato protecci\u00f3n y se les",
            "start": 7753.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Endo",
            "start": 7757.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aceptaron traen sus",
            "start": 7762.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "equipos y ellos pusieron las",
            "start": 7764.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "condiciones y est\u00e1n protegidos y se est\u00e1",
            "start": 7771.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "haciendo lo",
            "start": 7775.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mismo se est\u00e1 hablando con candidatos a",
            "start": 7778.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 7782.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gobernadoras candidatos diputados",
            "start": 7784.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "federales en la senadores hasta donde",
            "start": 7787.48,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "podamos y protegiendo",
            "start": 7792.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7796.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 7797.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque son muy",
            "start": 7800.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "perversos los",
            "start": 7802.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conservadores no",
            "start": 7805.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todos Pero hay",
            "start": 7808.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "gente mala de mal",
            "start": 7813.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "holandia entonces ayer que vi lo de esa",
            "start": 7817.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora me",
            "start": 7822.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "preocup\u00f3 pues imag\u00ednense le pasa",
            "start": 7824.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "algo Pero de",
            "start": 7829.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "inmediato nos culpan a",
            "start": 7833.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nosotros y para culparnos",
            "start": 7837.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "podr\u00edan hacer una cosa",
            "start": 7841.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque",
            "start": 7845.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7848.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gente sin escr\u00fapulos Morales en ninguna",
            "start": 7850.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00edndole de malas",
            "start": 7854.44,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as s\u00ed que s\u00ed Entonces tenemos que",
            "start": 7857.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuidar a",
            "start": 7861.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7863.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "periodistas que",
            "start": 7865.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e9 bien protegido Loret que est\u00e9 bien",
            "start": 7868.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "protegido Ciro que est\u00e9 bien",
            "start": 7872.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 7875.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn",
            "start": 7877.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Carmen",
            "start": 7878.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Aristegui todos y adem\u00e1s decirles que",
            "start": 7881.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nosotros no somos",
            "start": 7885.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "represores que hay que cuidarnos",
            "start": 7887.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todos porque",
            "start": 7891.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay",
            "start": 7893.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7895.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mala",
            "start": 7898.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7902.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7904.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tontos que piensan que con",
            "start": 7907.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n as\u00ed van a cambiar las",
            "start": 7909.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cosas porque est\u00e1n en la idea de que el",
            "start": 7919.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pueblo es manipulable",
            "start": 7922.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Pues que se hace un esc\u00e1ndalo de ese",
            "start": 7925.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 7929.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 7932.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reprobable que con eso nos van a",
            "start": 7935.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "da\u00f1ar pues",
            "start": 7944.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no pero de todas",
            "start": 7947.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "maneras nosotros estamos protegiendo",
            "start": 7952.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cuidando es nuestra",
            "start": 7955.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "responsabilidad porque tambi\u00e9n van",
            "start": 7958.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 7961.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as ahora est\u00e1 la campa\u00f1a del",
            "start": 7963.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 7967.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7968.599,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "violencia o sea as\u00ed como trajeron a los",
            "start": 7971.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "periodistas estos famosos a decir de que",
            "start": 7976.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "yo era",
            "start": 7978.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7980.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcotraficante que no les",
            "start": 7984.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3",
            "start": 7991.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed Ahora ya tiene alg\u00fan tiempo pero",
            "start": 7993.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7998.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a a seguir enrarecido el ambiente o a",
            "start": 8001.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "buscar enrarecer el ambiente con lo de",
            "start": 8004.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8007.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "violencia vieron",
            "start": 8009.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dos asesinatos dos candidatos en",
            "start": 8011.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Maravat\u00edo en Michoac\u00e1n ayer Antier uno",
            "start": 8014.559,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de pan uno de morena y la",
            "start": 8017.639,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "nota estaba yo viendo a",
            "start": 8023.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "siro",
            "start": 8026.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya sop",
            "start": 8028.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "piloteando",
            "start": 8030.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diciendo pues se",
            "start": 8032.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sin duda enrarecido el el ambiente",
            "start": 8035.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8040.079,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "violencia el \u00fanico",
            "start": 8044.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "caso as\u00ed que se tiene que aclarar y hay",
            "start": 8046.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "instrucciones para eso",
            "start": 8051.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde fue muy",
            "start": 8053.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lamentable lo que sucedi\u00f3 cuando le",
            "start": 8056.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dispararon a",
            "start": 8059.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l y se ha hecho todo la",
            "start": 8061.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es el \u00fanico caso que",
            "start": 8067.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "afortunadamente m\u00e1s por tener carro",
            "start": 8071.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "blindado te",
            "start": 8073.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "salv\u00f3 nosotros no le dec\u00edamos mal a",
            "start": 8079.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 8086.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "n m\u00e1s",
            "start": 8088.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este nuestros principios nuestros",
            "start": 8095.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8098.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ideales no",
            "start": 8101.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 8103.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "permiten actuar como represores no somos",
            "start": 8105.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "autoritarios noos venimos de la lucha",
            "start": 8109.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "abajo con el",
            "start": 8113.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8116.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay que estar",
            "start": 8120.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo a partir de tu pregunta le dir\u00eda a",
            "start": 8123.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 8127.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "locales presidentes",
            "start": 8130.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "municipales gobernadores que todos",
            "start": 8133.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "ayudemos a cuidar a los",
            "start": 8137.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "candidatos y que nos cuidemos todos",
            "start": 8143.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por si Existe alg\u00fan",
            "start": 8152.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "plan pensando que eso va a",
            "start": 8154.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "desestabilizar Y eso nos va a afectar a",
            "start": 8161.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nosotros puede",
            "start": 8165.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "darse",
            "start": 8168.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "yo veo las cosas",
            "start": 8170.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 8174.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "distinto como me ha tocado enfrentar",
            "start": 8176.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "todas estas campa\u00f1as",
            "start": 8180.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "sucias por ejemplo el",
            "start": 8186.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ambiente del 2006 era tremendo",
            "start": 8189.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "terrible era Una",
            "start": 8200.719,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "atm\u00f3sfera muy cargada",
            "start": 8205.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 8208.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempos que se pod\u00eda cortar con un",
            "start": 8209.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuchillo ahora",
            "start": 8215.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no es que no",
            "start": 8219.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "andaban",
            "start": 8223.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mal a m\u00ed no me",
            "start": 8225.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8229.93,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "quer\u00edan por ning\u00fan motivo todav\u00eda en el",
            "start": 8233.519,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "18 se",
            "start": 8236.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reun\u00edan una vez se reunieron ah\u00ed lo",
            "start": 8239.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cuento en el libro nada m\u00e1s que ustedes",
            "start": 8241.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no quieren comprar el libro",
            "start": 8244.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 8248.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "reunieron y este pasaron la",
            "start": 8250.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "charola manej\u00f3 el",
            "start": 8257.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dinero un se\u00f1or publicista de Televisa",
            "start": 8259.84,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "que ya no est\u00e1 en Televisa porque",
            "start": 8265.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "recib\u00eda dinero por fuera y no",
            "start": 8269.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ingresaba ya se",
            "start": 8274.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8276.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pelearon",
            "start": 8278.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Quintero \u00e9 se encarg\u00f3 de la campa\u00f1a en",
            "start": 8282.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el 18 y recib\u00eda y en una reuni\u00f3n de",
            "start": 8285.439,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 8290.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "machuchones se comprometieron a un",
            "start": 8291.719,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de d\u00f3lares cada",
            "start": 8294.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "uno para la guerra sucia en contra de",
            "start": 8296.519,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n de qui\u00e9n sabe de de de de del D",
            "start": 8300.679,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pit\u00e1n ya saben",
            "start": 8310.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n un mill\u00f3n de d\u00f3lares Yo uno ah\u00ed lo",
            "start": 8312.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuento en el libro m\u00e1s",
            "start": 8316.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que qu\u00e9 dijo",
            "start": 8318.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "as\u00ed Yo no doy un mill\u00f3n yo doy 5",
            "start": 8321.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 8326.0,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8329.95,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "y recogieron",
            "start": 8331.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dinero y era para la guerra sacaron",
            "start": 8333.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hasta un",
            "start": 8336.08,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "documental sobre el",
            "start": 8339.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "populismo tres",
            "start": 8341.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulos ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 8344.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "documental primera",
            "start": 8348.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 8351.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Hitler",
            "start": 8353.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "musolini",
            "start": 8354.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "stalin",
            "start": 8356.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con el populismo la segunda creo que",
            "start": 8358.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "per\u00f3n finado",
            "start": 8364.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez comandante",
            "start": 8367.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Castro el segundo cap\u00edtulo y el",
            "start": 8371.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tercero Andr\u00e9s",
            "start": 8376.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Manuel con entrevistas y",
            "start": 8380.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8383.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todo bueno C\u00f3mo estar\u00eda el documental",
            "start": 8385.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que las televisoras de M\u00e9xico no",
            "start": 8389.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "quisieron pasarlo y les pagaban 80",
            "start": 8393.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 8397.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pesos por",
            "start": 8399.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "transmitirlo ni",
            "start": 8404.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Netflix termin\u00f3",
            "start": 8406.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8410.28,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "transmiti\u00e9ndolas c\u00f3mo se llama ese",
            "start": 8414.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programa que",
            "start": 8418.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hacen no un",
            "start": 8420.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 8424.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sobre si existi\u00f3 Jes\u00fas o no existi\u00f3",
            "start": 8427.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas National",
            "start": 8431.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Geographic Ah\u00ed",
            "start": 8434.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 y fue",
            "start": 8438.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 8441.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 8444.479,
            "duration": 3.011
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 8446.319,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8447.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tomando fotograf\u00edas en la casa de",
            "start": 8449.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tralpan",
            "start": 8451.68,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "sal\u00edamos tapizado",
            "start": 8456.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la tapizada la",
            "start": 8460.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "calle con puro pasqu\u00edn en",
            "start": 8464.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "contra en el",
            "start": 8469.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 8472.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desesperados Ahora yo no veo",
            "start": 8476.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso ayer vi que",
            "start": 8480.399,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "gutier",
            "start": 8483.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Claudia fue",
            "start": 8485.28,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "entrevistada por Ciro",
            "start": 8488.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "por L\u00f3pez",
            "start": 8493.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "driga con lor no fue",
            "start": 8498.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 8506.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Pero puede ir tambi\u00e9n o sea hay otro",
            "start": 8509.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ambiente de distinto por eso no veo por",
            "start": 8512.52,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que quieran artificialmente",
            "start": 8517.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8519.53,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "no hablar de Dictadura de fraude",
            "start": 8521.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de",
            "start": 8527.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8529.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violencia que estamos viendo",
            "start": 8536.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en la pregunta que de tu compa\u00f1ero nada",
            "start": 8538.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para saber de qu\u00e9 medio Eres de la",
            "start": 8543.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "jornada s Es que la jornada traen eso de",
            "start": 8546.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 8549.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Cha desde que Luis Hern\u00e1ndez en una",
            "start": 8550.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entrevista me pregunt\u00f3 que si segu\u00edan",
            "start": 8553.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los vuelos rasantes en",
            "start": 8556.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Chiapas porque se qued\u00f3 en el almanaque",
            "start": 8558.96,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "cuando pensando en que Chiapas era este",
            "start": 8562.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "el Chiapas del zapatismo",
            "start": 8568.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8570.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y se quedaron",
            "start": 8572.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 8578.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supuestamente no todos no pero si",
            "start": 8582.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay mucho",
            "start": 8584.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "farsante supuestos Defensores de",
            "start": 8588.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 8590.439,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 8593.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 8596.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed como porque vienen de la misma",
            "start": 8598.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "escuela de este que est\u00e1 de",
            "start": 8602.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "senador \u00c1lvarez y",
            "start": 8606.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8610.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 8612.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8614.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este act\u00faan",
            "start": 8621.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "As\u00ed es es",
            "start": 8625.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es todo un ambiente",
            "start": 8628.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces sin propon\u00e9rselo porque la",
            "start": 8630.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jornada es un peri\u00f3dico",
            "start": 8633.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "serio vinculado al",
            "start": 8636.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pueblo pero a",
            "start": 8639.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8641.79,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 8643.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por ciertas",
            "start": 8645.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "posturas contrarias a",
            "start": 8648.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros Porque pues Luis Hern\u00e1ndez no",
            "start": 8651.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo con nosotros y otros m\u00e1s",
            "start": 8654.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8658.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1n en su",
            "start": 8659.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "derecho pero no han",
            "start": 8663.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "querido",
            "start": 8665.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entender de que hay otras v\u00edas para",
            "start": 8668.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 8675.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ese",
            "start": 8681.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "extremismo se toca con el extremismo de",
            "start": 8684.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8688.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "derecha sea llegan a la conclusi\u00f3n de",
            "start": 8693.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que todos somos",
            "start": 8697.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "iguales y",
            "start": 8701.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no no es as\u00ed la",
            "start": 8704.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cosa por ejemplo Marcos que aport\u00f3",
            "start": 8709.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en Chiapas",
            "start": 8714.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque dio a conocer un problema",
            "start": 8720.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda y sigue existiendo de",
            "start": 8723.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "racismo de opresi\u00f3n",
            "start": 8727.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 8731.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pensaba que pod\u00eda lograrse un cambio de",
            "start": 8732.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abajo hacia",
            "start": 8737.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "arriba y",
            "start": 8738.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricamente fue bien planteado el",
            "start": 8744.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8747.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elaborado",
            "start": 8749.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8752.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8754.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 8756.08,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "aplicaron no",
            "start": 8759.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trabajaron y para lograr una",
            "start": 8762.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se requieren muchas",
            "start": 8764.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "fatigas es",
            "start": 8766.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8769.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 8771.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 8773.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 8775.8,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8777.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "demanda de mucho trabajo de",
            "start": 8778.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n hay que estar todos los",
            "start": 8783.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas en los",
            "start": 8785.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pueblos hablando con la",
            "start": 8786.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8788.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8791.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "predicando todos los d\u00edas",
            "start": 8794.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que llevar a cabo una Revoluci\u00f3n una",
            "start": 8798.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mediante un movimiento",
            "start": 8801.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "armado que eso es una vanguardia",
            "start": 8804.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero lo nuestro por eso es",
            "start": 8808.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "importante porque es la toma de",
            "start": 8812.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conciencia de todo un",
            "start": 8814.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pueblo y por",
            "start": 8818.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso es m\u00e1s seguro en cambio",
            "start": 8820.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed por eso Nosotros hemos",
            "start": 8825.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "resistido porque son",
            "start": 8828.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "millones los que han participado en esta",
            "start": 8831.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no es una vanguardia",
            "start": 8833.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no es nada",
            "start": 8839.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un movimiento",
            "start": 8841.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico",
            "start": 8845.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desprendido de",
            "start": 8850.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "verdad de los sentimientos de la",
            "start": 8857.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gente por eso los fracasos de muchas",
            "start": 8860.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "revoluciones de",
            "start": 8862.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "izquierda en Am\u00e9rica",
            "start": 8864.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "latina muy dolorosos",
            "start": 8867.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "fracasos porque la vanguardia as\u00ed muy",
            "start": 8871.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bien pero el",
            "start": 8874.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pueblo entonces empiezan a corromper",
            "start": 8876.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "arriba y no",
            "start": 8882.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay quien",
            "start": 8885.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "evite esas",
            "start": 8888.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desviaciones cuando hay millones Como",
            "start": 8890.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sucede en",
            "start": 8893.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de mujeres de hombres",
            "start": 8894.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conscientes es muy",
            "start": 8898.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que haya",
            "start": 8900.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "retrocesos",
            "start": 8904.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese no puedo mencionar los nombres",
            "start": 8908.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses pero fue muy doloroso es",
            "start": 8911.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8915.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "doloroso cu\u00e1nto",
            "start": 8916.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sacrificio para",
            "start": 8921.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8925.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto esfuerzo",
            "start": 8933.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sacrificio fatigas de la",
            "start": 8936.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gente Este es un movimiento excepcional",
            "start": 8940.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no lo entienden Yo me acuerdo que cuando",
            "start": 8944.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 8946.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nosotros construyendo este",
            "start": 8948.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "movimiento en los medios",
            "start": 8954.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y en la prensa prensa",
            "start": 8958.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "progresista se",
            "start": 8966.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "exaltaba lo de la",
            "start": 8968.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8972.0,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de la",
            "start": 8976.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "primavera la la Revoluci\u00f3n \u00e1rabe la se",
            "start": 8979.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hablaba",
            "start": 8983.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no de que hab\u00edan logrado las",
            "start": 8985.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformaciones solo con",
            "start": 8988.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8991.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos y",
            "start": 8996.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siempre este exaltando lo que estaban",
            "start": 8998.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 9002.16,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "afuera no d\u00e1ndose cuenta o si se daban",
            "start": 9006.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cuenta no le daban importancia a lo que",
            "start": 9012.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nosotros est\u00e1bamos",
            "start": 9015.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "uyendo",
            "start": 9021.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque el cambio ten\u00eda que venir de",
            "start": 9024.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuera los",
            "start": 9028.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "indignados todos esos",
            "start": 9030.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "movimientos eran",
            "start": 9032.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los ejemplos a",
            "start": 9037.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seguir cuando en M\u00e9xico se estaba",
            "start": 9041.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 9044.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "profunda un cambio de mentalidad una",
            "start": 9047.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las",
            "start": 9050.319,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "conciencias que es la",
            "start": 9053.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 9057.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "protege por",
            "start": 9063.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "eso si me",
            "start": 9067.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "preguntan Qui\u00e9n es el actor",
            "start": 9070.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "principal de esta transformaci\u00f3n el",
            "start": 9073.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo qui\u00e9n nos defiende el",
            "start": 9079.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pueblo a qui\u00e9n hay que servirle al",
            "start": 9083.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pueblo con qui\u00e9n hay que caminar con el",
            "start": 9092.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo",
            "start": 9096.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9099.04,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9102.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "qu a nosotros",
            "start": 9105.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nos han ayudado los de la sociedad",
            "start": 9107.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "civil las organizaciones no",
            "start": 9115.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gubernamentales las organizaciones",
            "start": 9121.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociales ya ni",
            "start": 9124.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hablemos de los grupos",
            "start": 9126.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "empresariales de los medios",
            "start": 9130.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 9133.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no a nosotros nos ha protegido siempre",
            "start": 9139.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9143.479,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9148.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siempre desde que",
            "start": 9150.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "empezamos las primeras manifestaciones",
            "start": 9153.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en Tabasco en el",
            "start": 9157.04,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "88 f\u00edjense lo que",
            "start": 9161.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pasaba era tanto el",
            "start": 9165.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "racismo que un gobernador de Tabasco",
            "start": 9169.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando fueron a crear el Instituto",
            "start": 9172.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Nacional indigenista en Tabasco le dijo",
            "start": 9174.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al antrop\u00f3logo Salom\u00f3n nmat",
            "start": 9176.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "delini Por qu\u00e9 viene a crear un centro",
            "start": 9179.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "coordinador indigenista en",
            "start": 9183.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Tabasco si aqu\u00ed no hay",
            "start": 9185.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "indios no",
            "start": 9191.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solo los ten\u00edan marginados los pantanos",
            "start": 9193.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 9197.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "chontales sino que les negaban hasta su",
            "start": 9198.16,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "existencia me acuerdo que dec\u00edan Aqu\u00ed no",
            "start": 9204.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9208.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "indios los",
            "start": 9209.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "chaules est\u00e1n en",
            "start": 9211.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "chiapasa",
            "start": 9215.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "clasista y aqu\u00ed en Chiapas",
            "start": 9218.479,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "racismo me toc\u00f3 verlo de",
            "start": 9223.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o de",
            "start": 9227.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo alquilaban a los Ind\u00edgenas para que",
            "start": 9230.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con un mecapal y una",
            "start": 9234.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "silla",
            "start": 9237.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cargaran a los",
            "start": 9242.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "caciques La abolici\u00f3n de la",
            "start": 9249.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "esclavitud en M\u00e9xico fue en",
            "start": 9253.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "19144 hace",
            "start": 9258.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 9263.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ese",
            "start": 9268.08,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh clasismo ese",
            "start": 9272.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "racismo prevaleci\u00f3 y",
            "start": 9277.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 9283.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 9285.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9289.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comenzamos empezamos en el",
            "start": 9293.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "88 a manifestarnos",
            "start": 9297.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y me acuerdo que la primera",
            "start": 9303.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "marcha al d\u00eda siguiente los peri\u00f3dicos",
            "start": 9310.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9313.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 9315.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 9319.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "marcharon los",
            "start": 9321.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trajeron marchamos en",
            "start": 9325.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Villahermosa y mucha gente",
            "start": 9328.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "descalza y en chanclas la pata de",
            "start": 9333.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "gallo usaba mucho los pueblos se usa m\u00e1s",
            "start": 9338.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 9343.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "calor y por la pobreza Aqu\u00ed son las dos",
            "start": 9344.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "cosas que yo de ni\u00f1o no usaba zapato",
            "start": 9349.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos un par de zapatos nada m\u00e1s para",
            "start": 9354.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ir a la escuela pero sal\u00edamos de la",
            "start": 9356.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escuela y nos quit\u00e1bamos los zapatos",
            "start": 9357.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque zapato da",
            "start": 9362.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "calor pero tambi\u00e9n porque no hab\u00eda para",
            "start": 9366.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 9370.04,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "zapato entonces hacemos las primeras",
            "start": 9374.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "marches y al d\u00eda siguiente de d\u00f3nde los",
            "start": 9377.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9381.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "trajeron y eran",
            "start": 9384.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "chontales los m\u00e1s",
            "start": 9389.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pobres desde el",
            "start": 9393.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principio los",
            "start": 9396.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pobres Por qu\u00e9 gano como jefe de",
            "start": 9399.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gobierno si estaba la",
            "start": 9404.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ola del",
            "start": 9409.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pan con",
            "start": 9411.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9413.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "demagogo de Fox",
            "start": 9415.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diciendo de",
            "start": 9418.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que representaba el",
            "start": 9421.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cambio y se lo creyeron Porque adem\u00e1s la",
            "start": 9424.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gente estaba harta del Pri miren En qu\u00e9",
            "start": 9429.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 todo",
            "start": 9431.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esto junto el pri con el pan",
            "start": 9432.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si es para una",
            "start": 9440.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "serie es una",
            "start": 9443.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9450.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tragicomedia una ola No ah\u00ed viene el",
            "start": 9451.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cambio con",
            "start": 9456.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Fox estaba Roberto",
            "start": 9459.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez El banquero Detr\u00e1s de \u00e9l y",
            "start": 9461.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9464.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de",
            "start": 9466.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9468.07,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "\u00e9 lo mismo m\u00e1s de lo mismo y algunos",
            "start": 9471.88,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "dicen pueda que tengan raz\u00f3n porque si",
            "start": 9478.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no robaron m\u00e1s que cuando",
            "start": 9482.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Salinas Si",
            "start": 9485.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fueron los que",
            "start": 9488.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "demostraron con mayor",
            "start": 9490.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 9494.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de que la",
            "start": 9496.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "derecha tiene como doctrina la",
            "start": 9499.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda los",
            "start": 9503.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9507.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas porque los",
            "start": 9511.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fistas",
            "start": 9515.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 9517.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "c\u00ednicos los",
            "start": 9519.84,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "panistas corruptos hip\u00f3critas",
            "start": 9523.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9526.15,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "Bueno en ese entonces c\u00f3mo",
            "start": 9529.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9532.89,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gan\u00e9",
            "start": 9536.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "porque una campa\u00f1a Incluso en",
            "start": 9539.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Azteca",
            "start": 9543.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsima se se los cuento r\u00e1pido ya",
            "start": 9545.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los tenemos que ir pero es interesante",
            "start": 9548.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 9552.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes resulta que",
            "start": 9553.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "yo pues de buena",
            "start": 9556.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fe me hacen una entrevista en aquel",
            "start": 9559.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entonces y me preguntan si",
            "start": 9562.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "gana A qui\u00e9nes del gabinete del",
            "start": 9567.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 9570.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas va a",
            "start": 9572.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9574.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 9576.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9579.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "digo pues lo que sent\u00eda",
            "start": 9582.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque siempre digo lo que",
            "start": 9586.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pienso digo va a continuar el",
            "start": 9589.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ingeniero C\u00e9sar buenrostro",
            "start": 9597.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en obra",
            "start": 9600.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y voy a invitar para que",
            "start": 9602.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "contin\u00faen la procuradur\u00eda Samuel del",
            "start": 9605.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "villal finado Samuel del vier de primera",
            "start": 9609.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hombre bueno",
            "start": 9614.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9619.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "graduado como doctor en derecho en",
            "start": 9621.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Harvard pero independientemente de eso",
            "start": 9624.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00edntegro",
            "start": 9631.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "inteligente lleg\u00f3 a ser mi maestro en la",
            "start": 9633.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "facultad de ciencias pol\u00edticas en el",
            "start": 9636.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 9639.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "semestre y en el segundo porque nos daba",
            "start": 9640.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "econom\u00eda uno y econom\u00eda dos",
            "start": 9643.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 9647.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "abogado inteligent\u00edsimo",
            "start": 9649.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero le toc\u00f3 a \u00e9l como procurador ver el",
            "start": 9651.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 9656.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Paco",
            "start": 9659.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "St",
            "start": 9663.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y como era estricto llam\u00f3 a",
            "start": 9665.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "declarar a Salinas pliego",
            "start": 9671.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 9676.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tuvo",
            "start": 9679.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "declarando 8 10 12",
            "start": 9680.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "horas muchas",
            "start": 9686.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 9690.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Ricardo Salinas que es un",
            "start": 9694.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "hombre de",
            "start": 9699.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter",
            "start": 9702.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimo",
            "start": 9704.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "con \u00e9l y con el ingeniero",
            "start": 9707.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y a partir de que yo digo que",
            "start": 9713.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 9717.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "quedar Samuel",
            "start": 9719.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cigano Azteca",
            "start": 9721.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "completa en contra",
            "start": 9725.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "m\u00eda ah\u00ed",
            "start": 9728.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 9731.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Lili",
            "start": 9734.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "encargada de noticias y",
            "start": 9736.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos pues Llevaba yo como 10 puntos",
            "start": 9741.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "arriba no por ellos sino por la ola esta",
            "start": 9746.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que estoy mencionando de entusiasmo por",
            "start": 9750.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el cambio que representaba Fox se meti\u00f3",
            "start": 9753.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "esa ola hasta las colonias",
            "start": 9757.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "populares de la Ciudad de",
            "start": 9761.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9764.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "si tarda m\u00e1s la campa\u00f1a a lo mejor no",
            "start": 9766.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hubiese yo",
            "start": 9768.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ganado termin\u00e9 ganando con tres puntos",
            "start": 9770.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9774.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ventaja Por qu\u00e9",
            "start": 9775.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gan\u00e9 porque los de",
            "start": 9780.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Iztapalapa entonces la delegaci\u00f3n ahora",
            "start": 9784.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda donde",
            "start": 9787.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "viven los m\u00e1s",
            "start": 9790.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 9794.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es ahora pues yo creo que el municipio",
            "start": 9796.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblado de",
            "start": 9801.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico votaron por m\u00ed y",
            "start": 9804.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed saqu\u00e9 una diferencia considerable y",
            "start": 9810.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por eso fui jefe de",
            "start": 9814.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gobierno segunda elecci\u00f3n tercera",
            "start": 9816.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ya soy de jefe de",
            "start": 9820.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 9824.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9826.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Fox el",
            "start": 9827.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata as\u00ed como todos estos que est\u00e1n",
            "start": 9830.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en contra nosotros",
            "start": 9832.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "deciden fabricarme un",
            "start": 9835.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "delito para desaforar me como jefe de",
            "start": 9839.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gobierno quitarme de jefe de",
            "start": 9842.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobierno para que yo no",
            "start": 9846.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "apareciera en la",
            "start": 9849.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "boleta como candidato a la presidencia",
            "start": 9852.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 9855.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2006 Porque si me",
            "start": 9857.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "desaforar si me desafor",
            "start": 9860.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aban ya iba yo a tener antecedentes",
            "start": 9866.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "penales ya no pod\u00eda",
            "start": 9869.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9872.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participar entonces en contubernio con",
            "start": 9873.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el presidente de",
            "start": 9877.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la honorable suprema corte como dec\u00eda",
            "start": 9878.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Trespatines",
            "start": 9883.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "La Tremenda",
            "start": 9890.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "Corte ya saben",
            "start": 9893.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente de la corte todos",
            "start": 9896.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "los ministros de la corte Fox el",
            "start": 9899.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "procurador los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 9903.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos saben qui\u00e9n",
            "start": 9906.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "era el presidente de la c\u00e1mara que me",
            "start": 9909.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desafor",
            "start": 9914.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Mario Fabio",
            "start": 9916.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "beltrones todo esto para que no se",
            "start": 9921.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "olvide para los",
            "start": 9923.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque ni modo que este",
            "start": 9926.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "reportaje lo van a ver en Televisa o en",
            "start": 9929.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Azteca",
            "start": 9936.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno me",
            "start": 9939.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desaforaron",
            "start": 9944.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tuvieron que dar marcha atr\u00e1s por qu\u00e9",
            "start": 9945.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 la",
            "start": 9949.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gente son las movilizaciones m\u00e1s grandes",
            "start": 9952.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que han habido en estado en la Ciudad de",
            "start": 9955.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Qui\u00e9nes salieron pues salieron de",
            "start": 9960.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "clase media clase alta tambi\u00e9n porque",
            "start": 9964.479,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "hay gente consciente pero la mayor\u00eda los",
            "start": 9967.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 9974.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y por eso aparec\u00ed en la",
            "start": 9975.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "boleta nos roban la elecci\u00f3n porque",
            "start": 9979.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n no gan\u00f3 fue un",
            "start": 9984.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "fraude les doy un dato supuestamente",
            "start": 9988.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n gana en 16 estados y yo gano en",
            "start": 9993.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "16 estados de los",
            "start": 9997.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "32 nada m\u00e1s que",
            "start": 10001.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "revisen que en los 16 estados donde yo",
            "start": 10006.399,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "gan\u00e9 hay 10 millones de habitantes m\u00e1s",
            "start": 10010.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que los 10",
            "start": 10015.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "millones que en los 16 estados donde \u00e9l",
            "start": 10018.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 10022.96,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 c\u00f3mo es",
            "start": 10026.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eso o sea el fervor C\u00edvico se",
            "start": 10028.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 los 16 estados con menos",
            "start": 10033.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ah\u00ed salieron a",
            "start": 10036.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "votar desde luego los",
            "start": 10040.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "muertos porque lo que hicieron fue",
            "start": 10045.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "rellenar las urnas y falsificar las",
            "start": 10048.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "actas Quienes se mantuvieron",
            "start": 10053.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "firme en ese ambiente del",
            "start": 10057.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "linchamiento",
            "start": 10061.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porque estaba la guerra sucia a",
            "start": 10063.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 10068.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "daba peligro para",
            "start": 10070.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los",
            "start": 10074.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pobres en el 12 vuelven al",
            "start": 10077.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "fraude con dinero much\u00edsimo",
            "start": 10082.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dinero para imponer a",
            "start": 10086.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 10092.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestros amigos no todos desde luego",
            "start": 10093.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero algunos desmoralizados no se va a",
            "start": 10096.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poder hay que buscar otros m\u00e9todos de",
            "start": 10103.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lucha porque no se va a",
            "start": 10107.56,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "poder no le vamos a poder",
            "start": 10111.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 10116.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10119.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desanimados",
            "start": 10121.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "deprimidos algunos al",
            "start": 10123.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logo ustedes creen que los pobres",
            "start": 10128.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "van a ir al",
            "start": 10131.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logo",
            "start": 10134.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "no esos me dec\u00edan vamos a seguir",
            "start": 10135.84,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "adelante no se",
            "start": 10142.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10144.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "desanime y por eso",
            "start": 10145.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adelante y en la pasada elecci\u00f3n que ya",
            "start": 10149.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ganamos en la",
            "start": 10152.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tercera Pues votaron de clase media",
            "start": 10153.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "votaron de clase alta pero la",
            "start": 10157.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 10161.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pobres 32 millones de",
            "start": 10164.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "votos 31",
            "start": 10167.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "millones creo",
            "start": 10172.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que le sacamos al segundo",
            "start": 10175.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lugar 30 puntos de ventaja por los",
            "start": 10178.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 10183.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos en",
            "start": 10186.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Palenque que me gustan mucho Los Arroyos",
            "start": 10187.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el ba\u00f1o de la",
            "start": 10192.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reina la cascada de",
            "start": 10195.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "misj El",
            "start": 10200.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nututun dec\u00eda",
            "start": 10204.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn Jos\u00e9 Mart\u00edn con los pobres de la",
            "start": 10206.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "tierra quiero yo mi suerte",
            "start": 10212.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Los Arroyos de la",
            "start": 10217.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "sierra Me",
            "start": 10220.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "complacen m\u00e1s que el",
            "start": 10222.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mar V\u00e1monos a",
            "start": 10226.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "desayunar muy bien",
            "start": 10231.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10239.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Vamos",
            "start": 10243.64,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10245.54,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10252.6,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "obstaculizando este tema de dami no ha",
            "start": 10262.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 10266.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "av la",
            "start": 10267.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "secretaria conocen a la secretaria el",
            "start": 10273.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tema Es que aqu\u00ed en la fiscal\u00eda se",
            "start": 10275.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "atorga yo lo voy a ver presidente nos",
            "start": 10277.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "reg un comentario sobre lo de Loret y su",
            "start": 10280.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10285.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 10286.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Este si",
            "start": 10288.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "le puedo hacer eh alguna recomendaci\u00f3n a",
            "start": 10290.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mi hermano y a cualquiera Es",
            "start": 10294.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que no sirve de nada las",
            "start": 10298.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "denuncias porque",
            "start": 10302.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no se puede denunciar a un",
            "start": 10305.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mafioso que est\u00e1",
            "start": 10308.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "protegido por un poder judicial",
            "start": 10310.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "mafioso porque forman parte de la misma",
            "start": 10315.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Mafia es perder el tiempo Yo por eso no",
            "start": 10319.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presento ninguna Denuncia lo de de Mola",
            "start": 10323.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es de los periodistas m\u00e1s corruptos de",
            "start": 10326.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace montajes pero era amigo de",
            "start": 10330.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna y ahora es amigo de los",
            "start": 10335.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros del poder",
            "start": 10340.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "judicial que est\u00e1",
            "start": 10343.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 10345.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrompido es perder el tiempo pero",
            "start": 10347.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 10351.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "luego cada quien es libre no no veo a",
            "start": 10352.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "P\u00edo desde hace c a\u00f1os seis y no voy a",
            "start": 10356.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 10361.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este dando concepto yo me hago",
            "start": 10362.8,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "cargo nada m\u00e1s de Jes\u00fas Ernesto Y eso",
            "start": 10368.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10373.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 menor de",
            "start": 10374.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "edad nada m\u00e1s",
            "start": 10378.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este lo quiero mucho y quiero mucho a",
            "start": 10381.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mis hijos y a mis familias y todo",
            "start": 10384.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero yo no me",
            "start": 10386.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pertenezco Yo Soy dirigente de un",
            "start": 10390.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 10393.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estoy enfrentando a una",
            "start": 10395.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mafia y como los conozco",
            "start": 10397.72,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "bien Qu\u00e9 le van a hacer a lo de Mola si",
            "start": 10401.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10405.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "experto maestro en",
            "start": 10407.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "montajes para qu\u00e9",
            "start": 10410.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se y eso que le va a dar 200 millones",
            "start": 10415.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Pues no le va a dar",
            "start": 10419.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada ya desde ahora este",
            "start": 10421.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante lo puedo",
            "start": 10425.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "adelantar si no quiso",
            "start": 10428.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Loret este que cambi\u00e1ramos todos los",
            "start": 10432.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bienes que tenemos",
            "start": 10435.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "intercambiamos iba a",
            "start": 10438.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dar mucha tristeza dejar la quinta",
            "start": 10441.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "palen",
            "start": 10446.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque es una herencia familiar pero me",
            "start": 10448.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "iba yo a rayar porque i",
            "start": 10452.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con una mansi\u00f3n que tiene en Valle de",
            "start": 10455.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Bravo con lago",
            "start": 10459.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "artificial",
            "start": 10463.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y unas grandes residencias",
            "start": 10464.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 10468.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene un",
            "start": 10470.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "departamento en la calle Carlos Salinas",
            "start": 10473.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10477.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gordal \u00ed en",
            "start": 10478.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Polanco es que antes se llamaba Rub\u00e9n",
            "start": 10481.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Dar\u00edo pero Rub\u00e9n Dar\u00edo es gran",
            "start": 10485.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poeta nicarag\u00fcense poeta de",
            "start": 10491.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica igual que Mart\u00edn c\u00f3mo le van a",
            "start": 10495.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "poner a esa calle donde",
            "start": 10498.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "viven toda esa male",
            "start": 10502.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10504.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "atada no la calle ya se llama ya la",
            "start": 10506.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bautic\u00e9 mejor",
            "start": 10510.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que asad mejor que desista y que cada",
            "start": 10513.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "quien contin\u00fae por su camino no que hag",
            "start": 10516.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo que quiera pero mi opini\u00f3n es que",
            "start": 10519.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contra esos corruptos no se puede",
            "start": 10523.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ni hacerles el",
            "start": 10526.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "juego",
            "start": 10529.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque se sienten",
            "start": 10531.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "perseguidos me echa la culpa a",
            "start": 10534.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "m\u00ed qu\u00e9 me va a",
            "start": 10538.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10541.9,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "importar",
            "start": 10543.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convicciones nosotros no censuramos a",
            "start": 10544.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nadie qu\u00e9 me va a",
            "start": 10548.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "importar Loret dem cre entonces que su",
            "start": 10550.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hermano perder\u00eda este juicio tengo tengo",
            "start": 10554.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os de no ver a",
            "start": 10556.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pin si no es que",
            "start": 10559.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dice que nueve eh \u00e9l dijo nueve ayer",
            "start": 10561.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed tiene much\u00edsimo tiempo est\u00e1n",
            "start": 10565.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diciendo ahorita que es un Go libertad",
            "start": 10568.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 10569.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Ah qu\u00e9 barbaridad es bad\u00edn de la de la",
            "start": 10571.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "libertad lo dem presidente el caol ex",
            "start": 10576.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Sumidero Ah est\u00e1 en el en pausa el",
            "start": 10579.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "decreto modif modificatorio del Parque",
            "start": 10582.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Nacional canero eh ahora es de 25000 eh",
            "start": 10585.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "inicialmente eraa 21,000 pero alrededor",
            "start": 10590.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las faldas hay 200,000 personas 91",
            "start": 10593.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colonias que est\u00e1n en espera de que se",
            "start": 10596.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "emite ese dictamen que est\u00e1 en la",
            "start": 10598.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda eh jur\u00eddica de la presidencia",
            "start": 10600.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "son s que le qu usted y estas familias",
            "start": 10603.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de esta certidumbre que les tiene",
            "start": 10606.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que dar este nuevo decreto que lo voy a",
            "start": 10608.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revisar estamos regularizando en",
            "start": 10611.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "guatulco y en otros",
            "start": 10614.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lugares y antes de que yo termine",
            "start": 10617.0,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 10619.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10620.67,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "avanzar Es que ayer estuvimos en el",
            "start": 10623.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "insurgente",
            "start": 10628.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Lu",
            "start": 10633.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cachal y luego llegamos aqu\u00ed y adem\u00e1s",
            "start": 10635.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana tampoco va a ha no reuni\u00f3n",
            "start": 10642.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10647.12,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "gabinet no",
            "start": 10647.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10649.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "afortunadamente cosas graves como",
            "start": 10651.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acum S\u00ed pero nos quisimos que tampoco",
            "start": 10655.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est el gobernador No no es que este",
            "start": 10659.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ahorita nos vamos a ver",
            "start": 10662.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "este hoy quisimos nada m\u00e1s la ig ma\u00f1ana",
            "start": 10665.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "presidente el viernes s\u00ed presidente hay",
            "start": 10670.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "una deuda con los chanos",
            "start": 10673.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 opina usted es la deuda hist\u00f3ric",
            "start": 10676.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la tarifa no la tarifa de energ\u00eda",
            "start": 10681.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que ahorita en en campa\u00f1as en",
            "start": 10683.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "procesos electorales los candidatos lo",
            "start": 10687.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "toman como bandera pero es es un acto de",
            "start": 10689.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Justicia que se hiciera los paneco de",
            "start": 10692.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tener una tarifa justa ante la Comisi\u00f3n",
            "start": 10694.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad por lo que",
            "start": 10696.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "representa y por lo que le da la",
            "start": 10699.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n S\u00ed s\u00ed es muy justo Yo creo",
            "start": 10700.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que va a continuar la",
            "start": 10704.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 10707.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y se van a",
            "start": 10709.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo las demandas del",
            "start": 10712.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pueblo las demandas justas del pueblo",
            "start": 10714.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque este es un proceso que no",
            "start": 10717.479,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "termina yo concluyo en 7 meses Pero va a",
            "start": 10721.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "continuar la transformaci\u00f3n y era mucho",
            "start": 10726.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10729.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "resal hemos avanzado",
            "start": 10731.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bastante pero quedan muchas cosas",
            "start": 10734.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 10737.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente Va a continuar la",
            "start": 10739.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y esas peticiones",
            "start": 10742.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "deandas se van a poder convertir en en",
            "start": 10746.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "realidad se van a poder atender",
            "start": 10750.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que por ejemplo",
            "start": 10754.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ayer firmamos la compra de 13",
            "start": 10756.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 10762.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "privadas que pasan a",
            "start": 10763.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 10766.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y ya con",
            "start": 10768.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "una industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 10772.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "fuerte significa producir",
            "start": 10776.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 10780.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "barata para",
            "start": 10781.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que las",
            "start": 10785.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tarifas no sean altas para los",
            "start": 10788.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos se puedan bajar las tarifas yo",
            "start": 10792.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "logr\u00e9",
            "start": 10795.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso pero falta todav\u00eda m\u00e1s logr\u00e9 que no",
            "start": 10796.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh haya",
            "start": 10801.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gasolinazos pero falta si se fortalece",
            "start": 10804.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Pemex bien se termina de fortalecer y la",
            "start": 10808.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 10812.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 10815.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bajar el precio de la luz a\u00fan m\u00e1s y el",
            "start": 10816.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "precio de las gasolinas pero es un",
            "start": 10821.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "proceso es",
            "start": 10824.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que nos dejaron el pa\u00eds en",
            "start": 10826.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "quiebra la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 10830.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Electricidad hasta",
            "start": 10832.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Antier hasta",
            "start": 10834.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Antier produc\u00eda",
            "start": 10836.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "39 de la energ\u00eda",
            "start": 10839.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica consume el",
            "start": 10842.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con la compra de las 13",
            "start": 10846.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "plantas ya aumenta su producci\u00f3n al 56",
            "start": 10852.08,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "por. y con las plantas nuevas que se",
            "start": 10858.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo y que vamos a",
            "start": 10862.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entregar antes de irnos va a llegar la",
            "start": 10863.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal al 65 por de la",
            "start": 10867.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n nacional",
            "start": 10872.6,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10874.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso para el consumidor es bueno para el",
            "start": 10875.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mexicano Porque si son empresas",
            "start": 10880.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 10882.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particulares Qu\u00e9 les importa a",
            "start": 10886.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ellos negocio la utilidad el negocio la",
            "start": 10889.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ganancia y a veces el",
            "start": 10893.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lucro Pero en",
            "start": 10896.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cambio una empresa",
            "start": 10899.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo que busca",
            "start": 10901.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "es el bienestar del pueblo Entonces",
            "start": 10904.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante me di mucho",
            "start": 10909.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed este aqu\u00ed donde no nos",
            "start": 10910.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ven ni nos",
            "start": 10914.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "escuchan",
            "start": 10918.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 10921.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el estado m\u00e1s bello de",
            "start": 10926.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico presidente la \u00fatima confer",
            "start": 10929.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Gracias presidente gracias",
            "start": 10932.399,
            "duration": 3.92
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d y 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras nos da mucho gusto amanecer aqu\u00ed en el para\u00edso en El Ed\u00e9n del Tr\u00f3pico en Palenque en esta ciudad m\u00edstica de mucha historia y mucha cultura el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre una de las iniciativas que se enviaron al congreso que consiste en utilizar 18000 km de v\u00edas ferreas que se entregaron se privatizaron durante el gobierno de Cedillo para el Ferrocarril de carga antes esas v\u00edas ferreas se usaban para el Ferrocarril de pasajeros o de manera mixta pero desaparecieron los trenes de pasajeros en el periodo neoliberal eso no debe olvidarse Porque quisieron acabar con 150 a\u00f1os de historia como todos sabemos el primer Ferrocarril de pasajeros se inaugur\u00f3 en 1873 de la Ciudad de M\u00e9xico al Puerto de Veracruz y posteriormente se siguieron construyendo v\u00edas f\u00e9rreas y se lleg\u00f3 a comunicar a todo el pa\u00eds con trenes de pasajeros durante el Porfiriato se construyeron alrededor de 200000 km de v\u00edas ferreas y despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n lo mismo el sureste se comunic\u00f3 en 1950 con el ferrocarril que pasa precisamente por Palenque y ahora ya es el tren Maya porque estamos recuperando los trenes de pasajeros al fin de mi gobierno cuando termine mi mandato vamos a dejar un poco m\u00e1s de 3000 km de v\u00eda con trenes modernos de pasajeros y lo que se pretende es [M\u00fasica] continuar restableciendo el sistema de los trenes de pasajeros y una iniciativa de reforma es que se utilicen las actuales v\u00edas que comprenden 18000 km para comunicar de nuevo a todo el pa\u00eds con trenes de pasajeros como era antes de la Ciudad de M\u00e9xico hacia valladolit de la Ciudad de M\u00e9xico hacia Nuevo Laredo pasando por Monterrey desde luego San Luis Potos\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico a Guadalajara por todo el Pac\u00edfico Nayarit Sinaloa Sonora volver a los trenes de pasajeros que puedan llegar tambi\u00e9n a Chihuahua y se cuentan con 18000 km porque en las concesiones que se entregaron se estableci\u00f3 Que si alg\u00fan d\u00eda Un gobierno decidiera yo agrego Un gobierno democr\u00e1tico interesado en el pueblo no al servicio de minor\u00edas rapaces qued\u00f3 asentado que ese gobierno no pod\u00eda recuperar esas v\u00edas para trenes de pasajeros de modo que no se tratar\u00eda de una expropiaci\u00f3n sino de hacer uso de un derecho que ya est\u00e1 establecido el derecho que tiene el gobierno que representa al pueblo para que esa esa infraestructura esos 18000 km se puedan seguir usando para trenes de carga y se incluyan los trenes de pasajeros no es muy complicado porque ya est\u00e1 el derecho de v\u00eda que es lo que a veces eh hace demorar las obras ya se tiene el derecho de v\u00eda y es cosa de arreglar pues Los Rieles y si se puede electrificar todo el sistema de trenes de pasajeros todo esto va a ayudar mucho al transporte p\u00fablico y no se va a contaminar porque van a ser trenes el\u00e9ctricos y la gente va a pagar menos por el transporte es un proyecto muy importante que queremos dejar Eh pues muy avanzado para que la nueva administraci\u00f3n pueda llevarlo a cabo pueda ejecutar eh este plan eso corresponde informar el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n decirles que vamos a subirnos al tren porque vamos a inaugurar hoy el museo el gran museo de chichen y vamos a viajar en tren hasta Canc\u00fan y ma\u00f1ana inauguramos el tramo de Canc\u00fan a playa del Carmen del tren May eso es lo que quer\u00eda yo comentar ahora vamos a escuchar a Luisa Mar\u00eda la secretaria de gobernaci\u00f3n Much\u00edsimas gracias presidente con su permiso a los medios de comunicaci\u00f3n a los que nos escuchan Pues en efecto aqu\u00ed desde El Ed\u00e9n desde Palenque Chiapas vamos a presentar Esta \u00faltima iniciativa \u00faltima de estas 20 reformas constitucionales presentadas por el presidente el d\u00eda 5 de febrero esta iniciativa que pretende impulsar y recuperar los trenes de pasajeros eh esta forma parte Pues de estas ya 20 reformas que hemos venido exponiendo a trav\u00e9s de estas \u00faltimas semanas que tienen que ver con regresarle el sentido social a la Constituci\u00f3n el reconocimiento como aqu\u00ed lo hemos eh expuesto de El derechos de adultos mayores de j\u00f3venes de personas con discapacidad de campesinas de campesinos el derecho de los trabajadores a pensiones dignas a viviendas dignas el derecho a un medio ambiente sano el derecho al acceso a la salud gratuita p\u00fablica el derecho tambi\u00e9n a tener instituciones fuertes desde instituciones de seguridad como sistemas democr\u00e1ticos electorales un sistema judicial en el que se pueda participar eh en la elecci\u00f3n de nuestros juzgadores es un tambi\u00e9n derecho de todas y todos a tener instituciones eh estrat\u00e9gicas que provean de servicios el\u00e9ctricos de internet para todos un pa\u00eds en donde todos podamos participar con libertad un pa\u00eds con hoy trenes eh fuertes de pasajeros para un derecho a la movilidad As\u00ed que esta discusi\u00f3n habr\u00e1 de darse Por supuesto que en el Congreso de La Uni\u00f3n como ya desde eh que se presentaron las iniciativas empezaron estos debates pero pues es un tema que nos compete a todos y es un tema que hay que discutir y hay que participar e para definir Cu\u00e1l es el pa\u00eds que queremos para hoy y para ma\u00f1ana as\u00ed que presidente Pues con esta reforma concluimos esta serie de exposiciones que habr\u00e1n de tener todo un espacio de debate en nuestra naci\u00f3n para eso nos acompa\u00f1a el secretario de comunicaciones Jorge Nu\u00f1o que nos va a presentar esta reforma constitucional adelante Muchas gracias presidente con su permiso Muchas gracias secretaria buenos d\u00edas a todos como bien dijo el presidente y la secretaria estamos presentando esta nueva Reforma en el tema de de ferrocarriles de pasajeros ya el presidente hizo una breve semblanza hist\u00f3rica solamente recordar\u00e9 en 1873 inici\u00f3 la primera l\u00ednea ferroviaria uniendo la Ciudad de M\u00e9xico con con el puerto de Veracruz fue la primera l\u00ednea de transporte ferroviario de pasajeros luego en 1907 se cre\u00f3 la empresa ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico en 19 fue nacionalizada por el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y ya con el paso del tiempo hacia 1997 cambi\u00f3 la estrategia en donde los trenes fueron susceptibles de de privatizaci\u00f3n y prese a todos los obst\u00e1culos hoy M\u00e9xico vive una cuarta transformaci\u00f3n renovando el impulso en el tren de pasajeros y renovando este servicio si bien este servicio se detuvo hace 30 a\u00f1os para preponderar el transporte de carga hoy el estado mexicano renueva el trayecto y y retoma el derecho de utilizar las v\u00edas ferroviarias que son de la naci\u00f3n para prestar el servicio de transporte de pasajeros actualmente Contamos con 19,900 v\u00edas asignadas y concesionadas de los cuales 1868 ya son v\u00edas de servicios de pasajeros a estos 1800 habr\u00eda que agregarles tambi\u00e9n los Casi m\u00e1s de 100 km en del sistema del corredor del y de la y del sistema que se conoc\u00eda como el chapas mayap y adem\u00e1s de que ya est\u00e1n incluyendo el tren Maya el insurgente y otras l\u00edneas tur\u00edsticas el cambio de rumbo del sector ferroviario en nuestro pa\u00eds consiste en aprovechar estos 18032 km de v\u00edas principales de carga que ya tenemos para utilizarlas tambi\u00e9n en servicios de pasajeros ahora un explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9 hacemos esto seg\u00fan datos del ineji 10.5 millones de personas en M\u00e9xico destinan en promedio hasta 4 horas en traslados de a sus a sus diferentes destinos esto pues representa una p\u00e9rdida de productividad una incidencia en la calidad de vida de las personas pues no permite que las oportunidades las puedan eh capturar y desarrollar todo su potencial el tren de pasajeros ofrece una soluci\u00f3n integral a los retos de movilidad a reducir los tiempos de traslado y en particular aquellos pasajeros de largo itinerario que son aproximadamente un 30% de los usuarios que se transportan por carretera tambi\u00e9n eh haciendo el servicio de transporte de pasajeros ferroviario implicar\u00e1 un menor consumo energ\u00e9tico por kil\u00f3metro recorrido y una reducci\u00f3n hasta de un 75 por en la huella de carbono Comparado con el autotransporte el transporte ferroviario de pasajeros traer\u00e1 consigo una reducci\u00f3n tambi\u00e9n en los costos de mantenimiento de carreteras y una disminuci\u00f3n en el \u00edndice de sinest idad en estas v\u00edas de comunicaci\u00f3n la Reforma planteada en el art\u00edculo 28 constitucional reconoce el transporte ferroviario de pasajeros como un \u00e1rea prioritaria para el desarrollo nacional pues permite atender las crecientes necesidades de la ciudadan\u00eda en materia de movilidad garantizando a los mexicanos un medio de transporte seguro eficaz sustentable sostenible y competitivo el estado mexicano as\u00ed retoma el derecho de utilizar las v\u00edas ferroviarias que son de la naci\u00f3n as\u00ed poder otorgar concesiones a empresas privadas o asignaciones a empresas p\u00fablicas para llevar a cabo el impulso implementaci\u00f3n del servicio de transporte de pasajeros la reforma es congruente con el marco jur\u00eddico vigente Y con las condiciones establecidas en las en las concesiones actuales la transformaci\u00f3n del transporte ferroviario de pasajeros en M\u00e9xico se basa en los siguientes elementos se eleva Rango constitucional la preferencia para el transporte ferroviario de pasajeros se respetar\u00e1n los derechos y obligaci\u00f3n que tienen los t\u00edtulos actuales el estado analizar\u00e1 las alternativas de financiamiento de proyectos de trenes de pasajeros para su mejor implementaci\u00f3n Y beneficio social aprovechando ya los 18,000 km de v\u00edas principales en donde operaba solamente el servicio de carga y aprovechar todo el potencial que ofrecen estas estos 18,000 km de v\u00edas para el transporte de pasajeros se garantizar\u00e1 la convivencia en el servicio de carga y pasajeros y ejemplos actuales de esta convivencia ya existen como es el tren suburbano que recorre las v\u00edas concesionadas de Kansas City el servicio de tequil Express la l\u00ednea 4 de Guadalajara y tambi\u00e9n pr\u00f3ximamente el tren suburbano al aifa tambi\u00e9n comparte una una parte de la concesi\u00f3n que tiene cansas City de carga y de ferrovalle tambi\u00e9n de carga eh como ustedes saben recibimos la manifestaci\u00f3n de inter\u00e9s de principales empresas concesionadas de servicio de carga para participar en el proceso de implementaci\u00f3n de estas nuevas rutas de pasajeros y estas eh estas empresas nos han est\u00e1n desarrollando ya los estudios de factibilidad que tardar\u00e1n entre un periodo de 5 a 7 meses pues para determinar Cu\u00e1les son los montos de inversi\u00f3n la estimaci\u00f3n de los de Los costos de ingenier\u00eda as\u00ed como las alternativas de financiamiento las propuestas que hemos recibido y que est\u00e1n ahorita en revisi\u00f3n son algunas de las rutas que ya el se\u00f1or presidente coment\u00f3 que es eh en primer lugar M\u00e9xico Quer\u00e9taro Le\u00f3n Aguascalientes Manzanillo Colima Guadalajara Irapuato M\u00e9xico Quer\u00e9taro Guadalajara Tepic Mazatl\u00e1n Nogales y Aguascalientes Chihuahua a Ciudad Ju\u00e1rez eh el otro concesionario propuso las rutas M\u00e9xico Veracruz cuatzacoalcos y el interurbano aifa Pachuca Y por \u00faltimo otra alternativa para M\u00e9xico quer\u00e9tero y Quer\u00e9taro San Luis Potos\u00ed Monterrey Nuevo Laredo por parte de la concesionaria Kansas City eh eso ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente respecto al tema de de la Reforma constitucional y tambi\u00e9n me solicit\u00f3 presentar c\u00f3mo est\u00e1n los avances en los proyectos de pasajeros que ya tenemos eh justo el d\u00eda de ayer hicimos un recorrido sobre el tren el insurgente que es justo uno de los sistemas de pasajeros que tenemos que conectar\u00e1 la ciudad de Toluca con la Ciudad de M\u00e9xico que se compone de siete estaciones dos terminales cinco intermedias a lo l largo de 58 km con una inversi\u00f3n de cerca de 100,000 millones de pesos desde el 15 de septiembre del a\u00f1o pasado entr\u00f3 la fase uno que es de c cante peca alerma que ya se encuentra operando y la segunda fase ya del erma a observatorio que es la completar la conexi\u00f3n entre Toluca y la Ciudad de M\u00e9xico estar\u00e1 concluida en el mes de agosto de este a\u00f1o en promedio transporta m\u00e1s de 10,000 personas y desde su inauguraci\u00f3n hemos casi transportado 2ill de personas como como se dijo el d\u00eda de ayer iniciaron las pruebas piloto ya del tramo del herma Santa Fe el insurgente es una obra de ingenier\u00eda con altos est\u00e1ndares t\u00e9cnicos tiene tres puentes en doble voladizo un puente atirantado un viaducto en arco met\u00e1lico 45.5 viaductos de concreto y 1.7 viaductos de acero Adem\u00e1s de que cuenta con un B t\u00fanel de casi 5 km de longitud su su digamos su combustible de tracci\u00f3n es la energ\u00eda el\u00e9ctrica y consta de 30 trenes para poder transportar a 718 pasajeros a continuaci\u00f3n presidente tenemos un video que es el de los avances de obra presidente si nos permite proyectarlo [M\u00fasica] este fue el tramo queiser y que el tren ya logr\u00f3 pasar por todas estas vas son aproximadamente 9 [M\u00fasica] [M\u00fasica] km [M\u00fasica] [M\u00fasica] k [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien eso ser\u00eda ya la la parte que nos falta por terminar del tren interurbano M\u00e9xico Toluca el insurgente adicionalmente presidente tambi\u00e9n tamb tenemos el tren suburbano ramal lecher\u00eda aifa que es una obra de 23 km en doble v\u00eda electrificada que tiene una inversi\u00f3n de 25800 millones de pesos y que conectar\u00e1 la estaci\u00f3n de Buenavista en con el aifa en apenas 39 minutos el proyecto tiene un 48 por de avance y queda concluido en el mes de junio de este a\u00f1o Eso es en cuanto al tema de trenes de pasajeros presidente y si me permite pasar\u00edamos a dar los avances en infraestructura carretera que tenemos en los meses de enero y febrero logramos con concretar la entrega de 10 obras carreteras con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 18,600 millones de pesos con una longitud de 380 eh entre la primera obra que que se concluy\u00f3 el 4 de Febrero fue la autopista Oaxaca Puerto Escondido que permiti\u00f3 reducir de 5.5 a 2 horas y media el traslado de la desde la ciudad de Oaxaca al a al puerto de por escondido con eso conecta la ciudad de de Oaxaca con la con un destino de playa importante que es Puerto Escondido adicionalmente en Baja California modernizamos la carretera Chapultepec maneadero que es parte del corredor transpeninsular con una inversi\u00f3n de 853 millones de pesos esto permitir\u00e1 una reducci\u00f3n de 20 minutos en el traslado en esta v\u00eda con mayor eh seguridad considerando que esta es una zona de de de mucho tr\u00e1nsito urbano Baja California Sur llevamos a cabo la ampliaci\u00f3n de la carretera de vizca\u00edno a Guerrero Negro con una inversi\u00f3n de 416 millones de pesos modernizando a 12 m la carretera en 32 km beneficiando a a todos los habitantes del municipio de muleje en el Estado de Guerrero con una inversi\u00f3n de 619 millones de pesos concluimos el camino rural clapa marquelia con 162 km de longitud y un viaducto especial con eso que generamos una conexi\u00f3n entre la monta\u00f1a y la Costa Chica de Guerrero beneficiando a todos los municipios de esa regi\u00f3n desde Tlapa hasta marquelia en el estado de Nayarit pusimos en Operaci\u00f3n el ramal huajimic que permite Conectar a las localidades de la yesca con con la ciudad de Tepic y reduciendo en casi 2s horas el traslado entre estas dos entre estas dos comunidades en Quintana ro concluimos la avenida chac Mall que es una Avenida que facilita la el traslado o la conexi\u00f3n entre la zona hotelera las el centro de Canc\u00fan y el aeropuerto de Canc\u00fan tambi\u00e9n concluimos el lunes pasado en Veracruz la ampliaci\u00f3n a cuatro carriles de la carretera ulama Tampico que es una obra que con la que se aumentar\u00e1 la capacidad de tr\u00e1fico pesado desde Veracruz hacia la frontera de Estados Unidos pues es una obra que que forma parte del corredor carretero Veracruz Monterrey con RAM moros en Veracruz tambi\u00e9n el pasado 21 de febrero eh pusimos en Operaci\u00f3n el libramento de Sayula que forma parte de la carretera M\u00e9xico 185 de cuatza cualcos a Salina Cruz Esta obra complementa el sistema del corredor interoce\u00e1nico con el sistema de carga por autotransporte adicionalmente concluimos los entronques lagunas un y lagunas dos que son dos estructuras de alta complejidad t\u00e9cnica que mejoran las condiciones de seguridad vial en la carretera de Acayucan laventosa eh en Quintana ro ahora pasando a las obras que estamos eh construyendo actualmente y que vamos a concluir Pr\u00f3ximamente estar\u00eda el puente vehicular nichupte que permitir\u00e1 reducir en 20 minutos el traslado desde la zona hotelera hacia el centro de Veracruz y el aeropuerto de de perd\u00f3n de Canc\u00fan con el aeropuerto de Canc\u00fan eh tambi\u00e9n continuamos trabajando en la ampleaci\u00f3n y construcci\u00f3n de la carretera federal 200 desde las vigas a los l\u00edmites con el Estado de Guerrero y Oaxaca que agilizar\u00e1 el traslado de 185,000 habitantes a apenas a una hora de traslado Esta obra representa un avance de 67 por. en San Luis Potos\u00ed ampliamos la carretera de ciudad Valles a tamasunchale incluyendo nuevos puentes entronques En beneficio de m\u00e1s de 360,000 habitantes de la Huasteca Potosina al ahorrarles en m\u00e1s de una hora los tiempos de traslado Esta obra tiene un avance de 65 por. en el rubro de autopistas pondremos en los pr\u00f3ximos meses varios proyectos en Operaci\u00f3n en los estados de Oaxaca Tepic y Jalisco en Oaxaca retomamos el proyecto constructivo de m\u00e1s de 10 a\u00f1os que es la autopista mitl Tehuantepec que es una autopista de 169 km consta de 10 estructuras y permitir\u00e1 reducir el tiempo de traslado en 4 horas a solamente 2 horas y media Esta obra no solamente representa ahorros significativos en el tiempo sino un renovado de impulso al sur sureste y una una conexi\u00f3n entre el itmo y la ciudad de Oaxaca eh Tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos destacar la conectividad en el corredor Guadalajara ballarta en los estados de Jalisco y Nayarit que est\u00e1 integrado por tres obras que suman 145 km de longitud y diversas estructuras de alta especificaci\u00f3n con una inversi\u00f3n de casi 13,900 millones de pesos estos proyectos generan un ahorro en tiempo de 3 horas para llegar a la zona de playa en Nayarit el primer Prim tramo es la autopista tepi Compostela con una longitud de 26 km 34 estructuras y una inversi\u00f3n de 2400 millones de pesos el segundo tramo va de Compostela a las varas que tendr\u00e1 una longitud de 29 km una inversi\u00f3n de 3700 millones que proporcionar\u00e1 un ahorro de tiempo de 1 hora 30 minutos tiene un avance de 76 por. la tercer obra es la autopista de las varas a Puerto Vallarta con una longitud de 90 km de los cuales 55 ya est\u00e1n concluidos eh seguimos trabajando desde el entronca San Vicente al aeropuerto de Puerto Vallarta el cual consta de una inversi\u00f3n de 2000 millones de pesos y un ahorro de 55 minutos En beneficio de los 50,000 habitantes de Compostela y Bah\u00eda de Banderas Esta obra tiene un 40% de avance y se concluir\u00e1 en el mes de mayo estas obras son un ejemplo de c\u00f3mo la inversi\u00f3n p\u00fablica y Privada puede convivir en la creaci\u00f3n de infraestructura que mejoran la comunicaci\u00f3n del y el turismo en las regiones y contribuye a ofrecer alternativas de peaje justas y eficientes para las personas Seguimos avanzando sin pausa se\u00f1or presidente y con nuestros mejores esfuerzos el restante 15% que nos hace falta en el plan de infraestructura quedar\u00e1 terminado antes de concluir la Administraci\u00f3n en donde tendremos 551 obras con m\u00e1s de 8100 km y una inversi\u00f3n superior a los 228,000 millones de pesos eso ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente respecto a la infraestructura carretera y tenemos un video que muestra las fechas de las siguientes obras que entrar\u00e1n en Operaci\u00f3n para completar el plan de infraestructura que usted nos encarg\u00f3 ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente Muchas gracias gracias todos los d\u00edas las y los trabajadores de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes construimos modernizamos y concluimos las v\u00edas que comunican a M\u00e9xico ejemplo de ellos son las obras de infraestructura Vial ferroviaria y aeroportuaria que tenemos como meta entregar en este a\u00f1o Durante los meses de marzo a agosto entrar\u00e1n en Operaci\u00f3n m\u00e1s de 170 obras equivalentes a 1634 km con una una inversi\u00f3n total de m\u00e1s de 217,000 millones de pesos en el mes de marzo se entregar\u00e1 la autopista Compostela a las varas en nayari en abril se concluir\u00e1n las obras de la autopista Acayucan La Ventosa en Oaxaca en mayo se entregar\u00e1n otros dos proyectos el \u00faltimo tramo de la autopista las varas Puerto Vallarta que va del entronque San Vicente al entronque aeropuerto de Puerto Vallarta as\u00ed como el puente la Concordia en el estado de Chiapas a mitad de a\u00f1o estaremos entregando seis obras cuatro de ellas de infraestructura carretera las cuales resolver\u00e1n distintos problemas viales en los estados de Guerrero Hidalgo Oaxaca San Luis Potos\u00ed y Veracruz y dos de infraestructura ferroviaria tren suburbano Buenavista aifa y el trolebus Chalco Santa Marta durante el mes de julio Se pondr\u00e1 en Operaci\u00f3n el camino rural San Ignacio tayoltita en los estados de Sinaloa y Durango en agosto entregaremos ocho obras tres carreteras que incluyen estructuras y resuelven distintos problemas viales en los estados de Oaxaca e Hidalgo se trata Data de la autopista mitl de huantepec Tepic Compostela y la carretera Real del Monte hu\u00e1car tambi\u00e9n se van a concluir dos puentes con alto grado de especificaci\u00f3n t\u00e9cnica siendo estos los puentes rizo de oro en el estado de Chiapas y el puente vehicular nichupt\u00e9 en Quintana r respecto a infraestructura ferroviaria para transporte de pasajeros se entregar\u00e1 el segundo tramo del tren el insurgente en el sector a\u00e9reo habremos concluido el Aeropuerto Internacional de Puerto Escondido en Oaxaca y el Aeropuerto Internacional de Tepic en Y ar\u00ed por \u00faltimo se concluir\u00e1n 151 caminos de mano de obra en los estados de Oaxaca Guerrero Hidalgo Veracruz Sonora Puebla Nayarit y Durango con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2,800 millones de pesos y una meta de 777 km equivalente a ir de la Ciudad de M\u00e9xico a Villahermosa seguimos trabajando en obras que benefician y mejoran la calidad de vida de las y los mexicanos donde nuestra prioridad es seguir transformando al pa\u00eds con la Consigna de no dejar a nadie atr\u00e1s no dejar a nadie afuera Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes gobierno de M\u00e9xico muy buenos d\u00edas presidente secretaria secretario Amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n y todas las personas que nos siguen a trav\u00e9s de las diversas plataformas de comunicaci\u00f3n audiovisual hoy es un gran d\u00eda para la arqueolog\u00eda mexicana es un gran d\u00eda tambi\u00e9n para la cultura maya de M\u00e9xico y de Mesoam\u00e9rica en el presente por primera vez la gran ciudad Maya De chichen esta zona olgica inmensa que es patrimonio de la humanidad va a contar con un museo un museo que se necesitaba mucho porque representa la posibilidad de presentar los testimonios de quienes construyeron significaron y le dieron grandeza a la ciudad estado de chichen esta ciudad que prevaleci\u00f3 en el periodo que conocen algunos como poscl\u00e1sico temprano otros como epicl\u00e1sico entre el a\u00f1o 900 y 1200 de nuestra era esta que es la zona arqueol\u00f3gica que hoy por hoy recibe el mayor n\u00famero de visitantes en M\u00e9xico y continente americano m\u00e1s de dos y medio millones de visitantes en promedio al a\u00f1o que muy probablemente este a\u00f1o se convertir\u00e1n en una visita por arriba de 3 millones de personas Hoy estamos recibiendo alrededor de 8000 personas cada d\u00eda en chichen y ahora Los visitantes podr\u00e1n contar con un museo en forma que nos permita exhibir el resultado de d\u00e9cadas de excavaciones e investigaciones pero tambi\u00e9n del trabajo reciente que se ha hecho Gracias a que junto con el proyecto integral tren Maya Se ha hecho una gran labor de salvamento arqueol\u00f3gico y se ha instruido por indicaciones del presidente un programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas \u00e9l ha dicho que la manera de fortalecer este sistema de comunicaci\u00f3n es generar la posibilidad de que los millones de turistas que llegan a nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s del aeropuerto de Canc\u00fan y ahora del Aeropuerto Internacional de Tulum puedan internarse a atractivos culturales como lo son las zonas arqueol\u00f3gicas vamos a presentar ahora un video general presidente sobre el significado de chichen en la historia de la naci\u00f3n Maya y despu\u00e9s una probadita de lo que es ya una realidad el gran museo de chichenitza [M\u00fasica] adelante [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] [Risas] la Zona Arqueol\u00f3gica de chichenitsa localizada en las inmediaciones de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n es un referente en M\u00e9xico y en el mundo ya que representa el genio creador humano por ello en 1988 fue declarada patrimonio mundial por la UNESCO estea espectacular urbea de la antig\u00fcedad Tuvo una existencia de m\u00e1s de 1800 a\u00f1os Aunque en su devenir recibi\u00f3 influencia de otras grandes ciudades capitales como es el caso de Tula desde el centro del altiplano Central logr\u00f3 desarrollar un estilo \u00fanico y una compleja organizaci\u00f3n sociopol\u00edtica en la actualidad junto con Teotihuacan es una de las zonas que reciben el mayor n\u00famero de visitantes del continente americano quienes han convertido a estas ciudades en mecas de la visita arqueol\u00f3gica [M\u00fasica] mundial entre los a\u00f1os 900 al 1200 de nuestra era chichenitsa alcanz\u00f3 su mayor esplendor \u00e9poca en la que se calcula que unos 50,000 habitantes desarrollaban sus tareas cotidianas agricultores constructores artesanos artistas sacerdotes y gobernantes fue una ciudad cosmopolita que mantuvo el control econ\u00f3mico de las redes de comercio y de intercambio en una amplia regi\u00f3n constituy\u00e9ndose como centro rector de pr\u00e1cticamente toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n logrando adem\u00e1s cuestionar a los diferentes grupos mayas de su [M\u00fasica] \u00e9poca desde hace 100 a\u00f1os es objeto de m\u00faltiples investigaciones lo que ha permitido reconstruir parte de su desarrollo hist\u00f3rico y corroborar su importancia e influencia gracias a estudios especializados e interdisciplinarios hoy sabemos por ejemplo que los materiales recuperados y conservados del cenote Sagrado provienen de regiones lejanas como el oro de Centroam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica o la turquesa de de la regi\u00f3n de Nuevo M\u00e9xico la geograf\u00eda de chichenitsa Abarca m\u00e1s de 25 km cuad sus edificios est\u00e1n distribuidos y enmarcados por dos estilos arquitect\u00f3nicos principales el estilo puc de m\u00faltiples [M\u00fasica] decoraciones y el estilo Maya Tolteca de influencia del centro de M\u00e9xico que entre sus caracter\u00edsticas est\u00e1 que los edificios se encuentran rematados por templos su espectacular juego de pelota es uno de los m\u00e1s grandes de entre las antiguas ciudades mesoamericanas contiene un enorme friso con alusi\u00f3n a este juego en donde se representa la pelota como la cabeza del decapitado perdedor un sacrificio humano necesario para el orden divino otro emblem\u00e1tico edificio de chichenitsa es el observatorio dise\u00f1ado para la observaci\u00f3n Celeste y emblema del desarrollo astron\u00f3mico y matem\u00e1tico que alcanzaron los mayas desde la antig\u00fcedad o el edificio de los caracoles ubicado hacia uno de los grupos de edificaciones m\u00e1s alejados del n\u00facleo de la ciudad conocido como Chich\u00e9n viejo o serie inicial cuyo friso representa el florecimiento de la vida cuculcan El Dios serpiente emplumada y chac El Dios narigudo del agua fueron algunas de las deidades veneradas por estos antiguos mayas sus m\u00faltiples representaciones en la ornamentaci\u00f3n de sus edificios da cuenta de ello y hoy son parte de la gran seducci\u00f3n que esta ciudad provoca en se planta al pie de sus edificios milenarios hoy chichenitsa se yergue majestuosa como icono de la cultura maya ancestral los edificios que hoy podemos admirar son resultado de generaciones de estudiosos y colaboradores que a\u00f1o con a\u00f1o y tras m\u00faltiples temporadas de exploraci\u00f3n investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n han dado pie a deel tan solo un poco del enigm\u00e1tico pensamiento de la cultura maya ancestral que hoy queremos compartir [M\u00fasica] contigo gobierno de M\u00e9xico ahora un breve video que explica un poco la conformaci\u00f3n del Gran de [M\u00fasica] chichenitza [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] H [M\u00fasica] no [M\u00fasica] a [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ye [Aplausos] [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico dentro de unos momentos saldremos en el tren Maya desde aqu\u00ed de la ciudad Palenque hacia chichen it\u00e1 para inaugurar este museo que cuenta con m\u00e1s de 400 piezas originales pero tambi\u00e9n con una serie de r\u00e9plicas o reproducciones por ejemplo la gente va a poder conocer la estructura que se encuentra debajo del Castillo el edificio m\u00e1s conocido de chichen it\u00e1 abajo hay un templo que ya por condiciones de conservaci\u00f3n ya no se visita por todo el p\u00fablico pero ahora lo van a poder conocer con su ch Mall con su altar del Jaguar rojo su trono del jaguar rojo y con el gran friso que eh preside A este templo tambi\u00e9n va a haber una serie de dispositivos audiovisuales en 2800 m cuad de \u00e1reas de exhibici\u00f3n y 1300 m cuadrados de \u00e1reas de servicio a visitantes las piezas provienen del museo regional de antropolog\u00eda de Yucat\u00e1n Palacio de Cant\u00f3n del Gran Museo del Mundo Maya que generosamente ha proporcionado piezas pero tambi\u00e9n de las piezas que se encontraban en la propia ciudad de chichen it\u00e1 y de muchas otras que provienen de las excavaciones recientes de salvamento arqueol\u00f3gico o del promesa tren Maya a partir de ma\u00f1ana la gente podr\u00e1 visitar el gran museo de chichen Enhorabuena vamos Buenos d\u00edas Adolfo abos de cuarto poder considerando presidente que estamos ya en la recta final digamos de su sexenio que ustedes del sureste del pa\u00eds la primera pregunta ser\u00eda le ha cumplido al sureste de la Rep\u00fablica Mexicana los chap particularmente y la segunda aprovechando su visita presidente se va a reestructurar o a reforzar el tema de la seguridad en el estado de Chiapas Gracias presidente Bueno pues yo pienso que se ha avanzado en todo el pa\u00eds ese p\u00fablico notorio el crecimiento econ\u00f3mico de M\u00e9xico y sobre todo el alcanzar mediante un modelo nuevo El Progreso con Justicia La modernidad forjada desde abajo y para todos no es el simple crecimiento econ\u00f3mico es la distribuci\u00f3n como nunca se hab\u00eda visto de la riqueza del ingreso del presupuesto ha crecido la econom\u00eda a pesar de la pandemia pero tambi\u00e9n hay empleos en los \u00faltimos gobiernos no se generaban los empleos que ahora en el gobierno nuestro se han creado Hace unos d\u00edas ayer aner se dio a conocer que somos el segundo pa\u00eds del mundo con menos desempleo hay pr\u00e1cticamente empleo pleno pero no cualquier tipo de empleo ahora se ha logrado que se Eleven los salarios de los trabajadores como no suced\u00eda en d\u00e9cadas salario m\u00ednimo aument\u00f3 m\u00e1s del % en t\u00e9rminos reales en la frontera 2% y as\u00ed otros datos ha llegado inversi\u00f3n extranjera como nunca ha habido r\u00e9cord en inversi\u00f3n for\u00e1nea que llega a M\u00e9xico y que significa trabajo y bienestar y dec\u00edan los neoliberales corruptos que si aumentaba el salario iba a haber inflaci\u00f3n y se ha demostrado que eso era una falacia un enga\u00f1o porque se ha aumentado el salario y la inflaci\u00f3n est\u00e1 controlada el \u00faltimo reporte del Inegi incluso est\u00e1 bajando la inflaci\u00f3n y lo mismo podemos decir de la fortaleza del peso que no se ve\u00eda en d\u00e9cadas en cinco o seis sexenios anteriores Y hasta m\u00e1s el peso siempre se devaluaba y ahora el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar pero no solo es as\u00ed crecimiento general sino que como nunca se le dio un trato especial el que merec\u00eda el sureste de M\u00e9xico porque hab\u00eda desbalance notorio crec\u00eda el norte crec\u00eda el centro y el sureste dec crec\u00eda lo que pas\u00f3 el a\u00f1o pasado y est\u00e1 sucediendo ahora es in\u00e9dito el sureste est\u00e1 creciendo al doble del crecimiento del Norte eso pues nunca se hab\u00eda visto Entonces si me preguntas si cumplimos Pues yo pienso que hablan los hechos en el caso de Chiapas es el primer lugar del pa\u00eds Chiapas en reducci\u00f3n de pobreza se redujo la pobreza en todo M\u00e9xico en el tiempo que llevamos en el gobierno a pesar de la pandemia y se redujo la desigualdad pero en Chiapas m\u00e1s que en ninguna otra parte del pa\u00eds se redujo m\u00e1s de 10% la pobreza en Chiapas Entonces estamos satisfechos a 7 meses de que yo concluya mi mandato voy a poder decir cuando entregue la banda presidencial Misi\u00f3n cumplida y ap Palenque Chiapas y vamos a seguir enfrentando el tema de seguridad con la estrategia que hemos definido que tambi\u00e9n es no solo distinta a la que ven\u00edan aplicando en nuestro pa\u00eds sino a la que se aplica en muchos pa\u00edses del Mundo donde quieren enfrentar la violencia con la violencia donde piensa que van a pagar el fuego con el fuego donde piensan que van a enfrentar el mal con el mal cuando el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien porque hay mucha gente que cree que el ser humano nace malo nosotros pensamos de otra manera nosotros pensamos que nacemos buenos pero las circunstancias porque es el hombre y sus circunstancias llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces hay que cambiar las circunstancias para que todos cambiemos si cambian mis circunstancias cambio yo por eso es una estrategia distinta porque nosotros sostenemos que la paz la tranquilidad son frutos de la justicia que los problemas de inseguridad y de violencia no solo se pueden enfrentar con medidas coercitivas con mano dura con c\u00e1rceles con leyes m\u00e1s severas m\u00e1s importante Lo m\u00e1s eficaz lo m\u00e1s humano es atender las causas que originan la violencia el que haya trabajo el que las familias tengan ingresos suficientes que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio el derecho al trabajo que se fortalezcan los valores culturales Morales espirituales que se evite la desintegraci\u00f3n familiar todo eso es lo que ayuda m\u00e1s y desde luego estamos tambi\u00e9n actuando con participaci\u00f3n de las fuerzas armadas de la guardia nacional atendiendo el problema de la inseguridad de la violencia todos los d\u00edas y tambi\u00e9n hemos logrado avances en el tiempo que llevamos el homicidio se ha reducido en 20% el robo en 45 por El secuestro ha bajado en 75 por y ah\u00ed vamos avanzando y estamos construyendo estamos avanzando hacia una sociedad mejor y ahora que viene el relevo pues va a continuar la transform eso es lo que yo pienso desde luego en una democracia es el pueblo el que manda es el pueblo El que decide no no hay este bandas que act\u00faan en Chiapas pero no tiene por ejemplo comparaci\u00f3n lo que sucede en Chiapas con lo que est\u00e1 pasando en Guanajuato son malas las comparaciones pero si vemos los homicidios en Chiapas y vemos homicidios en Guanajuato A ver por qu\u00e9 no los pones porque estamos hablando de delitos que no tienen cifra negra porque el robo S\u00ed hay cifra negra no todos denuncian pero el caso de los homicidios Pues s\u00ed eh corresponden a la realidad casi en plenitud en su totalidad pero si vemos c\u00f3mo est\u00e1 Chiapas en homicidios esto es importante que me lo preguntes y que yo responda porque hay campa\u00f1as medi\u00e1ticas ya sabemos que est\u00e1 de moda ahora lo medi\u00e1tico sigue gevels Por cierto a ver si pones una una foto de gevels que acabo de ver donde lo est\u00e1n retratando para que le vean la cara pues ese se\u00f1or era el jefe de propaganda de Hitler y a \u00e9l se le atribuye la frase de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad Y esa m\u00e1xima es la que se ha usado en El periodismo Mercenario durante siglos Y todav\u00eda se sigue usando hasta la fecha Bueno yo soy v\u00edctima de eso De repente ya aparezco como presidente narco Y cu\u00e1ntas veces se repite ayer apareci\u00f3 un estudio en El Milenio en donde pagando mis adversarios repiten y repiten eso hasta 140 millones de veces casi las mismas vistas que tuvo el super B al final es lo mismo entonces regresando lo de Chiapas hay toda una campa\u00f1a en general no solo es Chiapas de querer decir qu\u00e9 barbaridad C\u00f3mo hay violencia en Chiapas entonces hay que tener cuidado con lo medi\u00e1tico no son ustedes son los de El ampa del periodismo Y los due\u00f1os de los grandes medios de manipulaci\u00f3n los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos las cadenas de radio nacional internacional los due\u00f1os de las grandes cadenas de televisi\u00f3n en el mundo en M\u00e9xico ustedes son trabajadores de los medios de comunicaci\u00f3n si acaso venden su trabajo pero no su conciencia para que no se malinterprete pero as\u00ed est\u00e1 miren Guerrero esto es a diciembre por cada 100000 verdad 100000 habitantes Guerrero baja California el estado de M\u00e9xico Chihuahua Michoac\u00e1n Jalisco este Qu\u00e9 es Guanajuato S\u00ed este es guerrero Sonora Veracruz Nuevo Le\u00f3n Morelos Ciudad de M\u00e9xico Puebla Puebla Esta es la media Oaxaca Zacatecas esos est\u00e1n abajo de la media Colima quintanar ro Sinaloa San Luis Tamaulipas Chiapas sin embargo si leen ustedes no solo el reforma o El Universal o El Milenio hasta la jornada por los grupos que hay en Chiapas de las llamadas organizaciones no gubernamentales y de la sociedad civil que se quedaron con la idea de la confrontaci\u00f3n que hubo en chapas cuando el movimiento zapatista Como algunos apostaron a que solo se pod\u00eda transformar a M\u00e9xico por la v\u00eda armada y nosotros sostuvimos siempre que se pod\u00eda transformar a M\u00e9xico por laa c\u00edfica electoral y al final result\u00f3 que si se puede por la v\u00eda pac\u00edfica electoral pues algunos se quedaron molestos bueno llamaban a no votar por nosotros pero esa es la realidad nada m\u00e1s que estar aclarando estas cosas lleva mucho tiempo y como est\u00e1 muy eh confrontado el ambiente pol\u00edtico sobre todo ahora que ya vamos a la campa\u00f1a TR meses va a haber m\u00e1s calor y pasiones pero eh Afortunadamente todo marcha muy bien en el pa\u00eds No hay nada que temer ayer estaba yo viendo no s\u00e9 si fue cierto de un atentado a una periodista que [M\u00fasica] denuncia pero Ponla la periodista Anabel Hern\u00e1ndez que hace denuncias contra el narco Incluso en contra de nosotros pruebas ayer apareci\u00f3 de que fue v\u00edctima de un atentado Ya no alcanc\u00e9 a saber bien porque fue tarde cuando me enter\u00e9 desde luego que yo no le deseo mal a nadie y no tengo enemigos siempre lo he dicho ni quiero tenerlos tengo mi conciencia tranquila tengo adversarios hay gente que se enoja conmigo est\u00e1 en contra de nosotros y ni me conoce nada m\u00e1s de o\u00eddas desde luego son las ideas las que no les gustan nuestras ideas algunos Y tienen raz\u00f3n tambi\u00e9n tienen derecho a que no tengan por qu\u00e9 aceptar nuestras ideas porque no puede haber un pensamiento \u00fanico [M\u00fasica] en la democracia tenemos que pensar pues distintos hasta en la familia se piensa diferente y tiene que haber pluralidad pero es esto Ojal\u00e1 y sea falso es falso ya [M\u00fasica] se de hecho unos tweets de legisladores que los tuvieron que bajar porque era falsoo ya se hab\u00edan lanzado no en contra de nosotros \u00c1lvarez y cas \u00c1lvarez y casa No pues ese es un farsante con todo respeto Este pero es la temporada son tiempos de sopilotes temporada de sopilotes No encontraste la foto de gbel la acabo de ver ayer Antier est\u00e1 en una silla de rueda es una foto famosa porque \u00e9l se da cuenta es de los a\u00f1os 30 que lo est\u00e1n fotografiando y \u00e9 se da cuenta de que El fot\u00f3grafo es jud\u00edo entonces se lo queda viendo con una cara la van a ver para los que este hablan de odios Para que vean Lo que s\u00ed es el odio y por lo general los fachos los autoritarios son as\u00ed de malas entra\u00f1as osos malos de malandia malos de malol landia este y eso no solo siendo buenos podemos ser [M\u00fasica] felices no est\u00e1 la vi ayer o antier es que ese es uno de los eh ide\u00f3logos del periodismo Mercenario Es que como yo tengo un aifa 36 no es f\u00e1cil es [M\u00fasica] especial de acuerdo a ver cuarto poder es Chiapas Gracias presidente Ah\u00ed est\u00e1 m er es qui\u00e9n bueno ah\u00ed se las dejamos de tarea vamos a presidente preguntarle por el tema del del acero este diferendo que hay con autoridades de Estados Unidos El lacero eh se dec\u00eda que incluso Estados Unidos autoridades de ese pa\u00eds amenazaron advirtieron que podr\u00edan interponer algunos aranceles si qui es que no s lo est\u00e1 viendo S\u00ed es que no se alcanza no a lo mejor en la televisi\u00f3n si lo ven S\u00ed esta es la foto es una muy buena foto por lo que expresa Ah ah\u00ed al ver los ojos es que el acercamiento ah\u00ed est\u00e1 parece que est\u00e1 viendo as\u00ed pero los ojos est\u00e1n sobre el fot\u00f3grafo Ah ah\u00ed miren y no se olviden solo siendo buenos podemos ser felices Gracias presidente preguntarle sobre el tema del acero que hay este diferendo que hay con Estados Unidos porque acusa falta de transparencia en las exportaciones de M\u00e9xico ellos han dicho que podr\u00edan imponer aranceles M\u00e9xico contestar con una medida similar dijo la secretaria de econom\u00eda entonces preguntarle En qu\u00e9 van las conversaciones y si no se corre el riesgo de que las elecciones contaminen justamente este este tema y pueda derivar en aranceles S\u00ed estamos viendo eso estamos notando que los conservadores de M\u00e9xico andan haciendo lo que se conoce en el \u00e1mbito comercial como Lobby en Estados Unidos internacionalistas polit\u00f3logos economistas del conservadurismo de M\u00e9xico est\u00e1n haciendo Lobby en Estados Unidos y en Canad\u00e1 tenemos esa informaci\u00f3n y como hay elecciones y parece que no est\u00e1 bien con el pueblo de M\u00e9xico Pues recurren a trampas a la manipulaci\u00f3n a las calumnias todo esto del New York Times y de otros medios pero tambi\u00e9n lo est\u00e1n haciendo en organizaciones conservadoras en Estados Unidos en Canad\u00e1 aparte de lo que de por s\u00ed desde hace tiempo se aplica durante las campa\u00f1as en Estados Unidos El querer agarrar a M\u00e9xico de pi\u00f1ata echarle la culpa a M\u00e9xico de todos sus problemas como si M\u00e9xico fuese el culpable de el consumo de la droga en Estados Unidos Lamentablemente le causa mucho da\u00f1o a los j\u00f3venes de Estados Unidos pero es cosa nada m\u00e1s de analizar con un poco [M\u00fasica] de responsabilidad del origen del problema C\u00f3mo es que somos vecinos y que aqu\u00ed pierden la [M\u00fasica] vida por sobredosis por consumo de fentanilo de otros qu\u00edmicos 500 j\u00f3venes al a\u00f1o y all\u00e1 100000 al [M\u00fasica] a\u00f1o Y c\u00f3mo nos van a echar la culpa a nosotros Ah por el tr\u00e1fico y que no llega droga de Asia y no entra por Canad\u00e1 y no se elaboran drogas en Estados Unidos y no hay bandas de narcotraficantes en Estados Unidos pero se les hace muy f\u00e1cil decir la culpa es de M\u00e9xico tema migratorio la culpa es de M\u00e9xico Vamos a hacer un muro y as\u00ed vamos a resolver el problema vamos a militarizar la frontera y as\u00ed vamos a resolver el problema y ahora Canad\u00e1 est\u00e1 en lo mismo est\u00e1n queriendo tomar medidas en contra de M\u00e9xico lo lamentamos mucho se est\u00e1 en una negociaci\u00f3n para que eh se llegue a un acuerdo de que nosotros podamos controlar los flujos migratorios de Canad\u00e1 como siempre lo hemos hecho y hemos actuado con ellos de manera generosa con el gobierno del Primer Ministro ot [M\u00fasica] trudo pero ya estaban a punto de aplicar medidas unilaterales ahora precisamente que son las elecciones en M\u00e9xico es lo mismo del acero ahora qu\u00e9 casualidad nada m\u00e1s que primero que se enteren que vean las encuestas yo no me puedo meter en eso pero que entren en raz\u00f3n van a poder con esas medidas con la guerra sucia manipular al pueblo de M\u00e9xico [M\u00fasica] no no entonces Casta\u00f1eda y dolia Est\u00e9vez y Aristegui \u00e1guila cam\u00edn Claudio [M\u00fasica] Gonz\u00e1lez todo el reforma completo c\u00f3mo se llama al Se\u00f1or que gana 17 millones de pesos mensuales Jorge Ramos Los [M\u00fasica] crause uno de ellos gana 5 millones de pesos mensuales el hijo de kraus periodista C\u00f3mo se llama Leon kraus Leon krausen aqu\u00ed nos parece no que Loret gana 2 millones mensuales parece much\u00edsimo s\u00ed pero hay nivelit eh que 2 millones de lorete para 5 millones de Le\u00f3n krausen para 17 millones mensuales de Jorge Ramos para 700,000 pesos mensuales de la ministra norma pi\u00f1a as\u00ed hay que ver c\u00f3mo act\u00faan los de el bloque conservador es como en el Porfiriato estaban los due\u00f1os arriba las grandes empresas luego los bur\u00f3cratas a su servicio luego los periodistas hab\u00eda un peri\u00f3dico en el Porfiriato que era como los medios vendidos de ahora o alquilados no todos desde luego que se llamaba f\u00edjense el nombre El Imparcial y En aquellos tiempos de porfo d\u00edas que eran 12 millones de habitantes de 12 a 15 millones de habitantes y solo 4% sab\u00edan leer y escribir ese peri\u00f3dico tiraba 1200000 ejemplares diarios he venido pidiendo al reforma y al universal que me digan Cu\u00e1ntos peri\u00f3dicos tiran para que no [M\u00fasica] enga\u00f1en porque se ve una noticia en el reforma y se piensa no ya la vieron miles millones nada deben de estar tirando como 3000 del universal como 15 pero para que yo no ande haciendo conjeturas es mejor que ellos digan Cu\u00e1ntos tiran la transparencia es una regla de oro de la Democracia Entonces esto del acero es parte de lo mismo vamos a esperarnos qu\u00e9 bien que me tocas el tema porque aprovecho para decirle al Primer Ministro ot trudo y al presidente biden con todo respeto que se entienda la circunstancia que se vive M\u00e9xico en donde se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n y hay un grupo reaccionario de los corruptos que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico que llevaron a la decadencia de M\u00e9xico que quieren por sus fueros y como tienen mucho dinero se valen de todo me gustar\u00eda que el presidente biden o sus asesores el Primer Ministro trudo conociera la campa\u00f1a de amlo presidente narco Ellos tienen la forma de saber c\u00f3mo se arman estas campa\u00f1as para que no participen en favor de esta guerra sucia se abstengan de participar ayudando a la mafia del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico en nuestro pa\u00eds porque eso es inmoral Nosotros siempre hemos tratado a las autoridades de Canad\u00e1 y de Estados Unidos con [M\u00fasica] respeto no merecemos mal trato Ni que se manche del prestigio de M\u00e9xico de sus autoridades que a diferencia de antes fueron electas de manera legal y leg\u00edtima sin fraudes electorales entonces nada m\u00e1s que est\u00e9n pendientes porque pues un jefe de estado tiene tantas cosas que de repente eh sus c\u00edrculos m\u00e1s cercanos o m\u00e1s lejanos toman decisiones que afectan relaciones porque nosotros tenemos muy buenas relaciones y no tienen por qu\u00e9 eh [M\u00fasica] afectarse No hay motivo Solo esto Esta labor de sapa que est\u00e1n llevando a cabo claudi Gonz\u00e1lez los crause Denis [M\u00fasica] Dr son tantos que el que fue embajador de Calder\u00f3n en Washington que nunca se enter\u00f3 de lo que hac\u00eda Garc\u00eda Luna saruk y as\u00ed un grupo de gente muy perversa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole ent Ojal\u00e1 y se entienda no esta circunstancia nada m\u00e1s dos cosas sobre esto Canad\u00e1 Justin trudo ya accedi\u00f3 a recibir a la canciller Y si usted s\u00ed participar\u00eda en la Cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte que se entiend ser\u00ed que no hay un trato respetuoso no participo Adem\u00e1s ya me faltan nada m\u00e1s 7 meses y no me gusta viajar mucho me gusta viajar aqu\u00ed a Palenque Aqu\u00ed s\u00ed me siento muy bien de salud de \u00e1nimo que hay muy buenas vibras y acu\u00e9rdense que la vida no es nada m\u00e1s lo racional es tambi\u00e9n lo M\u00edstico y la la canciller Si va se va a reunir cono est\u00e1 all\u00e1 o iba a Washington ella se hace cargo pero llevamos buena relaci\u00f3n con el Primer Ministro ot trudo muy buena con el presidente biden Pero hay mucho acecho les voy a poner dos im\u00e1genes ya las he puesto pero ayudan mucho las im\u00e1genes no tienes el de la patria amenazada y luego la fotograf\u00eda de Los Buitres la fotograf\u00eda de Los Buitres s\u00ed otro premio tambi\u00e9n en general porque se est\u00e1 hablando por ejemplo de cerrar la frontera imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo durar\u00edas con la frontera cerrada si somos los principales socios econ\u00f3micos comerciales en el mundo pero son balandr donadas porque eso no es Sensato eso no le conviene ni al pueblo de Estados Unidos ni a nosotros a nadie son disparates por la cuesti\u00f3n electoral Entonces lo \u00fanico que le estamos pidiendo es modens no se metan si este pueden convenciendo a la gente convenciendo a la gente de que no son clasistas de que no son racistas de que no son corruptos pueden obtener [M\u00fasica] votos pero jueguen limpio por qu\u00e9 tanta perversidad Ho est\u00e1n comprando Bots en Argentina porque los dan [M\u00fasica] uno vali\u00e9ndose de la situaci\u00f3n lamentable por la que est\u00e1n atravesando nuestros hermanos argentinos all\u00e1 compran los votos tres Bots por un peso como en Tepito est\u00e1n a peso por botos es que son adem\u00e1s muy chicat teros el Claudio este no sueltan As\u00ed tan f\u00e1cil pasan la charola y no les dan mucho ahora los que est\u00e1n soltando m\u00e1s dinero son los partidos del bloque [M\u00fasica] conservador Ser\u00eda bueno que informaran cu\u00e1nto le est\u00e1n dando al universal cu\u00e1nto le est\u00e1n dando al reforma cu\u00e1nto Radio F\u00f3rmula porque que est\u00e1n desatados son como boletines del bloque conservador y ahora s\u00ed que como dir\u00eda nuestro paisan chicoch qui\u00e9n pomp\u00f3 qui\u00e9n pomp\u00f3 las notitas qui\u00e9n los comentarios pero no son empresarios que son Muy cuidadosos ya los empresarios eh Y cuidadosos precavidos y ciceros algunos pero como es dinero del pueblo porque los partidos manejan dinero del pueblo manejo dinero del presupuesto no es de ellos pues ah\u00ed s\u00ed aar estoy viendo que est\u00e1 recibiendo mucho ma\u00eds con gorgojo El Universal bastante hagan un an\u00e1lisis del universal los os d\u00edas vi una caricatura de ese gran dibujante helio flores que ya sali\u00f3 del universal \u00e9l mismo diciendo sinti\u00e9ndose culpable Claro que no lo es porque su espacio lo llenaron con un caricaturista as\u00ed como Calder\u00f3n el que tiene el reforma al que puso el universal por helio de lo m\u00e1s arrastrado que puede haber al conservadurismo de lo m\u00e1s alineado como Calder\u00f3n el de reforma que adem\u00e1s ese desde hace tiempo como dec\u00eda Fidel Vel\u00e1zquez el finado soy charro Y qu\u00e9 este es igual soy empleado de la oligarqu\u00eda Y qu\u00e9 pero pues Qu\u00e9 diferencia no es un retroceso de helio a este hombre este caricaturista que est\u00e1 ahora por helio lleg\u00f3 a ponerle una cinta aqu\u00ed en la cabeza no tendr\u00e1s la caricatura ah no pero no podemos mostrarla a una de las candidatas le puse una caricatura con la con la el s\u00edmbolo nazi es ah\u00ed el buitre as\u00ed est\u00e1n [M\u00fasica] y al fot\u00f3grafo le dieron premio igual que al fot\u00f3grafo al periodista que le han dado dos premios que vino a [M\u00fasica] calumniar no s\u00e9 si sea cierto pero lo ten\u00edan en Israel y lo movieron a M\u00e9xico para venir a hacer ese reportaje calumnioso estuvo en M\u00e9xico de corresponsal del New York Times cuando Salinas y s [M\u00fasica] dicho hasta el [M\u00fasica] 2002 dos premios publ [M\u00fasica] Ah Esta es muy buena de El fisg\u00f3n se llama la patria amada amenazada as\u00ed [M\u00fasica] est\u00e1n nada m\u00e1s que Hay que tenerle mucha confianza a la gente a el pueblo y que este muchos que son susceptibles de manipulaci\u00f3n adem\u00e1s que act\u00faen sobre todo algunos sectores de clase media que se creen que lo saben todo muy sabiondos act\u00faen con precauci\u00f3n de manera precavida para que no los manipulen porque se sienten que tiene muy buenos niveles acad\u00e9micos no una cosa es la educaci\u00f3n y otra cosa es la cultura hay gente que tiene maestr\u00eda que tiene doctorado y que son muy ignorantes hay gente humilde ind\u00edgenas campesinos con mucha sabidur\u00eda porque se piensa no que el ignorante es el pobre No no est\u00e1 la [M\u00fasica] ignorancia en todos los extratos en todas las clases sociales y hay veces que hay m\u00e1s ignorancia arriba que abajo Incluso se da el fen\u00f3meno de que alguien viene de abajo se forma alcanza grados acad\u00e9micos puede llegar a ser doctor estudia posgrado y viene de abajo y se vuelve [M\u00fasica] Ladino enemigo o [M\u00fasica] desprecia su origen una vez me platicaron de que unos familiares es fuert\u00edsima la an\u00e9cdota no s\u00e9 si sea cierta que unas hijas de r Puerto y ojal\u00e1 y se aclarara este del Gran dirigente pues se casaron con integrantes de la casta divina de Yucat\u00e1n y llegaron a desconocer al padre hace poco viv\u00ed eso me consta de una gente vinculada con nosotros un joven inteligent\u00edsimo No s\u00e9 por qu\u00e9 se entera la mam\u00e1 de que era simpatizante de nosotros y lo deshereda pero [M\u00fasica] real lo hecho pobre todo afectado No estoy hablando de una se\u00f1ora de clase media alta de las que se sienten fif\u00ed y su hijo brillante llegar a eso no no tenemos que que cuidarnos porque es mucha la la manipulaci\u00f3n el bombardeo s influye da\u00f1a aturde es que como aquellos tiempos peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico pelig para M\u00e9xico me acuerdo que mons Carlos mon escribi\u00f3 un art\u00edculo Donde hab\u00eda un di\u00e1logo de una trabajadora dom\u00e9stica con su [M\u00fasica] este pues con el due\u00f1o de la casa y el de la casa simpatizaba con nosotros y le dijo Oye t\u00fa Por qui\u00e9n vas a votar Pues voy a votar por Calder\u00f3n Pero [M\u00fasica] c\u00f3mo c\u00f3mo yo no voy a votar por yo voy a votar por Andr\u00e9s Manuel pero a ver pero me interesa Por qu\u00e9 Vas a votar por calder no porque va a haber fuga de capital se va a caer la bolsa Oye pero si t\u00fa no tienes acciones en la bolsa no no no no no no va a ser terrible de todas [M\u00fasica] maneras no es poca cosa nosotros en los 7 meses que me faltan vamos a seguir hablando del papel de los medios en el manejo de la [M\u00fasica] informaci\u00f3n sobre todo por los j\u00f3venes es una gran contribuci\u00f3n porque ahora no dominan solo con el dinero no dominan con la Fuerza bruta con golpes de estado militarizando suprimiendo libertades no dominan con campa\u00f1as medi\u00e1ticas entonces hay que estarle informando a la gente uno no alcanza a comprender bien c\u00f3mo es lo de los Bots siend honestos no es un asunto f\u00e1cil de explicar de imaginar de saber c\u00f3mo le hacen necesitamos traer expertos para que de manera sencilla porque cada vez las redes sociales tienen m\u00e1s [M\u00fasica] influencia y Son medios muy eficaces benditas redes sociales pero esos ya se metieron [M\u00fasica] ah\u00ed al control de las redes sociales entonces hay que desenmara\u00f1ar [M\u00fasica] esa manipulaci\u00f3n C\u00f3mo se da por eso mi reconocimiento al especialista al experto y al peri\u00f3dico Milenio por esa investigaci\u00f3n es que encontraron de que ponen Andr\u00e9s con L\u00f3pez Obrador y este Andr\u00e9s coneta L\u00f3pez Obrador y el Andr\u00e9s conceta se repite estoy poniendo un ejemplo no fue exactamente as\u00ed per le cambian una letra porque por las prisas porque no crean que son eminencias no son cient\u00edficos son t\u00e9cnicos que se creen cient\u00edficos Entonces se equivocan eh o ponen mal el acento y ese Andr\u00e9s en una lanzada de esas automatizadas aparece un mill\u00f3n de veces el mismo Andr\u00e9s con supuestas personas distintas que est\u00e1n reproduciendo el mensaje entonces aclarar eso y ya lo dec\u00eda yo ayer en Tepito hay hasta un v\u00edde que lo vamos a pasar donde uno de estos este que manipulan y que pueden crear los Bots son robots granjas de Bot sea yo aqu\u00ed puedo poner algo en primer lugar como tendencia y aqu\u00ed puedo tambi\u00e9n afectar destruir da\u00f1ar a quien yo quiera y ten\u00eda ah\u00ed su oficina con sus equipos a ver si hacemos una nosotros aqu\u00ed un d\u00eda para qu\u00e9 para la campa\u00f1a del del 18 porque Ese video era para la campa\u00f1a del Pri del 18 era para Pe\u00f1a son bots que alquilaron pero hay que seguir con eso porque a todos nos ayuda Eh la gente que no sabe que la calumnian que la insultan que entonces la gente dice Y cu\u00e1nto cu\u00e1ntos han visto esto y le ponen ah\u00ed 500,000 no que le pongan sino que supuestamente vieron 500000 pues ese hombre esa mujer se siente morir Qu\u00e9 verg\u00fcenza no cu\u00e1ndo seguramente este lo vieron realmente o lo retuitear 10 y todo lo dem\u00e1s es artificial pero la persona que fue v\u00edctima de esa calumnia pues la pueden mandar al hospital a que le pongan suero ah\u00ed Entonces es mejor saber c\u00f3mo opera se imaginan 140 millones de amlo presidente narco igual que el [M\u00fasica] superb ya no estar\u00eda yo [M\u00fasica] aqu\u00ed y en las encuestas estoy creciendo Por qu\u00e9 Porque es este falso todo son ambientes atm\u00f3sferas [M\u00fasica] artificiales tambi\u00e9n esto Aplica para los candidatos como consejo porque hay Quienes no quieren hacer campa\u00f1a casa por casa que es lo mejor hablar con la gente s soy fulano de tal y vengo a esto no y te dejo aqu\u00ed mi mi propuesta mi informaci\u00f3n y a otra casa y a otra casa y otra casa pero de repente llega un charlat\u00e1n y le dice No hombre para qu\u00e9 haces campa\u00f1a as\u00ed te desgastas t\u00fa das para m\u00e1s t\u00fa eres parlamentario Yo te ofrezco un paquete para redes en donde te van a ver miles vas a ganar primo hermano te cuesta tanto y ah\u00ed los timan porque viene la elecci\u00f3n 3 punos C este por eso es muy importante estar informando sobre esto pero gracias presidente y Bueno finalmente preguntarle por el tema de las campa\u00f1as inician ya las las campa\u00f1as pol\u00edticas dos asuntos que competen al gobierno directamente Hace unos d\u00edas la secretaria de seguridad se reuni\u00f3 con los consejeros del INE para el tema de la seguridad que no se inmiscuye el narcotr\u00e1fico ella hablaba pues de estos 50 municipios Por lo pronto que son los m\u00e1s peligrosos preguntarle si esos ser\u00edan los focos rojos de Cara a la elecci\u00f3n o qu\u00e9 se va a hacer para que el el crimen organizado no juegue en las elecciones locales Bueno estamos trabajando en proteger a todos se le ofreci\u00f3 a las candidatas a la presidencia al candidato protecci\u00f3n y se les est\u00e1 Endo aceptaron traen sus equipos y ellos pusieron las condiciones y est\u00e1n protegidos y se est\u00e1 haciendo lo mismo se est\u00e1 hablando con candidatos a gobernadores gobernadoras candidatos diputados federales en la senadores hasta donde podamos y protegiendo [M\u00fasica] periodistas porque son muy perversos los conservadores no todos Pero hay gente mala de mal holandia entonces ayer que vi lo de esa se\u00f1ora me preocup\u00f3 pues imag\u00ednense le pasa algo Pero de inmediato nos culpan a nosotros y para culparnos podr\u00edan hacer una cosa as\u00ed porque es gente sin escr\u00fapulos Morales en ninguna \u00edndole de malas entra\u00f1as s\u00ed que s\u00ed Entonces tenemos que cuidar a todos periodistas que est\u00e9 bien protegido Loret que est\u00e9 bien protegido Ciro que est\u00e9 bien protegido Joaqu\u00edn Carmen Aristegui todos y adem\u00e1s decirles que nosotros no somos represores que hay que cuidarnos todos porque s\u00ed hay gente mala adem\u00e1s muy tontos que piensan que con una acci\u00f3n as\u00ed van a cambiar las cosas porque est\u00e1n en la idea de que el pueblo es manipulable Pues que se hace un esc\u00e1ndalo de ese tipo lamentable reprobable que con eso nos van a da\u00f1ar pues no pero de todas maneras nosotros estamos protegiendo cuidando es nuestra responsabilidad porque tambi\u00e9n van creando campa\u00f1as ahora est\u00e1 la campa\u00f1a del ambiente de violencia o sea as\u00ed como trajeron a los periodistas estos famosos a decir de que yo era este narcotraficante que no les funcion\u00f3 as\u00ed Ahora ya tiene alg\u00fan tiempo pero van a a seguir enrarecido el ambiente o a buscar enrarecer el ambiente con lo de la violencia vieron dos asesinatos dos candidatos en Maravat\u00edo en Michoac\u00e1n ayer Antier uno de pan uno de morena y la nota estaba yo viendo a siro ya sop piloteando diciendo pues se est\u00e1 sin duda enrarecido el el ambiente de violencia el \u00fanico caso as\u00ed que se tiene que aclarar y hay instrucciones para eso donde fue muy lamentable lo que sucedi\u00f3 cuando le dispararon a \u00e9l y se ha hecho todo la investigaci\u00f3n es el \u00fanico caso que afortunadamente m\u00e1s por tener carro blindado te salv\u00f3 nosotros no le dec\u00edamos mal a nadie n m\u00e1s este nuestros principios nuestros [M\u00fasica] ideales no nos permiten actuar como represores no somos autoritarios noos venimos de la lucha abajo con el pueblo s\u00ed hay que estar S\u00ed yo a partir de tu pregunta le dir\u00eda a las autoridades locales presidentes municipales gobernadores que todos ayudemos a cuidar a los candidatos y que nos cuidemos todos por si Existe alg\u00fan plan pensando que eso va a desestabilizar Y eso nos va a afectar a nosotros puede darse yo veo las cosas Pues distinto como me ha tocado enfrentar todas estas campa\u00f1as sucias por ejemplo el ambiente del 2006 era tremendo terrible era Una atm\u00f3sfera muy cargada en estos tiempos que se pod\u00eda cortar con un cuchillo ahora no es que no andaban mal a m\u00ed no me [M\u00fasica] quer\u00edan por ning\u00fan motivo todav\u00eda en el 18 se reun\u00edan una vez se reunieron ah\u00ed lo cuento en el libro nada m\u00e1s que ustedes no quieren comprar el libro este se reunieron y este pasaron la charola manej\u00f3 el dinero un se\u00f1or publicista de Televisa que ya no est\u00e1 en Televisa porque recib\u00eda dinero por fuera y no ingresaba ya se [M\u00fasica] pelearon Quintero \u00e9 se encarg\u00f3 de la campa\u00f1a en el 18 y recib\u00eda y en una reuni\u00f3n de estos machuchones se comprometieron a un mill\u00f3n de d\u00f3lares cada uno para la guerra sucia en contra de qui\u00e9n de qui\u00e9n sabe de de de de del D pit\u00e1n ya saben qui\u00e9n un mill\u00f3n de d\u00f3lares Yo uno ah\u00ed lo cuento en el libro m\u00e1s que qu\u00e9 dijo as\u00ed Yo no doy un mill\u00f3n yo doy 5 millones de d\u00f3lares [M\u00fasica] y recogieron dinero y era para la guerra sacaron hasta un documental sobre el populismo tres cap\u00edtulos ah\u00ed est\u00e1 el documental primera parte Hitler musolini stalin con el populismo la segunda creo que per\u00f3n finado Ch\u00e1vez comandante Castro el segundo cap\u00edtulo y el tercero Andr\u00e9s Manuel con entrevistas y [M\u00fasica] todo bueno C\u00f3mo estar\u00eda el documental que las televisoras de M\u00e9xico no quisieron pasarlo y les pagaban 80 millones de pesos por transmitirlo ni Netflix termin\u00f3 [M\u00fasica] transmiti\u00e9ndolas c\u00f3mo se llama ese programa que hacen no un internacional sobre si existi\u00f3 Jes\u00fas o no existi\u00f3 Jes\u00fas National Geographic Ah\u00ed sali\u00f3 y fue esto no estaba helic\u00f3pteros [M\u00fasica] tomando fotograf\u00edas en la casa de tralpan sal\u00edamos tapizado la tapizada la calle con puro pasqu\u00edn en contra en el 18 desesperados Ahora yo no veo eso ayer vi que gutier Claudia fue entrevistada por Ciro por L\u00f3pez driga con lor no fue ver Pero puede ir tambi\u00e9n o sea hay otro ambiente de distinto por eso no veo por m\u00e1s que quieran artificialmente [M\u00fasica] no hablar de Dictadura de fraude elecci\u00f3n de estado violencia que estamos viendo en la pregunta que de tu compa\u00f1ero nada m\u00e1s para saber de qu\u00e9 medio Eres de la jornada s Es que la jornada traen eso de lo de Cha desde que Luis Hern\u00e1ndez en una entrevista me pregunt\u00f3 que si segu\u00edan los vuelos rasantes en Chiapas porque se qued\u00f3 en el almanaque cuando pensando en que Chiapas era este el Chiapas del zapatismo la confrontaci\u00f3n y se quedaron grupos supuestamente no todos no pero si hay mucho farsante supuestos Defensores de derechos humano Chiapas as\u00ed como porque vienen de la misma escuela de este que est\u00e1 de senador \u00c1lvarez y [M\u00fasica] casa entonces este act\u00faan As\u00ed es es es todo un ambiente entonces sin propon\u00e9rselo porque la jornada es un peri\u00f3dico serio vinculado al pueblo pero a [M\u00fasica] veces por ciertas posturas contrarias a nosotros Porque pues Luis Hern\u00e1ndez no est\u00e1 de acuerdo con nosotros y otros m\u00e1s y adem\u00e1s est\u00e1n en su derecho pero no han querido entender de que hay otras v\u00edas para transformar Entonces ese extremismo se toca con el extremismo de [M\u00fasica] derecha sea llegan a la conclusi\u00f3n de que todos somos iguales y no no es as\u00ed la cosa por ejemplo Marcos que aport\u00f3 much\u00edsimo en Chiapas porque dio a conocer un problema que exist\u00eda y sigue existiendo de racismo de opresi\u00f3n Pues pensaba que pod\u00eda lograrse un cambio de abajo hacia arriba y te\u00f3ricamente fue bien planteado el [M\u00fasica] elaborado pero [M\u00fasica] no se aplicaron no trabajaron y para lograr una transformaci\u00f3n se requieren muchas fatigas es m\u00e1s dif\u00edcil llevar a cabo una transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica porque demanda de mucho trabajo de concientizaci\u00f3n hay que estar todos los d\u00edas en los pueblos hablando con la [M\u00fasica] gente predicando todos los d\u00edas que llevar a cabo una Revoluci\u00f3n una transformaci\u00f3n mediante un movimiento armado que eso es una vanguardia pero lo nuestro por eso es importante porque es la toma de conciencia de todo un pueblo y por eso es m\u00e1s seguro en cambio as\u00ed por eso Nosotros hemos resistido porque son millones los que han participado en esta transformaci\u00f3n no es una vanguardia no es nada m\u00e1s un movimiento te\u00f3rico desprendido de verdad de los sentimientos de la gente por eso los fracasos de muchas revoluciones de izquierda en Am\u00e9rica latina muy dolorosos fracasos porque la vanguardia as\u00ed muy bien pero el pueblo entonces empiezan a corromper arriba y no hay quien evite esas desviaciones cuando hay millones Como sucede en M\u00e9xico de mujeres de hombres conscientes es muy dif\u00edcil que haya retrocesos Imag\u00ednese no puedo mencionar los nombres de los pa\u00edses pero fue muy doloroso es muy doloroso cu\u00e1nto sacrificio para nada cu\u00e1nto esfuerzo sacrificio fatigas de la gente Este es un movimiento excepcional no lo entienden Yo me acuerdo que cuando est\u00e1bamos nosotros construyendo este movimiento en los medios y en la prensa prensa progresista se exaltaba lo de la [M\u00fasica] revoluci\u00f3n de la primavera la la Revoluci\u00f3n \u00e1rabe la se hablaba no de que hab\u00edan logrado las transformaciones solo con los tel\u00e9fonos y siempre este exaltando lo que estaban haciendo afuera no d\u00e1ndose cuenta o si se daban cuenta no le daban importancia a lo que nosotros est\u00e1bamos uyendo porque el cambio ten\u00eda que venir de fuera los indignados todos esos movimientos eran los ejemplos a seguir cuando en M\u00e9xico se estaba llevando a cabo una transformaci\u00f3n profunda un cambio de mentalidad una revoluci\u00f3n de las conciencias que es la que nos protege por eso si me preguntan Qui\u00e9n es el actor principal de esta transformaci\u00f3n el pueblo qui\u00e9n nos defiende el pueblo a qui\u00e9n hay que servirle al pueblo con qui\u00e9n hay que caminar con el pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo qu a nosotros nos han ayudado los de la sociedad civil las organizaciones no gubernamentales las organizaciones sociales ya ni hablemos de los grupos empresariales de los medios de manipulaci\u00f3n no a nosotros nos ha protegido siempre el pueblo siempre desde que empezamos las primeras manifestaciones en Tabasco en el 88 f\u00edjense lo que pasaba era tanto el racismo que un gobernador de Tabasco cuando fueron a crear el Instituto Nacional indigenista en Tabasco le dijo al antrop\u00f3logo Salom\u00f3n nmat delini Por qu\u00e9 viene a crear un centro coordinador indigenista en Tabasco si aqu\u00ed no hay indios no solo los ten\u00edan marginados los pantanos a los chontales sino que les negaban hasta su existencia me acuerdo que dec\u00edan Aqu\u00ed no hay indios los chaules est\u00e1n en chiapasa clasista y aqu\u00ed en Chiapas racismo me toc\u00f3 verlo de ni\u00f1o de c\u00f3mo alquilaban a los Ind\u00edgenas para que con un mecapal y una silla cargaran a los caciques La abolici\u00f3n de la esclavitud en M\u00e9xico fue en 19144 hace poco Entonces ese eh clasismo ese racismo prevaleci\u00f3 y prevalece todav\u00eda cuando comenzamos empezamos en el 88 a manifestarnos y me acuerdo que la primera marcha al d\u00eda siguiente los peri\u00f3dicos en Tabasco los que marcharon los trajeron marchamos en Villahermosa y mucha gente descalza y en chanclas la pata de gallo usaba mucho los pueblos se usa m\u00e1s por el calor y por la pobreza Aqu\u00ed son las dos cosas que yo de ni\u00f1o no usaba zapato ten\u00edamos un par de zapatos nada m\u00e1s para ir a la escuela pero sal\u00edamos de la escuela y nos quit\u00e1bamos los zapatos porque zapato da calor pero tambi\u00e9n porque no hab\u00eda para comprar zapato entonces hacemos las primeras marches y al d\u00eda siguiente de d\u00f3nde los [M\u00fasica] trajeron y eran chontales los m\u00e1s pobres desde el principio los pobres Por qu\u00e9 gano como jefe de gobierno si estaba la ola del pan con este demagogo de Fox diciendo de que representaba el cambio y se lo creyeron Porque adem\u00e1s la gente estaba harta del Pri miren En qu\u00e9 acab\u00f3 todo esto junto el pri con el pan si es para una serie es una [M\u00fasica] tragicomedia una ola No ah\u00ed viene el cambio con Fox estaba Roberto Hern\u00e1ndez El banquero Detr\u00e1s de \u00e9l y todos detr\u00e1s de [M\u00fasica] \u00e9 lo mismo m\u00e1s de lo mismo y algunos dicen pueda que tengan raz\u00f3n porque si no robaron m\u00e1s que cuando Salinas Si fueron los que demostraron con mayor transparencia de que la derecha tiene como doctrina la hipocres\u00eda los m\u00e1s hip\u00f3critas porque los fistas corruptos c\u00ednicos los panistas corruptos hip\u00f3critas [M\u00fasica] Bueno en ese entonces c\u00f3mo [M\u00fasica] gan\u00e9 porque una campa\u00f1a Incluso en Azteca fuert\u00edsima se se los cuento r\u00e1pido ya los tenemos que ir pero es interesante para los j\u00f3venes resulta que yo pues de buena fe me hacen una entrevista en aquel entonces y me preguntan si gana A qui\u00e9nes del gabinete del ingeniero C\u00e1rdenas va a [M\u00fasica] mantener y digo pues lo que sent\u00eda porque siempre digo lo que pienso digo va a continuar el ingeniero C\u00e9sar buenrostro en obra p\u00fablica y voy a invitar para que contin\u00faen la procuradur\u00eda Samuel del villal finado Samuel del vier de primera hombre bueno adem\u00e1s graduado como doctor en derecho en Harvard pero independientemente de eso \u00edntegro inteligente lleg\u00f3 a ser mi maestro en la facultad de ciencias pol\u00edticas en el primer semestre y en el segundo porque nos daba econom\u00eda uno y econom\u00eda dos siendo abogado inteligent\u00edsimo pero le toc\u00f3 a \u00e9l como procurador ver el caso de Paco St y como era estricto llam\u00f3 a declarar a Salinas pliego y lo tuvo declarando 8 10 12 horas muchas horas y Ricardo Salinas que es un hombre de car\u00e1cter enojad\u00edsimo con \u00e9l y con el ingeniero C\u00e1rdenas y a partir de que yo digo que va a quedar Samuel cigano Azteca completa en contra m\u00eda ah\u00ed estaba Lili encargada de noticias y todos pues Llevaba yo como 10 puntos arriba no por ellos sino por la ola esta que estoy mencionando de entusiasmo por el cambio que representaba Fox se meti\u00f3 esa ola hasta las colonias populares de la Ciudad de M\u00e9xico si tarda m\u00e1s la campa\u00f1a a lo mejor no hubiese yo ganado termin\u00e9 ganando con tres puntos de ventaja Por qu\u00e9 gan\u00e9 porque los de Iztapalapa entonces la delegaci\u00f3n ahora alcald\u00eda donde viven los m\u00e1s pobres es ahora pues yo creo que el municipio m\u00e1s poblado de M\u00e9xico votaron por m\u00ed y ah\u00ed saqu\u00e9 una diferencia considerable y por eso fui jefe de gobierno segunda elecci\u00f3n tercera elecci\u00f3n ya soy de jefe de gobierno y Fox el dem\u00f3crata as\u00ed como todos estos que est\u00e1n en contra nosotros deciden fabricarme un delito para desaforar me como jefe de gobierno quitarme de jefe de gobierno para que yo no apareciera en la boleta como candidato a la presidencia en el 2006 Porque si me desaforar si me desafor aban ya iba yo a tener antecedentes penales ya no pod\u00eda yo participar entonces en contubernio con el presidente de la honorable suprema corte como dec\u00eda Trespatines La Tremenda Corte ya saben ustedes el presidente de la corte todos los ministros de la corte Fox el procurador los medios de comunicaci\u00f3n todos saben qui\u00e9n era el presidente de la c\u00e1mara que me desafor Mario Fabio beltrones todo esto para que no se olvide para los j\u00f3venes porque ni modo que este reportaje lo van a ver en Televisa o en Azteca Bueno me desaforaron y tuvieron que dar marcha atr\u00e1s por qu\u00e9 sali\u00f3 la gente son las movilizaciones m\u00e1s grandes que han habido en estado en la Ciudad de M\u00e9xico Qui\u00e9nes salieron pues salieron de clase media clase alta tambi\u00e9n porque hay gente consciente pero la mayor\u00eda los pobres y por eso aparec\u00ed en la boleta nos roban la elecci\u00f3n porque Calder\u00f3n no gan\u00f3 fue un fraude les doy un dato supuestamente Calder\u00f3n gana en 16 estados y yo gano en 16 estados de los 32 nada m\u00e1s que revisen que en los 16 estados donde yo gan\u00e9 hay 10 millones de habitantes m\u00e1s que los 10 millones que en los 16 estados donde \u00e9l supuestamente gan\u00f3 c\u00f3mo es eso o sea el fervor C\u00edvico se expres\u00f3 los 16 estados con menos poblaci\u00f3n ah\u00ed salieron a votar desde luego los muertos porque lo que hicieron fue rellenar las urnas y falsificar las actas Quienes se mantuvieron firme en ese ambiente del linchamiento pol\u00edtico porque estaba la guerra sucia a todo lo que daba peligro para M\u00e9xico los pobres en el 12 vuelven al fraude con dinero much\u00edsimo dinero para imponer a Pe\u00f1a nuestros amigos no todos desde luego pero algunos desmoralizados no se va a poder hay que buscar otros m\u00e9todos de lucha porque no se va a poder no le vamos a poder ganar y desanimados deprimidos algunos al psic\u00f3logo ustedes creen que los pobres van a ir al psic\u00f3logo no esos me dec\u00edan vamos a seguir adelante no se [M\u00fasica] desanime y por eso adelante y en la pasada elecci\u00f3n que ya ganamos en la tercera Pues votaron de clase media votaron de clase alta pero la mayor\u00eda pobres 32 millones de votos 31 millones creo que le sacamos al segundo lugar 30 puntos de ventaja por los pobres y aqu\u00ed estamos en Palenque que me gustan mucho Los Arroyos el ba\u00f1o de la reina la cascada de misj El nututun dec\u00eda Mart\u00edn Jos\u00e9 Mart\u00edn con los pobres de la tierra quiero yo mi suerte Los Arroyos de la sierra Me complacen m\u00e1s que el mar V\u00e1monos a desayunar muy bien [M\u00fasica] Vamos [M\u00fasica] [Aplausos] obstaculizando este tema de dami no ha podido av la secretaria conocen a la secretaria el tema Es que aqu\u00ed en la fiscal\u00eda se atorga yo lo voy a ver presidente nos reg un comentario sobre lo de Loret y su [Aplausos] hermano Este si le puedo hacer eh alguna recomendaci\u00f3n a mi hermano y a cualquiera Es que no sirve de nada las denuncias porque no se puede denunciar a un mafioso que est\u00e1 protegido por un poder judicial mafioso porque forman parte de la misma Mafia es perder el tiempo Yo por eso no presento ninguna Denuncia lo de de Mola es de los periodistas m\u00e1s corruptos de M\u00e9xico hace montajes pero era amigo de Garc\u00eda Luna y ahora es amigo de los jueces magistrados ministros del poder judicial que est\u00e1 completamente corrompido es perder el tiempo pero desde luego cada quien es libre no no veo a P\u00edo desde hace c a\u00f1os seis y no voy a andar este dando concepto yo me hago cargo nada m\u00e1s de Jes\u00fas Ernesto Y eso porque qu\u00e9 menor de edad nada m\u00e1s este lo quiero mucho y quiero mucho a mis hijos y a mis familias y todo pero yo no me pertenezco Yo Soy dirigente de un proceso de transformaci\u00f3n estoy enfrentando a una mafia y como los conozco bien Qu\u00e9 le van a hacer a lo de Mola si es experto maestro en montajes para qu\u00e9 se y eso que le va a dar 200 millones Pues no le va a dar nada ya desde ahora este adelante lo puedo adelantar si no quiso Loret este que cambi\u00e1ramos todos los bienes que tenemos intercambiamos iba a dar mucha tristeza dejar la quinta palen porque es una herencia familiar pero me iba yo a rayar porque i con una mansi\u00f3n que tiene en Valle de Bravo con lago artificial y unas grandes residencias adem\u00e1s tiene un departamento en la calle Carlos Salinas de gordal \u00ed en Polanco es que antes se llamaba Rub\u00e9n Dar\u00edo pero Rub\u00e9n Dar\u00edo es gran poeta nicarag\u00fcense poeta de Am\u00e9rica igual que Mart\u00edn c\u00f3mo le van a poner a esa calle donde viven toda esa male [M\u00fasica] atada no la calle ya se llama ya la bautic\u00e9 mejor que asad mejor que desista y que cada quien contin\u00fae por su camino no que hag lo que quiera pero mi opini\u00f3n es que contra esos corruptos no se puede adem\u00e1s ni hacerles el juego porque se sienten perseguidos me echa la culpa a m\u00ed qu\u00e9 me va a [M\u00fasica] importar convicciones nosotros no censuramos a nadie qu\u00e9 me va a importar Loret dem cre entonces que su hermano perder\u00eda este juicio tengo tengo 6 a\u00f1os de no ver a pin si no es que m\u00e1s dice que nueve eh \u00e9l dijo nueve ayer S\u00ed s\u00ed s\u00ed tiene much\u00edsimo tiempo est\u00e1n diciendo ahorita que es un Go libertad expresi\u00f3n Ah qu\u00e9 barbaridad es bad\u00edn de la de la libertad lo dem presidente el caol ex Sumidero Ah est\u00e1 en el en pausa el decreto modif modificatorio del Parque Nacional canero eh ahora es de 25000 eh inicialmente eraa 21,000 pero alrededor de las faldas hay 200,000 personas 91 colonias que est\u00e1n en espera de que se emite ese dictamen que est\u00e1 en la consejer\u00eda eh jur\u00eddica de la presidencia son s que le qu usted y estas familias est\u00e1n de esta certidumbre que les tiene que dar este nuevo decreto que lo voy a revisar estamos regularizando en guatulco y en otros lugares y antes de que yo termine podemos [Aplausos] avanzar Es que ayer estuvimos en el insurgente Lu cachal y luego llegamos aqu\u00ed y adem\u00e1s este ma\u00f1ana tampoco va a ha no reuni\u00f3n de gabinet no hay afortunadamente cosas graves como acum S\u00ed pero nos quisimos que tampoco est el gobernador No no es que este ahorita nos vamos a ver este hoy quisimos nada m\u00e1s la ig ma\u00f1ana presidente el viernes s\u00ed presidente hay una deuda con los chanos eh Qu\u00e9 opina usted es la deuda hist\u00f3ric la tarifa no la tarifa de energ\u00eda el\u00e9ctrica que ahorita en en campa\u00f1as en procesos electorales los candidatos lo toman como bandera pero es es un acto de Justicia que se hiciera los paneco de tener una tarifa justa ante la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad por lo que representa y por lo que le da la federaci\u00f3n S\u00ed s\u00ed es muy justo Yo creo que va a continuar la transformaci\u00f3n y se van a seguir atendiendo las demandas del pueblo las demandas justas del pueblo porque este es un proceso que no termina yo concluyo en 7 meses Pero va a continuar la transformaci\u00f3n y era mucho el resal hemos avanzado bastante pero quedan muchas cosas pendientes afortunadamente Va a continuar la transformaci\u00f3n y esas peticiones deandas se van a poder convertir en en realidad se van a poder atender que por ejemplo ayer firmamos la compra de 13 plantas privadas que pasan a ser p\u00fablicas y ya con una industria el\u00e9ctrica nacional fuerte significa producir energ\u00eda barata para que las tarifas no sean altas para los mexicanos se puedan bajar las tarifas yo logr\u00e9 eso pero falta todav\u00eda m\u00e1s logr\u00e9 que no eh haya gasolinazos pero falta si se fortalece Pemex bien se termina de fortalecer y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se puede bajar el precio de la luz a\u00fan m\u00e1s y el precio de las gasolinas pero es un proceso es que nos dejaron el pa\u00eds en quiebra la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hasta Antier hasta Antier produc\u00eda 39 de la energ\u00eda el\u00e9ctrica consume el pa\u00eds con la compra de las 13 plantas ya aumenta su producci\u00f3n al 56 por. y con las plantas nuevas que se est\u00e1n construyendo y que vamos a entregar antes de irnos va a llegar la comisi\u00f3n federal al 65 por de la producci\u00f3n nacional Entonces eso para el consumidor es bueno para el mexicano Porque si son empresas extranjeras particulares Qu\u00e9 les importa a ellos negocio la utilidad el negocio la ganancia y a veces el lucro Pero en cambio una empresa p\u00fablica lo que busca es el bienestar del pueblo Entonces vamos a seguir adelante me di mucho gusto estar aqu\u00ed este aqu\u00ed donde no nos ven ni nos escuchan Chiapas es el estado m\u00e1s bello de M\u00e9xico presidente la \u00fatima confer Gracias presidente gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:27.938369"
}