{
    "video_id": "WXEiZlFNttg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WXEiZlFNttg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAED5iSjcSEsAFKCSWwsnY18BVqdw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WXEiZlFNttg",
    "video_title": "Reporte semanal del Tren Maya. 4 de septiembre de 2023",
    "video_length_seconds": 1842,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dar a conocer ya",
            "start": 3.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la entrega",
            "start": 6.919,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "de El tren maya",
            "start": 12.0,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 15.42,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que se ha constituido del tren Maya que",
            "start": 18.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 23.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 25.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va a recibir el tren Maya de parte de",
            "start": 26.66,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "fonatur de el director general de",
            "start": 32.7,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "fonatur Javier May que ha estado a cargo",
            "start": 36.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n",
            "start": 41.78,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "de esta obra ya se formaliz\u00f3 la entrega",
            "start": 44.719,
            "duration": 11.461
        },
        {
            "text": "de la empresa",
            "start": 51.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "manejada por fonatur tren maya",
            "start": 56.219,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 60.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "todo lo que es la construcci\u00f3n de los",
            "start": 61.82,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta y cuatro",
            "start": 65.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas",
            "start": 67.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n",
            "start": 72.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de los trenes",
            "start": 74.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las estaciones",
            "start": 76.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cocheras",
            "start": 81.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 85.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todo lo que es el tren Maya",
            "start": 89.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un programa integral",
            "start": 95.9,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 100.619,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es para el transporte",
            "start": 102.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de pasajeros",
            "start": 105.259,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "nacionales extranjeros",
            "start": 107.72,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n para carga",
            "start": 111.36,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proyectado as\u00ed",
            "start": 115.759,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 120.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que mejore la econom\u00eda en el sureste",
            "start": 124.02,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se aproveche",
            "start": 129.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la llegada de turistas",
            "start": 132.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a Quintana Roo",
            "start": 135.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan para",
            "start": 138.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "internarlos",
            "start": 141.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a Yucat\u00e1n",
            "start": 142.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al sur de Quintana Roo",
            "start": 145.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a Campeche a Chiapas a Tabasco",
            "start": 148.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "son cinco estados que",
            "start": 155.239,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 162.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "posibilidades de crecimiento",
            "start": 165.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como no suced\u00eda",
            "start": 167.599,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 170.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar",
            "start": 173.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que durante cuarenta a\u00f1os",
            "start": 177.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3",
            "start": 181.019,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el sureste no hay que olvidarlo",
            "start": 182.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "solo hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 187.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "precisamente all\u00e1 en la punta",
            "start": 191.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de la pen\u00ednsula",
            "start": 195.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan",
            "start": 198.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todo lo dem\u00e1s",
            "start": 200.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 206.099,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "tuvo oportunidad",
            "start": 208.879,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de recibir inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 211.459,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 215.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos",
            "start": 217.86,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "del sureste que fueron a trabajar a",
            "start": 221.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a Canc\u00fan",
            "start": 225.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y luego a la Riviera Maya tambi\u00e9n de",
            "start": 229.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 231.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n",
            "start": 234.0,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de Campeche",
            "start": 237.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Chiapas de Tabasco de Veracruz de",
            "start": 239.879,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Guerrero de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 243.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 248.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Canc\u00fan",
            "start": 250.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 253.099,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "una oportunidad",
            "start": 255.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en el periodo negro",
            "start": 258.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en esa pesadilla que fue",
            "start": 263.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 267.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque en el norte",
            "start": 271.139,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 crecer a tasas del cuatro por",
            "start": 275.759,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ciento anual en el centro se logr\u00f3",
            "start": 280.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "crecer a tasas el dos por ciento anual",
            "start": 284.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal pero en el sur",
            "start": 288.199,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "sureste cero crecimiento",
            "start": 292.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "bien muchos estados del sur sureste",
            "start": 296.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "menos cero es decir hubo de crecimiento",
            "start": 301.32,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "eso es lo que pas\u00f3 durante el periodo",
            "start": 305.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 309.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "un crecimiento totalmente",
            "start": 310.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desequilibrado",
            "start": 314.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no fue un crecimiento parejo",
            "start": 319.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "horizontal fueron como islotes en donde",
            "start": 322.639,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "hubo crecimiento",
            "start": 327.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "las ciudades fronterizas",
            "start": 333.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las costas algunos",
            "start": 341.039,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "centros tur\u00edsticos",
            "start": 344.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algunas ciudades",
            "start": 347.06,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Y como dec\u00eda Canc\u00fan la Riviera Maya y",
            "start": 350.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 356.039,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "el resto del pa\u00eds no tuvo crecimiento se",
            "start": 358.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "despoblaron municipios la mayor\u00eda de los",
            "start": 363.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "municipios se despobl\u00f3",
            "start": 367.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque la gente tuvo que salir a",
            "start": 371.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a otras partes tanto a",
            "start": 374.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estas islas",
            "start": 377.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de crecimiento rodeadas",
            "start": 379.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de un mar de pobreza y de abandono como",
            "start": 385.039,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a el extranjero",
            "start": 391.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Entonces el tren Maya",
            "start": 393.259,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "significa la posibilidad de un",
            "start": 396.199,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 398.759,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 399.62,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de el turismo",
            "start": 402.319,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tenemos como",
            "start": 405.259,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no se presenta",
            "start": 410.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses del mundo",
            "start": 413.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la oportunidad",
            "start": 417.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que un tren",
            "start": 418.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comunica",
            "start": 422.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n",
            "start": 423.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que tiene selva",
            "start": 426.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tropical",
            "start": 428.3,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que tiene animales nativos",
            "start": 429.86,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "originarios excepcionales \u00danicos",
            "start": 438.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que se pueden ver Jaguares y venados",
            "start": 445.38,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y cocodrilos y pavorreales",
            "start": 449.639,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y Armadillos y tepezcuintles",
            "start": 455.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y guacamayas",
            "start": 460.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas variedades de p\u00e1jaro todo",
            "start": 464.039,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed la selva",
            "start": 467.419,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la fauna nativa",
            "start": 471.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "playas",
            "start": 475.259,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s bellas del mundo",
            "start": 477.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 481.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 485.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la zona con m\u00e1s patrimonio cultural",
            "start": 488.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico art\u00edstico",
            "start": 495.68,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 499.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estamos hablando de dos mil a\u00f1os",
            "start": 501.539,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de florecimiento de la cultura maya",
            "start": 505.86,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "dos mil a\u00f1os",
            "start": 511.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "son ciudades",
            "start": 514.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas llenas de esplendor",
            "start": 517.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "con mucho arte",
            "start": 520.919,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "una gran civilizaci\u00f3n entonces todo eso",
            "start": 524.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "es el tren maya",
            "start": 528.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Y eso va a permitir",
            "start": 533.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 536.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "haya Progreso con justicia",
            "start": 538.1,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "es la modernidad que nosotros sostenemos",
            "start": 541.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "forjada desde abajo",
            "start": 545.959,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "y para todos",
            "start": 548.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 549.77,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque esto significa beneficios",
            "start": 551.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para mucha gente para los m\u00e1s olvidados",
            "start": 556.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres los m\u00e1s marginados",
            "start": 560.339,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 564.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "producir crear riqueza pero distribuir",
            "start": 566.459,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 570.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y el turismo ayuda mucho a eso",
            "start": 573.959,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "atrae",
            "start": 580.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchos visitantes",
            "start": 581.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "genera",
            "start": 585.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "riqueza y distribuye riqueza porque vive",
            "start": 587.839,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mucha gente del turismo",
            "start": 591.959,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "son muchos los trabajadores",
            "start": 595.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 597.14,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que viven de esta actividad artistas",
            "start": 599.36,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "artesanos",
            "start": 605.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces para el sureste es un buen",
            "start": 609.6,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 613.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 615.019,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es de corto plazo",
            "start": 616.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay que pensar en las nuevas",
            "start": 620.399,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "generaciones ya nosotros vamos",
            "start": 622.7,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "de salida en todo sentido Ya he dicho de",
            "start": 626.899,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "que hasta",
            "start": 632.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "debemos dar gracias a la vida que nos ha",
            "start": 635.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dado tanto pero hay que pensar en las",
            "start": 637.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 640.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "generaciones qu\u00e9 tiene el sureste hacia",
            "start": 641.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "adelante esto",
            "start": 644.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "flora fauna agua",
            "start": 646.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en abundancia",
            "start": 652.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mucha cultura",
            "start": 655.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 660.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 661.64,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mucha belleza",
            "start": 664.22,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "bacalar",
            "start": 669.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo el Caribe",
            "start": 673.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del Golfo",
            "start": 675.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciudades tambi\u00e9n coloniales Muy bellas",
            "start": 678.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "como Campeche por ejemplo",
            "start": 681.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 684.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es casi el para\u00edso",
            "start": 694.56,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 697.38,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "van a darse los cambios por qu\u00e9",
            "start": 699.019,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 706.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dejar en custodia Esta obra",
            "start": 708.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 715.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 716.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque esta obra como otras",
            "start": 721.079,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n financiando",
            "start": 725.459,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 729.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no es deuda",
            "start": 732.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "no son esos mecanismos",
            "start": 736.38,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de asociaci\u00f3n p\u00fablica privada",
            "start": 739.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no es presupuesto p\u00fablico dinero del",
            "start": 747.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 751.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "El que se est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 752.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Son obras de la naci\u00f3n obras del pueblo",
            "start": 757.38,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "entonces queremos",
            "start": 761.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cuidarlas",
            "start": 764.639,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que no vaya a suceder",
            "start": 767.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo que hicieron los neoliberales",
            "start": 771.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 774.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que lo que se hizo con dinero de todos",
            "start": 777.54,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 780.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se traslad\u00f3",
            "start": 782.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 783.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 790.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se hicieron los aeropuertos los puertos",
            "start": 791.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las empresas p\u00fablicas",
            "start": 797.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Pues con dinero de todos",
            "start": 801.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y de repente llegan",
            "start": 804.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a enga\u00f1ar de que",
            "start": 808.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estaba mal",
            "start": 811.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de que existieran estas empresas",
            "start": 815.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 817.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y las transfieren",
            "start": 819.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las entregan",
            "start": 822.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en algunos casos las regalan",
            "start": 825.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 830.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los beneficiados",
            "start": 832.56,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "beneficiarios fueron",
            "start": 835.279,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gente cercana al poder",
            "start": 837.139,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya no queremos eso nunca m\u00e1s",
            "start": 844.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo garantizamos que haya buena",
            "start": 850.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 855.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 858.0,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que no haya derroche",
            "start": 862.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y que no quieran",
            "start": 866.88,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en el futuro",
            "start": 869.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entregar el tren Maya a particulares",
            "start": 872.459,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Pues eso lo tenemos que dejar a una",
            "start": 875.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 877.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "seria responsable",
            "start": 880.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que representa a la naci\u00f3n que",
            "start": 884.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representa a M\u00e9xico en este caso la",
            "start": 886.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 890.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se lo tenemos que dejar todos los",
            "start": 894.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 896.459,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a la defensa",
            "start": 898.82,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "para que lo cuiden que administre bien",
            "start": 902.22,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que haya honestidad",
            "start": 907.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hemos logrado avanzar mucho ya",
            "start": 912.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 916.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a poco tiempo de inaugurar El tren",
            "start": 921.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 923.779,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se va a inaugurar",
            "start": 926.699,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "y ya queremos llevar a cabo la",
            "start": 931.579,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 936.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 938.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la empresa de la secretar\u00eda de la",
            "start": 940.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 943.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vaya retomando",
            "start": 944.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "todos los proyectos",
            "start": 947.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 951.839,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "se da una situaci\u00f3n especial",
            "start": 953.959,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 957.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ha estado ayudando mucho",
            "start": 959.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Javier May que est\u00e1 aqu\u00ed como director",
            "start": 963.839,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "de fonatur y le ped\u00ed que me ayudara para",
            "start": 967.019,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "hacer realidad lo del tren maya",
            "start": 974.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que no es poca cosa",
            "start": 980.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en cinco a\u00f1os",
            "start": 984.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "menos terminar una obra As\u00ed que no hay",
            "start": 986.3,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ninguna obra as\u00ed en el mundo",
            "start": 990.06,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "para orgullo",
            "start": 994.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 996.959,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 999.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no hay nada as\u00ed",
            "start": 1002.18,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hay quienes",
            "start": 1004.839,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este presumen son nuestros amigos no de",
            "start": 1008.66,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 1012.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que hacen grandes obras pero como esta",
            "start": 1014.019,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1018.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que",
            "start": 1020.959,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se puede decir que como en M\u00e9xico",
            "start": 1023.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1027.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no hay dos",
            "start": 1029.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en el mundo Entonces",
            "start": 1033.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Javier pues ya",
            "start": 1036.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cierra un ciclo va a",
            "start": 1039.76,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "regresar a Tabasco",
            "start": 1045.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed Quiero agradecer",
            "start": 1047.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por todo su apoyo",
            "start": 1050.54,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "y ahora va a hacerse cargo",
            "start": 1053.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 1060.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "\u00e1guila",
            "start": 1063.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "general \u00d3scar David Lozano \u00e1guila va a",
            "start": 1066.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ser el director general de la empresa de",
            "start": 1070.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren",
            "start": 1074.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 1077.66,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1080.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este con nosotros ya \u00e9l ha venido",
            "start": 1082.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1086.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero ya formalmente",
            "start": 1088.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n",
            "start": 1090.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de el secretario",
            "start": 1092.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la defensa el general Luis crescencio",
            "start": 1097.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 1101.059,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a ser responsable de esta empresa",
            "start": 1102.7,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "de modo que quer\u00edamos informarles sobre",
            "start": 1108.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este cambio",
            "start": 1113.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para concluir ya lo que es el tren Maya",
            "start": 1118.039,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a seguirles informando y",
            "start": 1124.12,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "muchas gracias a Javier y felicidades al",
            "start": 1128.6,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "general \u00e1guila Gracias secretario",
            "start": 1132.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informamos hoy sobre el tramo tres del",
            "start": 1135.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tren Maya que recorre 159 kil\u00f3metros de",
            "start": 1138.799,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "calquini Campeche ah\u00ed samal Yucat\u00e1n",
            "start": 1142.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avanza el mejoramiento del programa",
            "start": 1146.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "promesa",
            "start": 1148.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "det\u00fan y la ruta pug la construcci\u00f3n de",
            "start": 1150.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los caddys as\u00ed como un hotel tren maya",
            "start": 1153.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en Nuevo uxmal en el tramo tres se",
            "start": 1156.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "concluyeron 159 kil\u00f3metros de v\u00eda y las",
            "start": 1159.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaciones y paraderos contin\u00faan",
            "start": 1164.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conforme al programa como usted se\u00f1or",
            "start": 1165.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente constat\u00f3 el fin de semana el",
            "start": 1169.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tren Maya funciona y recorri\u00f3 la v\u00eda de",
            "start": 1172.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Campeche a Canc\u00fan",
            "start": 1175.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esto demuestra que en la cuarta",
            "start": 1178.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los compromisos se",
            "start": 1180.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cumplen sin duda el tren Maya ser\u00e1",
            "start": 1183.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "inaugurado en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 1186.98,
            "duration": 15.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1191.6,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1212.51,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1226.29,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1245.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1250.1,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1268.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1270.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1273.93,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1280.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1283.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1287.39,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1293.52,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "hoy la empresa grupo indie y el grupo",
            "start": 1300.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 1303.14,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informado sobre los avances del tramo",
            "start": 1304.659,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tres Y como dice el director Mike corre",
            "start": 1306.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de calquini a izamal con 159 kil\u00f3metros",
            "start": 1309.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de distancia y con 220 kil\u00f3metros de",
            "start": 1312.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Villas",
            "start": 1315.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "El Avance de las estructuras est\u00e1",
            "start": 1317.419,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente concluido los pasos",
            "start": 1319.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generales est\u00e1n al 100% obras de drenaje",
            "start": 1321.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "igual al 100%, los pasos vehiculares se",
            "start": 1323.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encuentran al 96% ya en Operaci\u00f3n se",
            "start": 1326.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "encuentra en 24 de un total de 34 pasos",
            "start": 1329.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vehiculares los pasos de fauna est\u00e1n",
            "start": 1332.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "completamente terminados los viaductos",
            "start": 1334.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "donde pasa el trazo de la v\u00eda De igual",
            "start": 1337.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "forma se encuentran 100% concluidos",
            "start": 1339.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los avances en la en la v\u00eda ferra del",
            "start": 1343.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tramo tres son los siguientes la",
            "start": 1345.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n del balasto est\u00e1 100%",
            "start": 1348.559,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "terminado la colocaci\u00f3n de durmientes",
            "start": 1350.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "igual 100% concluidos el montaje de v\u00eda",
            "start": 1352.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 100% concluido como lo mencion\u00f3 el",
            "start": 1355.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "director Javier May haciendo a\u00fan falta",
            "start": 1358.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la \u00faltima nivelaci\u00f3n alineaci\u00f3n y el",
            "start": 1360.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "\u00faltimo levante as\u00ed como ochocientas",
            "start": 1362.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cincuenta soldaduras alminot\u00e9rmicas lo",
            "start": 1365.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que es la soldadura electr\u00f3nica est\u00e1",
            "start": 1367.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "completamente terminada y los aparatos",
            "start": 1370.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de v\u00eda en su colocaci\u00f3n llevan un 30% de",
            "start": 1372.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 1375.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en los avances de catenaria donde va la",
            "start": 1377.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "energizaci\u00f3n de del tren Maya se",
            "start": 1379.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "encuentra concluido se encuentran",
            "start": 1383.419,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "concluidas la cimentaciones el montaje",
            "start": 1384.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de postes as\u00ed como las las",
            "start": 1386.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "canalizaciones donde se est\u00e1 instalando",
            "start": 1388.94,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "la fibra \u00f3ptica para la comunicaci\u00f3n con",
            "start": 1390.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el centro de control el cableado de la",
            "start": 1392.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "caterinaria lleva un 40% de avance",
            "start": 1394.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "El Avance a las estaciones y base de",
            "start": 1399.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mantenimiento las estaciones en general",
            "start": 1401.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lleven un avance del 84% de acuerdo al",
            "start": 1404.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "programa y para su conclusi\u00f3n en",
            "start": 1407.299,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "diciembre Estas son las estaciones de",
            "start": 1408.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "calquini mascan\u00fa discoco humano M\u00e9rida e",
            "start": 1411.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "izamal",
            "start": 1415.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se muestran algunas im\u00e1genes de los",
            "start": 1417.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "avances que se llevan en las en las en",
            "start": 1420.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las estaciones y unas im\u00e1genes objetivos",
            "start": 1422.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de los interiores Esta es la estaci\u00f3n la",
            "start": 1424.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de tella en en M\u00e9rida",
            "start": 1426.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de igual manera se presentan",
            "start": 1429.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "al momento se tienen 850 equipos",
            "start": 1432.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "maquinaria y veh\u00edculos trabajando en la",
            "start": 1436.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "obra as\u00ed como siete mil quinientos",
            "start": 1438.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "setenta y ocho empleos directos en el",
            "start": 1440.12,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "tramo",
            "start": 1442.34,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1442.77,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1454.97,
            "duration": 28.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1485.49,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1492.16,
            "duration": 71.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1560.83,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "bueno queremos compartir con ustedes",
            "start": 1567.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el estatus de las pruebas que se siguen",
            "start": 1569.679,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "haciendo con el tren Como bien saben",
            "start": 1573.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tuvimos un recorrido este fin de semana",
            "start": 1575.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para continuar con las pruebas din\u00e1micas",
            "start": 1577.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del tren en un recorrido de supervisi\u00f3n",
            "start": 1579.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en la primera l\u00e1mina podemos ver c\u00f3mo",
            "start": 1582.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues con este tren hicimos posible lo",
            "start": 1585.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que muchos cre\u00edan imposible Este es el",
            "start": 1589.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tren que les que entregamos hace menos",
            "start": 1591.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de dos meses el pasado ocho de Julio es",
            "start": 1594.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un tren modelo chimbal que es el tren",
            "start": 1597.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar de cuatro coches",
            "start": 1599.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es un tren dice y aqu\u00ed quisi\u00e9ramos",
            "start": 1601.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "explicar un poquito el tema del motor el",
            "start": 1604.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tren al final de cuentas es un tren",
            "start": 1606.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico completamente el\u00e9ctrico todo",
            "start": 1608.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el tren lo que tiene es que se tiene un",
            "start": 1610.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito de diesel de Ultra bajo azufre",
            "start": 1614.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que en el momento en el que llega al",
            "start": 1616.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Power pack que es un motor que tiene",
            "start": 1619.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "transforma ese di\u00e9sel en una energ\u00eda",
            "start": 1621.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a trav\u00e9s del cual pasa por un",
            "start": 1624.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "rectificador y este estabiliza la",
            "start": 1627.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el voltaje de la energ\u00eda en 1400",
            "start": 1629.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "volts y se alimenta todo el tren y se",
            "start": 1632.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "convierte en un tren completamente",
            "start": 1634.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico con m\u00e1s de seis mil",
            "start": 1635.659,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "cuatrocientas partes diferentes",
            "start": 1637.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con una capacidad para 230 pasajeros en",
            "start": 1640.12,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "este momento les recuerdo estamos en las",
            "start": 1644.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pruebas tipo tenemos dos tipos de",
            "start": 1647.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pruebas las pruebas tipo y las pruebas",
            "start": 1648.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "serie cada vez que tenemos un tipo de",
            "start": 1650.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tren distinto es decir el est\u00e1ndar de",
            "start": 1652.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatro coches el est\u00e1ndar de siete",
            "start": 1655.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "coches cuando tengamos el tren",
            "start": 1657.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "restaurante o el tren de larga distancia",
            "start": 1659.059,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se vuelven a hacer estas pruebas tipo",
            "start": 1660.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que son 15.000 kil\u00f3metros despu\u00e9s cuando",
            "start": 1662.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "son los mismos trenes es decir el tren",
            "start": 1666.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 en saguno y en pruebas por",
            "start": 1668.0,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "ejemplo el tren dos y ahora que se",
            "start": 1669.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entrega tres cuatro cinco hasta el diez",
            "start": 1671.539,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que son iguales ser\u00e1n pruebas en serie",
            "start": 1673.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con pruebas de mil kil\u00f3metros Qu\u00e9 quiere",
            "start": 1675.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decir esto Bueno si este fuera un tren",
            "start": 1678.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "serie ya estar\u00eda aprobado porque nada",
            "start": 1680.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este fin de semana recorrimos m\u00e1s de",
            "start": 1682.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mil kil\u00f3metros con el al llevarlo en",
            "start": 1685.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algunas pruebas internas primero de",
            "start": 1688.22,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a Leona Vicario y algunos otros",
            "start": 1690.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puntos y despu\u00e9s llevarlo de Canc\u00fan a",
            "start": 1692.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Campeche y a trav\u00e9s de este fin de",
            "start": 1694.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "semana hacer el distinto recorrido de",
            "start": 1696.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina vemos",
            "start": 1699.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que fue este recorrido de supervisi\u00f3n se",
            "start": 1702.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dividi\u00f3 en dos d\u00edas el primer d\u00eda fue de",
            "start": 1704.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Campeche se hizo se fue pasando a trav\u00e9s",
            "start": 1708.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de tramo dos y de tramo tres y cuatro el",
            "start": 1711.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda fueron tramo dos y tramo tres",
            "start": 1714.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se sali\u00f3 de la estaci\u00f3n Campeche y se",
            "start": 1716.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a gesel chac\u00e1n en donde se hizo",
            "start": 1719.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una una parada para hacer una reuni\u00f3n de",
            "start": 1721.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n y despu\u00e9s se continu\u00f3 hasta",
            "start": 1724.76,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "tela en M\u00e9rida ah\u00ed",
            "start": 1727.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dormimos el tren Se qued\u00f3 en la estaci\u00f3n",
            "start": 1730.299,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente se hizo el siguiente",
            "start": 1732.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "recorrido que fue desde tella hasta",
            "start": 1735.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "llegar a Canc\u00fan con una parada en",
            "start": 1739.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 la que sigue por favor",
            "start": 1742.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que probamos bueno dos cosas",
            "start": 1745.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muy especiales adem\u00e1s de todos los",
            "start": 1748.1,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sistemas",
            "start": 1750.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "involucrados en el tren hay dos",
            "start": 1751.419,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "elementos muy importantes el sistema de",
            "start": 1753.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tracci\u00f3n frenado que nos permite que",
            "start": 1756.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realmente el tren avance y frene Pero",
            "start": 1758.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con la puesta en punto es decir",
            "start": 1760.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se empieza a Baja velocidad no podemos",
            "start": 1763.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esperar que el primer recorrido de un",
            "start": 1765.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tren vayas a 160 kil\u00f3metros de velocidad",
            "start": 1767.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque no funciona as\u00ed se va probando",
            "start": 1769.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poco a poco y se van incrementando las",
            "start": 1772.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "velocidades T\u00fa empiezas con una",
            "start": 1774.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "velocidad m\u00e1s baja y poco a poco se va",
            "start": 1776.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aprobando el tren sobre todo en la",
            "start": 1778.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica ferroviaria que esta es la",
            "start": 1780.86,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "siguiente qu\u00e9 es esto porque luego suena",
            "start": 1782.299,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "muy complicado Bueno no es lo mismo",
            "start": 1784.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "probar un tren vac\u00edo que un tren con",
            "start": 1786.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasajeros Y en este caso pues adem\u00e1s",
            "start": 1790.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "llev\u00e1bamos un pasajero muy importante",
            "start": 1792.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que hacerlo hab\u00eda que hacerlo bien",
            "start": 1794.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la que sigue por favor",
            "start": 1797.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues destacar hubo m\u00e1s de cien personas",
            "start": 1800.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "involucradas del del equipo de Alton en",
            "start": 1802.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todo momento con un soporte de de muchas",
            "start": 1805.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "multidisciplinas con gente de muchos",
            "start": 1810.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00edses muchos mexicanos tambi\u00e9n trajimos",
            "start": 1812.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos expertos de introducci\u00f3n de",
            "start": 1815.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "producto que nos ayudaran a garantizar",
            "start": 1817.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este recorrido con gente de Brasil de",
            "start": 1819.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Argentina de la India que nos ayudaron",
            "start": 1823.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eh nuestro agradecimiento a todos y cada",
            "start": 1825.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "uno de ellos y cu\u00e1l es el reto pues",
            "start": 1827.539,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "continuar complementando estas pruebas",
            "start": 1828.74,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "para alcanzar estos quince mil",
            "start": 1830.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y que tengamos un tren para",
            "start": 1832.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico pero que adem\u00e1s",
            "start": 1834.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea 100% seguro fiable y con 100% de",
            "start": 1836.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "disponibilidad",
            "start": 1840.799,
            "duration": 2.36
        }
    ],
    "transcription_text": " hoy vamos a dar a conocer ya la entrega de El tren maya la empresa que se ha constituido del tren Maya que est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de la defensa va a recibir el tren Maya de parte de fonatur de el director general de fonatur Javier May que ha estado a cargo de la direcci\u00f3n de esta obra ya se formaliz\u00f3 la entrega de la empresa manejada por fonatur tren maya para todo lo que es la construcci\u00f3n de los mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros de v\u00edas la adquisici\u00f3n de los trenes las estaciones cocheras talleres todo lo que es el tren Maya un programa integral porque es para el transporte de pasajeros nacionales extranjeros es tambi\u00e9n para carga est\u00e1 proyectado as\u00ed es para que mejore la econom\u00eda en el sureste se aproveche la llegada de turistas a Quintana Roo a Canc\u00fan para internarlos a Yucat\u00e1n al sur de Quintana Roo a Campeche a Chiapas a Tabasco son cinco estados que van a tener posibilidades de crecimiento como no suced\u00eda anteriormente no hay que olvidar que durante cuarenta a\u00f1os se abandon\u00f3 el sureste no hay que olvidarlo solo hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico precisamente all\u00e1 en la punta de la pen\u00ednsula en Canc\u00fan todo lo dem\u00e1s no tuvo oportunidad de recibir inversi\u00f3n p\u00fablica por eso muchos mexicanos del sureste que fueron a trabajar a buscarse la vida a Canc\u00fan y luego a la Riviera Maya tambi\u00e9n de Quintana Roo de Yucat\u00e1n de Campeche de Chiapas de Tabasco de Veracruz de Guerrero de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico fue Quintana Roo Canc\u00fan pues una oportunidad en el periodo negro en esa pesadilla que fue el periodo neoliberal porque en el norte se logr\u00f3 crecer a tasas del cuatro por ciento anual en el centro se logr\u00f3 crecer a tasas el dos por ciento anual en el periodo neoliberal pero en el sur sureste cero crecimiento bien muchos estados del sur sureste menos cero es decir hubo de crecimiento eso es lo que pas\u00f3 durante el periodo neoliberal un crecimiento totalmente desequilibrado no fue un crecimiento parejo horizontal fueron como islotes en donde hubo crecimiento las ciudades fronterizas las costas algunos centros tur\u00edsticos algunas ciudades Y como dec\u00eda Canc\u00fan la Riviera Maya y nada m\u00e1s el resto del pa\u00eds no tuvo crecimiento se despoblaron municipios la mayor\u00eda de los municipios se despobl\u00f3 porque la gente tuvo que salir a buscarse la vida a otras partes tanto a estas islas de crecimiento rodeadas de un mar de pobreza y de abandono como a el extranjero Entonces el tren Maya significa la posibilidad de un crecimiento en el sureste a trav\u00e9s de el turismo tenemos como no se presenta en otros pa\u00edses del mundo la oportunidad de que un tren comunica una regi\u00f3n que tiene selva tropical que tiene animales nativos originarios excepcionales \u00danicos que se pueden ver Jaguares y venados y cocodrilos y pavorreales y Armadillos y tepezcuintles y guacamayas much\u00edsimas variedades de p\u00e1jaro todo Ah\u00ed la selva la fauna nativa playas de las m\u00e1s bellas del mundo pero tambi\u00e9n es la zona con m\u00e1s patrimonio cultural arqueol\u00f3gico art\u00edstico del mundo estamos hablando de dos mil a\u00f1os de florecimiento de la cultura maya dos mil a\u00f1os son ciudades bell\u00edsimas llenas de esplendor con mucho arte una gran civilizaci\u00f3n entonces todo eso es el tren maya Y eso va a permitir Pues que haya Progreso con justicia es la modernidad que nosotros sostenemos forjada desde abajo y para todos [M\u00fasica] porque esto significa beneficios para mucha gente para los m\u00e1s olvidados los m\u00e1s pobres los m\u00e1s marginados es producir crear riqueza pero distribuir riqueza y el turismo ayuda mucho a eso atrae muchos visitantes genera riqueza y distribuye riqueza porque vive mucha gente del turismo son muchos los trabajadores transportistas que viven de esta actividad artistas artesanos entonces para el sureste es un buen proyecto no solo es de corto plazo hay que pensar en las nuevas generaciones ya nosotros vamos de salida en todo sentido Ya he dicho de que hasta debemos dar gracias a la vida que nos ha dado tanto pero hay que pensar en las nuevas generaciones qu\u00e9 tiene el sureste hacia adelante esto flora fauna agua en abundancia mucha cultura y tambi\u00e9n mucha belleza bacalar todo el Caribe del Golfo ciudades tambi\u00e9n coloniales Muy bellas como Campeche por ejemplo M\u00e9rida es casi el para\u00edso entonces van a darse los cambios por qu\u00e9 vamos a dejar en custodia Esta obra en la secretar\u00eda de la defensa porque esta obra como otras se est\u00e1n financiando con inversi\u00f3n p\u00fablica no es deuda no son esos mecanismos de asociaci\u00f3n p\u00fablica privada no es presupuesto p\u00fablico dinero del pueblo El que se est\u00e1 invirtiendo Son obras de la naci\u00f3n obras del pueblo entonces queremos cuidarlas que no vaya a suceder lo que hicieron los neoliberales corruptos que lo que se hizo con dinero de todos los mexicanos se traslad\u00f3 a particulares como se hicieron los aeropuertos los puertos las empresas p\u00fablicas Pues con dinero de todos y de repente llegan a enga\u00f1ar de que estaba mal de que existieran estas empresas p\u00fablicas y las transfieren las entregan en algunos casos las regalan porque los beneficiados beneficiarios fueron gente cercana al poder ya no queremos eso nunca m\u00e1s Y c\u00f3mo garantizamos que haya buena administraci\u00f3n honesta que no haya derroche y que no quieran en el futuro entregar el tren Maya a particulares Pues eso lo tenemos que dejar a una instituci\u00f3n seria responsable que representa a la naci\u00f3n que representa a M\u00e9xico en este caso la secretar\u00eda de la defensa nacional se lo tenemos que dejar todos los mexicanos a la defensa para que lo cuiden que administre bien que haya honestidad hemos logrado avanzar mucho ya estamos a poco tiempo de inaugurar El tren en diciembre se va a inaugurar y ya queremos llevar a cabo la transici\u00f3n para que la empresa de la secretar\u00eda de la defensa vaya retomando todos los proyectos y adem\u00e1s se da una situaci\u00f3n especial nos ha estado ayudando mucho Javier May que est\u00e1 aqu\u00ed como director de fonatur y le ped\u00ed que me ayudara para hacer realidad lo del tren maya que no es poca cosa en cinco a\u00f1os menos terminar una obra As\u00ed que no hay ninguna obra as\u00ed en el mundo para orgullo de todo el pueblo de M\u00e9xico no hay nada as\u00ed hay quienes este presumen son nuestros amigos no de otros pa\u00edses que hacen grandes obras pero como esta no hay ahora s\u00ed que se puede decir que como en M\u00e9xico no hay no hay dos en el mundo Entonces Javier pues ya cierra un ciclo va a regresar a Tabasco pero s\u00ed Quiero agradecer por todo su apoyo y ahora va a hacerse cargo el general \u00e1guila general \u00d3scar David Lozano \u00e1guila va a ser el director general de la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren maya y est\u00e1 aqu\u00ed este con nosotros ya \u00e9l ha venido trabajando pero ya formalmente por decisi\u00f3n de el secretario de la defensa el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez \u00e9l va a ser responsable de esta empresa de modo que quer\u00edamos informarles sobre este cambio para concluir ya lo que es el tren Maya y as\u00ed vamos a seguirles informando y muchas gracias a Javier y felicidades al general \u00e1guila Gracias secretario informamos hoy sobre el tramo tres del tren Maya que recorre 159 kil\u00f3metros de calquini Campeche ah\u00ed samal Yucat\u00e1n avanza el mejoramiento del programa promesa det\u00fan y la ruta pug la construcci\u00f3n de los caddys as\u00ed como un hotel tren maya en Nuevo uxmal en el tramo tres se concluyeron 159 kil\u00f3metros de v\u00eda y las estaciones y paraderos contin\u00faan conforme al programa como usted se\u00f1or presidente constat\u00f3 el fin de semana el tren Maya funciona y recorri\u00f3 la v\u00eda de Campeche a Canc\u00fan esto demuestra que en la cuarta transformaci\u00f3n los compromisos se cumplen sin duda el tren Maya ser\u00e1 inaugurado en diciembre de este a\u00f1o [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] hoy la empresa grupo indie y el grupo han informado sobre los avances del tramo tres Y como dice el director Mike corre de calquini a izamal con 159 kil\u00f3metros de distancia y con 220 kil\u00f3metros de Villas El Avance de las estructuras est\u00e1 pr\u00e1cticamente concluido los pasos generales est\u00e1n al 100% obras de drenaje igual al 100%, los pasos vehiculares se encuentran al 96% ya en Operaci\u00f3n se encuentra en 24 de un total de 34 pasos vehiculares los pasos de fauna est\u00e1n completamente terminados los viaductos donde pasa el trazo de la v\u00eda De igual forma se encuentran 100% concluidos los avances en la en la v\u00eda ferra del tramo tres son los siguientes la colocaci\u00f3n del balasto est\u00e1 100% terminado la colocaci\u00f3n de durmientes igual 100% concluidos el montaje de v\u00eda est\u00e1 100% concluido como lo mencion\u00f3 el director Javier May haciendo a\u00fan falta la \u00faltima nivelaci\u00f3n alineaci\u00f3n y el \u00faltimo levante as\u00ed como ochocientas cincuenta soldaduras alminot\u00e9rmicas lo que es la soldadura electr\u00f3nica est\u00e1 completamente terminada y los aparatos de v\u00eda en su colocaci\u00f3n llevan un 30% de avance en los avances de catenaria donde va la energizaci\u00f3n de del tren Maya se encuentra concluido se encuentran concluidas la cimentaciones el montaje de postes as\u00ed como las las canalizaciones donde se est\u00e1 instalando la fibra \u00f3ptica para la comunicaci\u00f3n con el centro de control el cableado de la caterinaria lleva un 40% de avance El Avance a las estaciones y base de mantenimiento las estaciones en general lleven un avance del 84% de acuerdo al programa y para su conclusi\u00f3n en diciembre Estas son las estaciones de calquini mascan\u00fa discoco humano M\u00e9rida e izamal aqu\u00ed se muestran algunas im\u00e1genes de los avances que se llevan en las en las en las estaciones y unas im\u00e1genes objetivos de los interiores Esta es la estaci\u00f3n la estaci\u00f3n de tella en en M\u00e9rida de igual manera se presentan al momento se tienen 850 equipos maquinaria y veh\u00edculos trabajando en la obra as\u00ed como siete mil quinientos setenta y ocho empleos directos en el tramo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] bueno queremos compartir con ustedes el estatus de las pruebas que se siguen haciendo con el tren Como bien saben tuvimos un recorrido este fin de semana para continuar con las pruebas din\u00e1micas del tren en un recorrido de supervisi\u00f3n en la primera l\u00e1mina podemos ver c\u00f3mo pues con este tren hicimos posible lo que muchos cre\u00edan imposible Este es el tren que les que entregamos hace menos de dos meses el pasado ocho de Julio es un tren modelo chimbal que es el tren est\u00e1ndar de cuatro coches es un tren dice y aqu\u00ed quisi\u00e9ramos explicar un poquito el tema del motor el tren al final de cuentas es un tren el\u00e9ctrico completamente el\u00e9ctrico todo el tren lo que tiene es que se tiene un dep\u00f3sito de diesel de Ultra bajo azufre que en el momento en el que llega al Power pack que es un motor que tiene transforma ese di\u00e9sel en una energ\u00eda el\u00e9ctrica a trav\u00e9s del cual pasa por un rectificador y este estabiliza la energ\u00eda el voltaje de la energ\u00eda en 1400 volts y se alimenta todo el tren y se convierte en un tren completamente el\u00e9ctrico con m\u00e1s de seis mil cuatrocientas partes diferentes con una capacidad para 230 pasajeros en este momento les recuerdo estamos en las pruebas tipo tenemos dos tipos de pruebas las pruebas tipo y las pruebas serie cada vez que tenemos un tipo de tren distinto es decir el est\u00e1ndar de cuatro coches el est\u00e1ndar de siete coches cuando tengamos el tren restaurante o el tren de larga distancia se vuelven a hacer estas pruebas tipo que son 15.000 kil\u00f3metros despu\u00e9s cuando son los mismos trenes es decir el tren que ya est\u00e1 en saguno y en pruebas por ejemplo el tren dos y ahora que se entrega tres cuatro cinco hasta el diez que son iguales ser\u00e1n pruebas en serie con pruebas de mil kil\u00f3metros Qu\u00e9 quiere decir esto Bueno si este fuera un tren serie ya estar\u00eda aprobado porque nada m\u00e1s este fin de semana recorrimos m\u00e1s de mil kil\u00f3metros con el al llevarlo en algunas pruebas internas primero de Canc\u00fan a Leona Vicario y algunos otros puntos y despu\u00e9s llevarlo de Canc\u00fan a Campeche y a trav\u00e9s de este fin de semana hacer el distinto recorrido de supervisi\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina vemos que fue este recorrido de supervisi\u00f3n se dividi\u00f3 en dos d\u00edas el primer d\u00eda fue de Campeche se hizo se fue pasando a trav\u00e9s de tramo dos y de tramo tres y cuatro el primer d\u00eda fueron tramo dos y tramo tres se sali\u00f3 de la estaci\u00f3n Campeche y se lleg\u00f3 a gesel chac\u00e1n en donde se hizo una una parada para hacer una reuni\u00f3n de supervisi\u00f3n y despu\u00e9s se continu\u00f3 hasta tela en M\u00e9rida ah\u00ed dormimos el tren Se qued\u00f3 en la estaci\u00f3n y al d\u00eda siguiente se hizo el siguiente recorrido que fue desde tella hasta llegar a Canc\u00fan con una parada en Chich\u00e9n Itz\u00e1 la que sigue por favor qu\u00e9 fue lo que probamos bueno dos cosas muy especiales adem\u00e1s de todos los sistemas involucrados en el tren hay dos elementos muy importantes el sistema de tracci\u00f3n frenado que nos permite que realmente el tren avance y frene Pero adem\u00e1s con la puesta en punto es decir se empieza a Baja velocidad no podemos esperar que el primer recorrido de un tren vayas a 160 kil\u00f3metros de velocidad porque no funciona as\u00ed se va probando poco a poco y se van incrementando las velocidades T\u00fa empiezas con una velocidad m\u00e1s baja y poco a poco se va aprobando el tren sobre todo en la din\u00e1mica ferroviaria que esta es la siguiente qu\u00e9 es esto porque luego suena muy complicado Bueno no es lo mismo probar un tren vac\u00edo que un tren con pasajeros Y en este caso pues adem\u00e1s llev\u00e1bamos un pasajero muy importante sab\u00eda que hacerlo hab\u00eda que hacerlo bien en la que sigue por favor pues destacar hubo m\u00e1s de cien personas involucradas del del equipo de Alton en todo momento con un soporte de de muchas multidisciplinas con gente de muchos pa\u00edses muchos mexicanos tambi\u00e9n trajimos t\u00e9cnicos expertos de introducci\u00f3n de producto que nos ayudaran a garantizar este recorrido con gente de Brasil de Argentina de la India que nos ayudaron eh nuestro agradecimiento a todos y cada uno de ellos y cu\u00e1l es el reto pues continuar complementando estas pruebas para alcanzar estos quince mil kil\u00f3metros y que tengamos un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico pero que adem\u00e1s sea 100% seguro fiable y con 100% de disponibilidad ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 days ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:27:20.327272"
}