{
    "video_id": "Wz3BqYLNRno",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Wz3BqYLNRno/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBWSiSHtrjbGYXcxxtK7lO7HXsomQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Wz3BqYLNRno",
    "video_title": "Conferencia de prensa matutina, desde Palacio Nacional. Jueves 28 de enero 2021 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5729,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1138.06,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1159.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1172.46,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1205.66,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1229.77,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1243.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "javier",
            "start": 1248.659,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "siempre nosotros calma",
            "start": 1253.2,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "se atora",
            "start": 1258.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se actuar\u00e1 con los",
            "start": 1262.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "vamos aretes",
            "start": 1265.62,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "bueno pues muy buenos d\u00edas a todas a",
            "start": 1267.549,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "todos quiero iniciar esta conferencia",
            "start": 1270.009,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que tal como lo han",
            "start": 1272.94,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "informado las autoridades de salud el",
            "start": 1275.59,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se encuentra muy bien",
            "start": 1278.139,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con s\u00edntomas ligeros en plena",
            "start": 1279.899,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y en ejercicio de sus",
            "start": 1283.389,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "funciones atendiendo asuntos p\u00fablicos en",
            "start": 1285.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los cuales los necesarios y esperamos",
            "start": 1290.23,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que cumpla con su periodo de aislamiento",
            "start": 1293.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "voluntario de la mejor forma posible en",
            "start": 1295.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuanto a los especialistas en su",
            "start": 1298.57,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n pues estar\u00e1 de regreso con",
            "start": 1300.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nosotros para continuar personalmente",
            "start": 1302.649,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este ejercicio informativo",
            "start": 1304.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en seguimiento tambi\u00e9n a varias",
            "start": 1308.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estrategias que por ejemplo de salud de",
            "start": 1311.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n que tenemos con la",
            "start": 1315.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pues estamos coordinados con",
            "start": 1318.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los tres niveles de gobierno y desde",
            "start": 1320.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "luego este las autoridades se encuentran",
            "start": 1323.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "implementando estas acciones ya han sido",
            "start": 1325.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sumamente respetuosas con la",
            "start": 1328.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de competencias y la",
            "start": 1330.49,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "corresponda con responsabilidad de todas",
            "start": 1332.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n decirles que cualquier",
            "start": 1336.78,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tema de salud que sea hoy motivo de las",
            "start": 1339.09,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "preguntas y ustedes yo quisiera como",
            "start": 1344.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todas las tardes que las se llevaran a",
            "start": 1347.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la am a la vespertina porque pues este",
            "start": 1350.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ejercicio de transparencia y de",
            "start": 1354.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas es en la ma\u00f1ana con",
            "start": 1355.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la conferencia matutina y tambi\u00e9n es en",
            "start": 1358.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la tarde en la en la materia de salud",
            "start": 1361.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed que les voy a solicitar muy",
            "start": 1364.77,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "atentamente que estos temas de salud lo",
            "start": 1368.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "lleven en la tarde a las autoridades del",
            "start": 1372.66,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sector salud competentes",
            "start": 1376.47,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que quiero comentarles tambi\u00e9n",
            "start": 1380.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es que por supuesto est\u00e1 el d\u00eda de hoy",
            "start": 1383.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con nosotros javier may para dar cuenta",
            "start": 1386.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los programas sociales de adultos",
            "start": 1388.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mayores y de personas con discapacidad",
            "start": 1391.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque por supuesto que est\u00e1 cuarta",
            "start": 1393.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es integral es inclusiva",
            "start": 1396.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y desde luego por eso estamos entrando",
            "start": 1400.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en nuestras acciones prioritarias de",
            "start": 1403.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta estrategia en los sectores menos",
            "start": 1405.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "privilegiados de la poblaci\u00f3n en los",
            "start": 1408.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "grupos en situaci\u00f3n de mayor",
            "start": 1410.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad y el presidente de m\u00e9xico",
            "start": 1412.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ha tenido siempre esta visi\u00f3n que",
            "start": 1415.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contempla las diferentes etapas de la",
            "start": 1418.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vida y es especialmente sensible con los",
            "start": 1420.77,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1423.26,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "porque generar un estado que difunda lo",
            "start": 1425.149,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que parece una vida pero que no lo es y",
            "start": 1428.989,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed como una etapa formativa con una",
            "start": 1431.929,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "etapa productiva tambi\u00e9n hay una etapa",
            "start": 1434.389,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en la que las capacidades f\u00edsicas van",
            "start": 1436.609,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mermando s\u00e9 que es la vejez y \u00e9sta no",
            "start": 1439.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "debe de ser y a veces lo es",
            "start": 1442.639,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lamentablemente vista desde un desprecio",
            "start": 1444.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "o una l\u00e1stima sino que debe de ser vista",
            "start": 1449.509,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "desde la dignidad y el respeto a todas",
            "start": 1452.57,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores por eso es",
            "start": 1456.95,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "sumamente importante que tomemos en",
            "start": 1459.769,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n a los adultos mayores ya",
            "start": 1462.139,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que no solamente son m\u00e1s vulnerables",
            "start": 1465.169,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista fisiol\u00f3gico sino",
            "start": 1467.749,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n socialmente a veces han",
            "start": 1470.33,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "experimentado la desigualdad y como yo",
            "start": 1473.979,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda l\u00e1stima y no tenemos que",
            "start": 1478.309,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "darles y la verlos desde el punto de",
            "start": 1481.519,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vista de su dignidad y de su respeto por",
            "start": 1483.83,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "eso es que est\u00e1 este ejercicio de",
            "start": 1487.099,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "acciones p\u00fablicas",
            "start": 1489.619,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "deben de diferenciar a las poblaciones",
            "start": 1491.27,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a los objetivos poblacionales y deben",
            "start": 1495.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enfocarse precisamente en atender",
            "start": 1498.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prioritariamente a la poblaci\u00f3n que es",
            "start": 1500.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por alguna raz\u00f3n objetiva m\u00e1s la",
            "start": 1503.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "necesitan as\u00ed que entonces por eso es",
            "start": 1505.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy el secretario de",
            "start": 1509.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar javier may va a darles cuenta",
            "start": 1512.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los programas a dos poblaciones",
            "start": 1515.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vulnerables a los adultos mayores y las",
            "start": 1518.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad el presidente",
            "start": 1522.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador ha sido siempre un hombre",
            "start": 1526.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con conciencia social y lo ha demostrado",
            "start": 1528.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en cada una de sus acciones al frente",
            "start": 1531.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico y recordemos que",
            "start": 1534.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l como jefe de gobierno inici\u00f3 este",
            "start": 1538.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programa de adultos mayores y por",
            "start": 1541.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "supuesto fue el impulsor de la idea que",
            "start": 1543.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hoy se materializ\u00f3 en la reforma",
            "start": 1546.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constitucional del art\u00edculo cuarto al",
            "start": 1548.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "elevarlo a rango constitucional la",
            "start": 1551.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a las personas mayores",
            "start": 1553.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "otorg\u00e1ndoles el derecho a recibir una",
            "start": 1556.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a partir de los 68 a\u00f1os",
            "start": 1558.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n desde todos los puntos de",
            "start": 1561.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vista es trascendental ya que una de las",
            "start": 1564.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "principales causas de que este grupo",
            "start": 1567.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "etario representa alta vulnerabilidad se",
            "start": 1569.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "debe precisamente al monto de sus",
            "start": 1572.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ingresos ya es una poblaci\u00f3n que",
            "start": 1575.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente entrar\u00e1 al mercado laboral",
            "start": 1578.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y es una poblaci\u00f3n que tiene por",
            "start": 1581.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "supuesto problemas como muchos de los",
            "start": 1584.3,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed y sabemos c\u00f3mo es un",
            "start": 1588.68,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "entorno de pobreza una exclusi\u00f3n o una",
            "start": 1593.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dependencia sea terceros en condiciones",
            "start": 1596.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que disminuyen su calidad de vida y que",
            "start": 1600.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no permiten su acceso pleno a los",
            "start": 1602.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derechos y estas acciones que este",
            "start": 1604.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno seguir\u00e1",
            "start": 1607.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obviamente implementando y rigi\u00e9ndose",
            "start": 1609.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bajo los m\u00e1s estrictos criterios de",
            "start": 1611.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "justicia social y es una convicci\u00f3n del",
            "start": 1614.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pero tambi\u00e9n \u00e9l lo ve",
            "start": 1617.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "como una obligaci\u00f3n hacia este grupo de",
            "start": 1620.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los adultos mayores y de las personas",
            "start": 1624.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1626.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "alguna una discapacidad por lo tanto",
            "start": 1627.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cedo la palabra al secretario javier",
            "start": 1630.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mail sobre los avances de estos",
            "start": 1632.389,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "programas sociales y adelante javier por",
            "start": 1636.2,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1639.23,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1ora secretaria olga",
            "start": 1646.85,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero",
            "start": 1651.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos hoy vamos a",
            "start": 1653.779,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "informar de los programas prioritarios",
            "start": 1656.739,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n para adulto mayor y la y",
            "start": 1660.46,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para las personas con",
            "start": 1665.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente",
            "start": 1668.57,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a partir de la reforma al art\u00edculo",
            "start": 1670.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuarto constitucional impulsada por el",
            "start": 1672.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1675.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador las personas mayores de 68",
            "start": 1677.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad tienen derecho a recibir",
            "start": 1680.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n por parte del estado en el",
            "start": 1683.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "caso de las personas ind\u00edgenas y afro",
            "start": 1686.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanas se otorga a partir de los 65",
            "start": 1688.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad con esta reforma tambi\u00e9n se",
            "start": 1692.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 a las personas con",
            "start": 1695.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente ya no s\u00f3lo como",
            "start": 1698.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "simples beneficiarios como sino como",
            "start": 1700.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sujetos de derechos gracias a esta",
            "start": 1703.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "reforma a nivel nacional durante el a\u00f1o",
            "start": 1706.57,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pasado fueron atendidos 8 millones 5 mil",
            "start": 1709.93,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "694 personas adultas mayores la pensi\u00f3n",
            "start": 1713.91,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "para el bienestar para las personas",
            "start": 1718.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adultas mayores y personas con",
            "start": 1720.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente este a\u00f1o tendr\u00e1n",
            "start": 1722.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n total de 152 mil 276",
            "start": 1725.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1730.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en el primer bimestre del a\u00f1o a trav\u00e9s",
            "start": 1732.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del programa pensi\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1734.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de las personas adultas mayores",
            "start": 1736.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se beneficiar\u00e1n 8 millones 25 mil 500 80",
            "start": 1739.24,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "87 sujetos de derechos con una inversi\u00f3n",
            "start": 1743.47,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de 21.000 300 millones de pesos para",
            "start": 1746.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "apoyar a las personas con discapacidad",
            "start": 1751.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "permanente se invertir\u00e1n durante el",
            "start": 1753.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "bimestre 2400 millones de pesos para",
            "start": 1756.58,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "beneficiar a 996 mil 998",
            "start": 1760.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 1765.54,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1766.65,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en conjunto en el bimestre de enero a",
            "start": 1768.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "febrero del 2021",
            "start": 1770.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n social ser\u00e1 de 23 mil 700",
            "start": 1773.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "millones de pesos entregado directamente",
            "start": 1775.93,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sin intermediarios a 9 millones 22 mil",
            "start": 1779.02,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "575 personas adultas mayores y con",
            "start": 1782.37,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente la entrega de",
            "start": 1786.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las pensiones para el bienestar en este",
            "start": 1789.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primer bimestre del a\u00f1o comenz\u00f3 el 15 de",
            "start": 1791.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enero con la dispersi\u00f3n bancaria y del",
            "start": 1794.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "18 de enero al 18 de febrero se llevar\u00e1",
            "start": 1797.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a cabo el operativo de pago en mesas de",
            "start": 1800.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 1802.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "al 26 de enero se han entregado 16 mil",
            "start": 1804.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "200 millones de pesos en beneficio de 6",
            "start": 1808.299,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "millones 327 mil 891 derechohabientes lo",
            "start": 1811.27,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que representa un avance del 60 y 9.7",
            "start": 1816.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por ciento del total que se deber\u00e1 pagar",
            "start": 1819.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el primer bimestre",
            "start": 1822.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en el caso de las personas adultas",
            "start": 1825.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mayores se han entregado 14 mil 600",
            "start": 1827.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "millones de pesos a 5 millones 664 mil",
            "start": 1830.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "562 personas sujetas de derecho lo que",
            "start": 1834.65,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "significa un avance del 70 punto cinco",
            "start": 1838.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por ciento en el caso del programa de",
            "start": 1840.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pensiones para las personas con",
            "start": 1843.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente se llama el 66.5",
            "start": 1844.95,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "por ciento de avance ya que 663 mil 329",
            "start": 1848.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "derechohabientes han recibido en",
            "start": 1854.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conjunto 1.600 millones de pesos",
            "start": 1856.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1858.93,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "por tercer a\u00f1o consecutivo las pensiones",
            "start": 1860.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para el bienestar registraron un",
            "start": 1863.309,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "incremento por lo que este a\u00f1o las",
            "start": 1864.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores y las personas",
            "start": 1867.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con discapacidad permanente reciben un",
            "start": 1871.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "monto bimestral de dos mil setecientos",
            "start": 1874.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pesos los sujetos de derechos que",
            "start": 1877.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reciben subvenci\u00f3n mediante su tarjeta",
            "start": 1880.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pueden identificar su dep\u00f3sito en su",
            "start": 1883.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado de cuenta",
            "start": 1885.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las personas que acudan a las mesas de",
            "start": 1887.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pago es importante es que recuerden",
            "start": 1890.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguir las medidas sanitarias mantener",
            "start": 1893.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la sana distancia usar cubrebocas gel",
            "start": 1895.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "anti bacterial todos los tr\u00e1mites",
            "start": 1899.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "relacionados con los programas sociales",
            "start": 1902.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de bienestar se",
            "start": 1904.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atienden a trav\u00e9s de la l\u00ednea de",
            "start": 1906.56,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "bienestar 800 639 42 64 y queremos",
            "start": 1908.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "informarles tambi\u00e9n a los",
            "start": 1915.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derechohabientes que en el mes de marzo",
            "start": 1917.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se pagar\u00e1n dos niveles tres puntos o sea",
            "start": 1920.57,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se pagar\u00e1 al bimestre de marzo abril y",
            "start": 1924.41,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "este mayo junio para que van a va a ser",
            "start": 1927.91,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "doble el pago para las pensiones de",
            "start": 1932.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estos dos programas prioritarios es",
            "start": 1936.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se cuentan muchas gracias",
            "start": 1938.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero si quieren 1 de cada fila",
            "start": 1947.35,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "de este lado y de este",
            "start": 1951.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1955.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas me gustar\u00eda",
            "start": 1959.84,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 1962.23,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "masaje",
            "start": 1964.47,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "antonio baranda de reforma secretaria",
            "start": 1966.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas me gustar\u00eda aprovechar la",
            "start": 1968.899,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n de la presencia del secretario",
            "start": 1971.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para preguntarles sobre las",
            "start": 1972.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "consideraciones que hacen legisladores",
            "start": 1975.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n sobre la participaci\u00f3n de",
            "start": 1977.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n en estas",
            "start": 1979.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "brigadas de vacunaci\u00f3n el d\u00eda de ayer se",
            "start": 1981.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pronunciaron porque el instituto",
            "start": 1983.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nacional electoral supervise la funci\u00f3n",
            "start": 1985.46,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de estos servidores en estas brigadas me",
            "start": 1988.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer la opini\u00f3n del",
            "start": 1989.929,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "secretario sobre este tema y qu\u00e9 opinas",
            "start": 1991.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sobre quienes consideran que esta",
            "start": 1994.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los servidores podr\u00eda",
            "start": 1997.13,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "generar una equidad en la contienda o",
            "start": 1998.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "bien promocionar indebidamente los",
            "start": 2002.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programas de sociales del gobierno",
            "start": 2005.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2007.269,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "es para ti la pregunta mi querido salir",
            "start": 2009.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si con mucho gusto miren este si no m\u00e1s",
            "start": 2014.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "recuerdan este gobierno impuls\u00f3 una",
            "start": 2019.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reforma al c\u00f3digo penal para que los",
            "start": 2022.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "programas sociales no se utilice sean",
            "start": 2025.91,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "utilizados como pues a torcer la",
            "start": 2029.03,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "voluntad popular de esta manera quiero",
            "start": 2034.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "decirles que antes de que lleg\u00e1ramos",
            "start": 2037.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nosotros digo se aplicaba de manera",
            "start": 2040.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "discrecional estos programas y quienes",
            "start": 2043.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hoy son oposici\u00f3n antes estaban en el",
            "start": 2047.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gobierno y actuaban en contra de un",
            "start": 2051.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "movimiento del pueblo para coaccionar",
            "start": 2055.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comprar y eran los programas eran de",
            "start": 2058.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manera discrecional hace un momento yo",
            "start": 2060.86,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mencionaba que se logr\u00f3 fue que se",
            "start": 2063.26,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a rango constitucional todos los",
            "start": 2068.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "programas en este caso en el art\u00edculo",
            "start": 2071.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuarto se considera que es un derecho",
            "start": 2073.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que tienen los ciudadanos y las",
            "start": 2076.67,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ciudadanas",
            "start": 2079.01,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "con el programa de pensi\u00f3n adultos",
            "start": 2080.149,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mayores y de discapacidad en el tema de",
            "start": 2081.679,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n quiero",
            "start": 2085.19,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "decirles que son trabajadores del",
            "start": 2087.109,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno de el gobierno federal ellos",
            "start": 2089.419,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realizan una tarea importante porque",
            "start": 2092.119,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llegan a los lugares donde nunca se",
            "start": 2094.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 entonces ellos ayudan no a que",
            "start": 2095.869,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la igual que se den a que salud que las",
            "start": 2099.5,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas no se ha parado o sea el",
            "start": 2104.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado se aument\u00f3 en la estrategia",
            "start": 2107.359,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de que se aumentaran los programas",
            "start": 2110.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sociales se entregar\u00e1n este se",
            "start": 2112.549,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reactivar\u00e1 la econom\u00eda a trav\u00e9s de las",
            "start": 2115.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pensiones de las becas de los cr\u00e9ditos a",
            "start": 2117.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la palabra entonces que est\u00e9n tranquilos",
            "start": 2120.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nosotros no actuamos igual no somos lo",
            "start": 2123.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mismo no nosotros no nos hemos robado ni",
            "start": 2125.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n no y pueden estar",
            "start": 2129.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tranquilos los servidores de la sanaci\u00f3n",
            "start": 2131.99,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "son servidores que pues ayudan a",
            "start": 2133.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "facilitar y ayudan a organizar coordinar",
            "start": 2137.779,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que estas personas estas personas que",
            "start": 2140.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "reciben que son derechohabientes",
            "start": 2144.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de manera directa sin intermediarios su",
            "start": 2146.88,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pago por el derecho que tiene de",
            "start": 2150.84,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "recibirlo estar\u00eda dispuesta a la",
            "start": 2154.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "secretaria del gobierno a que hubiera",
            "start": 2156.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "una supervisi\u00f3n por parte del ine mire",
            "start": 2157.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nosotros firmamos un convenio con el ine",
            "start": 2160.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no para blindar todos los programas",
            "start": 2162.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sociales no nada m\u00e1s con el ine sino con",
            "start": 2164.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de derechos humanos con la",
            "start": 2166.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "procadur\u00eda contra delitos electorales y",
            "start": 2168.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ya estamos dando dos talleres cursos y",
            "start": 2171.58,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este recordarles que nosotros yo cuando",
            "start": 2175.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estuve en el senado los tres meses",
            "start": 2178.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "present\u00e9 la iniciativa est\u00e1 la reforma",
            "start": 2180.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 10 y 19 no estamos",
            "start": 2183.52,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "comprometidos con la transparencia y",
            "start": 2187.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nosotros no traficamos con la necesidad",
            "start": 2189.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la gente no tendr\u00eda ning\u00fan problema",
            "start": 2193.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en libia una doble visi\u00f3n ning\u00fan",
            "start": 2195.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "problema gracias secretaria si me",
            "start": 2197.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "permite un segundo tema",
            "start": 2199.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer como sabe el inegi dio a",
            "start": 2202.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "conocer cifras sobre la mortalidad de",
            "start": 2204.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los fallecimientos de personas por kobe",
            "start": 2207.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "19 hubo una diferencia en relaci\u00f3n con",
            "start": 2210.099,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las cifras que dado la secretaria de",
            "start": 2213.7,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y al mismo tiempo un grupo",
            "start": 2215.259,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de acad\u00e9micos y especialistas hizo una",
            "start": 2217.269,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n o una serie de",
            "start": 2219.369,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "planteamientos a la secretar\u00eda de salud",
            "start": 2221.079,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para ajustar el plan me gustar\u00eda saber",
            "start": 2223.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "si el gobierno federal est\u00e1 dispuesto a",
            "start": 2226.569,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ajustar precisamente este plan a partir",
            "start": 2228.7,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de estas cifras del inegi y de las",
            "start": 2231.22,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "recomendaciones que hacen este grupo de",
            "start": 2233.049,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2235.109,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a las cifras del inegi y te",
            "start": 2237.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "puedo decir que son cifras que el inegi",
            "start": 2239.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n obtiene del renapo del registro",
            "start": 2243.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional de poblaci\u00f3n en las de las",
            "start": 2245.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "actas de defunci\u00f3n ese es uno de sus",
            "start": 2248.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mayores insumos entonces por eso es que",
            "start": 2251.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cruzamos siempre la informaci\u00f3n de",
            "start": 2255.12,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "renapo del registro con este con in\u00e9s y",
            "start": 2257.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "respecto al otro tema que t\u00fa dices de la",
            "start": 2261.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n pues a m\u00ed me gustar\u00eda que",
            "start": 2264.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa pregunta fuera a la tarde porque en",
            "start": 2267.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la tarde tambi\u00e9n rendimos cuentas y hay",
            "start": 2271.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transparencia en todo lo que es el",
            "start": 2274.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sector salud y la pandemia entonces a m\u00ed",
            "start": 2277.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta pregunta s\u00ed me gustar\u00eda que la",
            "start": 2280.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "respondiera directamente el sector salud",
            "start": 2282.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a quien va dirigida porque precisamente",
            "start": 2283.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "t\u00fa comentario",
            "start": 2287.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "es un comentario que tiene un",
            "start": 2288.99,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "destinatario que es el sector salud",
            "start": 2290.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces mejor en la tarde quiz\u00e1s sin",
            "start": 2292.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entrar en tecnicismos habr\u00eda apertura",
            "start": 2294.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para una posible modificaci\u00f3n para",
            "start": 2296.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "saberlo en la tarde ellos resolver\u00e1n",
            "start": 2298.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n de dar una respuesta ojal\u00e1 se",
            "start": 2301.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "plantee tambi\u00e9n como lo est\u00e1s planteando",
            "start": 2304.59,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "t\u00fa para que ellos den la respuesta",
            "start": 2306.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "correspondiente y por \u00faltimo secretar\u00edas",
            "start": 2307.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y si me lo permite el d\u00eda de ayer se d\u00e9",
            "start": 2310.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a conocer un informe por parte de m\u00e9xico",
            "start": 2311.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "eval\u00faa y el tec de monterrey en el",
            "start": 2314.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sentido de que el gobierno el a\u00f1o pasado",
            "start": 2316.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gast\u00f3 50 mil millones de pesos en un",
            "start": 2319.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rubro que llama otras compras u otras",
            "start": 2321.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contrataciones sin que necesaria sin que",
            "start": 2324.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "necesariamente hubiera una",
            "start": 2326.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "especificaci\u00f3n de en qu\u00e9 se gast\u00f3 o c\u00f3mo",
            "start": 2328.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se gast\u00f3 me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n",
            "start": 2330.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sobre este tema si esto no abona a la",
            "start": 2332.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "opacidad y a la discrecionalidad como",
            "start": 2335.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 el propio informe yo creo que",
            "start": 2337.11,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo he sostenido",
            "start": 2338.91,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y lo seguir\u00e9 sosteniendo este es un",
            "start": 2342.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno transparente y por supuesto se",
            "start": 2344.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rendir\u00e1n cuentas de lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 2346.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "planteando yo no tengo el dato no",
            "start": 2348.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obtengo la este",
            "start": 2351.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la respuesta porque no estoy en el",
            "start": 2354.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 2357.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico ni tampoco de la secretaria de",
            "start": 2358.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hacienda y de la subsecretaria de",
            "start": 2361.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ingresos pero este seguramente habr\u00e1 una",
            "start": 2364.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una respuesta y si te quiero decir",
            "start": 2367.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque lo que me dieron porque el",
            "start": 2370.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobierno m\u00e1s este transparente y de iu",
            "start": 2371.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que rinde directo y que rinde cuentas",
            "start": 2375.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este es un ejercicio de rendici\u00f3n de",
            "start": 2378.22,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "cuentas y por qu\u00e9 digo que es",
            "start": 2380.48,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "transparente porque all\u00e1 por los a\u00f1os de",
            "start": 2382.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "1995 no hab\u00eda este acceso a la",
            "start": 2385.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n p\u00fablica gubernamental",
            "start": 2389.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de precedentes de la",
            "start": 2392.15,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cultura de la verdad precisamente empez\u00f3",
            "start": 2395.66,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "con un tema de el vado de aguas blancas",
            "start": 2398.68,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y all\u00ed empez\u00f3 y la construcci\u00f3n al",
            "start": 2402.279,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "principio fue jurisprudencial y despu\u00e9s",
            "start": 2406.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se plasm\u00f3 en la constituci\u00f3n por eso es",
            "start": 2409.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que te digo que este es uno de los",
            "start": 2412.01,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "gobiernos o el gobierno m\u00e1s transparente",
            "start": 2414.559,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "porque antes era absolutamente ni",
            "start": 2416.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "siquiera hab\u00eda acceso a la informaci\u00f3n",
            "start": 2419.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gubernamental ustedes vean a",
            "start": 2420.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "partir de cu\u00e1ndo se empez\u00f3 a formar y a",
            "start": 2423.65,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "reformar a formar este acceso a la",
            "start": 2426.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ya reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 2429.859,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inclusive para llegar a lo que tenemos",
            "start": 2432.88,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en este momento",
            "start": 2436.039,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de este lado y luego la siguiente fila",
            "start": 2438.47,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de este y del otro",
            "start": 2441.23,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas secretaria a olga",
            "start": 2443.589,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero y secretario que le",
            "start": 2446.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a ram\u00f3n flores corresponsal de",
            "start": 2447.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contrapeso digital secretaria en meses",
            "start": 2450.46,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pasados se han dado a conocer diversas",
            "start": 2453.279,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "denuncias en contra del gobernador",
            "start": 2455.019,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "enrique alfaro debido a que en plena",
            "start": 2456.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pandemia adquiri\u00f3 m\u00e1s de 300 autos de",
            "start": 2458.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lujo tambi\u00e9n ha sido noticia por crear",
            "start": 2461.14,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "la alianza federalista que se antepone",
            "start": 2463.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "al proyecto de la 4ta eso sin importarle",
            "start": 2465.489,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que su estado es uno de los m\u00e1s",
            "start": 2468.94,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "endeudados con una deuda aproximada de",
            "start": 2470.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "11 mil millones de pesos una de las",
            "start": 2472.779,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "deudas m\u00e1s altas en la historia del",
            "start": 2474.969,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estado tambi\u00e9n hemos visto como ha",
            "start": 2476.559,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "protestado el gobernador porque dice que",
            "start": 2478.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n le ha retenido unos nueve",
            "start": 2480.549,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mil millones seg\u00fan \u00e9l tambi\u00e9n este a\u00f1o",
            "start": 2483.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la mayor\u00eda de los impuestos para",
            "start": 2485.769,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los jalicienses pero el colmo secretaria",
            "start": 2488.349,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "es que aqu\u00ed le traigo una prueba de c\u00f3mo",
            "start": 2491.529,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "va a estar cobrando los impuestos al",
            "start": 2494.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "decir que de no pagar el adeudo va a",
            "start": 2495.759,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "proceder a embargar los bienes de las",
            "start": 2498.099,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "personas que ha de los que adeuden",
            "start": 2499.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n los impuestos secretaria me",
            "start": 2501.309,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pregunta en concreto es es v\u00e1lido que en",
            "start": 2503.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "plena pandemia el gobernador de jalisco",
            "start": 2506.589,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aumente los impuestos",
            "start": 2508.65,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s amedrente a sus gobernados que de",
            "start": 2510.609,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no pagar se les van a embargar los",
            "start": 2513.249,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 2514.599,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "mira yo si te puedo contestar desde este",
            "start": 2516.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "punto de vista primero has hecho t\u00fa",
            "start": 2519.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "algunas manifestaciones en relaci\u00f3n",
            "start": 2523.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tanto a su persona como a su pol\u00edtica yo",
            "start": 2526.46,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "te quiero decir categ\u00f3ricamente que yo",
            "start": 2530.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "respeto la soberan\u00eda y la autonom\u00eda de",
            "start": 2533.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades federativas y",
            "start": 2537.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sede de sus gobernantes porque no podr\u00eda",
            "start": 2539.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ser de otra manera vivimos en una",
            "start": 2542.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n con estados libres y",
            "start": 2545.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "soberanos y \u00e9l tendr\u00e1 que responder",
            "start": 2548.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tanto de sus pol\u00edticas como de su",
            "start": 2550.79,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n a su poblaci\u00f3n",
            "start": 2553.95,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y t\u00fa acabas de hacer alg\u00fan tipo de",
            "start": 2557.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "manifestaciones sobre su pol\u00edtica y",
            "start": 2560.69,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sobre su actividad y sus actuaciones",
            "start": 2564.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ellos y te puedo decir que lo que he",
            "start": 2567.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tratado de hacer porque esa es mi",
            "start": 2569.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n y esa es mi responsabilidad es",
            "start": 2571.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tener una relaci\u00f3n con todos y cada uno",
            "start": 2575.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los gobernadores con la gobernadora y",
            "start": 2579.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno de manera lo m\u00e1s",
            "start": 2581.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "institucional que he podido y he tenido",
            "start": 2585.47,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esta comunicaci\u00f3n muy fluida con todos y",
            "start": 2588.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como yo les he dicho a todos los",
            "start": 2592.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobernadores estoy a la distancia de una",
            "start": 2594.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "llamada telef\u00f3nica siempre tomo sus",
            "start": 2597.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "llamadas",
            "start": 2600.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "siempre me comunico con ellos y siempre",
            "start": 2600.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tengo la buena voluntad de tender",
            "start": 2603.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "puentes y comunicaci\u00f3n permanente porque",
            "start": 2606.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ese s\u00ed es mi trabajo respetar su",
            "start": 2609.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda respetar sus pol\u00edticas",
            "start": 2612.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "respetar su actuaci\u00f3n y si graban o no",
            "start": 2614.94,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "con impuestos o s\u00ed",
            "start": 2618.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "digamos tienen alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n",
            "start": 2621.809,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para que no cumple con sus obligaciones",
            "start": 2624.299,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tributarias pues es una cuesti\u00f3n",
            "start": 2627.499,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "absolutamente de ellos y yo esperar\u00eda",
            "start": 2631.109,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que todo esto que est\u00e1 diciendo por",
            "start": 2634.979,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "supuesto se rindiera cuentas de ello",
            "start": 2637.979,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de que si en alg\u00fan momento le llegan a",
            "start": 2641.249,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "embargar a alg\u00fan contribuyente no ser\u00eda",
            "start": 2644.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estar violando tambi\u00e9n sus garant\u00eda en",
            "start": 2648.089,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el amparo en su caso y por otra parte",
            "start": 2650.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los recursos federales est\u00e1n",
            "start": 2653.069,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sujetos a la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 2655.14,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 2657.749,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "secretaria el d\u00eda de hoy quisiera",
            "start": 2660.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "retomar el caso del subdirector de",
            "start": 2662.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil de cuernavaca",
            "start": 2664.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presentando lemas hechos sobre el caso",
            "start": 2666.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este caso yo lo presente en la ma\u00f1anera",
            "start": 2668.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en diciembre este si bien la corrupci\u00f3n",
            "start": 2671.57,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es un grave problema que",
            "start": 2675.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente ha estado da\u00f1ando a",
            "start": 2676.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y viene en muchos niveles",
            "start": 2678.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es un tema serio y que debe de ser",
            "start": 2680.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "perseguido sin embargo este muestra",
            "start": 2683.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hacer un proceso doloroso y sin",
            "start": 2684.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fundamentos claros donde la fiscal\u00eda de",
            "start": 2687.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "morelos ha actuado de manera dudosa este",
            "start": 2689.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tema se disfraza como proceso anti",
            "start": 2692.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cuando realmente es un juicio",
            "start": 2694.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico para para da\u00f1ar a morena pues",
            "start": 2696.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cristian contra la luna tiene",
            "start": 2699.63,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "periodistas que acomodan las audiencias",
            "start": 2701.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a su antojo e incluso tiene relaci\u00f3n",
            "start": 2702.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cercana con due\u00f1os de partidos como el",
            "start": 2705.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dando declaraciones dolosas si el",
            "start": 2707.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proceso del edil empez\u00f3 a sonar en junio",
            "start": 2710.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque se fabric\u00f3 una carpeta para",
            "start": 2713.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gonzalo barqu\u00edn hasta octubre",
            "start": 2714.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "notific\u00e1ndolo visit\u00e1ndolo noviembre",
            "start": 2717.5,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "donde se le dio prisi\u00f3n preventiva por",
            "start": 2719.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una supuesta amenaza que sufri\u00f3 el seudo",
            "start": 2721.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "empresario se\u00f1alando un tercero",
            "start": 2724.26,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "que fue por parte de la umh secret",
            "start": 2726.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "subsecretario pero como puede estar",
            "start": 2728.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "detenido sin una denuncia formal y una",
            "start": 2730.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n conducente porque esa",
            "start": 2733.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "amenaza fue presentada \u00fanicamente a la",
            "start": 2735.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda el pseudo empresario que le",
            "start": 2738.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 en aquella ma\u00f1ana era no cuenta",
            "start": 2740.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con las licencias de suelo adecuado para",
            "start": 2742.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "abrir un autocinema en ese predio no es",
            "start": 2745.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni siquiera due\u00f1o del terreno y el",
            "start": 2748.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "albacea ya declar\u00f3 ante el juez que no",
            "start": 2750.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiene un contrato con \u00e9l y el albacea",
            "start": 2752.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue descartado como testigo por seg\u00fan no",
            "start": 2755.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tener relevancia lo dijo el juez",
            "start": 2757.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el subsecretario lleva dos meses",
            "start": 2759.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "detenido cuando yo di a conocer el caso",
            "start": 2761.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera fue golpeado despojado de",
            "start": 2764.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "prendas en la madrugada violando sus",
            "start": 2767.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "derechos humanos a pesar de que el juez",
            "start": 2769.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dispuso se le mandara al \u00e1rea de s&p",
            "start": 2772.11,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el subdirector por \u00f3rdenes del",
            "start": 2775.87,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "gobernador de morelos no puede ser",
            "start": 2777.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transferido a esa \u00e1rea es subsecretaria",
            "start": 2778.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero secretaria como puede un empresario",
            "start": 2781.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acusar a un funcionario que ni siquiera",
            "start": 2783.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene la autoridad de dar permisos que",
            "start": 2786.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e9l necesitaba de corrupci\u00f3n como alguien",
            "start": 2788.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que ya dio su visto bueno dentro de sus",
            "start": 2790.87,
            "duration": 2.749
        },
        {
            "text": "competencias",
            "start": 2792.58,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "va a extorsionar a alguien si ya lo",
            "start": 2793.619,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s no es de su \u00e1rea y c\u00f3mo puede un",
            "start": 2795.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empresario acusar a protecci\u00f3n civil de",
            "start": 2798.269,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "corruptos oa cualquier otra \u00e1rea del",
            "start": 2800.309,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gobierno si sus intenciones ni siquiera",
            "start": 2802.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguen la normatividad pero la",
            "start": 2804.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "normatividad que marca la ley aqu\u00ed este",
            "start": 2806.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "caso este secretaria es de que",
            "start": 2809.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente est\u00e1 detenido el",
            "start": 2812.67,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "subsecretario pero en el subdirector de",
            "start": 2814.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil \u00fanicamente por una",
            "start": 2816.569,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "amenaza que no lo han podido comprobar y",
            "start": 2818.579,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lleva dos meses detenido en el penal de",
            "start": 2820.349,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "atlacholoaya que se podr\u00eda hacer en este",
            "start": 2822.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "caso secretario mira yo te puedo decir",
            "start": 2824.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "algo y lo digo este con toda la apertura",
            "start": 2826.68,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "en muchas ocasiones tenemos fiscales que",
            "start": 2831.44,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en la ley sobre todo en las entidades",
            "start": 2836.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "federativas en donde realmente",
            "start": 2838.89,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "pues no tienen una actuaci\u00f3n por decirlo",
            "start": 2843.16,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "menos apegada a derecho",
            "start": 2848.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y con esto de que las y lo he dicho con",
            "start": 2851.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esto de que hay una autonom\u00eda ya de las",
            "start": 2855.34,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas",
            "start": 2857.86,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pues no rinden cuentas no tienen",
            "start": 2859.579,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "controles ni siquiera de car\u00e1cter",
            "start": 2861.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de su actuaci\u00f3n al \u00fanico que",
            "start": 2863.39,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "podr\u00edan responder es al congreso del",
            "start": 2866.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "cada entidad federativa que los nombr\u00f3",
            "start": 2869.359,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "la sociedad quer\u00eda fiscal\u00edas aut\u00f3nomas",
            "start": 2873.46,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y tal parece que esta autonom\u00eda se la",
            "start": 2879.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "han tomado como fuera de el estado",
            "start": 2882.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "entonces yo s\u00ed quisiera inclusive",
            "start": 2885.76,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "proponer una adici\u00f3n a estas normas",
            "start": 2889.13,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "constitucionales para que los fiscales",
            "start": 2895.31,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "respondan digamos a sus mandantes y",
            "start": 2897.85,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son sus mandantes los congresos",
            "start": 2902.869,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "locales precisamente para que sus",
            "start": 2905.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actuaciones est\u00e9n estrictamente apegadas",
            "start": 2908.54,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "a la legalidad a la constituci\u00f3n ya",
            "start": 2911.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2914.869,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "en este caso hemos tenido \u00e9xito",
            "start": 2916.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en la unidad de fortalecimiento del",
            "start": 2919.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sistema de justicia quiero que quede",
            "start": 2921.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "claro que no todos los fiscales son est\u00e9",
            "start": 2923.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed y act\u00faan de esa manera pero en",
            "start": 2926.75,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "algunos casos no tienen ning\u00fan control",
            "start": 2930.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter ni siquiera jurisdiccional y",
            "start": 2932.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "menos a\u00fan de car\u00e1cter pol\u00edtico",
            "start": 2935.13,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "yo estimo que podr\u00edamos nosotros ver la",
            "start": 2939.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n porque hemos tenido mucho",
            "start": 2943.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00e9xito en esta unidad en seguimiento",
            "start": 2945.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "algunos casos y hemos logrado \u00e9xito a",
            "start": 2948.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "veces dialogando y a veces interponiendo",
            "start": 2952.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de recursos",
            "start": 2954.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si es as\u00ed como t\u00fa lo planteas y qu\u00e9",
            "start": 2956.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bueno que estas maneras sirvan tambi\u00e9n",
            "start": 2959.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para hacer denuncias sobre la actuaci\u00f3n",
            "start": 2961.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de algunas autoridades y que estas",
            "start": 2963.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "autoridades pues vean que sus casos",
            "start": 2966.71,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo denunciados p\u00fablicamente",
            "start": 2970.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para que su actuaci\u00f3n se apega a la",
            "start": 2973.99,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "legalidad pues nosotros hemos tenido",
            "start": 2976.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "\u00e9xito en algunas situaciones yo en este",
            "start": 2979.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caso concreto le dir\u00eda a mis",
            "start": 2983.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "colaboradores que pues lo estuvieran",
            "start": 2986.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siguiendo a ver que a ver si desde la",
            "start": 2988.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion nosotros",
            "start": 2991.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos avanzar en esto que t\u00fa indicas",
            "start": 2993.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 pegado ni a la legalidad ni",
            "start": 2995.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "era un funcionario competente para hacer",
            "start": 2998.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estas autorizaciones y sin embargo este",
            "start": 3001.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "funcionario est\u00e1",
            "start": 3004.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hasta donde t\u00fa est\u00e1s indicando privado",
            "start": 3005.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de su libertad si se me permite le voy a",
            "start": 3007.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entregar las pruebas a trav\u00e9s de jes\u00fas",
            "start": 3010.839,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hacer un \u00faltimo posiciones",
            "start": 3012.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno una \u00faltima pregunta sobre el mismo",
            "start": 3015.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tema este se puede revisar su caso",
            "start": 3016.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque el caso del subdirector de",
            "start": 3019.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil se est\u00e1 litigando en",
            "start": 3021.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las redes o sea ya filtraron en la",
            "start": 3023.619,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "audiencia este el dirigente de un",
            "start": 3026.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "partido dice que nada m\u00e1s para que vean",
            "start": 3029.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que \u00e9l si puede meter a la c\u00e1rcel a",
            "start": 3031.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todos los funcionarios de morena o sea",
            "start": 3034.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es un caso muy \u00e1gil y m\u00e1s un arbitrario",
            "start": 3035.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y aparte no ha sido destituido el",
            "start": 3038.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "subdirector o sea el subdirector de",
            "start": 3040.839,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil est\u00e1 en la c\u00e1rcel",
            "start": 3042.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siendo funcionario si lo vemos con gusto",
            "start": 3044.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si te quieres entre s\u00ed nos entregan la",
            "start": 3047.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n correspondiente con mucho",
            "start": 3050.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gusto lo vemos de en la segunda fila",
            "start": 3052.15,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "este t\u00fa por favor",
            "start": 3056.07,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretaria buenos d\u00edas",
            "start": 3064.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "secretarios buenos d\u00edas a todos",
            "start": 3066.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s\u00f3simo camacho de la revista contral\u00ednea",
            "start": 3068.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "quer\u00eda preguntarle acerca de una",
            "start": 3069.67,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que bueno pues se llev\u00f3 ya",
            "start": 3071.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de un a\u00f1o que se ha estado",
            "start": 3074.45,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "llevando es acerca de un esquema de",
            "start": 3075.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n que se origin\u00f3 en la",
            "start": 3077.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretaria que usted ahora actualmente",
            "start": 3080.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "encabeza esto en tiempos de osorio chong",
            "start": 3082.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bueno pues resulta que se entregaron",
            "start": 3084.64,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "contratos sin licitar y estos contratos",
            "start": 3087.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se ampararon bajo el supuesto de",
            "start": 3090.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguridad nacional para no informar que",
            "start": 3092.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "era lo que se estaba contratando y",
            "start": 3094.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "resulta que hay un da\u00f1o patrimonial esto",
            "start": 3096.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por investigaciones ya est\u00e9 generadas",
            "start": 3098.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por la propia secretaria en su momento",
            "start": 3101.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de tres mil millones de pesos",
            "start": 3103.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos contratos incluyen por ejemplo",
            "start": 3105.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajos de jardiner\u00eda trabajos de",
            "start": 3109.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de alimentos y que bueno",
            "start": 3111.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "estados \u00e9stos est\u00e9n estos contratos se",
            "start": 3114.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mantuvieron fuera del escrutinio p\u00fablico",
            "start": 3117.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque se argument\u00f3 que se trataba de",
            "start": 3119.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "seguridad nacional y hay una",
            "start": 3122.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la propia firma es la",
            "start": 3124.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "propia secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 3126.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y er\u00e9ndira sandoval ella se\u00f1al\u00f3",
            "start": 3129.2,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que bueno pues que si se est\u00e1",
            "start": 3131.87,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "investigando lo confirm\u00f3 a la propia",
            "start": 3132.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea y queremos saber",
            "start": 3134.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de un a\u00f1o si ya hay avances en",
            "start": 3136.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n si hay denuncias",
            "start": 3139.22,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "penales que incluye que alcancen a estos",
            "start": 3140.66,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "funcionarios autoriz\u00f3 ni a su equipo",
            "start": 3142.49,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "efectivamente est\u00e1 en su cancha ahorita",
            "start": 3145.89,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 3149.349,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "con mucho gusto este yo investigo que",
            "start": 3152.89,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "avances ha tenido este estas denuncias y",
            "start": 3156.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si hay o no interpuestas denuncias",
            "start": 3161.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "penales pero seguramente porque es muy",
            "start": 3163.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3167.41,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1",
            "start": 3168.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajando sobre lo que t\u00fa ahorita est\u00e1s",
            "start": 3170.92,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "denunciando y si es much\u00edsimo dinero la",
            "start": 3173.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "verdad de las cosas 3.000 millones dice",
            "start": 3176.589,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es verdad que fueron alrededor de mil",
            "start": 3178.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos bueno conocimiento de",
            "start": 3180.609,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esto nosotros como secretar\u00eda de",
            "start": 3183.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n tenemos tambi\u00e9n la",
            "start": 3186.339,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de ver c\u00f3mo estaban nuestras",
            "start": 3188.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n financiera pero desde luego",
            "start": 3191.49,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n pues se da a conocer y s\u00e9",
            "start": 3194.43,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en anuncios y denuncia ante la",
            "start": 3198.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica as\u00ed que",
            "start": 3203.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica en",
            "start": 3205.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la seguridad que est\u00e1 trabajando en esto",
            "start": 3208.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bueno que en esta conferencia",
            "start": 3210.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "matutina t\u00fa est\u00e1s puntualizando que ya",
            "start": 3211.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la funci\u00f3n p\u00fablica y tu pregunta",
            "start": 3215.47,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es si hay o no derivaciones de denuncias",
            "start": 3218.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "penales en relaci\u00f3n a este asunto",
            "start": 3221.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concreto claro de acuerdo",
            "start": 3223.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gracias en una segunda pregunta es que",
            "start": 3226.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "parece me lo permite bueno pues hay un",
            "start": 3228.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico mexicano acusado de espionaje",
            "start": 3230.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de espiar supuestamente para el gobierno",
            "start": 3233.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ruso en eeuu fue detenido en miami es un",
            "start": 3235.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico pues reconocido y quisi\u00e9ramos",
            "start": 3239.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "saber si el gobierno mexicano tiene",
            "start": 3241.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de defensa hay alg\u00fan tipo de",
            "start": 3243.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n y qu\u00e9 situaci\u00f3n se",
            "start": 3246.89,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "encuentra este cient\u00edfico mexicano",
            "start": 3248.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "acusado en eeuu mira te puedo decir de",
            "start": 3249.47,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "manera contundente que en eeuu y en",
            "start": 3253.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses nuestros consulados como lo",
            "start": 3257.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ha dicho el presidente tienen un equipo",
            "start": 3260.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de abogados para",
            "start": 3263.84,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "defender a los mexicanos en el",
            "start": 3265.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "extranjero en los juicios que se",
            "start": 3267.049,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "presentan contra ellos",
            "start": 3269.539,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "este asunto espec\u00edficamente",
            "start": 3271.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "seguramente pero el que m\u00e1s conocimiento",
            "start": 3275.05,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 de esto ser\u00e1 precisamente el",
            "start": 3278.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "canciller",
            "start": 3280.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard pero seguramente est\u00e1",
            "start": 3281.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siendo defendido y su defensa est\u00e1 a",
            "start": 3284.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cargo de abogados que contratan los",
            "start": 3287.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "consulados para la defensa de cualquier",
            "start": 3291.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "kong nacional que se encuentra en el",
            "start": 3294.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "extranjero siendo y teniendo un proceso",
            "start": 3298.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pendiente y no te quepa la menor duda de",
            "start": 3302.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que hay una asesor\u00eda legal y una",
            "start": 3306.59,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n por parte del consulado y",
            "start": 3310.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la defensa de esta persona no te que",
            "start": 3314.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pensar en menor duda pero seguramente le",
            "start": 3317.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e9 al se\u00f1or el canciller es como",
            "start": 3320.54,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "va la defensa de este cient\u00edfico",
            "start": 3324.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3327.67,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "disculpe en este caso ser\u00eda posible que",
            "start": 3329.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pudieran informarnos mediante alguna",
            "start": 3330.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tarjeta informativa porque se han",
            "start": 3332.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "solicitado informaci\u00f3n al respecto por",
            "start": 3334.64,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "supuesto que esa gente no ve por",
            "start": 3336.35,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "supuesto que s\u00ed",
            "start": 3337.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "o si quiero ser muy contundente",
            "start": 3339.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cualquier mexicano en el extranjero que",
            "start": 3342.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "enfrente un proceso",
            "start": 3346.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es defendido por un equipo de abogados",
            "start": 3348.78,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que contrata o que est\u00e1n dentro de los",
            "start": 3353.52,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mismos consulados eso s\u00ed porque es una",
            "start": 3356.31,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "prioridad para m\u00e9xico la diferencia de",
            "start": 3359.93,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sus connacionales en el extranjero te",
            "start": 3364.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puedo decir gracias y finalmente es esta",
            "start": 3366.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana acudir\u00e1 el",
            "start": 3369.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "subsecretario alejando encinas a la",
            "start": 3371.55,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n triqui a prop\u00f3sito de un",
            "start": 3373.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conflicto pues armado muy grave que est\u00e1",
            "start": 3374.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ocurriendo en la regi\u00f3n quer\u00eda",
            "start": 3377.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "preguntarle este bueno pues qu\u00e9 posici\u00f3n",
            "start": 3379.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "llevar a que de qu\u00e9 manera buscar\u00e1n",
            "start": 3380.79,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resolver esta situaci\u00f3n que ya ha",
            "start": 3382.91,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "generado desafortunadamente desplazados",
            "start": 3384.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 700 personas desplazadas hay",
            "start": 3386.46,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este personas que ya han sido",
            "start": 3388.59,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "asesinadas por armas de uso de uso",
            "start": 3389.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "exclusivo de las fuerzas armadas perd\u00f3n",
            "start": 3391.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "efectivamente el subsecretario alejandro",
            "start": 3393.74,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "encinas personalmente est\u00e1 atendiendo",
            "start": 3396.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este asunto ya recibi\u00f3 a un grupo de",
            "start": 3399.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas triquis en la secretaria de",
            "start": 3402.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n estuvo varias horas con",
            "start": 3404.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ellos si va a ir a la regi\u00f3n seguramente",
            "start": 3408.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 3411.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el subsecretario hasta donde yo tengo",
            "start": 3414.65,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "conocimiento dar\u00e1 tambi\u00e9n un informe",
            "start": 3417.51,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sobre la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda y all\u00ed le",
            "start": 3419.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "voy a pedir que no se les platiqu\u00e9 a",
            "start": 3422.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ustedes y que en la conferencia matutina",
            "start": 3426.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana d\u00e9 a conocer los avances que",
            "start": 3428.549,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo en el asunto de la",
            "start": 3431.67,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "comunidad triqui y desde luego \u00e9ste va a",
            "start": 3433.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dar el informe sobre las cosas pero y",
            "start": 3436.799,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "sobre la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda pero le",
            "start": 3440.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "voy a pedir que lo haga pero no tiene",
            "start": 3442.53,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fecha tiene fecha para asistir bien \u00e9l",
            "start": 3444.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con cualquier conflicto social hay",
            "start": 3446.609,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo un proceso para la pacificaci\u00f3n y",
            "start": 3449.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de toda la comunidad y",
            "start": 3452.579,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "este es el caso ma\u00f1ana yo le pedir\u00eda que",
            "start": 3455.43,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "diera cuenta porque el estado muy metido",
            "start": 3457.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed s\u00e9 porque si me lo ha dicho es",
            "start": 3459.869,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "que he estado presente en las reuniones",
            "start": 3463.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con los triquis y ha estado muy atento y",
            "start": 3466.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha recibido en la propia secretaria de",
            "start": 3469.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobernacion a representantes de esta",
            "start": 3471.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidad eso s\u00ed es absolutamente cierto",
            "start": 3474.24,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3476.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y de este lado ahora artur joven",
            "start": 3478.63,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretaria me llame le da",
            "start": 3485.029,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico news y sin censura dos preguntas",
            "start": 3487.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la primera es bueno relacionada con los",
            "start": 3489.679,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "casos israel vallarta pablo sol\u00f3rzano e",
            "start": 3492.559,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "incluso el de brenda quevedo estos tres",
            "start": 3496.069,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "casos han llegado a manos de la",
            "start": 3498.979,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 3501.409,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "particularmente de derechos de la",
            "start": 3502.369,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "subsecretaria de derechos humanos",
            "start": 3504.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndoles su atenci\u00f3n para poder darle",
            "start": 3505.15,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n en el caso de brenda quevedo",
            "start": 3508.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pues hab\u00eda ya incluso un posicionamiento",
            "start": 3510.199,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n de las naciones",
            "start": 3512.479,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "unidas pero primero preguntarle cu\u00e1les",
            "start": 3513.559,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "han sido los avances en estos casos son",
            "start": 3516.709,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "casos en los que tambi\u00e9n se ha se\u00f1alado",
            "start": 3519.65,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora isabel miranda de wallace",
            "start": 3522.259,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por haber involucrado de forma directa",
            "start": 3525.289,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con estos casos en la integraci\u00f3n no",
            "start": 3528.38,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de las carpetas sino al llevar a",
            "start": 3530.809,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los testigos la pregunta m\u00e1s constante",
            "start": 3533.269,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que nos hacen es si existe alguna",
            "start": 3535.909,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "denuncia en contra de la se\u00f1ora wallace",
            "start": 3538.64,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "por haber intervenido incluso con una",
            "start": 3540.259,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "falsa asociaci\u00f3n civil que es la que la",
            "start": 3542.659,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ha caracterizado con su banda durante",
            "start": 3545.209,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os y pues por supuesto el tema",
            "start": 3547.669,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de las familias no vemos que no hay",
            "start": 3550.159,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "justicia en estos casos y en el mismo",
            "start": 3551.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenor pues qu\u00e9 pasa c\u00f3mo van los avances",
            "start": 3554.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con la amnist\u00eda cu\u00e1ntas personas han",
            "start": 3557.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "terminado ya resolviendo sus casos",
            "start": 3560.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este es un es un tema que conoce muy",
            "start": 3564.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bien secretaria s\u00ed por supuesto que",
            "start": 3566.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conozco los casos que t\u00fa me est\u00e1s",
            "start": 3568.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mencionando yo personalmente he estado",
            "start": 3570.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en contacto con las hermanas de israel",
            "start": 3573.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vallarta con los hermanos tambi\u00e9n de",
            "start": 3577.07,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "israel vallarta",
            "start": 3579.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y por supuesto que estamos atendiendo",
            "start": 3580.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este caso tambi\u00e9n hemos estado yo",
            "start": 3582.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personalmente estado con la mam\u00e1 de",
            "start": 3584.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "brenda entonces estos casos s\u00ed los hemos",
            "start": 3586.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado atendiendo en la secretaria de",
            "start": 3589.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobernacion hasta donde yo tengo",
            "start": 3591.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conocimiento no hay una denuncia en",
            "start": 3594.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "contra de la se\u00f1ora wallace cuando menos",
            "start": 3596.3,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no se ha presentado no s\u00e9 si ya habr\u00e1n",
            "start": 3597.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presentado los familiares de estas",
            "start": 3599.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas alg\u00fan tipo de denuncia yo no",
            "start": 3601.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tengo conocimiento de que de que existe",
            "start": 3604.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta denuncia pero lo que s\u00ed te puedo",
            "start": 3607.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decir es que el contacto ha sido directo",
            "start": 3609.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con las farc los familiares directo y",
            "start": 3611.57,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 3613.7,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "este ellos est\u00e1n en la secretar\u00eda de una",
            "start": 3615.269,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "forma constante y no solamente yo s\u00e9",
            "start": 3620.789,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por ejemplo las hermanas del ex",
            "start": 3622.979,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobernador eugenio hern\u00e1ndez a quien",
            "start": 3625.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos estado atendiendo y otros",
            "start": 3627.929,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "casos que nos ha estado encargando el",
            "start": 3630.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente en estas mesas de justicia la",
            "start": 3632.429,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ha sido ahora vamos a avanzar",
            "start": 3635.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero t\u00fa sabes que las instancias de",
            "start": 3637.769,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "justicia de impartici\u00f3n de justicia pues",
            "start": 3639.959,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con todos los recursos que se interponen",
            "start": 3642.659,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y todas veces se prolongan m\u00e1s de lo que",
            "start": 3644.849,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que se prolongar\u00e1 respecto a",
            "start": 3647.489,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la amnist\u00eda el lunes si me permite jes\u00fas",
            "start": 3650.279,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para que podamos nosotros dar cuenta de",
            "start": 3654.419,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la de los que estamos en el de los casos",
            "start": 3657.719,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos revisando en amnist\u00eda de los",
            "start": 3660.989,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "casos que ya tenemos en digamos porque",
            "start": 3662.999,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el juez es el \u00faltimo que tiene que dar",
            "start": 3666.869,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "su palabra",
            "start": 3668.819,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la \u00faltima palabra es del juez para poder",
            "start": 3670.439,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "excarcelar y que obtengan la amnist\u00eda de",
            "start": 3674.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "estas personas pero es decid\u00ed dar cuenta",
            "start": 3677.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "exacta y puntual de c\u00f3mo va el proceso",
            "start": 3680.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de amnist\u00eda y c\u00f3mo tenemos nosotros",
            "start": 3682.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya muy avanzado algunos de los casos",
            "start": 3685.73,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para ponerlos ante la jurisdicci\u00f3n del",
            "start": 3688.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "poder judicial para que puedan decidir",
            "start": 3693.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre la amnist\u00eda porque recordar\u00e1n",
            "start": 3696.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ustedes que la ley de amnist\u00eda al final",
            "start": 3698.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es el juez quien va a decidir una vez",
            "start": 3700.78,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que la secretaria de gobernaci\u00f3n y la",
            "start": 3704.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de amnist\u00eda le presente todos",
            "start": 3706.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los elementos para que pueda proceder o",
            "start": 3708.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no la amnist\u00eda de una persona pero si es",
            "start": 3710.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el juez al final",
            "start": 3713.33,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias secretaria y en otro lado",
            "start": 3715.68,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda hacer una pregunta",
            "start": 3717.93,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 el secretario del",
            "start": 3718.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "bienestar se ha hecho hay una constante",
            "start": 3721.619,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en redes sociales que nos han",
            "start": 3724.859,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "llegado estos denuncias de personas que",
            "start": 3726.809,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se quedaron fuera que fueron censadas y",
            "start": 3729.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se quedaron fuera adultos mayores y",
            "start": 3732.839,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas discapacitadas que no est\u00e1n",
            "start": 3734.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "recibiendo los apoyos nos han denunciado",
            "start": 3737.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muchas veces que hay adultos mayores que",
            "start": 3740.309,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ya tienen su tarjeta del bienestar y que",
            "start": 3742.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no les ha llegado este apoyo no s\u00e9 si",
            "start": 3744.839,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda orientar de cu\u00e1ntas personas",
            "start": 3747.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "han sido censadas cu\u00e1ntas no lograron",
            "start": 3749.849,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entrar en estas etapas cu\u00e1ntas van a",
            "start": 3752.819,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "entrar en las siguientes un panorama m\u00e1s",
            "start": 3755.339,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "amplio para que la gente se pueda llevar",
            "start": 3757.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n y que no se est\u00e9",
            "start": 3759.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "generando esta constante denuncia de que",
            "start": 3761.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fueron tomadas en cuenta y que no est\u00e1",
            "start": 3764.46,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "llegando este apoyo",
            "start": 3766.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "quieres pasar",
            "start": 3769.029,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mucho gusto el patr\u00f3n se va actualizando",
            "start": 3775.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas como van cumpliendo la",
            "start": 3779.41,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 3782.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en zonas ind\u00edgenas de 65 a\u00f1os en",
            "start": 3783.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adelante se van incorporando al padr\u00f3n y",
            "start": 3788.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el padr\u00f3n va sufriendo un",
            "start": 3790.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "movimiento de funciones y van es es una",
            "start": 3792.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "actividad permanente entonces y de 68 y",
            "start": 3796.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de a\u00f1os igual ahorita a trav\u00e9s de la",
            "start": 3799.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de bienestar por por el tema de la",
            "start": 3801.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pandemia no se est\u00e1 atendiendo en las",
            "start": 3803.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "oficinas de las delegaciones de la",
            "start": 3805.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar en los estados",
            "start": 3807.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pero a trav\u00e9s de la l\u00ednea de bienestar",
            "start": 3809.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "le estamos atendiendo entonces es",
            "start": 3811.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "importante que \u00e9ste se sigue",
            "start": 3813.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "actualizando se sigue atendiendo y se",
            "start": 3817.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hace se les levanta la informaci\u00f3n en un",
            "start": 3820.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "formato que le llamamos este formato",
            "start": 3824.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00fanico de beneficiarios ah\u00ed le toman los",
            "start": 3826.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "datos a trav\u00e9s de la l\u00ednea de bienestar",
            "start": 3829.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y posteriormente le damos cita para que",
            "start": 3831.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ella el puede ir a recoger su tarjeta oa",
            "start": 3834.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del servidor de la naci\u00f3n que lo",
            "start": 3837.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "visitamos en su domicilio",
            "start": 3840.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa con estos adultos que en estos",
            "start": 3842.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "momentos no pueden salir justamente por",
            "start": 3845.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la pandemia como a trav\u00e9s de la l\u00ednea de",
            "start": 3847.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar no entonces nosotros lo ellos",
            "start": 3849.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nos hablan nosotros el servidor de la",
            "start": 3853.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n va a su domicilio a recoger",
            "start": 3855.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente sus documentos no lo que",
            "start": 3858.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la curva de nacimiento",
            "start": 3861.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces y posteriormente le damos cita",
            "start": 3863.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para la entrega de su pl\u00e1stico si es en",
            "start": 3866.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "zona rural",
            "start": 3869.63,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "si no hay servicios bancarios pues",
            "start": 3870.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que acudir a la mesa de atenci\u00f3n",
            "start": 3872.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que en este caso como estamos llevando a",
            "start": 3876.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cabo en este mes y se le da cita para",
            "start": 3879.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo va a ir y llega su pago a la mesa",
            "start": 3883.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de tensi\u00f3n entonces es a trav\u00e9s de la",
            "start": 3886.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "l\u00ednea atenci\u00f3n nos ha costado es porque",
            "start": 3889.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el adulto mayor pues siempre se le",
            "start": 3892.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "dificulta m\u00e1s \u00e9ste a veces llamar",
            "start": 3896.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero si nos hablan nosotros luego este",
            "start": 3899.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo localizamos vamos a visitarlo y le",
            "start": 3902.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "damos la atenci\u00f3n no aproximadamente",
            "start": 3907.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como cuantos est\u00e1n tardando en promedio",
            "start": 3909.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mira nos estamos tratando un mes mes y",
            "start": 3911.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "medio para que puedan incorporarse al",
            "start": 3914.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "programa a partir de que recibamos los",
            "start": 3916.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "documentos procesamos la informaci\u00f3n se",
            "start": 3919.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "incorpora al padr\u00f3n hacemos un cruce con",
            "start": 3921.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el renapo para que la cura pueda cruzar",
            "start": 3925.69,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "\u00e9ste sea v\u00e1lida y una vez que se validan",
            "start": 3929.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sus documentos ya al siguiente bimestre",
            "start": 3934.15,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cobra muchas gracias",
            "start": 3937.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del otro lado este de la otra fila la",
            "start": 3944.53,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "\u00faltima persona por favor y de",
            "start": 3949.66,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "si t\u00fa las chicas que tiene \u00e9l",
            "start": 3953.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y ya con contigo y con otra persona y yo",
            "start": 3958.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "creo que dar\u00edamos por terminada la",
            "start": 3962.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "conferencia y secretaria buenos d\u00edas",
            "start": 3963.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "dalila falta otra fila ok",
            "start": 3965.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "daniel escobar de tiempo punto de",
            "start": 3969.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "preguntarle en s\u00ed en las reuniones de",
            "start": 3971.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguridad qu\u00e9 bueno ahora tambi\u00e9n usted",
            "start": 3974.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ha estado presente y entiendo que",
            "start": 3976.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n anteriormente han abordado con",
            "start": 3979.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n lo que sucede en la ciudad",
            "start": 3982.38,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3984.39,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de la federaci\u00f3n",
            "start": 3985.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con asuntos como cr\u00edmenes que suceden",
            "start": 3987.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como situaciones de que pues la",
            "start": 3990.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presencia de grupos del crimen incluso",
            "start": 3992.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las extorsiones que se est\u00e1n dando a",
            "start": 3994.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comerciantes del centro de la ciudad de",
            "start": 3996.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero tambi\u00e9n de alrededores",
            "start": 3999.21,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "preguntarles y ver pero como con",
            "start": 4000.86,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n esta situaci\u00f3n y qu\u00e9",
            "start": 4002.15,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico est\u00e1n haciendo al respecto",
            "start": 4003.65,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno todos los lunes est\u00e1",
            "start": 4006.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n de seguridad y todos los",
            "start": 4011.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lunes nos comparte las cifras que tiene",
            "start": 4014.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ella sobre el tema de la delincuencia y",
            "start": 4018.96,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "yo te puedo decir que lo que nos ha",
            "start": 4023.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "compartido es que pr\u00e1cticamente todos",
            "start": 4027.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los delitos todos los delitos han ido a",
            "start": 4030.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la baja todos los delitos y ella da una",
            "start": 4033.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "conferencia tambi\u00e9n matutina en relaci\u00f3n",
            "start": 4038.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "al estado que guarda la ciudad de mexico",
            "start": 4041.7,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en materia de much\u00edsimos rubros t\u00fa",
            "start": 4045.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1alas ahorita extorsi\u00f3n y se\u00f1alas",
            "start": 4049.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunos otros delitos entonces",
            "start": 4052.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ella es una persona sumamente",
            "start": 4055.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comprometida muy transparente y todos",
            "start": 4058.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los d\u00edas bien de cuentas sobre esta",
            "start": 4062.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y si est\u00e1 en el gabinete de",
            "start": 4063.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad cada lunes cada lunes a las 6",
            "start": 4065.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana est\u00e1 con nosotros y despu\u00e9s",
            "start": 4069.51,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4071.91,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sub conferencia en la ciudad de mexico",
            "start": 4073.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "yo creo que todas estas preguntas que t\u00fa",
            "start": 4076.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1s haciendo si te puedo decir que nos",
            "start": 4079.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "da cuenta hemos tenido con ella buenos",
            "start": 4082.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "resultados de lo que ya nos ha estado",
            "start": 4085.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dando y como \u00e9l est\u00e1 atendiendo todos",
            "start": 4086.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los problemas inclusive por supuesto la",
            "start": 4089.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pandemia pero inclusive todos estos",
            "start": 4092.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "asuntos del robo de veh\u00edculos de los",
            "start": 4093.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "homicidios en fin cuando tiene alguna",
            "start": 4095.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "semana que en alg\u00fan momento pudo haber",
            "start": 4098.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "subido el n\u00famero de homicidios o de robo",
            "start": 4102.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos no dud\u00f3 secos de nuestro",
            "start": 4104.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conocimiento pero generalmente todo es y",
            "start": 4106.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiende a la baja yo creo que ella da",
            "start": 4109.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas todos los d\u00edas y",
            "start": 4111.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los lunes est\u00e1 con nosotros si tu",
            "start": 4114.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pregunta es nos reunimos en el gabinete",
            "start": 4116.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de seguridad con ella la respuesta es s\u00ed",
            "start": 4118.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y la respuesta es todos los lunes y la",
            "start": 4120.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manera bien la pregunta es que tanto ven",
            "start": 4122.859,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "con preocupaci\u00f3n el hecho de que este",
            "start": 4125.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gran n\u00famero de delitos que se est\u00e1n",
            "start": 4128.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cometiendo todav\u00eda que",
            "start": 4130.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "independientemente si van a la baja son",
            "start": 4131.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vienen por parte de grupos del crimen",
            "start": 4134.32,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "pues si hay grupos criminales en la",
            "start": 4138.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciudad m\u00e9xico por supuesto que si este",
            "start": 4141.609,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pero y los conocen muy bien y los ha",
            "start": 4144.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dado a conocer la jefa de gobierno",
            "start": 4147.55,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tepito el de tlahuac en fin",
            "start": 4150.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "son organizaciones criminales pero pues",
            "start": 4154.65,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo creo que ha hecho en mi opini\u00f3n y de",
            "start": 4158.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "verdad lo digo con toda sinceridad un",
            "start": 4160.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gran trabajo gran trabajo tanto con la",
            "start": 4162.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fiscal como con el secreto de seguridad",
            "start": 4167.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y en coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 4169.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diversas alcald\u00edas porque aqu\u00ed hay otro",
            "start": 4172.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tema ya son alcald\u00edas tambi\u00e9n y tienen",
            "start": 4175.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "competencias muy espec\u00edficas yo te puedo",
            "start": 4179.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decir porque forme parte de la asamblea",
            "start": 4182.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "constituyente como se conformaron estas",
            "start": 4186.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asambleas y las competencias que tienen",
            "start": 4189.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya rodrigo estas alcald\u00edas y la",
            "start": 4191.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "competencia que tienen ya estas",
            "start": 4193.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas y la coordinaci\u00f3n que tiene",
            "start": 4194.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que tener con el gobierno central pero",
            "start": 4197.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde luego yo en opini\u00f3n ha tenido",
            "start": 4199.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "\u00e9xito en el combate a la delincuencia la",
            "start": 4202.72,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno en much\u00edsimos temas",
            "start": 4205.99,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "as\u00ed que tambi\u00e9n un segundo tema y \u00faltimo",
            "start": 4208.989,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la cuesti\u00f3n de",
            "start": 4211.269,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "salud pero meramente de la opini\u00f3n que",
            "start": 4213.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "da ayer el rector de la universidad",
            "start": 4217.36,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "nacional autonoma de mexico enrique",
            "start": 4219.19,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "graue en torno a que desde el inicio de",
            "start": 4220.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la pandemia y c\u00f3mo iban a retomar este",
            "start": 4223.389,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reto por supuesto importante y enorme en",
            "start": 4226.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s en mexico en el mundo pero s\u00ed en",
            "start": 4229.539,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexico que estaban viendo que hab\u00eda una",
            "start": 4231.61,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de infraestructura y de",
            "start": 4234.969,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "hospitales pues muy deteriorada y que",
            "start": 4237.039,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "preve\u00edan que pod\u00eda ser muy complicado y",
            "start": 4239.11,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "que lo que ahora se est\u00e1 viendo es que",
            "start": 4241.09,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en efecto el sector salud se ha visto",
            "start": 4242.679,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "rebasado y que prueba de ello son las",
            "start": 4244.769,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 153.000 muertes que hay",
            "start": 4247.21,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "actualmente en torno a esta nueva",
            "start": 4249.579,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "enfermedad preguntarle pues precisamente",
            "start": 4252.159,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "si usted si consideran con todo lo que",
            "start": 4253.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "han analizado con todo lo que se observa",
            "start": 4257.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds si esto en efecto sucede el",
            "start": 4259.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sector salud se ha visto rebasado por la",
            "start": 4261.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pandemia mira",
            "start": 4263.679,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "si vi las declaraciones del doctor grave",
            "start": 4265.3,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "si se form\u00f3 este grupo de expertos y",
            "start": 4267.909,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos yo respeto much\u00edsimo el",
            "start": 4270.789,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "doctor grave \u00e9l incluso",
            "start": 4272.829,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "yo te puedo me puedo apreciar de tener",
            "start": 4274.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una amistad con \u00e9l pero yo quisiera que",
            "start": 4277.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este tema te lo pudiera contestar",
            "start": 4280.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el sector salud y te lo pudiera",
            "start": 4283.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contestar porque ellos tienen todos los",
            "start": 4286.42,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "elementos los vemos en la ma\u00f1ana en la",
            "start": 4287.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de seguridad pero",
            "start": 4289.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es un tema estrictamente el sector salud",
            "start": 4292.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces yo creo que esta tarde",
            "start": 4294.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "seguramente habr\u00e1 alguna manifestaci\u00f3n",
            "start": 4297.49,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de los encargados de no solamente de",
            "start": 4301.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "atender el tema de la pandemia sino de",
            "start": 4306.37,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todos los encargados del sector salud",
            "start": 4308.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n todos los d\u00edas aqu\u00ed y todos",
            "start": 4310.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los d\u00edas en la tarde en la vespertina",
            "start": 4312.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dando cuenta de lo que acontece entonces",
            "start": 4313.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguramente ellos est\u00e1n poniendo",
            "start": 4316.92,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a tu pregunta y la dar\u00e1n y",
            "start": 4318.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n una respuesta muy puntual en la",
            "start": 4321.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tarde respecto a las opiniones del",
            "start": 4323.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "doctor grau y a las opiniones tambi\u00e9n de",
            "start": 4325.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este grupo de expertos y de esta",
            "start": 4328.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que se form\u00f3 para revisar el",
            "start": 4329.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tema de la pandemia nuestro pa\u00eds que por",
            "start": 4333.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mucho es uno de los grandes temas que",
            "start": 4335.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hemos tenido que enfrentar y luego el",
            "start": 4336.94,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "gobierno y la sociedad y \u00e9l",
            "start": 4339.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero muchas gracias",
            "start": 4341.03,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de este lado ahora",
            "start": 4344.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 tras de ti porque ya me",
            "start": 4347.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dicen que las chamarras atractivas a las",
            "start": 4349.95,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que asentar y muy buenos d\u00edas",
            "start": 4354.33,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "secretamente",
            "start": 4358.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de calor es aparte chico color es un",
            "start": 4360.949,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "poco atractivo muy buenos d\u00edas",
            "start": 4365.36,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "secretaria mi nombre es miguel vel\u00e1zquez",
            "start": 4367.88,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico publimetro dos preguntas",
            "start": 4369.499,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la primera se publica de manera",
            "start": 4371.869,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internacional este d\u00eda de parte del",
            "start": 4374.209,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "instituto l\u00f3wy de australia un ranking",
            "start": 4377.389,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que califica como han desempe\u00f1ado",
            "start": 4379.789,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "diversos bueno 100 cerca de 100 pa\u00edses",
            "start": 4382.249,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "98 como se han desempe\u00f1ado frente a la",
            "start": 4384.849,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "pandemia este pa\u00eds califica que el peor",
            "start": 4387.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en este instituto perd\u00f3n califica que el",
            "start": 4391.4,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "peor pa\u00eds ha sido brasil en el lugar 98",
            "start": 4393.8,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "y en el lugar 97 est\u00e1 m\u00e9xico son sobre",
            "start": 4396.409,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una calificaci\u00f3n de 100 puntos m\u00e9xico",
            "start": 4401.329,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "solamente tiene 6.5 y me gustar\u00eda",
            "start": 4403.13,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "preguntarle si si el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 4406.459,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene una reacci\u00f3n a este tipo de",
            "start": 4409.309,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "evaluaciones que se hacen en el plano",
            "start": 4410.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "internacional mira este tipo de",
            "start": 4412.999,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "evaluaciones pues por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 4415.699,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "corresponden a hacer la manifestaci\u00f3n al",
            "start": 4418.059,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mism\u00edsimo sector salud ellos tendr\u00e1n",
            "start": 4420.65,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos los elementos",
            "start": 4422.989,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este estudio seguramente lo tiene muy",
            "start": 4425.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presente y la calificaci\u00f3n que le dan a",
            "start": 4427.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entonces tambi\u00e9n es otra de las",
            "start": 4430.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "preguntas que probablemente contestar\u00e1n",
            "start": 4433.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en la vespertina porque yo te quiero",
            "start": 4437.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decir que todas las preguntas del sector",
            "start": 4441.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salud tanto este esta comisi\u00f3n las",
            "start": 4442.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manifestaciones el rector del doctor",
            "start": 4446.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "grave como lo que t\u00fa me est\u00e1s ahorita",
            "start": 4448.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "planteando pues en realidad yo no tengo",
            "start": 4450.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la expertise me soy",
            "start": 4453.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la t\u00e9cnica ni estoy aunque escucho lo",
            "start": 4456.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del sector salud pues me gustar\u00eda que",
            "start": 4460.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mejor ellos lo respondiera y que ellos",
            "start": 4462.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n mucho m\u00e1s elementos que yo en",
            "start": 4465.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este momento de saber qui\u00e9n hizo esta",
            "start": 4467.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "encuesta c\u00f3mo se hizo o cu\u00e1l fue la",
            "start": 4469.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n que se hizo y quienes",
            "start": 4471.45,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "participaron en estas evaluaciones",
            "start": 4473.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque muchas veces",
            "start": 4475.28,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "las personas que digamos que son las",
            "start": 4477.6,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "comisiones que eval\u00faan tienen algunas y",
            "start": 4482.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "algunos indicadores y ellos podr\u00e1n",
            "start": 4486.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "puntualmente decirte qu\u00e9 opinan sobre",
            "start": 4489.53,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "esta es una encuesta o es una es un",
            "start": 4492.51,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "reporte o un reporte realizado por el",
            "start": 4498.77,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "instituto l\u00f3wy que es un think tank",
            "start": 4502.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de australia de acuerdo gracias y la",
            "start": 4504.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "segunda la segunda que le pregunta que",
            "start": 4508.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "le quer\u00eda comentar es que tambi\u00e9n otro",
            "start": 4510.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis internacional transparencia",
            "start": 4513.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "internacional dio a conocer el \u00edndice de",
            "start": 4515.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n y m\u00e9jico",
            "start": 4518.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pasadas v6 un lugar es al nivel",
            "start": 4520.44,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "9 124 de 180 me gustar\u00eda preguntarle si",
            "start": 4523.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tiene la posici\u00f3n la buena es una buena",
            "start": 4527.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "noticia para nosotros que hemos estado",
            "start": 4529.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya subiendo en el \u00edndice de percepci\u00f3n",
            "start": 4532.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con un pa\u00eds menos con menos corrupci\u00f3n",
            "start": 4535.51,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 con la secreta de la funci\u00f3n",
            "start": 4539.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de hecho ya quer\u00eda venir a dar",
            "start": 4542.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta noticia aqu\u00ed a la ma\u00f1anera pero",
            "start": 4544.64,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "como ten\u00edamos al doctor javier mail que",
            "start": 4547.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "iba a dar el informe sobre los adultos",
            "start": 4551.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mayores este le pedimos que nos digamos",
            "start": 4554.03,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que que no se intervinieran 22 este dos",
            "start": 4558.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "situaciones totalmente distintas pero",
            "start": 4562.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que bueno que lo tratas aqu\u00ed y qu\u00e9 bueno",
            "start": 4564.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n recordar\u00e1n ustedes que el",
            "start": 4567.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado tambi\u00e9n escalamos 5 puntos 5",
            "start": 4570.23,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "lugares entonces son 5 lugares m\u00e1s estos",
            "start": 4573.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "62 vamos ir escalando poco a poco yo",
            "start": 4578.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esperar\u00eda que tengamos este un resultado",
            "start": 4581.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s prometedor este a\u00f1o y as\u00ed",
            "start": 4584.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sucesivamente",
            "start": 4588.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "escalamos 5 el a\u00f1o pasado y estamos",
            "start": 4590.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escalando 6 este a\u00f1o pues es una buena",
            "start": 4593.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "noticia para nuestro pa\u00eds es una buena",
            "start": 4595.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "noticia para la poblaci\u00f3n y es una buena",
            "start": 4597.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "noticia para el gobierno as\u00ed que te",
            "start": 4600.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "agradezco mucho que lo hayas mencionado",
            "start": 4602.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy gracias",
            "start": 4604.25,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el de rojo de hasta atr\u00e1s por favor",
            "start": 4609.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gracias secretaria hand salazar de",
            "start": 4614.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "noticiero en redes yo s\u00e9 que para usted",
            "start": 4617.469,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y lo digo muy amablemente",
            "start": 4619.51,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "los medios digitales tambi\u00e9n somos",
            "start": 4622.55,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "importantes fraternalmente porque m\u00e1s a",
            "start": 4624.409,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "\u00e9ste acu\u00e9rdate de algo",
            "start": 4627.889,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mi edad no me da mucho para las redes",
            "start": 4630.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sociales ni para la inform\u00e1tica soy",
            "start": 4635.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "bastante maleta en las redes en la",
            "start": 4638.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n inform\u00e1tica las que s\u00ed son",
            "start": 4642.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00faper s\u00faper buenas son mis nietas son",
            "start": 4645.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "mis nietos esos s\u00ed te puedo decir que me",
            "start": 4649.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dicen la abuela",
            "start": 4651.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s muy atrasada entonces pues si",
            "start": 4653.73,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "yo el papel y los medios impresos fueron",
            "start": 4657.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para m\u00ed lo normal durante pr\u00e1cticamente",
            "start": 4661.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toda mi vida este pues hoy de otra",
            "start": 4664.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 4667.47,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s s\u00ed respeto much\u00edsimo y s\u00e9",
            "start": 4668.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como dice el presidente benditas redes",
            "start": 4670.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sociales pero que soy de otra generaci\u00f3n",
            "start": 4673.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias secretaria mire quisiera yo",
            "start": 4675.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "plantearle dos temas por supuesto uno el",
            "start": 4678.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la diputada de tamaulipas por morena",
            "start": 4680.79,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "mar carmen lilia cant\u00fa rosas",
            "start": 4684.81,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ella realiz\u00f3 el fin de semana en d\u00edas",
            "start": 4688.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasados una fiesta",
            "start": 4691.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 100 personas o de 100",
            "start": 4694.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personas aproximadamente en tiempos de",
            "start": 4696.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pandemia mal hecho muy mal hecho y yo no",
            "start": 4698.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quisiera enfocarme nada m\u00e1s en este tema",
            "start": 4701.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de que la haya hecho que ya de por s\u00ed es",
            "start": 4703.11,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "reprobable sino que el problema es que",
            "start": 4705.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ya amenaz\u00f3 a un periodista y por eso se",
            "start": 4709.199,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "lo vengo a exponer esta diputada ha ya",
            "start": 4713.16,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "amenazado y bueno pues le voy a poner si",
            "start": 4718.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "me permites",
            "start": 4722.79,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 4733.36,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4737.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero que no te sorprende 4",
            "start": 4741.29,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4745.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no la voy a regresar a casa porque no",
            "start": 4749.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sabes que est\u00e9s jugando as\u00ed conmigo",
            "start": 4752.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4754.54,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4757.46,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 nada",
            "start": 4763.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "algunas p\u00e1ginas que ten\u00edan",
            "start": 4766.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como director y jefe de m\u00e9xico tr\u00f3pico",
            "start": 4773.78,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "solo se lo pongo porque es grave la",
            "start": 4779.039,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "amenaza dice que ella va a ser",
            "start": 4782.01,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "presidenta municipal y su hermano",
            "start": 4783.209,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1 siendo buscado",
            "start": 4785.309,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presuntamente por ser autor intelectual",
            "start": 4787.129,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de un asesinato de el pap\u00e1 de un",
            "start": 4789.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que se encuentra aqu\u00ed",
            "start": 4792.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "definitivamente eso es muy grave es ese",
            "start": 4793.76,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "crear se lo expongo para que por",
            "start": 4797.699,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "supuesto tome cartas en el asunto pues",
            "start": 4800.219,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "obviamente las facultades que la",
            "start": 4802.289,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secretaria la secretar\u00eda a su cargo",
            "start": 4804.089,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "pueda tener",
            "start": 4807.049,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "es muy grave en lo que est\u00e1s t\u00fa",
            "start": 4809.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "denunciando por principio ya no debi\u00f3",
            "start": 4811.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "haber hecho una fiesta acu\u00e9rdense de",
            "start": 4814.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "algo el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4817.16,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "obrador en toda esta pandemia ha apelado",
            "start": 4818.66,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "apelado a la poblaci\u00f3n para que sea auto",
            "start": 4823.179,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "confina y respete las medidas que est\u00e1n",
            "start": 4827.51,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "siendo dictadas por el sector salud eso",
            "start": 4831.409,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es lo que ha hecho el presidente no ha",
            "start": 4834.829,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "establecido medidas restrictivas a las",
            "start": 4838.329,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "libertades no hay no hay toques de queda",
            "start": 4842.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no hay que no puedan tener movilidad las",
            "start": 4846.039,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "personas dentro del territorio es",
            "start": 4849.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "recuerdo que al principio de la pandemia",
            "start": 4851.9,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con varios presidentes municipales",
            "start": 4853.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que verdaderamente hab\u00edan blindado a sus",
            "start": 4856.459,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "municipios y nadie pod\u00eda ni acceder al",
            "start": 4859.519,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "municipio ni salir del municipio ya",
            "start": 4862.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con ellos y les dije bueno a ver",
            "start": 4864.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la movilidad en este pa\u00eds y la libertad",
            "start": 4866.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1nsito est\u00e1 garantizada entonces el",
            "start": 4868.639,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "presidente ha pelado",
            "start": 4871.579,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a todas las que la conducta de los",
            "start": 4873.73,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ciudadanos sea responsable sea",
            "start": 4876.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "responsable y yo creo que no es",
            "start": 4879.63,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "responsable alguien que hace una fiesta",
            "start": 4882.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 100 personas en plena pandemia",
            "start": 4884.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero que todos debemos de tener una",
            "start": 4886.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "responsabilidad no solamente personal",
            "start": 4889.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sino una responsabilidad social para",
            "start": 4892.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuidarnos y para cuidar a los dem\u00e1s",
            "start": 4895.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precisamente f\u00edjate en este tema las",
            "start": 4898.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "iglesias han sido sumamente responsables",
            "start": 4901.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se los reconoc\u00ed yo el otro d\u00eda que les",
            "start": 4903.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dimos el registro a varias de ellas en",
            "start": 4906.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una conferencia en una videoconferencia",
            "start": 4909.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tuve con muchas de las iglesias y",
            "start": 4911.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les reconoc\u00eda yo precisamente su",
            "start": 4914.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "responsabilidad social al no haber",
            "start": 4917.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "convocado por ejemplo a noa el haber",
            "start": 4920.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cerrado los templos o no haber convocado",
            "start": 4922.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por ejemplo a peregrinaciones de ese",
            "start": 4925.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tipo de cuestiones que hubieran tra\u00eddo",
            "start": 4927.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como consecuencia de graves contagios",
            "start": 4930.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n entonces estamos",
            "start": 4933.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apelando y y el gobierno del presidente",
            "start": 4935.62,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador ha hecho eso",
            "start": 4939.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "apelar a la responsabilidad de cada uno",
            "start": 4940.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de nosotros para no hacer este tipo de",
            "start": 4944.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "situaciones y desde luego el otro tema",
            "start": 4947.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la amenaza fatal tambi\u00e9n muy muy muy",
            "start": 4950.239,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "poco afortunada por decirlo menos y",
            "start": 4953.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos obviamente yo pues la quitar\u00eda con",
            "start": 4956.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ella desde luego y el otro tema pues qu\u00e9",
            "start": 4960.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1s diciendo si es algo que es",
            "start": 4962.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "presuntamente una conducta delictiva",
            "start": 4965.44,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "bueno se sostendr\u00e1 su causa creo que s\u00ed",
            "start": 4969.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "secretaria que ojal\u00e1 puede hacer porque",
            "start": 4973.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es muy delicado esto es la amenaza a\u00fan",
            "start": 4975.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que por cierto aclar\u00f3 que esta grabaci\u00f3n",
            "start": 4977.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las redes sociales no es secreta",
            "start": 4978.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se subi\u00f3 por parte de",
            "start": 4981.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pero decirte que me buscan tari a las",
            "start": 4983.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "redes sociales y de verdad de verdad de",
            "start": 4985.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "verdad estoy tratando de modernizar me y",
            "start": 4987.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de verdad lo hago con mucho gusto y con",
            "start": 4992.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mucho cari\u00f1o sobre todo sobre todo",
            "start": 4994.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque es un reto para mi generaci\u00f3n",
            "start": 4996.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y es un reto para mi generaci\u00f3n avanzar",
            "start": 4999.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "junto con estas generaciones que ya se",
            "start": 5002.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manejan ya sin papel pr\u00e1cticamente y",
            "start": 5005.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo es digital gracias este est\u00e1 en",
            "start": 5008.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este esta grabaci\u00f3n estar en redes",
            "start": 5010.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sociales por parte de periodistas",
            "start": 5013.5,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "desplazados solamente es el documento y",
            "start": 5014.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "les recomiendo noticiero en redes por",
            "start": 5016.77,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "supuesto que soy correcta",
            "start": 5018.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el segundo tema rapid\u00edsimo secretaria es",
            "start": 5020.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el tema delicado de un doctor yo s\u00e9 que",
            "start": 5025.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "usted ya dijo que el tema de la salud es",
            "start": 5027.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la tarde sin embargo esto traspasa el",
            "start": 5029.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tema de la tarde de las conferencias por",
            "start": 5032.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "supuesto en la tarde esas me refiero y",
            "start": 5035.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es del doctor diego arise a qu\u00e9 bueno",
            "start": 5037.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pues ya es por mucho sabido que en su",
            "start": 5039.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "twitter literalmente dese\u00f3 da\u00f1os decidi\u00f3",
            "start": 5042.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que lo peor al presidente as\u00ed la voy a",
            "start": 5045.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dejar est\u00e1 tuiteado por supuesto en su",
            "start": 5047.7,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "propia cuenta",
            "start": 5050.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya has ido",
            "start": 5052.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues reconvenido \u00e9l ya pidi\u00f3 disculpas",
            "start": 5055.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy tibiamente pero yo me quiero enfocar",
            "start": 5058.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 si se ha reconvenido o no este",
            "start": 5061.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tipo de puestas son delicadas porque es",
            "start": 5065.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un doctor no es un usuario",
            "start": 5067.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "digamos com\u00fan si no tiene el grado de",
            "start": 5070.86,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "doctor tiene el t\u00edtulo de doctor yo",
            "start": 5074.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle secretaria si en",
            "start": 5077.489,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este caso no prohibirles su libertad que",
            "start": 5079.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este tipo de libertades por supuesto que",
            "start": 5082.65,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "son bastante cuestionables pues desear",
            "start": 5084.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto al presidente es de lo peor m\u00e1s en",
            "start": 5086.909,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y en este momento fue",
            "start": 5089.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lamentable de verdad y yo fue muy",
            "start": 5090.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 5094.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y yo creo que ha violado un c\u00f3digo de",
            "start": 5095.94,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "\u00e9tica m\u00e9dica elemental y es reprobable",
            "start": 5100.32,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "su conducta la respuesta es s\u00ed y que",
            "start": 5105.54,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "viol\u00f3 normas \u00e9ticas por supuesto",
            "start": 5109.949,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y yo quisiera preguntarle si proceder\u00eda",
            "start": 5114.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan sentido alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n",
            "start": 5117.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en su licencia de m\u00e9dico o no si no",
            "start": 5119.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procede bueno pues es parte de m\u00e1s de",
            "start": 5121.929,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "milonga no pero yo tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 5124.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aprovecho",
            "start": 5127.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos los derechos todos a pesar de que",
            "start": 5130.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hemos nosotros dicho siempre que el",
            "start": 5134.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "derecho a la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 5137.31,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "redundantemente digo es lib\u00e9rrimo y",
            "start": 5140.26,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tiene l\u00edmites todos los derechos tienen",
            "start": 5143.409,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "l\u00edmites y los l\u00edmites es cuando afectas",
            "start": 5147.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "otros derechos de terceros bien pues",
            "start": 5149.989,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s finalmente ya son mis temas",
            "start": 5153.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desear al presidente por supuesto como",
            "start": 5155.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "millones de personas",
            "start": 5157.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "saluda al presidente de fuerza",
            "start": 5159.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidente eso es todo lo que quisiera",
            "start": 5161.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "terminar diciendo secretaria le",
            "start": 5162.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agradezco pero gracias por tus fuertes",
            "start": 5164.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "palabras por tus buenos deseos y cr\u00e9eme",
            "start": 5167.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que a m\u00ed tambi\u00e9n me lastim\u00f3 y me molest\u00f3",
            "start": 5170.77,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo este tipo de violencia",
            "start": 5174.52,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "porque es violencia",
            "start": 5180.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y no solamente es violencia es violaci\u00f3n",
            "start": 5182.91,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a normas esenciales \u00e9ticas que un m\u00e9dico",
            "start": 5185.79,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "debe de respetar",
            "start": 5190.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y me enoja mucho para que te sigo",
            "start": 5194.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diciendo m\u00e1s este ya en la \u00faltima fila",
            "start": 5197.17,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por favor a ver",
            "start": 5200.8,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretaria sala pablo del",
            "start": 5206.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "grupo preguntarle porque esto tiene la",
            "start": 5208.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los gobernadores la",
            "start": 5211.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n pol\u00edtica que le han planteado",
            "start": 5213.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ellos han insistido mucho medi\u00e1ticamente",
            "start": 5215.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en que quieren participar en este",
            "start": 5218.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esquema de de vacunaci\u00f3n contra el cubit",
            "start": 5220.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incluso pues algunos han tenido",
            "start": 5223.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expresiones en contra de que participen",
            "start": 5225.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los representantes los servidores de la",
            "start": 5228.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ellos que le han planteado y cu\u00e1l",
            "start": 5230.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ha sido la respuesta que usted les ha",
            "start": 5233.23,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dado en este asunto",
            "start": 5235.33,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "el presidente fue muy categ\u00f3rico ellos",
            "start": 5238.349,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueden inclusive tambi\u00e9n adquirir por s\u00ed",
            "start": 5241.079,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mismos las vacunas es del sistema",
            "start": 5243.51,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nacional de salud y desde luego que se",
            "start": 5245.849,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9 todo la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n pues",
            "start": 5248.249,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "por supuesto que se estamos apoyando",
            "start": 5252.719,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los en las entidades",
            "start": 5254.55,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "federativas es decir no solamente es el",
            "start": 5256.709,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno federal sino que estamos",
            "start": 5260.729,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoy\u00e1ndonos en todas las",
            "start": 5262.499,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entidades federativas para llevar a cabo",
            "start": 5264.389,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este proceso tan complicado que digamos",
            "start": 5266.159,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ha sido una log\u00edstica complicada para",
            "start": 5269.309,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "poder llevar a cabo esta vacunaci\u00f3n las",
            "start": 5272.459,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vacunas en el mundo textual son escasas",
            "start": 5276.09,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "son escasas todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 5280.159,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "quieren las vacunas todos m\u00e9xico por",
            "start": 5283.559,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "supuesto no la excepci\u00f3n y tan el",
            "start": 5287.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 consciente de la",
            "start": 5289.409,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "necesidad que tenemos tambi\u00e9n de acceder",
            "start": 5292.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al mercado de las vacunas que \u00e9l",
            "start": 5295.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "personalmente estado hablando con",
            "start": 5298.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "jefes de estado con presidentes con",
            "start": 5301.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primeros ministros para que nosotros",
            "start": 5304.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "podamos tener el acceso a las vacunas la",
            "start": 5306.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "\u00faltima fue la llamada que tuvo con el",
            "start": 5309.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente putin y entonces el",
            "start": 5311.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente sigue atendiendo los asuntos",
            "start": 5313.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s importantes \u00e9l est\u00e1 bien",
            "start": 5315.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "yo les aseguro que est\u00e1 muy bien muy",
            "start": 5318.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "optimista como \u00e9l es siempre de muy buen",
            "start": 5322.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "humor y muy pronto lo tendremos con",
            "start": 5324.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nosotros entiendo que los gobernadores",
            "start": 5327.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que plantean es que el sistema de",
            "start": 5329.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud estatal participe de alg\u00fan modo en",
            "start": 5332.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta en este proceso de vacunaci\u00f3n esto",
            "start": 5335.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es factible o no bueno",
            "start": 5337.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo creo que se les he estado mandando",
            "start": 5339.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mensajes muy importantes porque si bien",
            "start": 5343.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tuvimos esta videoconferencia que",
            "start": 5346.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguramente vamos a repetir la pr\u00f3xima",
            "start": 5347.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "semana el jueves ya con nuestra querida",
            "start": 5349.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "amiga claudia p\u00e1vlovich como presidente",
            "start": 5352.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de conagua este",
            "start": 5354.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vamos a tener esta reuni\u00f3n nuevamente y",
            "start": 5356.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vamos a decirles que si todos estamos",
            "start": 5359.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "apoyando en su sistema de salud tambi\u00e9n",
            "start": 5360.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para poder llevar a cabo la log\u00edstica de",
            "start": 5363.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n entonces y tambi\u00e9n una de",
            "start": 5365.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sus preocupaciones era que si ellos",
            "start": 5369.3,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pod\u00edan comprar la vacuna por s\u00ed misma",
            "start": 5370.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 tambi\u00e9n puedan acceder ellos a",
            "start": 5372.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tener esta oportunidad en el mercado",
            "start": 5375.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "internacional de traer la vacuna para",
            "start": 5377.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sus diversos estados y igualmente el",
            "start": 5379.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sector privado ha querido tambi\u00e9n traer",
            "start": 5382.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sus vacunas para sus trabajadores por",
            "start": 5384.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ejemplo sobre todo los que tienen",
            "start": 5388.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n directa con el p\u00fablico y est\u00e1n",
            "start": 5389.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s expuestos tambi\u00e9n me han dicho que",
            "start": 5391.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quieren traerlas en fin pero nosotros",
            "start": 5393.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenemos una log\u00edstica muy clara que",
            "start": 5395.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos establecido primero todos los",
            "start": 5398.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que tienen el contacto directo",
            "start": 5401.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con los pacientes con el todo el sector",
            "start": 5404.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "salud afanadoras laboratoristas en fin",
            "start": 5407.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que tienen este contacto directo y",
            "start": 5411.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s los adultos mayores en fin hemos",
            "start": 5414.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estado estableciendo prioridades de",
            "start": 5417.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acuerdo con los universos y los grupos",
            "start": 5419.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n a los que vamos a atender",
            "start": 5420.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prioritaria",
            "start": 5422.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s subsecuentemente yo creo que",
            "start": 5423.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy claro",
            "start": 5427.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica y est\u00e1 muy claro lo que",
            "start": 5429.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proponiendo el sector salud ante la",
            "start": 5431.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escasez de vacunas mundial gracias",
            "start": 5434.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretario si me permite una pregunta",
            "start": 5437.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para el secretario mal y sobre los",
            "start": 5439.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n ante en medio de",
            "start": 5442.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta pol\u00e9mica preguntarle si nos pudiera",
            "start": 5445.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1ntos ya est\u00e1n participando s\u00ed",
            "start": 5448.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya fueron vacunados y cu\u00e1nto ganan",
            "start": 5451.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay pol\u00e9mica sobre el",
            "start": 5455.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tema de que si ellos van a inducir el",
            "start": 5457.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "voto no no no podr\u00eda usted aclararnos",
            "start": 5459.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l va a ser su papel en estas brigadas",
            "start": 5462.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de estos dos servidores de la naci\u00f3n y",
            "start": 5464.51,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de los otros dos promotores de programas",
            "start": 5467.19,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 5469.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ellos que tarea tienen",
            "start": 5471.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "asignada",
            "start": 5473.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y comentarles este ahorita en esta",
            "start": 5480.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "primera etapa se conformaron 1100",
            "start": 5484.91,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "brigadas de las cuales participan 2200",
            "start": 5487.34,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n en estabilidad",
            "start": 5492.949,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la labor que hacen dentro de la",
            "start": 5495.699,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "brigada los servidores de la naci\u00f3n pues",
            "start": 5499.34,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ellos ayudan no a que pues a organizar",
            "start": 5501.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van llegando las personas que van a",
            "start": 5505.489,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser vacunadas si es el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 5508.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "enfermeras ellos organizan y para que",
            "start": 5511.969,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "puedan acceder y a trav\u00e9s de el personal",
            "start": 5516.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de salud que son los que vacunar no se",
            "start": 5520.1,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "realiza tambi\u00e9n de igual manera ellos",
            "start": 5523.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llevan el control de cu\u00e1ntos se hace un",
            "start": 5525.469,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n previo que evite la secretaria de",
            "start": 5528.83,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "salud en este caso",
            "start": 5531.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los doctores y",
            "start": 5533.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y los servidores de la salud que son",
            "start": 5536.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunados ellos ayudan a llevar un",
            "start": 5538.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "control y pasan un reporte de cu\u00e1ntos",
            "start": 5541.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fueron vacunados en la jornada no pues",
            "start": 5544.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esa es la labor que hace y en el caso de",
            "start": 5547.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la brigada correcaminos que van a ir a",
            "start": 5551.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los lugares m\u00e1s apartados que son los",
            "start": 5554.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "servidores la naci\u00f3n que conocen d\u00f3nde",
            "start": 5556.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "viven los adultos mayores que se conocen",
            "start": 5558.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde viven las personas con",
            "start": 5561.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "discapacidad de igual manera en la labor",
            "start": 5562.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que van a hacer ellos es de poder llegar",
            "start": 5566.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acceder a accesar a estos lugares",
            "start": 5569.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "avisarles tener ellos tienen",
            "start": 5572.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s ya de las mesas de",
            "start": 5575.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y a trav\u00e9s de los centros",
            "start": 5578.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "integradores qu\u00e9 d\u00eda les va a tocar la",
            "start": 5581.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "jornada de vacuna a esos grupos no esa",
            "start": 5584.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es la labor que hacen los servidores de",
            "start": 5588.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n y pues esta brigada no nada",
            "start": 5590.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se compone con servidores naci\u00f3n o",
            "start": 5594.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sea ellos participan dentro de la",
            "start": 5596.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "brigada en un equipo conformado por la",
            "start": 5598.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretaria de salud",
            "start": 5601.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por las fuerzas armadas y por promotores",
            "start": 5603.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5608.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ya sean t\u00e9cnicos productivos sociales",
            "start": 5610.039,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "promotores de desarrollo que est\u00e1n en",
            "start": 5613.119,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los territorios y preguntarle por su",
            "start": 5616.729,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n laboral hay algunos que",
            "start": 5619.789,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incluso pues tienen contratos eventuales",
            "start": 5622.789,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el gobierno si esto se va a",
            "start": 5624.499,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "regularizar cu\u00e1l es su salario porque",
            "start": 5627.139,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando tambi\u00e9n recarga su situaci\u00f3n",
            "start": 5629.569,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes y ellos ganan un poco m\u00e1s de nueve",
            "start": 5631.939,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mil pesos al mes",
            "start": 5634.129,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso son trabajadores que de manera",
            "start": 5635.869,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "eventuales no pero estamos regularizando",
            "start": 5640.849,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para que podamos garantizarles las",
            "start": 5643.939,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "prestaciones a los servidores de la",
            "start": 5646.939,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que pues son pues fundamentales",
            "start": 5649.159,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para el proceso de que evitar el",
            "start": 5652.519,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "intermediarismo para que los programas",
            "start": 5657.049,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegan de manera directa ellos son la",
            "start": 5659.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ventanilla para poder acceder a acceder",
            "start": 5661.969,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a los programas cualquier tipo de",
            "start": 5664.699,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "programa es a trav\u00e9s de los servidores",
            "start": 5666.649,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "del naci\u00f3n",
            "start": 5668.089,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "hasta ahora cuantos se han regularizado",
            "start": 5669.049,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y en qu\u00e9 periodos se regular\u00eda esa \u00e1rea",
            "start": 5670.909,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "su situaci\u00f3n y estamos trabajando en eso",
            "start": 5673.339,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "trabajando en regularizar va a quedar yo",
            "start": 5676.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "creo que en los pr\u00f3ximos meses ya quedan",
            "start": 5679.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5680.77,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias a todos",
            "start": 5682.55,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y este y creo que fuiste muy puntual",
            "start": 5686.449,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del sector salud",
            "start": 5689.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para no olvidar a ninguno en no nada m\u00e1s",
            "start": 5692.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ni camilleros de enfermeras",
            "start": 5695.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera afanadores todos los del sector",
            "start": 5697.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "salud gracias muy amables hasta luego",
            "start": 5700.369,
            "duration": 3.951
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas javier siempre nosotros calma se atora se actuar\u00e1 con los vamos aretes bueno pues muy buenos d\u00edas a todas a todos quiero iniciar esta conferencia dici\u00e9ndoles que tal como lo han informado las autoridades de salud el se\u00f1or presidente se encuentra muy bien con s\u00edntomas ligeros en plena recuperaci\u00f3n y en ejercicio de sus funciones atendiendo asuntos p\u00fablicos en los cuales los necesarios y esperamos que cumpla con su periodo de aislamiento voluntario de la mejor forma posible en cuanto a los especialistas en su aprobaci\u00f3n pues estar\u00e1 de regreso con nosotros para continuar personalmente este ejercicio informativo en seguimiento tambi\u00e9n a varias estrategias que por ejemplo de salud de la coordinaci\u00f3n que tenemos con la vacunaci\u00f3n pues estamos coordinados con los tres niveles de gobierno y desde luego este las autoridades se encuentran implementando estas acciones ya han sido sumamente respetuosas con la distribuci\u00f3n de competencias y la corresponda con responsabilidad de todas quiero tambi\u00e9n decirles que cualquier tema de salud que sea hoy motivo de las preguntas y ustedes yo quisiera como todas las tardes que las se llevaran a la am a la vespertina porque pues este ejercicio de transparencia y de rendici\u00f3n de cuentas es en la ma\u00f1ana con la conferencia matutina y tambi\u00e9n es en la tarde en la en la materia de salud as\u00ed que les voy a solicitar muy atentamente que estos temas de salud lo lleven en la tarde a las autoridades del sector salud competentes lo \u00fanico que quiero comentarles tambi\u00e9n es que por supuesto est\u00e1 el d\u00eda de hoy con nosotros javier may para dar cuenta de los programas sociales de adultos mayores y de personas con discapacidad porque por supuesto que est\u00e1 cuarta transformaci\u00f3n es integral es inclusiva y desde luego por eso estamos entrando en nuestras acciones prioritarias de esta estrategia en los sectores menos privilegiados de la poblaci\u00f3n en los grupos en situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad y el presidente de m\u00e9xico ha tenido siempre esta visi\u00f3n que contempla las diferentes etapas de la vida y es especialmente sensible con los adultos mayores porque generar un estado que difunda lo que parece una vida pero que no lo es y as\u00ed como una etapa formativa con una etapa productiva tambi\u00e9n hay una etapa en la que las capacidades f\u00edsicas van mermando s\u00e9 que es la vejez y \u00e9sta no debe de ser y a veces lo es lamentablemente vista desde un desprecio o una l\u00e1stima sino que debe de ser vista desde la dignidad y el respeto a todas las personas adultas mayores por eso es sumamente importante que tomemos en consideraci\u00f3n a los adultos mayores ya que no solamente son m\u00e1s vulnerables desde el punto de vista fisiol\u00f3gico sino que tambi\u00e9n socialmente a veces han experimentado la desigualdad y como yo les dec\u00eda l\u00e1stima y no tenemos que darles y la verlos desde el punto de vista de su dignidad y de su respeto por eso es que est\u00e1 este ejercicio de acciones p\u00fablicas deben de diferenciar a las poblaciones a los objetivos poblacionales y deben enfocarse precisamente en atender prioritariamente a la poblaci\u00f3n que es por alguna raz\u00f3n objetiva m\u00e1s la necesitan as\u00ed que entonces por eso es que el d\u00eda de hoy el secretario de bienestar javier may va a darles cuenta de los programas a dos poblaciones vulnerables a los adultos mayores y las personas con discapacidad el presidente l\u00f3pez obrador ha sido siempre un hombre con conciencia social y lo ha demostrado en cada una de sus acciones al frente del gobierno de mexico y recordemos que \u00e9l como jefe de gobierno inici\u00f3 este programa de adultos mayores y por supuesto fue el impulsor de la idea que hoy se materializ\u00f3 en la reforma constitucional del art\u00edculo cuarto al elevarlo a rango constitucional la protecci\u00f3n a las personas mayores otorg\u00e1ndoles el derecho a recibir una pensi\u00f3n a partir de los 68 a\u00f1os esta decisi\u00f3n desde todos los puntos de vista es trascendental ya que una de las principales causas de que este grupo etario representa alta vulnerabilidad se debe precisamente al monto de sus ingresos ya es una poblaci\u00f3n que dif\u00edcilmente entrar\u00e1 al mercado laboral y es una poblaci\u00f3n que tiene por supuesto problemas como muchos de los que est\u00e1n aqu\u00ed y sabemos c\u00f3mo es un entorno de pobreza una exclusi\u00f3n o una dependencia sea terceros en condiciones que disminuyen su calidad de vida y que no permiten su acceso pleno a los derechos y estas acciones que este gobierno seguir\u00e1 obviamente implementando y rigi\u00e9ndose bajo los m\u00e1s estrictos criterios de justicia social y es una convicci\u00f3n del se\u00f1or presidente pero tambi\u00e9n \u00e9l lo ve como una obligaci\u00f3n hacia este grupo de los adultos mayores y de las personas con alguna una discapacidad por lo tanto cedo la palabra al secretario javier mail sobre los avances de estos programas sociales y adelante javier por favor con su permiso se\u00f1ora secretaria olga s\u00e1nchez cordero buenos d\u00edas a todas a todos hoy vamos a informar de los programas prioritarios de la pensi\u00f3n para adulto mayor y la y la pensi\u00f3n para las personas con discapacidad permanente a partir de la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional impulsada por el presidente el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador las personas mayores de 68 a\u00f1os de edad tienen derecho a recibir una pensi\u00f3n por parte del estado en el caso de las personas ind\u00edgenas y afro mexicanas se otorga a partir de los 65 a\u00f1os de edad con esta reforma tambi\u00e9n se reconoci\u00f3 a las personas con discapacidad permanente ya no s\u00f3lo como simples beneficiarios como sino como sujetos de derechos gracias a esta reforma a nivel nacional durante el a\u00f1o pasado fueron atendidos 8 millones 5 mil 694 personas adultas mayores la pensi\u00f3n para el bienestar para las personas adultas mayores y personas con discapacidad permanente este a\u00f1o tendr\u00e1n una inversi\u00f3n total de 152 mil 276 millones de pesos en el primer bimestre del a\u00f1o a trav\u00e9s del programa pensi\u00f3n para el bienestar de las personas adultas mayores se beneficiar\u00e1n 8 millones 25 mil 500 80 87 sujetos de derechos con una inversi\u00f3n de 21.000 300 millones de pesos para apoyar a las personas con discapacidad permanente se invertir\u00e1n durante el bimestre 2400 millones de pesos para beneficiar a 996 mil 998 derechohabientes [M\u00fasica] en conjunto en el bimestre de enero a febrero del 2021 la inversi\u00f3n social ser\u00e1 de 23 mil 700 millones de pesos entregado directamente sin intermediarios a 9 millones 22 mil 575 personas adultas mayores y con discapacidad permanente la entrega de las pensiones para el bienestar en este primer bimestre del a\u00f1o comenz\u00f3 el 15 de enero con la dispersi\u00f3n bancaria y del 18 de enero al 18 de febrero se llevar\u00e1 a cabo el operativo de pago en mesas de atenci\u00f3n al 26 de enero se han entregado 16 mil 200 millones de pesos en beneficio de 6 millones 327 mil 891 derechohabientes lo que representa un avance del 60 y 9.7 por ciento del total que se deber\u00e1 pagar en el primer bimestre en el caso de las personas adultas mayores se han entregado 14 mil 600 millones de pesos a 5 millones 664 mil 562 personas sujetas de derecho lo que significa un avance del 70 punto cinco por ciento en el caso del programa de pensiones para las personas con discapacidad permanente se llama el 66.5 por ciento de avance ya que 663 mil 329 derechohabientes han recibido en conjunto 1.600 millones de pesos [M\u00fasica] por tercer a\u00f1o consecutivo las pensiones para el bienestar registraron un incremento por lo que este a\u00f1o las personas adultas mayores y las personas con discapacidad permanente reciben un monto bimestral de dos mil setecientos pesos los sujetos de derechos que reciben subvenci\u00f3n mediante su tarjeta pueden identificar su dep\u00f3sito en su estado de cuenta las personas que acudan a las mesas de pago es importante es que recuerden seguir las medidas sanitarias mantener la sana distancia usar cubrebocas gel anti bacterial todos los tr\u00e1mites relacionados con los programas sociales de la secretar\u00eda de bienestar se atienden a trav\u00e9s de la l\u00ednea de bienestar 800 639 42 64 y queremos informarles tambi\u00e9n a los derechohabientes que en el mes de marzo se pagar\u00e1n dos niveles tres puntos o sea se pagar\u00e1 al bimestre de marzo abril y este mayo junio para que van a va a ser doble el pago para las pensiones de estos dos programas prioritarios es cu\u00e1nto se cuentan muchas gracias pero si quieren 1 de cada fila de este lado y de este por favor gracias buenos d\u00edas me gustar\u00eda aprovechar masaje antonio baranda de reforma secretaria buenos d\u00edas me gustar\u00eda aprovechar la ocasi\u00f3n de la presencia del secretario para preguntarles sobre las consideraciones que hacen legisladores de oposici\u00f3n sobre la participaci\u00f3n de los servidores de la naci\u00f3n en estas brigadas de vacunaci\u00f3n el d\u00eda de ayer se pronunciaron porque el instituto nacional electoral supervise la funci\u00f3n de estos servidores en estas brigadas me gustar\u00eda conocer la opini\u00f3n del secretario sobre este tema y qu\u00e9 opinas sobre quienes consideran que esta participaci\u00f3n de los servidores podr\u00eda generar una equidad en la contienda o bien promocionar indebidamente los programas de sociales del gobierno federal es para ti la pregunta mi querido salir si con mucho gusto miren este si no m\u00e1s recuerdan este gobierno impuls\u00f3 una reforma al c\u00f3digo penal para que los programas sociales no se utilice sean utilizados como pues a torcer la voluntad popular de esta manera quiero decirles que antes de que lleg\u00e1ramos nosotros digo se aplicaba de manera discrecional estos programas y quienes hoy son oposici\u00f3n antes estaban en el gobierno y actuaban en contra de un movimiento del pueblo para coaccionar comprar y eran los programas eran de manera discrecional hace un momento yo mencionaba que se logr\u00f3 fue que se llevar\u00e1 a rango constitucional todos los programas en este caso en el art\u00edculo cuarto se considera que es un derecho que tienen los ciudadanos y las ciudadanas con el programa de pensi\u00f3n adultos mayores y de discapacidad en el tema de los servidores de la naci\u00f3n quiero decirles que son trabajadores del gobierno de el gobierno federal ellos realizan una tarea importante porque llegan a los lugares donde nunca se llegar\u00e1 entonces ellos ayudan no a que la igual que se den a que salud que las fuerzas armadas no se ha parado o sea el a\u00f1o pasado se aument\u00f3 en la estrategia de que se aumentaran los programas sociales se entregar\u00e1n este se reactivar\u00e1 la econom\u00eda a trav\u00e9s de las pensiones de las becas de los cr\u00e9ditos a la palabra entonces que est\u00e9n tranquilos nosotros no actuamos igual no somos lo mismo no nosotros no nos hemos robado ni una elecci\u00f3n no y pueden estar tranquilos los servidores de la sanaci\u00f3n son servidores que pues ayudan a facilitar y ayudan a organizar coordinar que estas personas estas personas que reciben que son derechohabientes de manera directa sin intermediarios su pago por el derecho que tiene de recibirlo estar\u00eda dispuesta a la secretaria del gobierno a que hubiera una supervisi\u00f3n por parte del ine mire nosotros firmamos un convenio con el ine no para blindar todos los programas sociales no nada m\u00e1s con el ine sino con la comisi\u00f3n de derechos humanos con la procadur\u00eda contra delitos electorales y ya estamos dando dos talleres cursos y este recordarles que nosotros yo cuando estuve en el senado los tres meses present\u00e9 la iniciativa est\u00e1 la reforma al art\u00edculo 10 y 19 no estamos comprometidos con la transparencia y nosotros no traficamos con la necesidad de la gente no tendr\u00eda ning\u00fan problema en libia una doble visi\u00f3n ning\u00fan problema gracias secretaria si me permite un segundo tema el d\u00eda de ayer como sabe el inegi dio a conocer cifras sobre la mortalidad de los fallecimientos de personas por kobe 19 hubo una diferencia en relaci\u00f3n con las cifras que dado la secretaria de gobernaci\u00f3n y al mismo tiempo un grupo de acad\u00e9micos y especialistas hizo una recomendaci\u00f3n o una serie de planteamientos a la secretar\u00eda de salud para ajustar el plan me gustar\u00eda saber si el gobierno federal est\u00e1 dispuesto a ajustar precisamente este plan a partir de estas cifras del inegi y de las recomendaciones que hacen este grupo de especialistas en relaci\u00f3n a las cifras del inegi y te puedo decir que son cifras que el inegi tambi\u00e9n obtiene del renapo del registro nacional de poblaci\u00f3n en las de las actas de defunci\u00f3n ese es uno de sus mayores insumos entonces por eso es que cruzamos siempre la informaci\u00f3n de renapo del registro con este con in\u00e9s y respecto al otro tema que t\u00fa dices de la recomendaci\u00f3n pues a m\u00ed me gustar\u00eda que esa pregunta fuera a la tarde porque en la tarde tambi\u00e9n rendimos cuentas y hay transparencia en todo lo que es el sector salud y la pandemia entonces a m\u00ed esta pregunta s\u00ed me gustar\u00eda que la respondiera directamente el sector salud a quien va dirigida porque precisamente t\u00fa comentario es un comentario que tiene un destinatario que es el sector salud entonces mejor en la tarde quiz\u00e1s sin entrar en tecnicismos habr\u00eda apertura para una posible modificaci\u00f3n para saberlo en la tarde ellos resolver\u00e1n habr\u00e1n de dar una respuesta ojal\u00e1 se plantee tambi\u00e9n como lo est\u00e1s planteando t\u00fa para que ellos den la respuesta correspondiente y por \u00faltimo secretar\u00edas y si me lo permite el d\u00eda de ayer se d\u00e9 a conocer un informe por parte de m\u00e9xico eval\u00faa y el tec de monterrey en el sentido de que el gobierno el a\u00f1o pasado gast\u00f3 50 mil millones de pesos en un rubro que llama otras compras u otras contrataciones sin que necesaria sin que necesariamente hubiera una especificaci\u00f3n de en qu\u00e9 se gast\u00f3 o c\u00f3mo se gast\u00f3 me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre este tema si esto no abona a la opacidad y a la discrecionalidad como mencion\u00e9 el propio informe yo creo que lo he sostenido y lo seguir\u00e9 sosteniendo este es un gobierno transparente y por supuesto se rendir\u00e1n cuentas de lo que t\u00fa est\u00e1s planteando yo no tengo el dato no obtengo la este la respuesta porque no estoy en el sector econ\u00f3mico ni tampoco de la secretaria de hacienda y de la subsecretaria de ingresos pero este seguramente habr\u00e1 una una respuesta y si te quiero decir porque lo que me dieron porque el gobierno m\u00e1s este transparente y de iu que rinde directo y que rinde cuentas este es un ejercicio de rendici\u00f3n de cuentas y por qu\u00e9 digo que es transparente porque all\u00e1 por los a\u00f1os de 1995 no hab\u00eda este acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica gubernamental la construcci\u00f3n de precedentes de la cultura de la verdad precisamente empez\u00f3 con un tema de el vado de aguas blancas y all\u00ed empez\u00f3 y la construcci\u00f3n al principio fue jurisprudencial y despu\u00e9s se plasm\u00f3 en la constituci\u00f3n por eso es que te digo que este es uno de los gobiernos o el gobierno m\u00e1s transparente porque antes era absolutamente ni siquiera hab\u00eda acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica gubernamental ustedes vean a partir de cu\u00e1ndo se empez\u00f3 a formar y a reformar a formar este acceso a la informaci\u00f3n ya reformar la constituci\u00f3n inclusive para llegar a lo que tenemos en este momento de este lado y luego la siguiente fila de este y del otro muy buenos d\u00edas secretaria a olga s\u00e1nchez cordero y secretario que le acompa\u00f1a ram\u00f3n flores corresponsal de contrapeso digital secretaria en meses pasados se han dado a conocer diversas denuncias en contra del gobernador enrique alfaro debido a que en plena pandemia adquiri\u00f3 m\u00e1s de 300 autos de lujo tambi\u00e9n ha sido noticia por crear la alianza federalista que se antepone al proyecto de la 4ta eso sin importarle que su estado es uno de los m\u00e1s endeudados con una deuda aproximada de 11 mil millones de pesos una de las deudas m\u00e1s altas en la historia del estado tambi\u00e9n hemos visto como ha protestado el gobernador porque dice que la federaci\u00f3n le ha retenido unos nueve mil millones seg\u00fan \u00e9l tambi\u00e9n este a\u00f1o aument\u00f3 la mayor\u00eda de los impuestos para los jalicienses pero el colmo secretaria es que aqu\u00ed le traigo una prueba de c\u00f3mo va a estar cobrando los impuestos al decir que de no pagar el adeudo va a proceder a embargar los bienes de las personas que ha de los que adeuden perd\u00f3n los impuestos secretaria me pregunta en concreto es es v\u00e1lido que en plena pandemia el gobernador de jalisco aumente los impuestos adem\u00e1s amedrente a sus gobernados que de no pagar se les van a embargar los bienes mira yo si te puedo contestar desde este punto de vista primero has hecho t\u00fa algunas manifestaciones en relaci\u00f3n tanto a su persona como a su pol\u00edtica yo te quiero decir categ\u00f3ricamente que yo respeto la soberan\u00eda y la autonom\u00eda de cada una de las entidades federativas y sede de sus gobernantes porque no podr\u00eda ser de otra manera vivimos en una constituci\u00f3n con estados libres y soberanos y \u00e9l tendr\u00e1 que responder tanto de sus pol\u00edticas como de su actuaci\u00f3n a su poblaci\u00f3n y t\u00fa acabas de hacer alg\u00fan tipo de manifestaciones sobre su pol\u00edtica y sobre su actividad y sus actuaciones ellos y te puedo decir que lo que he tratado de hacer porque esa es mi funci\u00f3n y esa es mi responsabilidad es tener una relaci\u00f3n con todos y cada uno de los gobernadores con la gobernadora y la jefa de gobierno de manera lo m\u00e1s institucional que he podido y he tenido esta comunicaci\u00f3n muy fluida con todos y como yo les he dicho a todos los gobernadores estoy a la distancia de una llamada telef\u00f3nica siempre tomo sus llamadas siempre me comunico con ellos y siempre tengo la buena voluntad de tender puentes y comunicaci\u00f3n permanente porque ese s\u00ed es mi trabajo respetar su autonom\u00eda respetar sus pol\u00edticas respetar su actuaci\u00f3n y si graban o no con impuestos o s\u00ed digamos tienen alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n para que no cumple con sus obligaciones tributarias pues es una cuesti\u00f3n absolutamente de ellos y yo esperar\u00eda que todo esto que est\u00e1 diciendo por supuesto se rindiera cuentas de ello de que si en alg\u00fan momento le llegan a embargar a alg\u00fan contribuyente no ser\u00eda estar violando tambi\u00e9n sus garant\u00eda en el amparo en su caso y por otra parte tambi\u00e9n los recursos federales est\u00e1n sujetos a la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n secretaria el d\u00eda de hoy quisiera retomar el caso del subdirector de protecci\u00f3n civil de cuernavaca presentando lemas hechos sobre el caso este caso yo lo presente en la ma\u00f1anera en diciembre este si bien la corrupci\u00f3n es un grave problema que sistem\u00e1ticamente ha estado da\u00f1ando a nuestro pa\u00eds y viene en muchos niveles es un tema serio y que debe de ser perseguido sin embargo este muestra hacer un proceso doloroso y sin fundamentos claros donde la fiscal\u00eda de morelos ha actuado de manera dudosa este tema se disfraza como proceso anti corrupci\u00f3n cuando realmente es un juicio pol\u00edtico para para da\u00f1ar a morena pues cristian contra la luna tiene periodistas que acomodan las audiencias a su antojo e incluso tiene relaci\u00f3n cercana con due\u00f1os de partidos como el m\u00e1s dando declaraciones dolosas si el proceso del edil empez\u00f3 a sonar en junio porque se fabric\u00f3 una carpeta para gonzalo barqu\u00edn hasta octubre notific\u00e1ndolo visit\u00e1ndolo noviembre donde se le dio prisi\u00f3n preventiva por una supuesta amenaza que sufri\u00f3 el seudo empresario se\u00f1alando un tercero que fue por parte de la umh secret subsecretario pero como puede estar detenido sin una denuncia formal y una investigaci\u00f3n conducente porque esa amenaza fue presentada \u00fanicamente a la fiscal\u00eda el pseudo empresario que le coment\u00e9 en aquella ma\u00f1ana era no cuenta con las licencias de suelo adecuado para abrir un autocinema en ese predio no es ni siquiera due\u00f1o del terreno y el albacea ya declar\u00f3 ante el juez que no tiene un contrato con \u00e9l y el albacea fue descartado como testigo por seg\u00fan no tener relevancia lo dijo el juez el subsecretario lleva dos meses detenido cuando yo di a conocer el caso en la ma\u00f1anera fue golpeado despojado de prendas en la madrugada violando sus derechos humanos a pesar de que el juez dispuso se le mandara al \u00e1rea de s&p el subdirector por \u00f3rdenes del gobernador de morelos no puede ser transferido a esa \u00e1rea es subsecretaria pero secretaria como puede un empresario acusar a un funcionario que ni siquiera tiene la autoridad de dar permisos que \u00e9l necesitaba de corrupci\u00f3n como alguien que ya dio su visto bueno dentro de sus competencias va a extorsionar a alguien si ya lo dem\u00e1s no es de su \u00e1rea y c\u00f3mo puede un empresario acusar a protecci\u00f3n civil de corruptos oa cualquier otra \u00e1rea del gobierno si sus intenciones ni siquiera siguen la normatividad pero la normatividad que marca la ley aqu\u00ed este caso este secretaria es de que \u00fanicamente est\u00e1 detenido el subsecretario pero en el subdirector de protecci\u00f3n civil \u00fanicamente por una amenaza que no lo han podido comprobar y lleva dos meses detenido en el penal de atlacholoaya que se podr\u00eda hacer en este caso secretario mira yo te puedo decir algo y lo digo este con toda la apertura en muchas ocasiones tenemos fiscales que en la ley sobre todo en las entidades federativas en donde realmente pues no tienen una actuaci\u00f3n por decirlo menos apegada a derecho y con esto de que las y lo he dicho con esto de que hay una autonom\u00eda ya de las fiscal\u00edas pues no rinden cuentas no tienen controles ni siquiera de car\u00e1cter pol\u00edtico de su actuaci\u00f3n al \u00fanico que podr\u00edan responder es al congreso del cada entidad federativa que los nombr\u00f3 la sociedad quer\u00eda fiscal\u00edas aut\u00f3nomas y tal parece que esta autonom\u00eda se la han tomado como fuera de el estado entonces yo s\u00ed quisiera inclusive proponer una adici\u00f3n a estas normas constitucionales para que los fiscales respondan digamos a sus mandantes y qui\u00e9nes son sus mandantes los congresos locales precisamente para que sus actuaciones est\u00e9n estrictamente apegadas a la legalidad a la constituci\u00f3n ya derecho en este caso hemos tenido \u00e9xito en la unidad de fortalecimiento del sistema de justicia quiero que quede claro que no todos los fiscales son est\u00e9 as\u00ed y act\u00faan de esa manera pero en algunos casos no tienen ning\u00fan control de car\u00e1cter ni siquiera jurisdiccional y menos a\u00fan de car\u00e1cter pol\u00edtico yo estimo que podr\u00edamos nosotros ver la situaci\u00f3n porque hemos tenido mucho \u00e9xito en esta unidad en seguimiento algunos casos y hemos logrado \u00e9xito a veces dialogando y a veces interponiendo alg\u00fan tipo de recursos si es as\u00ed como t\u00fa lo planteas y qu\u00e9 bueno que estas maneras sirvan tambi\u00e9n para hacer denuncias sobre la actuaci\u00f3n de algunas autoridades y que estas autoridades pues vean que sus casos est\u00e1n siendo denunciados p\u00fablicamente para que su actuaci\u00f3n se apega a la legalidad pues nosotros hemos tenido \u00e9xito en algunas situaciones yo en este caso concreto le dir\u00eda a mis colaboradores que pues lo estuvieran siguiendo a ver que a ver si desde la secretaria de gobernacion nosotros podr\u00edamos avanzar en esto que t\u00fa indicas que no est\u00e1 pegado ni a la legalidad ni era un funcionario competente para hacer estas autorizaciones y sin embargo este funcionario est\u00e1 hasta donde t\u00fa est\u00e1s indicando privado de su libertad si se me permite le voy a entregar las pruebas a trav\u00e9s de jes\u00fas nada m\u00e1s hacer un \u00faltimo posiciones bueno una \u00faltima pregunta sobre el mismo tema este se puede revisar su caso porque el caso del subdirector de protecci\u00f3n civil se est\u00e1 litigando en las redes o sea ya filtraron en la audiencia este el dirigente de un partido dice que nada m\u00e1s para que vean que \u00e9l si puede meter a la c\u00e1rcel a todos los funcionarios de morena o sea es un caso muy \u00e1gil y m\u00e1s un arbitrario y aparte no ha sido destituido el subdirector o sea el subdirector de protecci\u00f3n civil est\u00e1 en la c\u00e1rcel siendo funcionario si lo vemos con gusto si te quieres entre s\u00ed nos entregan la documentaci\u00f3n correspondiente con mucho gusto lo vemos de en la segunda fila este t\u00fa por favor buenos d\u00edas secretaria buenos d\u00edas secretarios buenos d\u00edas a todos s\u00f3simo camacho de la revista contral\u00ednea quer\u00eda preguntarle acerca de una investigaci\u00f3n que bueno pues se llev\u00f3 ya tiene m\u00e1s de un a\u00f1o que se ha estado llevando es acerca de un esquema de defraudaci\u00f3n que se origin\u00f3 en la secretaria que usted ahora actualmente encabeza esto en tiempos de osorio chong bueno pues resulta que se entregaron contratos sin licitar y estos contratos se ampararon bajo el supuesto de seguridad nacional para no informar que era lo que se estaba contratando y resulta que hay un da\u00f1o patrimonial esto por investigaciones ya est\u00e9 generadas por la propia secretaria en su momento por m\u00e1s de tres mil millones de pesos estos contratos incluyen por ejemplo trabajos de jardiner\u00eda trabajos de proporci\u00f3n de alimentos y que bueno estados \u00e9stos est\u00e9n estos contratos se mantuvieron fuera del escrutinio p\u00fablico porque se argument\u00f3 que se trataba de seguridad nacional y hay una investigaci\u00f3n la propia firma es la propia secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica y er\u00e9ndira sandoval ella se\u00f1al\u00f3 que bueno pues que si se est\u00e1 investigando lo confirm\u00f3 a la propia revista contral\u00ednea y queremos saber tiene m\u00e1s de un a\u00f1o si ya hay avances en la investigaci\u00f3n si hay denuncias penales que incluye que alcancen a estos funcionarios autoriz\u00f3 ni a su equipo efectivamente est\u00e1 en su cancha ahorita de la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica y con mucho gusto este yo investigo que avances ha tenido este estas denuncias y si hay o no interpuestas denuncias penales pero seguramente porque es muy responsable la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 trabajando sobre lo que t\u00fa ahorita est\u00e1s denunciando y si es much\u00edsimo dinero la verdad de las cosas 3.000 millones dice es verdad que fueron alrededor de mil millones de pesos bueno conocimiento de esto nosotros como secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tenemos tambi\u00e9n la obligaci\u00f3n de ver c\u00f3mo estaban nuestras situaci\u00f3n financiera pero desde luego esta situaci\u00f3n pues se da a conocer y s\u00e9 en anuncios y denuncia ante la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica as\u00ed que la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica en la seguridad que est\u00e1 trabajando en esto pero qu\u00e9 bueno que en esta conferencia matutina t\u00fa est\u00e1s puntualizando que ya est\u00e1 en la funci\u00f3n p\u00fablica y tu pregunta es si hay o no derivaciones de denuncias penales en relaci\u00f3n a este asunto concreto claro de acuerdo gracias en una segunda pregunta es que parece me lo permite bueno pues hay un cient\u00edfico mexicano acusado de espionaje de espiar supuestamente para el gobierno ruso en eeuu fue detenido en miami es un cient\u00edfico pues reconocido y quisi\u00e9ramos saber si el gobierno mexicano tiene alg\u00fan tipo de defensa hay alg\u00fan tipo de representaci\u00f3n y qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra este cient\u00edfico mexicano acusado en eeuu mira te puedo decir de manera contundente que en eeuu y en otros pa\u00edses nuestros consulados como lo ha dicho el presidente tienen un equipo de abogados para defender a los mexicanos en el extranjero en los juicios que se presentan contra ellos este asunto espec\u00edficamente seguramente pero el que m\u00e1s conocimiento tendr\u00e1 de esto ser\u00e1 precisamente el canciller marcelo ebrard pero seguramente est\u00e1 siendo defendido y su defensa est\u00e1 a cargo de abogados que contratan los consulados para la defensa de cualquier kong nacional que se encuentra en el extranjero siendo y teniendo un proceso pendiente y no te quepa la menor duda de que hay una asesor\u00eda legal y una representaci\u00f3n por parte del consulado y la defensa de esta persona no te que pensar en menor duda pero seguramente le preguntar\u00e9 al se\u00f1or el canciller es como va la defensa de este cient\u00edfico mexicano disculpe en este caso ser\u00eda posible que pudieran informarnos mediante alguna tarjeta informativa porque se han solicitado informaci\u00f3n al respecto por supuesto que esa gente no ve por supuesto que s\u00ed o si quiero ser muy contundente cualquier mexicano en el extranjero que enfrente un proceso es defendido por un equipo de abogados que contrata o que est\u00e1n dentro de los mismos consulados eso s\u00ed porque es una prioridad para m\u00e9xico la diferencia de sus connacionales en el extranjero te puedo decir gracias y finalmente es esta la pr\u00f3xima semana acudir\u00e1 el subsecretario alejando encinas a la regi\u00f3n triqui a prop\u00f3sito de un conflicto pues armado muy grave que est\u00e1 ocurriendo en la regi\u00f3n quer\u00eda preguntarle este bueno pues qu\u00e9 posici\u00f3n llevar a que de qu\u00e9 manera buscar\u00e1n resolver esta situaci\u00f3n que ya ha generado desafortunadamente desplazados m\u00e1s de 700 personas desplazadas hay tambi\u00e9n este personas que ya han sido asesinadas por armas de uso de uso exclusivo de las fuerzas armadas perd\u00f3n efectivamente el subsecretario alejandro encinas personalmente est\u00e1 atendiendo este asunto ya recibi\u00f3 a un grupo de personas triquis en la secretaria de gobernaci\u00f3n estuvo varias horas con ellos si va a ir a la regi\u00f3n seguramente y el d\u00eda de ma\u00f1ana el subsecretario hasta donde yo tengo conocimiento dar\u00e1 tambi\u00e9n un informe sobre la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda y all\u00ed le voy a pedir que no se les platiqu\u00e9 a ustedes y que en la conferencia matutina de ma\u00f1ana d\u00e9 a conocer los avances que est\u00e1 teniendo en el asunto de la comunidad triqui y desde luego \u00e9ste va a dar el informe sobre las cosas pero y sobre la comisi\u00f3n de b\u00fasqueda pero le voy a pedir que lo haga pero no tiene fecha tiene fecha para asistir bien \u00e9l est\u00e1 con cualquier conflicto social hay todo un proceso para la pacificaci\u00f3n y para la atenci\u00f3n de toda la comunidad y este es el caso ma\u00f1ana yo le pedir\u00eda que diera cuenta porque el estado muy metido lo que s\u00ed s\u00e9 porque si me lo ha dicho es que he estado presente en las reuniones con los triquis y ha estado muy atento y ha recibido en la propia secretaria de gobernacion a representantes de esta comunidad eso s\u00ed es absolutamente cierto muchas gracias aqu\u00ed y de este lado ahora artur joven buenos d\u00edas secretaria me llame le da m\u00e9xico news y sin censura dos preguntas la primera es bueno relacionada con los casos israel vallarta pablo sol\u00f3rzano e incluso el de brenda quevedo estos tres casos han llegado a manos de la secretaria de gobernacion particularmente de derechos de la subsecretaria de derechos humanos pidi\u00e9ndoles su atenci\u00f3n para poder darle soluci\u00f3n en el caso de brenda quevedo pues hab\u00eda ya incluso un posicionamiento de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas pero primero preguntarle cu\u00e1les han sido los avances en estos casos son casos en los que tambi\u00e9n se ha se\u00f1alado a la se\u00f1ora isabel miranda de wallace por haber involucrado de forma directa con estos casos en la integraci\u00f3n no s\u00f3lo de las carpetas sino al llevar a los testigos la pregunta m\u00e1s constante que nos hacen es si existe alguna denuncia en contra de la se\u00f1ora wallace por haber intervenido incluso con una falsa asociaci\u00f3n civil que es la que la ha caracterizado con su banda durante muchos a\u00f1os y pues por supuesto el tema de las familias no vemos que no hay justicia en estos casos y en el mismo tenor pues qu\u00e9 pasa c\u00f3mo van los avances con la amnist\u00eda cu\u00e1ntas personas han terminado ya resolviendo sus casos este es un es un tema que conoce muy bien secretaria s\u00ed por supuesto que conozco los casos que t\u00fa me est\u00e1s mencionando yo personalmente he estado en contacto con las hermanas de israel vallarta con los hermanos tambi\u00e9n de israel vallarta y por supuesto que estamos atendiendo este caso tambi\u00e9n hemos estado yo personalmente estado con la mam\u00e1 de brenda entonces estos casos s\u00ed los hemos estado atendiendo en la secretaria de gobernacion hasta donde yo tengo conocimiento no hay una denuncia en contra de la se\u00f1ora wallace cuando menos no se ha presentado no s\u00e9 si ya habr\u00e1n presentado los familiares de estas personas alg\u00fan tipo de denuncia yo no tengo conocimiento de que de que existe esta denuncia pero lo que s\u00ed te puedo decir es que el contacto ha sido directo con las farc los familiares directo y permanente este ellos est\u00e1n en la secretar\u00eda de una forma constante y no solamente yo s\u00e9 tambi\u00e9n por ejemplo las hermanas del ex gobernador eugenio hern\u00e1ndez a quien tambi\u00e9n hemos estado atendiendo y otros casos que nos ha estado encargando el presidente en estas mesas de justicia la atenci\u00f3n ha sido ahora vamos a avanzar as\u00ed pero t\u00fa sabes que las instancias de justicia de impartici\u00f3n de justicia pues con todos los recursos que se interponen y todas veces se prolongan m\u00e1s de lo que quisi\u00e9ramos que se prolongar\u00e1 respecto a la amnist\u00eda el lunes si me permite jes\u00fas para que podamos nosotros dar cuenta de la de los que estamos en el de los casos estamos revisando en amnist\u00eda de los casos que ya tenemos en digamos porque el juez es el \u00faltimo que tiene que dar su palabra la \u00faltima palabra es del juez para poder excarcelar y que obtengan la amnist\u00eda de estas personas pero es decid\u00ed dar cuenta exacta y puntual de c\u00f3mo va el proceso de amnist\u00eda y c\u00f3mo tenemos nosotros ya muy avanzado algunos de los casos para ponerlos ante la jurisdicci\u00f3n del poder judicial para que puedan decidir sobre la amnist\u00eda porque recordar\u00e1n ustedes que la ley de amnist\u00eda al final es el juez quien va a decidir una vez que la secretaria de gobernaci\u00f3n y la comisi\u00f3n de amnist\u00eda le presente todos los elementos para que pueda proceder o no la amnist\u00eda de una persona pero si es el juez al final muchas gracias secretaria y en otro lado me gustar\u00eda hacer una pregunta aprovechando que est\u00e1 el secretario del bienestar se ha hecho hay una constante tambi\u00e9n en redes sociales que nos han llegado estos denuncias de personas que se quedaron fuera que fueron censadas y se quedaron fuera adultos mayores y personas discapacitadas que no est\u00e1n recibiendo los apoyos nos han denunciado muchas veces que hay adultos mayores que ya tienen su tarjeta del bienestar y que no les ha llegado este apoyo no s\u00e9 si nos podr\u00eda orientar de cu\u00e1ntas personas han sido censadas cu\u00e1ntas no lograron entrar en estas etapas cu\u00e1ntas van a entrar en las siguientes un panorama m\u00e1s amplio para que la gente se pueda llevar esa informaci\u00f3n y que no se est\u00e9 generando esta constante denuncia de que fueron tomadas en cuenta y que no est\u00e1 llegando este apoyo quieres pasar mucho gusto el patr\u00f3n se va actualizando todos los d\u00edas como van cumpliendo la edad en zonas ind\u00edgenas de 65 a\u00f1os en adelante se van incorporando al padr\u00f3n y tambi\u00e9n el padr\u00f3n va sufriendo un movimiento de funciones y van es es una actividad permanente entonces y de 68 y de a\u00f1os igual ahorita a trav\u00e9s de la l\u00ednea de bienestar por por el tema de la pandemia no se est\u00e1 atendiendo en las oficinas de las delegaciones de la secretar\u00eda de bienestar en los estados pero a trav\u00e9s de la l\u00ednea de bienestar le estamos atendiendo entonces es importante que \u00e9ste se sigue actualizando se sigue atendiendo y se hace se les levanta la informaci\u00f3n en un formato que le llamamos este formato \u00fanico de beneficiarios ah\u00ed le toman los datos a trav\u00e9s de la l\u00ednea de bienestar y posteriormente le damos cita para que ella el puede ir a recoger su tarjeta oa trav\u00e9s del servidor de la naci\u00f3n que lo visitamos en su domicilio qu\u00e9 pasa con estos adultos que en estos momentos no pueden salir justamente por la pandemia como a trav\u00e9s de la l\u00ednea de bienestar no entonces nosotros lo ellos nos hablan nosotros el servidor de la naci\u00f3n va a su domicilio a recoger f\u00edsicamente sus documentos no lo que tiene que ver con la curva de nacimiento entonces y posteriormente le damos cita para la entrega de su pl\u00e1stico si es en zona rural si no hay servicios bancarios pues tendr\u00e1 que acudir a la mesa de atenci\u00f3n que en este caso como estamos llevando a cabo en este mes y se le da cita para cu\u00e1ndo va a ir y llega su pago a la mesa de tensi\u00f3n entonces es a trav\u00e9s de la l\u00ednea atenci\u00f3n nos ha costado es porque el adulto mayor pues siempre se le dificulta m\u00e1s \u00e9ste a veces llamar pero si nos hablan nosotros luego este lo localizamos vamos a visitarlo y le damos la atenci\u00f3n no aproximadamente como cuantos est\u00e1n tardando en promedio mira nos estamos tratando un mes mes y medio para que puedan incorporarse al programa a partir de que recibamos los documentos procesamos la informaci\u00f3n se incorpora al padr\u00f3n hacemos un cruce con el renapo para que la cura pueda cruzar \u00e9ste sea v\u00e1lida y una vez que se validan sus documentos ya al siguiente bimestre cobra muchas gracias del otro lado este de la otra fila la \u00faltima persona por favor y de si t\u00fa las chicas que tiene \u00e9l y ya con contigo y con otra persona y yo creo que dar\u00edamos por terminada la conferencia y secretaria buenos d\u00edas dalila falta otra fila ok daniel escobar de tiempo punto de preguntarle en s\u00ed en las reuniones de seguridad qu\u00e9 bueno ahora tambi\u00e9n usted ha estado presente y entiendo que tambi\u00e9n anteriormente han abordado con preocupaci\u00f3n lo que sucede en la ciudad de mexico desde el punto de vista de la federaci\u00f3n con asuntos como cr\u00edmenes que suceden como situaciones de que pues la presencia de grupos del crimen incluso las extorsiones que se est\u00e1n dando a comerciantes del centro de la ciudad de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n de alrededores preguntarles y ver pero como con preocupaci\u00f3n esta situaci\u00f3n y qu\u00e9 diagn\u00f3stico est\u00e1n haciendo al respecto la jefa de gobierno todos los lunes est\u00e1 en la reuni\u00f3n de seguridad y todos los lunes nos comparte las cifras que tiene ella sobre el tema de la delincuencia y yo te puedo decir que lo que nos ha compartido es que pr\u00e1cticamente todos los delitos todos los delitos han ido a la baja todos los delitos y ella da una conferencia tambi\u00e9n matutina en relaci\u00f3n al estado que guarda la ciudad de mexico en materia de much\u00edsimos rubros t\u00fa se\u00f1alas ahorita extorsi\u00f3n y se\u00f1alas tambi\u00e9n algunos otros delitos entonces ella es una persona sumamente comprometida muy transparente y todos los d\u00edas bien de cuentas sobre esta situaci\u00f3n y si est\u00e1 en el gabinete de seguridad cada lunes cada lunes a las 6 de la ma\u00f1ana est\u00e1 con nosotros y despu\u00e9s tambi\u00e9n sub conferencia en la ciudad de mexico yo creo que todas estas preguntas que t\u00fa est\u00e1s haciendo si te puedo decir que nos da cuenta hemos tenido con ella buenos resultados de lo que ya nos ha estado dando y como \u00e9l est\u00e1 atendiendo todos los problemas inclusive por supuesto la pandemia pero inclusive todos estos asuntos del robo de veh\u00edculos de los homicidios en fin cuando tiene alguna semana que en alg\u00fan momento pudo haber subido el n\u00famero de homicidios o de robo de veh\u00edculos no dud\u00f3 secos de nuestro conocimiento pero generalmente todo es y tiende a la baja yo creo que ella da rendici\u00f3n de cuentas todos los d\u00edas y los lunes est\u00e1 con nosotros si tu pregunta es nos reunimos en el gabinete de seguridad con ella la respuesta es s\u00ed y la respuesta es todos los lunes y la manera bien la pregunta es que tanto ven con preocupaci\u00f3n el hecho de que este gran n\u00famero de delitos que se est\u00e1n cometiendo todav\u00eda que independientemente si van a la baja son vienen por parte de grupos del crimen pues si hay grupos criminales en la ciudad m\u00e9xico por supuesto que si este pero y los conocen muy bien y los ha dado a conocer la jefa de gobierno tepito el de tlahuac en fin son organizaciones criminales pero pues yo creo que ha hecho en mi opini\u00f3n y de verdad lo digo con toda sinceridad un gran trabajo gran trabajo tanto con la fiscal como con el secreto de seguridad p\u00fablica y en coordinaci\u00f3n con las diversas alcald\u00edas porque aqu\u00ed hay otro tema ya son alcald\u00edas tambi\u00e9n y tienen competencias muy espec\u00edficas yo te puedo decir porque forme parte de la asamblea constituyente como se conformaron estas asambleas y las competencias que tienen ya rodrigo estas alcald\u00edas y la competencia que tienen ya estas alcald\u00edas y la coordinaci\u00f3n que tiene que tener con el gobierno central pero desde luego yo en opini\u00f3n ha tenido \u00e9xito en el combate a la delincuencia la jefa de gobierno en much\u00edsimos temas as\u00ed que tambi\u00e9n un segundo tema y \u00faltimo lo que tiene que ver con la cuesti\u00f3n de salud pero meramente de la opini\u00f3n que da ayer el rector de la universidad nacional autonoma de mexico enrique graue en torno a que desde el inicio de la pandemia y c\u00f3mo iban a retomar este reto por supuesto importante y enorme en una m\u00e1s en mexico en el mundo pero s\u00ed en mexico que estaban viendo que hab\u00eda una situaci\u00f3n de infraestructura y de hospitales pues muy deteriorada y que preve\u00edan que pod\u00eda ser muy complicado y que lo que ahora se est\u00e1 viendo es que en efecto el sector salud se ha visto rebasado y que prueba de ello son las m\u00e1s de 153.000 muertes que hay actualmente en torno a esta nueva enfermedad preguntarle pues precisamente si usted si consideran con todo lo que han analizado con todo lo que se observa en el pa\u00eds si esto en efecto sucede el sector salud se ha visto rebasado por la pandemia mira si vi las declaraciones del doctor grave si se form\u00f3 este grupo de expertos y acad\u00e9micos yo respeto much\u00edsimo el doctor grave \u00e9l incluso yo te puedo me puedo apreciar de tener una amistad con \u00e9l pero yo quisiera que este tema te lo pudiera contestar el sector salud y te lo pudiera contestar porque ellos tienen todos los elementos los vemos en la ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de seguridad pero es un tema estrictamente el sector salud entonces yo creo que esta tarde seguramente habr\u00e1 alguna manifestaci\u00f3n de los encargados de no solamente de atender el tema de la pandemia sino de todos los encargados del sector salud que est\u00e1n todos los d\u00edas aqu\u00ed y todos los d\u00edas en la tarde en la vespertina dando cuenta de lo que acontece entonces seguramente ellos est\u00e1n poniendo atenci\u00f3n a tu pregunta y la dar\u00e1n y dar\u00e1n una respuesta muy puntual en la tarde respecto a las opiniones del doctor grau y a las opiniones tambi\u00e9n de este grupo de expertos y de esta comisi\u00f3n que se form\u00f3 para revisar el tema de la pandemia nuestro pa\u00eds que por mucho es uno de los grandes temas que hemos tenido que enfrentar y luego el gobierno y la sociedad y \u00e9l pero muchas gracias de este lado ahora el que est\u00e1 tras de ti porque ya me dicen que las chamarras atractivas a las que asentar y muy buenos d\u00edas secretamente de calor es aparte chico color es un poco atractivo muy buenos d\u00edas secretaria mi nombre es miguel vel\u00e1zquez del peri\u00f3dico publimetro dos preguntas la primera se publica de manera internacional este d\u00eda de parte del instituto l\u00f3wy de australia un ranking que califica como han desempe\u00f1ado diversos bueno 100 cerca de 100 pa\u00edses 98 como se han desempe\u00f1ado frente a la pandemia este pa\u00eds califica que el peor en este instituto perd\u00f3n califica que el peor pa\u00eds ha sido brasil en el lugar 98 y en el lugar 97 est\u00e1 m\u00e9xico son sobre una calificaci\u00f3n de 100 puntos m\u00e9xico solamente tiene 6.5 y me gustar\u00eda preguntarle si si el gobierno de m\u00e9xico tiene una reacci\u00f3n a este tipo de evaluaciones que se hacen en el plano internacional mira este tipo de evaluaciones pues por supuesto tambi\u00e9n corresponden a hacer la manifestaci\u00f3n al mism\u00edsimo sector salud ellos tendr\u00e1n todos los elementos este estudio seguramente lo tiene muy presente y la calificaci\u00f3n que le dan a m\u00e9xico entonces tambi\u00e9n es otra de las preguntas que probablemente contestar\u00e1n en la vespertina porque yo te quiero decir que todas las preguntas del sector salud tanto este esta comisi\u00f3n las manifestaciones el rector del doctor grave como lo que t\u00fa me est\u00e1s ahorita planteando pues en realidad yo no tengo la expertise me soy la t\u00e9cnica ni estoy aunque escucho lo del sector salud pues me gustar\u00eda que mejor ellos lo respondiera y que ellos tendr\u00e1n mucho m\u00e1s elementos que yo en este momento de saber qui\u00e9n hizo esta encuesta c\u00f3mo se hizo o cu\u00e1l fue la evaluaci\u00f3n que se hizo y quienes participaron en estas evaluaciones porque muchas veces las personas que digamos que son las comisiones que eval\u00faan tienen algunas y algunos indicadores y ellos podr\u00e1n puntualmente decirte qu\u00e9 opinan sobre esta es una encuesta o es una es un reporte o un reporte realizado por el instituto l\u00f3wy que es un think tank de australia de acuerdo gracias y la segunda la segunda que le pregunta que le quer\u00eda comentar es que tambi\u00e9n otro an\u00e1lisis internacional transparencia internacional dio a conocer el \u00edndice de percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n y m\u00e9jico pasadas v6 un lugar es al nivel 9 124 de 180 me gustar\u00eda preguntarle si tiene la posici\u00f3n la buena es una buena noticia para nosotros que hemos estado ya subiendo en el \u00edndice de percepci\u00f3n con un pa\u00eds menos con menos corrupci\u00f3n ayer habl\u00e9 con la secreta de la funci\u00f3n p\u00fablica de hecho ya quer\u00eda venir a dar esta noticia aqu\u00ed a la ma\u00f1anera pero como ten\u00edamos al doctor javier mail que iba a dar el informe sobre los adultos mayores este le pedimos que nos digamos que que no se intervinieran 22 este dos situaciones totalmente distintas pero que bueno que lo tratas aqu\u00ed y qu\u00e9 bueno que tambi\u00e9n recordar\u00e1n ustedes que el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n escalamos 5 puntos 5 lugares entonces son 5 lugares m\u00e1s estos 62 vamos ir escalando poco a poco yo esperar\u00eda que tengamos este un resultado mucho m\u00e1s prometedor este a\u00f1o y as\u00ed sucesivamente escalamos 5 el a\u00f1o pasado y estamos escalando 6 este a\u00f1o pues es una buena noticia para nuestro pa\u00eds es una buena noticia para la poblaci\u00f3n y es una buena noticia para el gobierno as\u00ed que te agradezco mucho que lo hayas mencionado el d\u00eda de hoy gracias el de rojo de hasta atr\u00e1s por favor gracias secretaria hand salazar de noticiero en redes yo s\u00e9 que para usted tambi\u00e9n y lo digo muy amablemente los medios digitales tambi\u00e9n somos importantes fraternalmente porque m\u00e1s a \u00e9ste acu\u00e9rdate de algo mi edad no me da mucho para las redes sociales ni para la inform\u00e1tica soy bastante maleta en las redes en la cuesti\u00f3n inform\u00e1tica las que s\u00ed son s\u00faper s\u00faper buenas son mis nietas son mis nietos esos s\u00ed te puedo decir que me dicen la abuela t\u00fa est\u00e1s muy atrasada entonces pues si yo el papel y los medios impresos fueron para m\u00ed lo normal durante pr\u00e1cticamente toda mi vida este pues hoy de otra generaci\u00f3n pero adem\u00e1s s\u00ed respeto much\u00edsimo y s\u00e9 como dice el presidente benditas redes sociales pero que soy de otra generaci\u00f3n gracias secretaria mire quisiera yo plantearle dos temas por supuesto uno el de la diputada de tamaulipas por morena mar carmen lilia cant\u00fa rosas ella realiz\u00f3 el fin de semana en d\u00edas pasados una fiesta con m\u00e1s de 100 personas o de 100 personas aproximadamente en tiempos de pandemia mal hecho muy mal hecho y yo no quisiera enfocarme nada m\u00e1s en este tema de que la haya hecho que ya de por s\u00ed es reprobable sino que el problema es que ya amenaz\u00f3 a un periodista y por eso se lo vengo a exponer esta diputada ha ya amenazado y bueno pues le voy a poner si me permites no no no no y pero que no te sorprende 4 con no la voy a regresar a casa porque no sabes que est\u00e9s jugando as\u00ed conmigo todos [M\u00fasica] no s\u00e9 nada algunas p\u00e1ginas que ten\u00edan como director y jefe de m\u00e9xico tr\u00f3pico solo se lo pongo porque es grave la amenaza dice que ella va a ser presidenta municipal y su hermano incluso est\u00e1 siendo buscado presuntamente por ser autor intelectual de un asesinato de el pap\u00e1 de un compa\u00f1ero que se encuentra aqu\u00ed definitivamente eso es muy grave es ese crear se lo expongo para que por supuesto tome cartas en el asunto pues obviamente las facultades que la secretaria la secretar\u00eda a su cargo pueda tener es muy grave en lo que est\u00e1s t\u00fa denunciando por principio ya no debi\u00f3 haber hecho una fiesta acu\u00e9rdense de algo el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en toda esta pandemia ha apelado apelado a la poblaci\u00f3n para que sea auto confina y respete las medidas que est\u00e1n siendo dictadas por el sector salud eso es lo que ha hecho el presidente no ha establecido medidas restrictivas a las libertades no hay no hay toques de queda no hay que no puedan tener movilidad las personas dentro del territorio es recuerdo que al principio de la pandemia habl\u00e9 con varios presidentes municipales que verdaderamente hab\u00edan blindado a sus municipios y nadie pod\u00eda ni acceder al municipio ni salir del municipio ya habl\u00e9 con ellos y les dije bueno a ver la movilidad en este pa\u00eds y la libertad de tr\u00e1nsito est\u00e1 garantizada entonces el presidente ha pelado a todas las que la conducta de los ciudadanos sea responsable sea responsable y yo creo que no es responsable alguien que hace una fiesta de m\u00e1s de 100 personas en plena pandemia pero que todos debemos de tener una responsabilidad no solamente personal sino una responsabilidad social para cuidarnos y para cuidar a los dem\u00e1s precisamente f\u00edjate en este tema las iglesias han sido sumamente responsables se los reconoc\u00ed yo el otro d\u00eda que les dimos el registro a varias de ellas en una conferencia en una videoconferencia que tuve con muchas de las iglesias y les reconoc\u00eda yo precisamente su responsabilidad social al no haber convocado por ejemplo a noa el haber cerrado los templos o no haber convocado por ejemplo a peregrinaciones de ese tipo de cuestiones que hubieran tra\u00eddo como consecuencia de graves contagios entre la poblaci\u00f3n entonces estamos apelando y y el gobierno del presidente de l\u00f3pez obrador ha hecho eso apelar a la responsabilidad de cada uno de nosotros para no hacer este tipo de situaciones y desde luego el otro tema de la amenaza fatal tambi\u00e9n muy muy muy poco afortunada por decirlo menos y vamos obviamente yo pues la quitar\u00eda con ella desde luego y el otro tema pues qu\u00e9 est\u00e1s diciendo si es algo que es presuntamente una conducta delictiva bueno se sostendr\u00e1 su causa creo que s\u00ed secretaria que ojal\u00e1 puede hacer porque es muy delicado esto es la amenaza a\u00fan que por cierto aclar\u00f3 que esta grabaci\u00f3n est\u00e1 en las redes sociales no es secreta el d\u00eda de ayer se subi\u00f3 por parte de pero decirte que me buscan tari a las redes sociales y de verdad de verdad de verdad estoy tratando de modernizar me y de verdad lo hago con mucho gusto y con mucho cari\u00f1o sobre todo sobre todo porque es un reto para mi generaci\u00f3n y es un reto para mi generaci\u00f3n avanzar junto con estas generaciones que ya se manejan ya sin papel pr\u00e1cticamente y todo es digital gracias este est\u00e1 en este esta grabaci\u00f3n estar en redes sociales por parte de periodistas desplazados solamente es el documento y les recomiendo noticiero en redes por supuesto que soy correcta el segundo tema rapid\u00edsimo secretaria es el tema delicado de un doctor yo s\u00e9 que usted ya dijo que el tema de la salud es en la tarde sin embargo esto traspasa el tema de la tarde de las conferencias por supuesto en la tarde esas me refiero y es del doctor diego arise a qu\u00e9 bueno pues ya es por mucho sabido que en su twitter literalmente dese\u00f3 da\u00f1os decidi\u00f3 que lo peor al presidente as\u00ed la voy a dejar est\u00e1 tuiteado por supuesto en su propia cuenta ya has ido pues reconvenido \u00e9l ya pidi\u00f3 disculpas muy tibiamente pero yo me quiero enfocar m\u00e1s all\u00e1 si se ha reconvenido o no este tipo de puestas son delicadas porque es un doctor no es un usuario digamos com\u00fan si no tiene el grado de doctor tiene el t\u00edtulo de doctor yo quisiera preguntarle secretaria si en este caso no prohibirles su libertad que este tipo de libertades por supuesto que son bastante cuestionables pues desear esto al presidente es de lo peor m\u00e1s en este pa\u00eds y en este momento fue lamentable de verdad y yo fue muy lamentable y yo creo que ha violado un c\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica elemental y es reprobable su conducta la respuesta es s\u00ed y que viol\u00f3 normas \u00e9ticas por supuesto y yo quisiera preguntarle si proceder\u00eda en alg\u00fan sentido alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n en su licencia de m\u00e9dico o no si no procede bueno pues es parte de m\u00e1s de milonga no pero yo tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho todos los derechos todos a pesar de que hemos nosotros dicho siempre que el derecho a la libertad de expresi\u00f3n redundantemente digo es lib\u00e9rrimo y tiene l\u00edmites todos los derechos tienen l\u00edmites y los l\u00edmites es cuando afectas otros derechos de terceros bien pues nada m\u00e1s finalmente ya son mis temas desear al presidente por supuesto como millones de personas saluda al presidente de fuerza presidente eso es todo lo que quisiera terminar diciendo secretaria le agradezco pero gracias por tus fuertes palabras por tus buenos deseos y cr\u00e9eme que a m\u00ed tambi\u00e9n me lastim\u00f3 y me molest\u00f3 much\u00edsimo este tipo de violencia porque es violencia y no solamente es violencia es violaci\u00f3n a normas esenciales \u00e9ticas que un m\u00e9dico debe de respetar y me enoja mucho para que te sigo diciendo m\u00e1s este ya en la \u00faltima fila por favor a ver buenos d\u00edas secretaria sala pablo del grupo preguntarle porque esto tiene la relaci\u00f3n con los gobernadores la relaci\u00f3n pol\u00edtica que le han planteado ellos han insistido mucho medi\u00e1ticamente en que quieren participar en este esquema de de vacunaci\u00f3n contra el cubit incluso pues algunos han tenido expresiones en contra de que participen los representantes los servidores de la naci\u00f3n ellos que le han planteado y cu\u00e1l ha sido la respuesta que usted les ha dado en este asunto el presidente fue muy categ\u00f3rico ellos pueden inclusive tambi\u00e9n adquirir por s\u00ed mismos las vacunas es del sistema nacional de salud y desde luego que se lo s\u00e9 todo la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n pues por supuesto que se estamos apoyando tambi\u00e9n en los en las entidades federativas es decir no solamente es el gobierno federal sino que estamos tambi\u00e9n apoy\u00e1ndonos en todas las entidades federativas para llevar a cabo este proceso tan complicado que digamos ha sido una log\u00edstica complicada para poder llevar a cabo esta vacunaci\u00f3n las vacunas en el mundo textual son escasas son escasas todos los pa\u00edses del mundo quieren las vacunas todos m\u00e9xico por supuesto no la excepci\u00f3n y tan el presidente est\u00e1 consciente de la necesidad que tenemos tambi\u00e9n de acceder al mercado de las vacunas que \u00e9l personalmente estado hablando con jefes de estado con presidentes con primeros ministros para que nosotros podamos tener el acceso a las vacunas la \u00faltima fue la llamada que tuvo con el presidente putin y entonces el presidente sigue atendiendo los asuntos m\u00e1s m\u00e1s importantes \u00e9l est\u00e1 bien yo les aseguro que est\u00e1 muy bien muy optimista como \u00e9l es siempre de muy buen humor y muy pronto lo tendremos con nosotros entiendo que los gobernadores lo que plantean es que el sistema de salud estatal participe de alg\u00fan modo en esta en este proceso de vacunaci\u00f3n esto es factible o no bueno yo creo que se les he estado mandando mensajes muy importantes porque si bien tuvimos esta videoconferencia que seguramente vamos a repetir la pr\u00f3xima semana el jueves ya con nuestra querida amiga claudia p\u00e1vlovich como presidente de conagua este vamos a tener esta reuni\u00f3n nuevamente y vamos a decirles que si todos estamos apoyando en su sistema de salud tambi\u00e9n para poder llevar a cabo la log\u00edstica de la vacunaci\u00f3n entonces y tambi\u00e9n una de sus preocupaciones era que si ellos pod\u00edan comprar la vacuna por s\u00ed misma ojal\u00e1 tambi\u00e9n puedan acceder ellos a tener esta oportunidad en el mercado internacional de traer la vacuna para sus diversos estados y igualmente el sector privado ha querido tambi\u00e9n traer sus vacunas para sus trabajadores por ejemplo sobre todo los que tienen atenci\u00f3n directa con el p\u00fablico y est\u00e1n m\u00e1s expuestos tambi\u00e9n me han dicho que quieren traerlas en fin pero nosotros tenemos una log\u00edstica muy clara que hemos establecido primero todos los m\u00e9dicos que tienen el contacto directo con los pacientes con el todo el sector salud afanadoras laboratoristas en fin que tienen este contacto directo y despu\u00e9s los adultos mayores en fin hemos estado estableciendo prioridades de acuerdo con los universos y los grupos de poblaci\u00f3n a los que vamos a atender prioritaria y despu\u00e9s subsecuentemente yo creo que est\u00e1 muy claro la log\u00edstica y est\u00e1 muy claro lo que est\u00e1 proponiendo el sector salud ante la escasez de vacunas mundial gracias secretario si me permite una pregunta para el secretario mal y sobre los servidores de la naci\u00f3n ante en medio de esta pol\u00e9mica preguntarle si nos pudiera decir cu\u00e1ntos ya est\u00e1n participando s\u00ed s\u00ed ya fueron vacunados y cu\u00e1nto ganan porque tambi\u00e9n hay pol\u00e9mica sobre el tema de que si ellos van a inducir el voto no no no podr\u00eda usted aclararnos cu\u00e1l va a ser su papel en estas brigadas de estos dos servidores de la naci\u00f3n y de los otros dos promotores de programas sociales qu\u00e9 es lo que ellos que tarea tienen asignada y comentarles este ahorita en esta primera etapa se conformaron 1100 brigadas de las cuales participan 2200 servidores de la naci\u00f3n en estabilidad cu\u00e1l es la labor que hacen dentro de la brigada los servidores de la naci\u00f3n pues ellos ayudan no a que pues a organizar c\u00f3mo van llegando las personas que van a ser vacunadas si es el caso de m\u00e9dicos enfermeras ellos organizan y para que puedan acceder y a trav\u00e9s de el personal de salud que son los que vacunar no se realiza tambi\u00e9n de igual manera ellos llevan el control de cu\u00e1ntos se hace un patr\u00f3n previo que evite la secretaria de salud en este caso los doctores y y los servidores de la salud que son vacunados ellos ayudan a llevar un control y pasan un reporte de cu\u00e1ntos fueron vacunados en la jornada no pues esa es la labor que hace y en el caso de la brigada correcaminos que van a ir a los lugares m\u00e1s apartados que son los servidores la naci\u00f3n que conocen d\u00f3nde viven los adultos mayores que se conocen d\u00f3nde viven las personas con discapacidad de igual manera en la labor que van a hacer ellos es de poder llegar acceder a accesar a estos lugares avisarles tener ellos tienen comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s ya de las mesas de atenci\u00f3n y a trav\u00e9s de los centros integradores qu\u00e9 d\u00eda les va a tocar la jornada de vacuna a esos grupos no esa es la labor que hacen los servidores de la naci\u00f3n y pues esta brigada no nada m\u00e1s se compone con servidores naci\u00f3n o sea ellos participan dentro de la brigada en un equipo conformado por la secretaria de salud por las fuerzas armadas y por promotores de ya sean t\u00e9cnicos productivos sociales promotores de desarrollo que est\u00e1n en los territorios y preguntarle por su situaci\u00f3n laboral hay algunos que incluso pues tienen contratos eventuales en el gobierno si esto se va a regularizar cu\u00e1l es su salario porque cuando tambi\u00e9n recarga su situaci\u00f3n antes y ellos ganan un poco m\u00e1s de nueve mil pesos al mes eso son trabajadores que de manera eventuales no pero estamos regularizando para que podamos garantizarles las prestaciones a los servidores de la naci\u00f3n que pues son pues fundamentales para el proceso de que evitar el intermediarismo para que los programas llegan de manera directa ellos son la ventanilla para poder acceder a acceder a los programas cualquier tipo de programa es a trav\u00e9s de los servidores del naci\u00f3n hasta ahora cuantos se han regularizado y en qu\u00e9 periodos se regular\u00eda esa \u00e1rea su situaci\u00f3n y estamos trabajando en eso trabajando en regularizar va a quedar yo creo que en los pr\u00f3ximos meses ya quedan gracias nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias a todos y este y creo que fuiste muy puntual servidores p\u00fablicos del sector salud para no olvidar a ninguno en no nada m\u00e1s m\u00e9dicos ni camilleros de enfermeras etc\u00e9tera afanadores todos los del sector salud gracias muy amables hasta luego",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:32.429093"
}