{
    "video_id": "x0HB6aHWXRg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/x0HB6aHWXRg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBBJVumwINh1TQZmi73keDapT3ziQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=x0HB6aHWXRg",
    "video_title": "Informe 2020 del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8346,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 886.17,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 914.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 942.45,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pues el d\u00eda de hoy",
            "start": 965.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "30 de diciembre",
            "start": 968.48,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "antes de que concluya el a\u00f1o",
            "start": 971.69,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "queremos presentar a ustedes el informe",
            "start": 975.779,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 981.329,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil todo lo que",
            "start": 983.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se hizo en este a\u00f1o",
            "start": 987.24,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 991.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "asunto en esta materia de proteger a la",
            "start": 993.459,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 998.079,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 999.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "calamidades de todo tipo",
            "start": 1003.529,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobre todo de",
            "start": 1008.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "temblores inundaciones",
            "start": 1010.819,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "que se padecieron",
            "start": 1015.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "va a informarnos",
            "start": 1017.75,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sobre lo realizado la licenciada laura",
            "start": 1021.13,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez",
            "start": 1025.47,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es la coordinadora nacional de",
            "start": 1028.209,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 1030.37,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "hace este informe para",
            "start": 1035.25,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y dar a conocer a la poblaci\u00f3n lo que se",
            "start": 1037.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo es nuestra responsabilidad",
            "start": 1042.329,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n para agradecer",
            "start": 1044.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a quienes se han ayudado muchos",
            "start": 1049.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1052.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "muchos servidores p\u00fablicos tambi\u00e9n",
            "start": 1054.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ciudadanos que en casos de emergencia",
            "start": 1056.31,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "colaboran apoyan protegen",
            "start": 1061.01,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "salvan vidas",
            "start": 1064.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "queremos finalizar el a\u00f1o",
            "start": 1068.659,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndoles por su solidaridad por",
            "start": 1071.659,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "su apoyo de manera muy especial a",
            "start": 1074.629,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos a marinos a soldados",
            "start": 1080.059,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "a quienes se aplican los planes de",
            "start": 1084.109,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 1089.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el pueblo a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 1092.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "o sea el plan marina el plan dn3",
            "start": 1096.429,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "de todos los que participan en estas",
            "start": 1100.24,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nobles acciones tambi\u00e9n",
            "start": 1103.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "antes de darle la palabra a laura",
            "start": 1107.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vel\u00e1squez",
            "start": 1110.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 1113.4,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "darle la bienvenida a la decisi\u00f3n de",
            "start": 1115.399,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez la",
            "start": 1119.269,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1122.95,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1126.349,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ella ya se incorpora de manera",
            "start": 1128.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presencial porque ya hab\u00eda estado",
            "start": 1132.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "trabajando desde su domicilio",
            "start": 1135.17,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "mientras se recuperaba de una enfermedad",
            "start": 1139.69,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "bueno de ccoo bits afortunadamente sali\u00f3",
            "start": 1143.399,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "bien los seis elas nos da mucho gusto y",
            "start": 1149.35,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 haci\u00e9ndose cargo de la",
            "start": 1152.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y de protecci\u00f3n",
            "start": 1155.679,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ciudadana bueno entonces vamos con la",
            "start": 1159.46,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "licenciada laura vel\u00e1squez coordinadora",
            "start": 1164.259,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 1166.539,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buen d\u00eda a todos ya",
            "start": 1172.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todas secretarios secretaria muy buen",
            "start": 1175.029,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "d\u00eda buen d\u00eda presidente con su permiso",
            "start": 1177.909,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vamos a dar inicio y darle lectura al",
            "start": 1180.929,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "informe anual de 2020 de protecci\u00f3n",
            "start": 1185.169,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "civil agradeciendo de antemano a las",
            "start": 1187.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoridades presentes por toda la",
            "start": 1190.299,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n el respaldo y el compromiso",
            "start": 1193.419,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo las tareas de",
            "start": 1196.45,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 1199.389,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "materia de sismos en 2020 el servicio",
            "start": 1201.909,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "sismol\u00f3gico nacional report\u00f3 m\u00e1s de",
            "start": 1205.6,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "30.000 sismos con magnitud de 1.2 a 7.4",
            "start": 1207.94,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s importante sismo del 23 de junio",
            "start": 1213.129,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "magnitud 74 con 15 mil r\u00e9plicas asimismo",
            "start": 1216.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se emitieron siete dict\u00e1menes t\u00e9cnicos",
            "start": 1221.559,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de corroboraci\u00f3n por sismos tambi\u00e9n se",
            "start": 1223.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "analizaron y documentaron cinco",
            "start": 1227.019,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secuencias s\u00edsmicas de la ciudad de",
            "start": 1229.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico michoac\u00e1n nuevo le\u00f3n san luis",
            "start": 1231.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "potos\u00ed y zacatecas se realiz\u00f3 la",
            "start": 1234.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de peligros",
            "start": 1237.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y regionalizaci\u00f3n s\u00edsmica",
            "start": 1238.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "susceptibilidad de deslizamiento de",
            "start": 1241.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "laderas por sismo y posibles efectos de",
            "start": 1244.27,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "sitio para dos mil 466 municipios en 32",
            "start": 1247.3,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 1253.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en lo que respecta al sismo de 7.4 en el",
            "start": 1255.21,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca el 23 de junio hubo una",
            "start": 1259.5,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a 157 municipios 8 mil 161",
            "start": 1262.95,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "viviendas 120 hospitales 21 cortes",
            "start": 1268.679,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "carreteros 23 lesionados y",
            "start": 1272.37,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "lamentablemente 10 personas fallecidas",
            "start": 1275.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en las acciones se emitieron 3",
            "start": 1278.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "declaratorias de emergencia por un monto",
            "start": 1281.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de 154 millones de pesos y una",
            "start": 1284.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "declaratoria de desastre con recursos",
            "start": 1287.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "autorizados a la fecha por 632 millones",
            "start": 1290.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de pesos la activaci\u00f3n plan dn3 de",
            "start": 1294.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sedena y el plan de apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1297.51,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por guardia nacional que fue muy",
            "start": 1299.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "efectiva en el auxilio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1302.309,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de ayuda humanitaria y la",
            "start": 1305.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "limpieza de espacios p\u00fablicos en lo que",
            "start": 1307.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "respecta a la supervisi\u00f3n y vigilancia",
            "start": 1311.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del volc\u00e1n popocat\u00e9petl e informa a",
            "start": 1312.87,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ustedes que hubo 54 mil 109 exhalaciones",
            "start": 1316.23,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "94 explosiones 197 sismos volcano",
            "start": 1321.2,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tect\u00f3nicos en febrero se registr\u00f3 las",
            "start": 1326.75,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "explosiones m\u00e1s importantes en octubre",
            "start": 1330.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hubo un cambio en la sismicidad",
            "start": 1333.139,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "indicando un r\u00e9gimen de conducto abierto",
            "start": 1335.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con baja probabilidad de erupciones",
            "start": 1337.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "intensas y en este mes de diciembre se",
            "start": 1340.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 la emisi\u00f3n de cenizas y",
            "start": 1342.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "explosiones menores se han realizado",
            "start": 1345.23,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "diversas acciones en las que cabe",
            "start": 1348.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "resaltar que se hicieron sobrevuelos",
            "start": 1351.049,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tres sobrevuelos de reconocimiento ocho",
            "start": 1352.85,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "reuniones del comit\u00e9 cient\u00edfico asesor y",
            "start": 1356.0,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de difusi\u00f3n por todas las",
            "start": 1359.269,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "redes sociales y comunicaci\u00f3n directa",
            "start": 1361.549,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "con todos los estados afectados",
            "start": 1363.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en lo que respecta a la inestabilidad de",
            "start": 1367.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "laderas se presentaron mil 74 casos de",
            "start": 1370.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inestabilidad de laderas en la mayor\u00eda",
            "start": 1374.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de caminos y cortes carreteros en",
            "start": 1376.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "chiapas oaxaca guerrero y veracruz y se",
            "start": 1378.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "identifican los detonantes de estas",
            "start": 1382.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inestabilidad es las lluvias intensas",
            "start": 1385.75,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como las generadas por las depresiones",
            "start": 1388.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tropicales de amanda y crist\u00f3bal el",
            "start": 1390.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "frente fr\u00edo 11 y la tormenta tropical",
            "start": 1394.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "eta tambi\u00e9n a s\u00ed mismo el sismo en",
            "start": 1398.06,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "crucecita oaxaca por magnitud de 74 el",
            "start": 1401.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "evento m\u00e1s relevante de aproximadamente",
            "start": 1405.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "6 millones de metros c\u00fabicos se registr\u00f3",
            "start": 1408.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en ixhuat\u00e1n chiapas el 8 de noviembre",
            "start": 1411.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "detonado por las lluvias intensas",
            "start": 1414.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "generadas por los frentes fr\u00edos 11 y la",
            "start": 1417.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tormenta tropical eta se hicieron",
            "start": 1419.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diversas acciones en donde hay que",
            "start": 1422.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resaltar que hubo 18 dict\u00e1menes t\u00e9cnicos",
            "start": 1424.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para 9 declaratorias de emergencia y 9",
            "start": 1427.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "corroboraciones de desastre por",
            "start": 1431.33,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "movimiento de ladera",
            "start": 1433.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es muy importante mencionar 2020",
            "start": 1434.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "rompi\u00f3 el r\u00e9cord de casos de",
            "start": 1438.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "inestabilidad de laderas",
            "start": 1441.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en lo que respecta a la pirotecnia se",
            "start": 1444.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "han registrado un total de 25 eventos de",
            "start": 1446.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "accidentes por pirotecnia con un saldo",
            "start": 1449.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de 14 personas fallecidas y 45",
            "start": 1451.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lesionadas la mayor cantidad de eventos",
            "start": 1454.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se presentaron en el estado de mexico",
            "start": 1457.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que concentra 60% de la producci\u00f3n",
            "start": 1459.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional de pirotecnia los gobiernos de",
            "start": 1462.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las entidades y municipios realizaron",
            "start": 1465.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "operativos conjuntos con unidades de",
            "start": 1468.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil guardia nacional y",
            "start": 1470.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito para garantizar la seguridad y",
            "start": 1472.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de las personas con la",
            "start": 1475.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de accidentes emergencias y",
            "start": 1477.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desastres por explosi\u00f3n de pirotecnia en",
            "start": 1480.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "lo que respecta a incendios forestales",
            "start": 1484.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed un mapa en donde se ve muy",
            "start": 1485.49,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "claramente en color rojo los cinco",
            "start": 1488.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "primeros estados con mayor superficie",
            "start": 1490.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "afectada que son baja california",
            "start": 1492.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "guerrero quintana roo jalisco y",
            "start": 1494.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n en color naranja los cinco",
            "start": 1496.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "segundos estados con mayor superficie",
            "start": 1500.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "afectada y en color amarillo los diez",
            "start": 1501.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados que registran una superficie",
            "start": 1504.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "media de afectaci\u00f3n abajo de este mapa",
            "start": 1507.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1510.34,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica en donde se puede ver con",
            "start": 1510.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mucha claridad que desde el a\u00f1o de 2016",
            "start": 1513.789,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de 2020 es el que ha presentado",
            "start": 1517.2,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "menos incendios forestales durante 2020",
            "start": 1521.159,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 un total de 5 mil 799",
            "start": 1526.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "incendios forestales en el territorio",
            "start": 1530.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nacional afectando un total de 376 mil",
            "start": 1532.84,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "138 hect\u00e1reas siendo el 22 por ciento",
            "start": 1536.559,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "menos incendios y 41 menos superficie",
            "start": 1540.519,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "afectada con respecto al 2019",
            "start": 1544.509,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "respecto a las tomas clandestinas de",
            "start": 1548.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hidrocarburos la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 1551.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil apoyo a pemex ya las",
            "start": 1553.09,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "unidades estatales y municipales de",
            "start": 1557.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil a trav\u00e9s de las",
            "start": 1559.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "misiones de enlace y coordinaci\u00f3n en 21",
            "start": 1562.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "eventos relacionados en las tomas",
            "start": 1565.6,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "clandestinas los estados donde se brind\u00f3",
            "start": 1568.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el apoyo fueron puebla estado de m\u00e9xico",
            "start": 1571.149,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1573.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hidalgo y tlaxcala",
            "start": 1576.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en lo que respecta al informe de los",
            "start": 1579.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ciclones tropicales la temporada de 2020",
            "start": 1581.87,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ha sido la temporada m\u00e1s activa",
            "start": 1585.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente en el atl\u00e1ntico se",
            "start": 1588.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presentaron 30 ciclones de los 19",
            "start": 1591.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pronosticados por el servicio",
            "start": 1593.93,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico nacional desde el a\u00f1o 2005",
            "start": 1595.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "donde se tuvieron 28 ciclones nombrados",
            "start": 1599.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "no se registraba un a\u00f1o tan activo",
            "start": 1602.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llegando a tener inclusive 5 sistemas de",
            "start": 1604.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "manera simult\u00e1nea en mexico se tuvieron",
            "start": 1608.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "afectaciones y da\u00f1os a la poblaci\u00f3n e",
            "start": 1611.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "infraestructura por 8 ciclones en el",
            "start": 1614.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano atl\u00e1ntico y 3 ciclones en el",
            "start": 1616.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano pacifico",
            "start": 1619.58,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1621.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en los ciclones tropicales hubo las",
            "start": 1623.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siguientes acciones 33 boletines de",
            "start": 1627.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 1630.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e9 atendiendo el el antes durante y",
            "start": 1631.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la formaci\u00f3n de alg\u00fan evento",
            "start": 1634.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cicl\u00f3nico 10.619 capas de informaci\u00f3n",
            "start": 1637.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "del atlas nacional de riesgo esta tarea",
            "start": 1640.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 de manera conjunta con",
            "start": 1644.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conagua 19 mil 104 acciones de monitoreo",
            "start": 1646.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y seguimiento de eventos entre otras",
            "start": 1650.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acciones en lo que respecta a las",
            "start": 1653.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "inundaciones se presentaron 996 eventos",
            "start": 1655.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "las entidades con el mayor registro de",
            "start": 1660.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inundaciones fueron veracruz ciudad de",
            "start": 1664.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico chiapas y tabasco el sistema de",
            "start": 1667.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presas del r\u00edo grijalva se aplic\u00f3 la",
            "start": 1671.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de operaci\u00f3n principalmente en",
            "start": 1674.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el manejo de la presa pe\u00f1itas que el 7",
            "start": 1677.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de noviembre alcanz\u00f3 136 puntos 39 por",
            "start": 1681.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ciento de llenado con una extracci\u00f3n de",
            "start": 1685.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2000 94",
            "start": 1688.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los c\u00fabicos por segundo la inundaci\u00f3n",
            "start": 1690.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante fue en tabasco debido a",
            "start": 1693.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las lluvias extraordinarias ocasionadas",
            "start": 1696.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por los frentes fr\u00edos 4 9 11 y 13 y la",
            "start": 1698.97,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tormenta tropical gamma",
            "start": 1703.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las acciones fueron diversas y muy",
            "start": 1706.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importantes resaltando el dise\u00f1o y el",
            "start": 1709.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desarrollo del programa especial de",
            "start": 1713.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil para tabasco ante",
            "start": 1715.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inundaciones por el desfogue de la presa",
            "start": 1717.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pe\u00f1itas y el programa integral para la",
            "start": 1720.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de riesgos de inundaci\u00f3n en",
            "start": 1723.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 1726.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "asimismo mencionar que los municipios de",
            "start": 1728.49,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "nacajuca centro y macuspana del estado",
            "start": 1731.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de tabasco son los que recibieron mayor",
            "start": 1735.179,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n y tambi\u00e9n apoyo humanitaria",
            "start": 1738.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el territorio la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 1741.45,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fueron 800 mil personas 200 mil 400",
            "start": 1744.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "viviendas y lamentablemente 10 personas",
            "start": 1748.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fallecidas en lo que respecta a la",
            "start": 1751.38,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 1753.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hubo 511 escuelas da\u00f1adas 21 cortes",
            "start": 1755.309,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "carreteros 152 kil\u00f3metros de carretera",
            "start": 1758.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "federal da\u00f1ada y 2 mil 59 kil\u00f3metros de",
            "start": 1762.69,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "carretera estatal y municipal con da\u00f1os",
            "start": 1766.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "asimismo se vio afectado a tres mil 844",
            "start": 1771.77,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "usuarios en el servicio el\u00e9ctrico tres",
            "start": 1775.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transformadores de distribuci\u00f3n 34",
            "start": 1779.25,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "postes y 4 l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 1781.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afectadas tambi\u00e9n en da\u00f1os en el",
            "start": 1784.309,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "servicio del agua lo que se qued\u00f3 con un",
            "start": 1788.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "registro en da\u00f1os de 764 millones de",
            "start": 1791.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pesos en el sistema de drenaje en el",
            "start": 1795.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sector federal l\u00edneas de conducci\u00f3n de",
            "start": 1797.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "agua potable plantas de potabilizaci\u00f3n",
            "start": 1800.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "asimismo se afectaron 1914 millones de",
            "start": 1803.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pesos en la afectaci\u00f3n de la",
            "start": 1807.57,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "infraestructura urbana siendo macuspana",
            "start": 1809.19,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y centro los municipios con mayor da\u00f1o",
            "start": 1812.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "asimismo 6 mil 263 hect\u00e1reas en la",
            "start": 1814.58,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "agricultura de potencia la afectaci\u00f3n en",
            "start": 1818.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el cultivo siendo los municipios de",
            "start": 1821.13,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "emiliano zapata balanc\u00e1n jonuta centro y",
            "start": 1823.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "macuspana los que tuvieron la mayor",
            "start": 1827.789,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n",
            "start": 1830.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "resaltar de una manera muy importante la",
            "start": 1832.23,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ayuda humanitaria que lleg\u00f3 que todav\u00eda",
            "start": 1835.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta hace dos semanas lleg\u00f3 al estado",
            "start": 1838.049,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "de tabasco voy a informar a ustedes cu\u00e1l",
            "start": 1841.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "es la ayuda humanitaria y a d\u00f3nde llev\u00f3",
            "start": 1845.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el destino de esta ayuda que",
            "start": 1847.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho aqu\u00ed el se\u00f1or",
            "start": 1851.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente marca la diferencia en un",
            "start": 1852.24,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "total de cuatro mil 673 toneladas de",
            "start": 1855.75,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "insumos la poblaci\u00f3n afectada fue apoyar",
            "start": 1860.37,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "cabe resaltar la el apoyo brindado por",
            "start": 1864.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el gobierno federal a trav\u00e9s de la",
            "start": 1868.919,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 1870.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "civil que fueron 4 mil 62 toneladas de",
            "start": 1872.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ayuda humanitaria de las instancias",
            "start": 1875.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "privadas 443 toneladas de las donaciones",
            "start": 1878.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "internacionales 73 toneladas y de los",
            "start": 1882.15,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados de mexico 95",
            "start": 1886.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los municipios a donde lleg\u00f3 el mayor",
            "start": 1889.41,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "n\u00famero de ayuda fue centro nacajuca",
            "start": 1892.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hispana por ser los m\u00e1s afectados",
            "start": 1897.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "resaltando que los 17 municipios",
            "start": 1900.57,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recibieron la el apoyo y como podr\u00e1n ver",
            "start": 1902.97,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en esta l\u00e1mina tenemos la relaci\u00f3n",
            "start": 1906.97,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "detallada de todos los donadores que",
            "start": 1911.11,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "dieron una ayuda humanitaria al estado",
            "start": 1915.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de tabasco y tambi\u00e9n en en chiapas",
            "start": 1919.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos a los pa\u00edses de argentina",
            "start": 1921.78,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "turqu\u00eda inglaterra francia jap\u00f3n",
            "start": 1925.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "guatemala espa\u00f1a-israel australia's risa",
            "start": 1928.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comunidad europea alemania b\u00e9lgica",
            "start": 1931.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "finlandia eeuu polonia dinamarca malasia",
            "start": 1934.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "azerbay\u00e1n honduras corea del sur",
            "start": 1938.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "indonesia gran breta\u00f1a y rusia los",
            "start": 1940.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados o de las",
            "start": 1944.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entidades federativas que ayudaron al",
            "start": 1946.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado de tabasco y de chiapas fue la",
            "start": 1949.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico nuevo le\u00f3n jalisco",
            "start": 1951.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "guanajuato puebla morelos oaxaca",
            "start": 1953.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quintana roo tlaxcala y",
            "start": 1956.44,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "veracruz del sector privado",
            "start": 1959.77,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tenemos una relaci\u00f3n muy precisa de la",
            "start": 1963.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n y a d\u00f3nde lleg\u00f3 esta donaci\u00f3n",
            "start": 1967.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que gracias al respaldo y el compromiso",
            "start": 1968.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de la sedena de ese mar y de la guardia",
            "start": 1972.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nacional pudo llegar todo este este",
            "start": 1976.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "apoyo a trav\u00e9s de sus manos y",
            "start": 1979.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "directamente a la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 1982.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presidente son \u00e9stas algunos algunas de",
            "start": 1984.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "las empresas privadas que apoyaron al",
            "start": 1988.59,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estado tenemos toda la informaci\u00f3n",
            "start": 1991.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "precisa por si la llegaran a requerir",
            "start": 1993.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y los apoyos para la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 1997.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tabasco la secretaria de bienestar",
            "start": 1999.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "social reporta la entrega de 188 mil 517",
            "start": 2002.19,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "apoyos en efectivo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2007.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "afectada de los 17 municipios de tabasco",
            "start": 2010.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con un avance del 94 por ciento del",
            "start": 2013.77,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "total con el apoyo de la secretar\u00eda de",
            "start": 2017.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la defensa nacional se han distribuido",
            "start": 2020.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un total de 8 mil 894 paquetes de",
            "start": 2022.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "enseres dom\u00e9sticos de las 200 mil 400",
            "start": 2026.44,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "familias censadas hay un despliegue de",
            "start": 2029.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "1.680 militares 15 tractocamiones 152",
            "start": 2032.97,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y 15 monte cargas para",
            "start": 2037.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "realizar la log\u00edstica y la recepci\u00f3n y",
            "start": 2040.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entrega de enseres dom\u00e9sticos por parte",
            "start": 2043.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de la sedena se emitieron",
            "start": 2045.4,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "83 declaratorias de emergencia",
            "start": 2050.01,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "autorizadas",
            "start": 2054.54,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "hubo un mill\u00f3n 9000 personas atendidas",
            "start": 2056.899,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "14 millones y m\u00e1s de 14 millones de",
            "start": 2061.539,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "insumos entregados para beneficiar a 18",
            "start": 2064.909,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "entidades federativas y 667 municipios",
            "start": 2069.379,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "afectados por diferentes eventos en esta",
            "start": 2074.45,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica se puede ver con mucha claridad",
            "start": 2078.799,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "un comparativo con el a\u00f1o 2018 2019 y el",
            "start": 2082.069,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "actual de c\u00f3mo se ha distribuido este",
            "start": 2086.51,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "apoyo esta inversi\u00f3n en las personas",
            "start": 2090.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "afectadas por diversos fen\u00f3menos",
            "start": 2093.52,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "naturales podemos observar que en el a\u00f1o",
            "start": 2095.539,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de 2018",
            "start": 2099.71,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en los meses de mayo julio septiembre y",
            "start": 2101.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "octubre se ha tenido el mayor entrega de",
            "start": 2104.619,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "recursos cuando acabo de mencionar en",
            "start": 2110.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este momento que 2020 ha sido un a\u00f1o",
            "start": 2113.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "at\u00edpico en donde hemos sufrido diversas",
            "start": 2116.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "afectaciones por fen\u00f3menos naturales tal",
            "start": 2120.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s adelante en otro momento podamos",
            "start": 2122.95,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dar m\u00e1s detalles al respecto",
            "start": 2125.77,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se emitieron cuarenta y siete",
            "start": 2128.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "declaratorias de desastre autorizados",
            "start": 2131.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y apoyando 12 sectores de diversos",
            "start": 2135.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "chiapas es el estado con m\u00e1s",
            "start": 2139.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "declaratorias con 10 seguido por oaxaca",
            "start": 2141.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con ocho declaratorias 17 entidades",
            "start": 2144.66,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "federativas atendidas que incluyen a 700",
            "start": 2147.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "5 municipios afectados por diferentes",
            "start": 2151.559,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "eventos tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed con mucha",
            "start": 2154.41,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n en esta gr\u00e1fica cu\u00e1les son las",
            "start": 2157.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "declaratorias autorizadas por mes y por",
            "start": 2160.829,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en comparaci\u00f3n con los a\u00f1os 2018 y",
            "start": 2163.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 2168.089,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n en atenci\u00f3n de emergencia y",
            "start": 2170.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n en millones de pesos",
            "start": 2173.369,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "durante 2020 se han autorizado",
            "start": 2177.119,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "aproximadamente 1 mil 699 millones de",
            "start": 2180.95,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pesos por la adquisici\u00f3n de insumos para",
            "start": 2185.19,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "atender la poblaci\u00f3n afectada por",
            "start": 2188.069,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos naturales perturbadores y",
            "start": 2190.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hasta la fecha se han autorizado un",
            "start": 2193.859,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "total de 2 mil 770 millones de pesos",
            "start": 2196.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para atender los da\u00f1os ocurridos",
            "start": 2199.29,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "por fen\u00f3menos naturales perturbadores",
            "start": 2201.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y resaltar que en el tema de",
            "start": 2206.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n que est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 2208.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seda t\u00fa por el arquitecto rom\u00e1n meijer y",
            "start": 2212.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el arquitecto del arnie's cervantes y",
            "start": 2215.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bajo la supervisi\u00f3n del inah del doctor",
            "start": 2217.76,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed presentes hay un avance del",
            "start": 2220.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "70% los estados m\u00e1s bien entidades",
            "start": 2225.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "federativas que se sigue respaldando y",
            "start": 2228.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hasta dentro de dos a\u00f1os son la entidad",
            "start": 2231.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "federativa de oaxaca estado de m\u00e9xico y",
            "start": 2235.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 2239.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay una total inversi\u00f3n de 102 millones",
            "start": 2241.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2246.05,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en lo que respecta al plan dn3 en 2020",
            "start": 2248.9,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2253.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "su labor ha sido fundamental para llevar",
            "start": 2256.27,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a cabo todo nuestro trabajo en materia",
            "start": 2259.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil muchas gracias",
            "start": 2261.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "general secretario los eventos atendidos",
            "start": 2263.99,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "fueron 542 por el eventos de lluvia 56",
            "start": 2267.38,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "explosiones 14 sismos 384 por derrame de",
            "start": 2272.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas por incendio",
            "start": 2276.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "forestal 347 por el incendio urbano 125",
            "start": 2279.17,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se han atendido 100 accidentes",
            "start": 2284.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vehiculares 9 a\u00e9reos 18 ferroviarios y",
            "start": 2286.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un mar\u00edtimo el total de los recursos",
            "start": 2290.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "empleados han sido 45 mil 506 activos",
            "start": 2292.97,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "personas 4.194 20 194 veh\u00edculos 28",
            "start": 2298.1,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "cocinas 17 aeronaves 16 embarcaciones",
            "start": 2304.33,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "son diversas las acciones que han",
            "start": 2309.49,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "realizado",
            "start": 2312.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para auxiliar a la poblaci\u00f3n y en apoyo",
            "start": 2314.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a la comunidad como lo he venido",
            "start": 2317.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diciendo en el informe cabe resaltar que",
            "start": 2318.92,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ellos han estado como beneficiando a m\u00e1s",
            "start": 2323.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de 2 millones de personas en la",
            "start": 2327.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n y el traslado de la",
            "start": 2330.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los enseres dom\u00e9sticos",
            "start": 2332.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se distribuir\u00e1n en en tabasco",
            "start": 2334.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han atendido las tomas",
            "start": 2337.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "clandestinas por con combustible tambi\u00e9n",
            "start": 2339.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "han trasladado libros de texto gratuito",
            "start": 2342.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y el apoyo en la extinci\u00f3n de incendios",
            "start": 2345.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "forestales y urbanos la ayuda",
            "start": 2348.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "humanitaria con motivo de las",
            "start": 2351.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "afectaciones provocadas por los ciclones",
            "start": 2353.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tropicales de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2356.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "defensa nacional proporciona una ayuda",
            "start": 2359.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 2361.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2363.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil mediante",
            "start": 2366.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dos vuelos a la rep\u00fablica de guatemala",
            "start": 2368.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transportando 21 toneladas de v\u00edveres",
            "start": 2371.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empleando a 18 militares y 2 aeronaves",
            "start": 2374.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se realizaron tres vuelos a la",
            "start": 2377.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "republica de honduras",
            "start": 2379.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "transportando 36.8 toneladas de v\u00edveres",
            "start": 2381.3,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "empleando 23 militares y 2 aeronaves con",
            "start": 2384.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "motivo de la pandemia provocada por el",
            "start": 2389.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cob y 19 se realiz\u00f3 el transporte",
            "start": 2391.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "humanitario de tres mil 786 pasajeros de",
            "start": 2394.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diferentes nacionalidades empleando",
            "start": 2398.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cinco aeronaves de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2400.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexicana tambi\u00e9n hay que resaltar que",
            "start": 2402.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "han estado acompa\u00f1ando a todas las",
            "start": 2406.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instancias m\u00e9dicas para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2408.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la vacuna contra el cob y desde su",
            "start": 2411.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegada a m\u00e9xico el plan marina la",
            "start": 2414.24,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "secretaria de marina durante este a\u00f1o de",
            "start": 2417.42,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "2020 apoyo a 509 mil 963 personas con",
            "start": 2421.07,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "los siguientes resultados voy a dar un",
            "start": 2426.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 2429.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "general se ha trasladado a\u00e9rea y",
            "start": 2430.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "terrestre",
            "start": 2434.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 30 mil insumos han realizado",
            "start": 2435.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una ayuda humanitaria con un promedio de",
            "start": 2438.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "3 toneladas han realizado patrullaje",
            "start": 2440.58,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 1.120 rondines la seguridad a",
            "start": 2444.44,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "refugios temporales las consultas",
            "start": 2449.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas el refugio para temporales",
            "start": 2452.089,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "activos que fueron 8 tambi\u00e9n nos",
            "start": 2455.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ayudaron en la colocaci\u00f3n de la costa",
            "start": 2458.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda tambi\u00e9n han apoyado en los",
            "start": 2460.369,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "inmuebles basureros pastizales han",
            "start": 2464.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proporcionado todos los insumos",
            "start": 2467.619,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "necesarios para la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 2469.78,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "por diversos eventos naturales",
            "start": 2472.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en materia forestal en vuelos y en agua",
            "start": 2476.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que han proporcionado han",
            "start": 2480.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empleado 691 elementos 14 aeronaves 31",
            "start": 2481.94,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "embarcaciones en 93 unidades terrestres",
            "start": 2486.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "asimismo la implementaci\u00f3n del plan",
            "start": 2491.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marina en estados afectados por el",
            "start": 2493.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impacto de fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos en",
            "start": 2496.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "donde se mantiene activa la fase auxilio",
            "start": 2498.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como fueron los estados de chiapas por",
            "start": 2502.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el paso de la tormenta tropical eta y",
            "start": 2504.619,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "tabasco por los efectos del frente fr\u00edo",
            "start": 2507.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2509.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "almirante gracias y adem\u00e1s por la",
            "start": 2511.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda que que hicimos en la atenci\u00f3n",
            "start": 2514.06,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a los huracanes la aplicaci\u00f3n del plan",
            "start": 2517.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "marina kobe 19 provocada por la pandemia",
            "start": 2520.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a partir del 31 de marzo de 2020",
            "start": 2523.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dirigido a la poblaci\u00f3n en casos y zonas",
            "start": 2526.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de emergencia o desastre en su fase de",
            "start": 2529.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y auxilio en los diferentes",
            "start": 2532.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mandos navales apoyando al instituto de",
            "start": 2534.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar en 16 entidades",
            "start": 2537.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "federativas con insumos y equipo m\u00e9dico",
            "start": 2540.05,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo la guardia nacional en este",
            "start": 2543.67,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "2020 a trav\u00e9s del plan auxilio de la",
            "start": 2547.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en casos de emergencia",
            "start": 2550.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mantiene el despliegue y las acciones en",
            "start": 2552.619,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "apoyo a los habitantes afectados",
            "start": 2554.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos realizando",
            "start": 2557.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las siguientes acciones los principales",
            "start": 2560.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estados afectados en este a\u00f1o fueron",
            "start": 2563.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo",
            "start": 2565.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3 con un efectivo de 4 mil 903",
            "start": 2567.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "elementos y 278 veh\u00edculos evacuando a",
            "start": 2571.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mil 356 personas as\u00ed como proporcionando",
            "start": 2574.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "seguridad por medio de patrullaje a 139",
            "start": 2579.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "albergues y en la distribuci\u00f3n de 1685",
            "start": 2582.44,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "art\u00edculos ha apoyado al combate de 447",
            "start": 2586.31,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "incendios forestales la atenci\u00f3n de",
            "start": 2590.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "seguridad derivado de la pandemia sars",
            "start": 2594.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con dos a380 y siete hospitales de linz",
            "start": 2597.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "e inzaghi as\u00ed como a 39 almacenes del",
            "start": 2601.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "insai y con un despliegue total de 11",
            "start": 2605.36,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "mil 618 efectivos y 428 veh\u00edculos todo",
            "start": 2607.97,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "esto gracias a su respaldo a su",
            "start": 2614.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n a su acompa\u00f1amiento y",
            "start": 2618.17,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n liderazgo",
            "start": 2620.27,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que ha tenido las fuerzas armadas en",
            "start": 2622.789,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexico para ayudar a los m\u00e1s",
            "start": 2625.249,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desprotegidos se\u00f1or presidente este es",
            "start": 2626.959,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un breve resumen de lo realizado en este",
            "start": 2629.509,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o at\u00edpico de 2020 estoy a sus \u00f3rdenes",
            "start": 2633.439,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vamos a que el informe est\u00e9",
            "start": 2640.839,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que suba a las redes completo para que",
            "start": 2645.64,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pueda ser consultado",
            "start": 2650.019,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "es un buen trabajo de la coordinadora de",
            "start": 2653.66,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1zquez y de nuevo nuestro",
            "start": 2659.299,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "reconocimiento a quienes han participado",
            "start": 2662.589,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2667.91,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "auxilio de la poblaci\u00f3n en riesgo en",
            "start": 2669.74,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "peligro por incendios por sismos por",
            "start": 2674.369,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 2677.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos avanzando hacia una rep\u00fablica",
            "start": 2682.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "fraterna amorosa",
            "start": 2688.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 2692.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2694.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "quedar no s\u00f3lo lo material lo m\u00e1s",
            "start": 2697.44,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "importante es que podamos cada vez ser",
            "start": 2702.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mejores por nuestras acciones",
            "start": 2707.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "humanitarias",
            "start": 2710.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2713.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y llevar a la pr\u00e1ctica el principio",
            "start": 2715.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "universal del amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 2718.47,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que nada humano",
            "start": 2722.49,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "no se sea ajeno que no",
            "start": 2726.74,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "se le d\u00e9 la espalda",
            "start": 2731.589,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a los dolores de la humanidad eso es lo",
            "start": 2733.839,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante entonces",
            "start": 2738.009,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos a los servidores",
            "start": 2741.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2744.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y vamos a adelante aqu\u00ed es importante",
            "start": 2746.95,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "apuntar qu\u00e9",
            "start": 2751.38,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos meses del a\u00f1o",
            "start": 2757.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sobre todo para enfrentar las",
            "start": 2761.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inundaciones ya no estaba el fonden es",
            "start": 2763.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2767.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en los hechos ya no funcionaba el fonden",
            "start": 2768.74,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "y no falt\u00f3 el apoyo adem\u00e1s con eficacia",
            "start": 2772.68,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "y con honestidad",
            "start": 2780.15,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque el fonden era",
            "start": 2782.69,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2787.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2788.99,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hoyo de corrupci\u00f3n hoyo negro de",
            "start": 2790.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso era el fonden",
            "start": 2795.349,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "era una pr\u00e1ctica para",
            "start": 2799.94,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "comprar v\u00edveres enseres",
            "start": 2802.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en momentos",
            "start": 2807.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de afectaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2810.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con proveedores",
            "start": 2814.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "preferidos que vend\u00edan al doble al",
            "start": 2818.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "triple",
            "start": 2821.99,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se entregaban",
            "start": 2823.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2826.18,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "despensas y se entregaban ac\u00e1 tres y se",
            "start": 2828.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entregaban enseres",
            "start": 2832.529,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "cuando no se necesitaba",
            "start": 2835.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2843.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se utilizaban estos apoyos muchas veces",
            "start": 2845.2,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para comprar votos",
            "start": 2848.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se entregaban estos apoyos del famoso",
            "start": 2852.39,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "fonden",
            "start": 2856.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en \u00e9pocas de elecciones",
            "start": 2859.279,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "se usaba en el fonden como excusa para",
            "start": 2862.25,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "canalizar recursos y comprar votos y",
            "start": 2868.45,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "muchas cosas este imperaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 2873.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces ahora cada",
            "start": 2877.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "dependencia cada secretar\u00eda hace lo que",
            "start": 2880.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "le corresponde",
            "start": 2884.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con la coordinaci\u00f3n de protecci\u00f3n civil",
            "start": 2887.63,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a seguir trabajando dicen no",
            "start": 2891.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hay presupuesto para el fonden",
            "start": 2897.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto del gobierno",
            "start": 2901.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a disposici\u00f3n",
            "start": 2905.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de emergencias que protejan a la",
            "start": 2909.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil",
            "start": 2912.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2915.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este es una porci\u00f3n del presupuesto si",
            "start": 2918.17,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hay una emergencia",
            "start": 2921.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se utiliza todo el presupuesto que sea",
            "start": 2924.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 2927.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque no puede haber algo m\u00e1s",
            "start": 2930.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "importante que salvar vidas y que",
            "start": 2933.39,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n esa es la",
            "start": 2937.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n esencial de el gobierno",
            "start": 2939.569,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n y que se viva",
            "start": 2944.38,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "mejor que se viva con seguridad con",
            "start": 2950.13,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "tranquilidad con paz con justicia y de",
            "start": 2954.73,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "manera feliz entonces tambi\u00e9n aclarar",
            "start": 2957.819,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2961.299,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "los dos presidentes fern\u00e1ndez carlos nos",
            "start": 2965.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mandaban noticias 3 funcionamientos el",
            "start": 2970.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "primero relacionado con la protecci\u00f3n",
            "start": 2973.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "civil usted acaba de tocar un tema muy",
            "start": 2974.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importante en la parte del fonden",
            "start": 2977.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "si nos gustaban o si me gustar\u00eda que la",
            "start": 2979.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "directora de producci\u00f3n civil nos",
            "start": 2981.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hablara un poquito de c\u00f3mo ha sido este",
            "start": 2983.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estira y afloje seguramente las empresas",
            "start": 2985.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se dedicaban a esto a venderle al",
            "start": 2987.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobierno los k 3 todo este tipo de",
            "start": 2989.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuestiones pues no se quedaron quietas",
            "start": 2991.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en el caso los medicamentos fue muy",
            "start": 2993.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sonado el acoso incluso que hubo el",
            "start": 2995.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "boicot pero que nos puede hablar un",
            "start": 2997.74,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "poquito de eso y que nos hable de",
            "start": 2999.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tabasco cu\u00e1l es el nivel de apoyo que ya",
            "start": 3000.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se ha entregado cu\u00e1ntas personas faltan",
            "start": 3003.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluso por entregar apoyo si es que las",
            "start": 3006.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hay si nos puede hablar de eso por",
            "start": 3008.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "principio de cuentas",
            "start": 3010.43,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "con mucho gusto en lo que respecta a los",
            "start": 3014.799,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "proveedores la verdad la fuerza de ser",
            "start": 3017.499,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sincera no hemos tenido problema",
            "start": 3020.949,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "nosotros lo hemos hecho todo de manera",
            "start": 3022.979,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "muy transparente y a trav\u00e9s de la",
            "start": 3025.42,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad que son quienes",
            "start": 3026.829,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "realizan las compras directas que",
            "start": 3030.189,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nosotros solicitamos respaldados por la",
            "start": 3033.009,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nos otorgan los",
            "start": 3035.979,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados y directamente",
            "start": 3038.559,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el titular de protecci\u00f3n civil del",
            "start": 3040.359,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estado afectada no hemos tenido",
            "start": 3042.729,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "problemas se est\u00e1 eligiendo al proveedor",
            "start": 3045.609,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tiene la mejor este es capacidad de",
            "start": 3048.849,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para atender una emergencia",
            "start": 3053.289,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y los mejores precios esto es la primera",
            "start": 3054.939,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vez que sucede algo semejante y que",
            "start": 3058.029,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se hace de una manera",
            "start": 3060.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "transparente de manera abierta del",
            "start": 3061.779,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conocimiento de toda la poblaci\u00f3n antes",
            "start": 3064.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda en completa secrec\u00eda quienes",
            "start": 3067.479,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eran los proveedores",
            "start": 3070.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se pagaba y ahora todo es p\u00fablico",
            "start": 3071.769,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no hay l\u00edmite como lo ha dicho el",
            "start": 3073.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente no hay l\u00edmite en la",
            "start": 3076.269,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de estos",
            "start": 3078.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o de estos insumos se da tanto como se",
            "start": 3080.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "requiere como lo hemos realizado de",
            "start": 3084.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manera muy muy clara y muy transparente",
            "start": 3086.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en el estado de tabasco cu\u00e1l fue su otra",
            "start": 3089.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pregunta de los apoyos por ah\u00ed en redes",
            "start": 3093.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sociales la semana pasada todav\u00eda hab\u00eda",
            "start": 3095.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "personas que dec\u00edan que no les hab\u00eda",
            "start": 3097.47,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "llegado el apoyo si nos puede hablar un",
            "start": 3099.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "poquito de las entregas este el",
            "start": 3100.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretario javier may que se encuentra",
            "start": 3102.74,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en tabasco realizando ya las entregas",
            "start": 3106.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00faltimas de los apoyos directos y",
            "start": 3108.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "menciona que pues sea entre hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 3111.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "concluir\u00e1 en el 100 por ciento de los",
            "start": 3113.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "apoyos y en lo que respecta a los",
            "start": 3115.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enseres dom\u00e9sticos va a la distribuci\u00f3n",
            "start": 3118.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conforme lo establecido por sedena",
            "start": 3121.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos hicieron un calendario propuesto",
            "start": 3123.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por el nivel d",
            "start": 3126.51,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y enseres que se tienen que entregar es",
            "start": 3128.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy alto son paquetes muy grandes que",
            "start": 3131.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n realizando y van a cumplirlo",
            "start": 3134.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en tiempo y forma",
            "start": 3136.06,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "la segunda presidente buen d\u00eda",
            "start": 3137.67,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "relacionada con el tema de ayer de",
            "start": 3140.609,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cansino no tuve una propina de que no",
            "start": 3142.75,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sea la palabra ayer pero hay un",
            "start": 3144.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuevamente un debate en redes sociales",
            "start": 3146.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con respecto a esta vacuna se menciona",
            "start": 3148.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed por una investigadora de la",
            "start": 3151.24,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "universidad de oxford que dice que esta",
            "start": 3153.49,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "vacuna no es ideal para los adultos",
            "start": 3155.529,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mayores que no tienen una potencia que",
            "start": 3157.869,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "es lo que le han dicho los",
            "start": 3160.15,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "investigadores ayer se le pregunt\u00f3 por",
            "start": 3161.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "parte de la compa\u00f1era pastrana al doctor",
            "start": 3162.549,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gatell y mencionaba que es tiene una",
            "start": 3164.65,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n preliminar que nos puede",
            "start": 3166.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "decir presidente bueno pues que nosotros",
            "start": 3168.099,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n que es una buena",
            "start": 3172.27,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3175.599,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "que incluso ya se aplica en china",
            "start": 3177.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3182.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hace tiempo que se aplic\u00f3 esa es la",
            "start": 3185.44,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tenemos al ej\u00e9rcito",
            "start": 3189.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "chino",
            "start": 3193.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 3197.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en una conferencia aqu\u00ed",
            "start": 3200.09,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3204.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "videoconferencia el director de la",
            "start": 3206.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 3210.04,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "cant\u00edn a ver si conseguimos este",
            "start": 3211.41,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el fragmento donde habla",
            "start": 3218.92,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "de que ya est\u00e1n aplicando a ellos la",
            "start": 3224.549,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3227.099,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 3230.87,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "siempre hay no",
            "start": 3233.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cuestionamientos",
            "start": 3237.119,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "por varias razones que no viene al caso",
            "start": 3239.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tratar aqu\u00ed",
            "start": 3242.51,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 3245.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la gente ya imagina",
            "start": 3247.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nosotros no nos metemos en eso porque lo",
            "start": 3250.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que nos importa es la salud de nuestro",
            "start": 3253.5,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "pueblo entonces esto no es de ideolog\u00edas",
            "start": 3255.839,
            "duration": 11.571
        },
        {
            "text": "esto no tiene que ver con",
            "start": 3262.289,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "las posturas pol\u00edticas de los gobiernos",
            "start": 3267.98,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que nos importa es salvar vidas",
            "start": 3274.81,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "que se tenga la vacuna y que est\u00e9",
            "start": 3278.91,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible se le proteja",
            "start": 3284.02,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a los mexicanos esa es mi",
            "start": 3289.18,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3293.68,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n principal y la de todos estamos",
            "start": 3295.559,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "reuni\u00e9ndonos diario para eso",
            "start": 3300.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 3304.3,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y poder llevar a cabo todo el plan de",
            "start": 3306.98,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n porque eso nos va a proteger",
            "start": 3309.59,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3314.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a ayudar a que se enfrente de esta",
            "start": 3318.06,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "terrible pandemia la vacuna es la opci\u00f3n",
            "start": 3323.31,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "es la alternativa que se tiene este y",
            "start": 3326.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3331.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aplicados de tiempo completo",
            "start": 3334.23,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "para conseguir la vacuna y aplicarla",
            "start": 3338.24,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "aprovechando",
            "start": 3344.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y decirles que se siguen vacunando a los",
            "start": 3347.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a los trabajadores del sector",
            "start": 3351.049,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "salud que atienden",
            "start": 3354.65,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "enfermos como beat",
            "start": 3358.43,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "con la vacuna fire set",
            "start": 3360.93,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y se siguen",
            "start": 3365.329,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "llevando a cabo rasos",
            "start": 3367.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aplicaciones de vacunas no va a parar ya",
            "start": 3369.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de que van a",
            "start": 3373.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguir llegando desde todas las vacunas",
            "start": 3375.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que se requieran",
            "start": 3378.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a aprovechar esa vacuna para los",
            "start": 3379.99,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras trabajadores del",
            "start": 3385.24,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "sector salud que calculamos son",
            "start": 3387.369,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "alrededor de 700 800 mil trabajadores",
            "start": 3392.03,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "queremos que queden vacunados para enero",
            "start": 3397.29,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "a finales de enero ya ese grupo ese",
            "start": 3402.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sector de poblaci\u00f3n que est\u00e1 salvando",
            "start": 3407.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vidas que estamos protegerlo va a quedar",
            "start": 3410.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "vacunado y vamos a empezar con la vacuna",
            "start": 3412.93,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores que es el segundo",
            "start": 3416.799,
            "duration": 11.621
        },
        {
            "text": "el bloque aqu\u00ed est\u00e1 el se\u00f1or que es el",
            "start": 3423.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 3428.42,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de la empresa de cancino de china",
            "start": 3430.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a ver si podemos escucharlo esto lo",
            "start": 3437.11,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "presentamos hace como tres meses",
            "start": 3440.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aproximadamente porque hemos dado muy",
            "start": 3444.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 3448.12,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3451.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a tiempo",
            "start": 3453.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tuvimos los primeros en am\u00e9rica latina",
            "start": 3456.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos este",
            "start": 3459.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3462.0,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pues asegur\u00e1ndonos tenemos ya los",
            "start": 3463.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 3466.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tenemos el presupuesto ya nada m\u00e1s es",
            "start": 3468.78,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de disponibilidad",
            "start": 3472.14,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed por favor la parte",
            "start": 3475.279,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "que corresponda",
            "start": 3480.869,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "kiko",
            "start": 3495.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "me llamo",
            "start": 3497.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "soy cofundador de cansino saludo al",
            "start": 3500.99,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3508.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mexicana el se\u00f1or andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3510.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3512.87,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y todo mi respeto a quienes est\u00e1n",
            "start": 3516.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3521.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por el \u00e1rea de la salud y por no dejar a",
            "start": 3524.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s especialmente en un momento",
            "start": 3526.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tan dif\u00edcil tan dif\u00edcil",
            "start": 3528.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en cannes y no vaya porque no fall\u00f3 y",
            "start": 3532.63,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "actualmente estamos desarrollando una de",
            "start": 3536.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "las vacunas m\u00e1s avanzadas contra kobe 19",
            "start": 3538.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "contra kobe 19",
            "start": 3543.17,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nuestra vacuna tiene 5 n kobe es",
            "start": 3548.53,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "producto de a\u00f1os de investigaci\u00f3n y",
            "start": 3552.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "trabajo arduo",
            "start": 3555.41,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y para hacer la tecnolog\u00eda basada en",
            "start": 3559.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vectores en vectores",
            "start": 3562.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a partir de esta tecnolog\u00eda con mucho",
            "start": 3567.329,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "\u00e9xito hemos desarrollado una vacuna que",
            "start": 3570.819,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "ya se ha utilizado en miles de personas",
            "start": 3576.369,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "para evitar el virus del \u00e9bola",
            "start": 3579.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "esta misma tecnolog\u00eda se ha empleado",
            "start": 3585.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para desarrollar",
            "start": 3589.72,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "y los ensayos cl\u00ednicos de fase 1 en",
            "start": 3592.049,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 3595.709,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "vale la pena mencionar que cansino mayo",
            "start": 3599.18,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "fue la primera empresa que patent\u00f3",
            "start": 3605.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una vacuna que ya se ha aplicado a",
            "start": 3611.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "decenas de millares de ciudadanos",
            "start": 3614.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incluyendo los miembros del ej\u00e9rcito",
            "start": 3617.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "chino",
            "start": 3620.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "finalmente cantina es una de las pocas",
            "start": 3625.23,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "empresas farmac\u00e9uticas que ya ha",
            "start": 3630.549,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "publicado datos cl\u00ednicos y datos",
            "start": 3633.549,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 3635.799,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y los hemos publicado en revistas",
            "start": 3640.079,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas con revisi\u00f3n de pares",
            "start": 3643.299,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a m\u00e9xico desde diciembre del",
            "start": 3649.65,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "2020 hasta septiembre de 2021 35",
            "start": 3653.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "millones de vacunas de dosis \u00fanica la",
            "start": 3657.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacuna de cancino y nuestros esfuerzos",
            "start": 3660.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aunados permitir\u00e1n al gobierno mexicano",
            "start": 3663.52,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "utilizar tecnolog\u00eda de punta",
            "start": 3666.01,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "basada en la experiencia y en los datos",
            "start": 3669.329,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de seguridad a fin de reanudar nuestras",
            "start": 3672.369,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "vidas cotidianas",
            "start": 3675.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y quisiera aprovechar esta oportunidad",
            "start": 3680.619,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para agradecer al secretario de",
            "start": 3683.319,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores marcelo ebrard y",
            "start": 3686.809,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "al secretario de salud el doctor jorge",
            "start": 3689.39,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "alcocer por su estrecho seguimiento",
            "start": 3693.23,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por priorizar la seguridad del acceso",
            "start": 3700.51,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "universal al buscar esta vacuna en",
            "start": 3703.79,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "contra de kobe 19 lo que es m\u00e1s quisiera",
            "start": 3707.69,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "agradecerle a la subsecretaria malt",
            "start": 3712.059,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "marta delgado y al director general",
            "start": 3716.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "jorge landa de la secretar\u00eda de",
            "start": 3719.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores quienes han",
            "start": 3722.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "trabajado",
            "start": 3724.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "al lado con las agencias gubernamentales",
            "start": 3725.74,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "internacionales para la evaluaci\u00f3n",
            "start": 3731.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 3733.59,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "su trabajo arduo y su dedicaci\u00f3n han",
            "start": 3737.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hecho posible que podamos firmar este",
            "start": 3740.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "acuerdo m\u00e9xico est\u00e1 a breves semanas de",
            "start": 3743.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "recibir la primera dosis de vacunas en",
            "start": 3748.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contra del gobi 19",
            "start": 3751.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3755.279,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3757.25,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "quisiera compartir",
            "start": 3758.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tarde 1 y 2 son altamente prometedor es",
            "start": 3763.269,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "activamente estamos realizando los",
            "start": 3767.319,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos de fase 3 en varios",
            "start": 3770.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para demostrar la eficacia de la",
            "start": 3772.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vacuna si nuestra vacuna y sus ensayos",
            "start": 3774.859,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos han sido evaluados",
            "start": 3778.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "positivamente por las autoridades",
            "start": 3782.17,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "sanitarias y regulatorias de cada pa\u00eds",
            "start": 3786.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por consiguiente nos complace anunciar",
            "start": 3788.959,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de los ensayos cl\u00ednicos de",
            "start": 3793.219,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fase 3 que estamos llevando a cabo en",
            "start": 3796.069,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples pa\u00edses nos sentimos",
            "start": 3797.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agradecidos con m\u00e9xico por formar parte",
            "start": 3799.729,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de este esfuerzo global porque planeamos",
            "start": 3803.239,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "invertir m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3806.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que incluir\u00e1n",
            "start": 3808.969,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 30.000 ciudadanos del mundo y",
            "start": 3811.279,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por ende se\u00f1or presidente le agradezco a",
            "start": 3815.38,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "usted ya su secretario de salud al",
            "start": 3818.689,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "doctor alcocer por habernos brindado",
            "start": 3823.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tanto apoyo para nuestros ensayos",
            "start": 3826.009,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos desde m\u00e9xico",
            "start": 3828.319,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "anhelamos trabajar con el investigador",
            "start": 3830.979,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 3836.029,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y con su equipo de igual manera",
            "start": 3839.05,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "anhelamos trabajar con sus autoridades",
            "start": 3842.98,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sanitarias regulatorias y con la",
            "start": 3845.81,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cofepris para la aprobaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 3848.21,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed nada m\u00e1s agregar que ya en",
            "start": 3855.06,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "mexico se aplica la fase 3 desde hace",
            "start": 3859.08,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "como un mes y no ha habido ning\u00fan",
            "start": 3864.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "problema la fase experimental entonces",
            "start": 3869.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "eso es lo que podemos fomentar no",
            "start": 3873.6,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos dio mucho gusto que ayer",
            "start": 3876.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y el gobierno del reino unido haya",
            "start": 3880.069,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "aprobado ya la",
            "start": 3884.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vacuna hasta la t\u00e9cnica",
            "start": 3887.9,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "esa vacuna este",
            "start": 3891.7,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "es una investigaci\u00f3n es producto de una",
            "start": 3896.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la universidad de",
            "start": 3900.009,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "doctor participa el gobierno ingl\u00e9s",
            "start": 3902.619,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "participa el gobierno de argentina y",
            "start": 3907.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "participa del gobierno de mexico",
            "start": 3910.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esa vacuna es impulsada por la",
            "start": 3914.23,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n carlos slim ya",
            "start": 3917.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tenemos contratos",
            "start": 3922.49,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3925.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que llegue esa vacuna a partir de marzo",
            "start": 3926.94,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "en cantidades suficientes fue aprobada",
            "start": 3930.54,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "ayer en londres cosa que nos da mucha",
            "start": 3935.579,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "seguridad mucha tranquilidad para tener",
            "start": 3941.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de vacunas suficientes no",
            "start": 3945.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "vamos creo yo",
            "start": 3948.69,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "a padecer de falta de vacunas esto nos",
            "start": 3951.079,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "alienta mucho y es importante tambi\u00e9n",
            "start": 3956.599,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "que se sepa y tercera y \u00faltima nos lleg\u00f3",
            "start": 3959.779,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a la segunda emisi\u00f3n de en contacto con",
            "start": 3963.65,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "transmisiones all\u00e1 en veracruz y una",
            "start": 3965.209,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "denuncia nuevamente del superdelegado",
            "start": 3967.519,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del gobierno federal en tamaulipas no",
            "start": 3970.339,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estamos refiriendo a jose ramon gomez",
            "start": 3973.249,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "leal quien nos mencionan personas que se",
            "start": 3975.049,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "comunicaron a nuestra misi\u00f3n en contacto",
            "start": 3978.499,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en veracruz que busca extender su",
            "start": 3980.39,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "poder en las aduanas del estado de",
            "start": 3983.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tamaulipas no s\u00e9 si tenga conocimiento",
            "start": 3984.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de esto est\u00e1 buscando nombrar a jos\u00e9",
            "start": 3987.14,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez tovar al frente de algunas de",
            "start": 3990.38,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estas si nos puede hablar un poco de",
            "start": 3993.229,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este tema si es que lo conoce y si es",
            "start": 3996.259,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que hay alguna acci\u00f3n que se est\u00e9",
            "start": 3998.329,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tomando paciente mire este no tengo",
            "start": 3999.619,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n usted espec\u00edfica pero",
            "start": 4003.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "es motivo de preocupaci\u00f3n porque el",
            "start": 4008.67,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "director de aduanas horacio duarte es un",
            "start": 4012.24,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hombre \u00edntegro honesto",
            "start": 4016.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 en esta funci\u00f3n para limpiar",
            "start": 4022.25,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n todo el sistema de aduanas",
            "start": 4027.44,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "porque antes las aduanas",
            "start": 4031.09,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este las entregaban",
            "start": 4034.17,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "como concesi\u00f3n como franquicias",
            "start": 4037.809,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "por intereses pol\u00edticos partidistas",
            "start": 4042.66,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a veces les entregaban las aduanas a los",
            "start": 4046.76,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 4050.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de los estados fronterizos",
            "start": 4052.81,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este incluyentes",
            "start": 4057.49,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por lo que ya sabemos que representan",
            "start": 4060.74,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "las aduanas ahora no es as\u00ed",
            "start": 4063.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 llevando a cabo un proceso",
            "start": 4067.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de limpia de las aduanas y adem\u00e1s",
            "start": 4070.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en la vigilancia en las aduanas ya est\u00e1",
            "start": 4074.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a cargo de la secretaria la defensa y de",
            "start": 4076.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 4080.7,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "entonces no hay este problema",
            "start": 4083.46,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed quiero aprovechar para aclarar",
            "start": 4088.049,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1s preguntando sobre",
            "start": 4093.499,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "posibles actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4096.389,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ayer una compa\u00f1era hizo bueno",
            "start": 4099.98,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "daniela",
            "start": 4107.339,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "se hizo una denuncia porque en un",
            "start": 4109.54,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "hospital de ray\u00f3n en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 4115.569,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda vacunado una familia",
            "start": 4119.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 4124.609,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4126.79,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "echaba la culpa a el ej\u00e9rcito porque se",
            "start": 4128.339,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "trataba de personal militar",
            "start": 4135.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se hizo la investigaci\u00f3n y en efecto si",
            "start": 4138.259,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "una familia que no le correspond\u00eda este",
            "start": 4142.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 4148.369,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3",
            "start": 4151.319,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con influyentismo",
            "start": 4154.65,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se vacunaron",
            "start": 4158.01,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico",
            "start": 4161.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "su esposa y que lo que una o dos de sus",
            "start": 4163.279,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "hijas no voya",
            "start": 4167.0,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "plan de los nombres porque eso va a",
            "start": 4170.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "corresponder a la investigaci\u00f3n que ya",
            "start": 4173.67,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3",
            "start": 4175.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para castigar",
            "start": 4177.779,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "esta irregularidad",
            "start": 4181.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este abuso",
            "start": 4184.589,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y agradecerle",
            "start": 4188.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este medio de informaci\u00f3n",
            "start": 4190.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por la denuncia y pedirle a toda la",
            "start": 4194.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gente que nos ayude",
            "start": 4198.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 4201.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos estos a vos",
            "start": 4204.32,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4207.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no es un asunto de",
            "start": 4209.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una sola mujer de un solo hombre de un",
            "start": 4213.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "solo servidor p\u00fablico o de un grupo de",
            "start": 4216.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos o solo de los",
            "start": 4219.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del gobierno es",
            "start": 4222.62,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "asunto de todos",
            "start": 4225.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 4228.67,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entrenar detener cortar de tajo con el",
            "start": 4234.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 4238.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un vicio",
            "start": 4240.14,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4241.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mal h\u00e1bito",
            "start": 4242.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que viene de lejos",
            "start": 4245.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que luchar todos por",
            "start": 4250.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor",
            "start": 4253.499,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "nada social sin",
            "start": 4257.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "e injusticias",
            "start": 4259.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sin prepotencia",
            "start": 4262.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sin trampas",
            "start": 4265.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces todos tenemos que ayudar",
            "start": 4268.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4272.89,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "se sepa",
            "start": 4274.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que es inmoral",
            "start": 4277.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4281.67,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4282.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "saltarse o brincarse la fila",
            "start": 4284.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es una inmoralidad",
            "start": 4288.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si no nos corresponde si hemos",
            "start": 4292.46,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "decidido de acuerdo a las",
            "start": 4297.65,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "recomendaciones de los expertos que lo",
            "start": 4300.87,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "primero es vacunar",
            "start": 4303.36,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4304.99,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a personal de salud que est\u00e1",
            "start": 4306.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en hospitales como beats para proteger",
            "start": 4310.07,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los barrios est\u00e1n salvando vidas",
            "start": 4313.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y que despu\u00e9s son los adultos mayores",
            "start": 4316.429,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque al vacunar a los adultos mayores",
            "start": 4318.639,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estamos evitando",
            "start": 4326.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el 80 por ciento",
            "start": 4330.849,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de la mortalidad",
            "start": 4334.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de los fallecimientos",
            "start": 4337.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso se decidi\u00f3",
            "start": 4341.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que la poblaci\u00f3n preferente despu\u00e9s de",
            "start": 4344.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud sean los",
            "start": 4347.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "adultos mayores porque son los m\u00e1s",
            "start": 4349.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vulnerables",
            "start": 4350.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y por eso vamos a este vacunar",
            "start": 4353.889,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "a los de mayor edad primero",
            "start": 4359.27,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4362.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y en 3er",
            "start": 4365.239,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "el lugar en un tercer momento",
            "start": 4368.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a enfermos cr\u00f3nicos que no se hayan",
            "start": 4373.71,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "vacunado en el grupo de adultos mayores",
            "start": 4378.69,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "porque muchos adultos mayores tienen",
            "start": 4383.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas en la mitad",
            "start": 4387.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se estima de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4390.41,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "mayor entonces los que est\u00e9n con menos",
            "start": 4393.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os con enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 4398.82,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son prioritarios",
            "start": 4401.22,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tip",
            "start": 4404.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "un cuarto grupo van a ser los maestros",
            "start": 4406.51,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en la medida que se vaya incorporando",
            "start": 4409.26,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4414.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "sistema d",
            "start": 4416.139,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n presencial en los estados",
            "start": 4419.739,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "donde no tengamos",
            "start": 4423.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mucha incidencia de la pandemia en",
            "start": 4427.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estados con sem\u00e1foro verde",
            "start": 4430.91,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a empezar a vacunar a maestros",
            "start": 4434.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para que se reinicien las clases",
            "start": 4437.119,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "presenciales entonces",
            "start": 4439.58,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "que todos ayudemos",
            "start": 4442.73,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "para que no hay influyentismo",
            "start": 4447.159,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 4451.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "predomina el poder pol\u00edtico ni predomine",
            "start": 4453.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico",
            "start": 4457.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n volver a dejar de manifiesto si",
            "start": 4460.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empresas quieren",
            "start": 4464.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y comprar la vacuna",
            "start": 4467.48,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4470.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y distribuirla",
            "start": 4473.099,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no hay ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 4476.5,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4482.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se va a solicitar este fue ya un acuerdo",
            "start": 4483.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que se tuvo",
            "start": 4488.78,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que presenten su escrito su petici\u00f3n y",
            "start": 4490.79,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "que anexen el contrato de compra de la",
            "start": 4496.73,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 4503.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4503.97,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4506.38,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "debe tratarse de una vacuna",
            "start": 4508.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "autorizada",
            "start": 4511.569,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "por las autoridades m\u00e9dicas sanitarias",
            "start": 4513.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses donde ya se est\u00e1n",
            "start": 4517.78,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "aplicando esas vacunas y autorizada en",
            "start": 4522.14,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "mexico pero si ya est\u00e1 autorizada en",
            "start": 4526.91,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "eeuu y est\u00e1 autorizada en el reino unido",
            "start": 4531.05,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "por ejemplo si es esta t\u00e9cnica si es",
            "start": 4534.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "fisher",
            "start": 4539.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cancino si ya est\u00e1 autorizado ya no hay",
            "start": 4541.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4545.55,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pueden este comprarla y distribuirla o",
            "start": 4547.5,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sea hay libertad para eso",
            "start": 4553.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque de todas maneras nosotros ya",
            "start": 4557.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4560.21,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente garantizada la aplicaci\u00f3n",
            "start": 4563.219,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de la vacuna para todos",
            "start": 4567.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque es un derecho es el derecho a la",
            "start": 4572.389,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "salud as\u00ed lo establece el art\u00edculo 4\u00ba de",
            "start": 4575.239,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n entonces",
            "start": 4579.889,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de las vacunas que se est\u00e1n adquiriendo",
            "start": 4585.63,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que yo digo se aplica de manera",
            "start": 4590.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "universal y es gratuita",
            "start": 4592.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y porque es gratuita",
            "start": 4596.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque se paga",
            "start": 4599.53,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "con los impuestos de todos los mexicanos",
            "start": 4602.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4610.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4612.21,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es el dinero del mismo pueblo",
            "start": 4613.64,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por eso no debe de pagarse",
            "start": 4617.58,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "porque todos pagamos impuestos hasta la",
            "start": 4623.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s humilde",
            "start": 4626.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un campesino",
            "start": 4628.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el obrero",
            "start": 4631.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el profesional",
            "start": 4633.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pague impuestos que no pague impuesto",
            "start": 4636.469,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "sobre la renta paga iva",
            "start": 4639.739,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "porque al comprar una mercanc\u00eda haya",
            "start": 4642.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "incluido un impuesto",
            "start": 4644.65,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4648.139,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es petr\u00f3leo",
            "start": 4650.059,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y otros bienes otros recursos",
            "start": 4652.409,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "naturales son de la naci\u00f3n son del",
            "start": 4656.219,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pueblo y si se vende el petr\u00f3leo",
            "start": 4659.65,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "esas utilidades esas ganancias son de",
            "start": 4663.929,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 4667.439,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n",
            "start": 4673.739,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "aclararlo para que este se tenga pues la",
            "start": 4676.54,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "seguridad de que a todos",
            "start": 4683.21,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "nos va a llegar la vacuna en su momento",
            "start": 4685.63,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y lo que estamos haciendo es",
            "start": 4690.909,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apresurarnos y hacerlo lo m\u00e1s pronto",
            "start": 4694.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 4697.75,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "para proteger a la gente",
            "start": 4699.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente carlos calzada de",
            "start": 4705.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la primera pregunta ser\u00eda",
            "start": 4707.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre el apag\u00f3n se dio la versi\u00f3n de que",
            "start": 4710.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fue por un incendio en pastizales en",
            "start": 4712.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tamaulipas que se provoc\u00f3 este apag\u00f3n",
            "start": 4715.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto fue lo que se\u00f1alaba la las efe sin",
            "start": 4718.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "embargo el propio gobierno de tamaulipas",
            "start": 4721.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ha desmentido esta versi\u00f3n y bueno",
            "start": 4722.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diversos sectores empresariales e",
            "start": 4724.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "incluso la oposici\u00f3n han pedido la",
            "start": 4727.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "renuncia de el titular de la cfc de",
            "start": 4729.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manuel bartlett nos gustar\u00eda conocer su",
            "start": 4732.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto pero es mande",
            "start": 4734.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero bueno a veces por",
            "start": 4742.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ayer inform\u00f3 la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4744.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "electricidad pero me va a dar pie este",
            "start": 4747.86,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "asunto para hablar m\u00e1s",
            "start": 4752.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4755.809,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la inconformidad que tienen los",
            "start": 4758.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conservadores porque se est\u00e1",
            "start": 4760.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fortaleciendo a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4762.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "electricidad y ellos quer\u00edan destruirlo",
            "start": 4765.4,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "porque el dios",
            "start": 4769.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "estos conservadores",
            "start": 4773.3,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a lo mejor no de todos",
            "start": 4776.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 4780.219,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4782.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ambiciosos sus dioses el dinero",
            "start": 4788.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y esto boya",
            "start": 4797.409,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 4800.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a usar como fuente los evangelios porque",
            "start": 4802.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces se enojar\u00eda mucho",
            "start": 4805.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4808.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 4811.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 4813.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "desde salinas de gortari",
            "start": 4816.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3 a privatizar",
            "start": 4820.989,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4824.479,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de salinas",
            "start": 4828.429,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "en 1900",
            "start": 4831.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "92 se reform\u00f3 una ley secundaria",
            "start": 4833.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para empezar a entregar permisos a",
            "start": 4841.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "particulares que generar\u00e1n energ\u00eda",
            "start": 4845.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4847.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "desde luego que fue una violaci\u00f3n",
            "start": 4851.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "flagrante en la constituci\u00f3n",
            "start": 4854.5,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque si la constituci\u00f3n establec\u00eda",
            "start": 4857.63,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de que los particulares no pod\u00edan",
            "start": 4861.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generar la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4863.43,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "con una ley secundaria",
            "start": 4866.01,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "no era suficiente para empezar a",
            "start": 4869.429,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "entregar permisos concesiones a",
            "start": 4874.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4878.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que buscaban quedarse con el mercado",
            "start": 4882.39,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4886.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4888.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso era lo que buscaba desde el",
            "start": 4892.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 4895.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4898.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "llevaba a la par el ir",
            "start": 4901.26,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "destruyendo",
            "start": 4906.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4908.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quitarle el mercado a la comisi\u00f3n",
            "start": 4911.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 4914.44,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "arruinarla",
            "start": 4916.59,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "algo parecido a lo que echaron a andar",
            "start": 4918.59,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en contra de pemex",
            "start": 4922.909,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 4925.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el asesor econ\u00f3mico de carlos salinas",
            "start": 4928.77,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "era claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 4932.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 4936.41,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "cuando empieza la pi\u00f1ata cuando empiezan",
            "start": 4940.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a entregar estas concesiones a",
            "start": 4943.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4945.23,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pues la familia de claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 4948.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "uno de sus hijos se quedan con una",
            "start": 4953.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 4955.88,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4958.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este construir una planta y generar",
            "start": 4960.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y vender la energ\u00eda",
            "start": 4964.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4966.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4968.52,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "es hoy",
            "start": 4970.42,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4971.13,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "hablando de un caso",
            "start": 4972.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero esto se extendi\u00f3",
            "start": 4975.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y de ese entonces",
            "start": 4979.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de zedillo a la fecha despu\u00e9s de las",
            "start": 4983.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "primeras modificaciones llevadas a cabo",
            "start": 4988.159,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "con salinas",
            "start": 4990.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4993.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ganando mercado",
            "start": 4995.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "las empresas particulares",
            "start": 4998.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 5002.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de que ahora",
            "start": 5004.1,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "el 50 por ciento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5008.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se produce en el pa\u00eds",
            "start": 5011.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es generada por empresas particulares",
            "start": 5017.16,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "todo esto se agrav\u00f3 con la llamada",
            "start": 5022.55,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5027.559,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "entonces empezaron a dominar",
            "start": 5030.739,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "toda la industria el\u00e9ctrica los",
            "start": 5034.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 5037.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no solo nacionales las empresas",
            "start": 5039.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "extranjeras en especial las espa\u00f1olas",
            "start": 5042.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "repsol",
            "start": 5048.739,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "iberdrola que creen que hizo la empresa",
            "start": 5054.64,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "iberdrola de espa\u00f1a'",
            "start": 5057.97,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 5064.21,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "como funcionaria de la empresa iberdrola",
            "start": 5067.01,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "a la que era secretaria de energ\u00eda",
            "start": 5073.87,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5079.69,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si en el gobierno de zedillo o en",
            "start": 5081.469,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "el gobierno de fox",
            "start": 5085.969,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "nacional aquel que se origina que es el",
            "start": 5089.03,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 gobierno era calder\u00f3n felipe",
            "start": 5093.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n de calder\u00f3n pero no s\u00f3lo fue",
            "start": 5097.51,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5101.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta empresa espa\u00f1ola",
            "start": 5102.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con trato",
            "start": 5110.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como consejero de la empresa a felipe",
            "start": 5116.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 5120.19,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces se apoderaron ahora esa empresa",
            "start": 5126.59,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tiene pues muchas plantas",
            "start": 5130.489,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "es uno de los monopolios",
            "start": 5135.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y tienen contratos con la comisi\u00f3n",
            "start": 5140.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federal de electricidad contratos que",
            "start": 5142.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quedaron establecidos",
            "start": 5145.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en ese periodo neoliberal",
            "start": 5148.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por 20 30 a\u00f1os",
            "start": 5151.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5154.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces cuando se da el cambio que",
            "start": 5157.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esto",
            "start": 5160.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no es un asunto nuevo",
            "start": 5165.21,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nosotros nos venimos denunciando desde",
            "start": 5168.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo",
            "start": 5171.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque en vez de beneficiarse del pueblo",
            "start": 5174.75,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "con esta privatizaci\u00f3n",
            "start": 5181.29,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aumentaba y aumentaba el precio de la",
            "start": 5185.35,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 5189.34,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya no hubo beneficios para la gente con",
            "start": 5192.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n",
            "start": 5196.13,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y empezaron a cerrar plantas de la",
            "start": 5198.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5200.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito era que ya la",
            "start": 5203.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad no",
            "start": 5207.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "genera la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5210.51,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empezaron a cerrar las plantas",
            "start": 5212.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a declarar de que eran obsoletas",
            "start": 5216.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5220.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5222.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a su utilizaci\u00f3n",
            "start": 5224.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lograron una legislaci\u00f3n",
            "start": 5228.34,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "para que en el despacho de energ\u00eda a la",
            "start": 5232.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "red nacional las plantas de la comisi\u00f3n",
            "start": 5236.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federal de electricidad se quedar\u00e1n",
            "start": 5239.99,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hasta lo \u00faltimo",
            "start": 5241.91,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "y que las plantas privadas fueron las",
            "start": 5244.8,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "primeras en subir la energ\u00eda",
            "start": 5249.929,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "en ser despachadas",
            "start": 5252.83,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el sistema nacional de energ\u00eda",
            "start": 5255.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5258.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con el cambio nosotros decidimos apoyar",
            "start": 5260.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5264.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque es una empresa p\u00fablica",
            "start": 5266.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y si lo que predomina en el sector",
            "start": 5271.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico es el lucro pues no vamos a",
            "start": 5275.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "poder garantizar",
            "start": 5279.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "precios justos para el consumidor de",
            "start": 5282.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5286.58,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "ni para",
            "start": 5288.58,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "las familias el uso dom\u00e9stico ni para",
            "start": 5290.869,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 5294.409,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "yo he hecho el compromiso de que no va a",
            "start": 5296.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de la energ\u00eda",
            "start": 5298.689,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y lo he cumplido",
            "start": 5301.929,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pero necesitamos",
            "start": 5304.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que no hay abusos",
            "start": 5308.38,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "necesitamos que haya ganancias",
            "start": 5311.54,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 5314.09,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "que estas empresas no mantengan",
            "start": 5316.409,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "contratos leoninos",
            "start": 5320.309,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y necesitamos pues fortalecer a la",
            "start": 5324.449,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5327.69,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5330.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estas empresas extranjeras y las",
            "start": 5334.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nacionales pues tienen voceros en m\u00e9xico",
            "start": 5338.5,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y en el extranjero por ejemplo el",
            "start": 5342.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico el pa\u00eds de espa\u00f1a es una es un",
            "start": 5344.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "defensor de la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 5347.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5350.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque estas empresas",
            "start": 5352.21,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n acciones",
            "start": 5355.79,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "seguramente en ese peri\u00f3dico y aqu\u00ed en",
            "start": 5359.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5363.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pues el peri\u00f3dico que representa",
            "start": 5365.31,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "a ese sector privado nacional o",
            "start": 5369.63,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "extranjero es el reforma",
            "start": 5374.22,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5378.11,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "un problema como este apag\u00f3n",
            "start": 5379.829,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5384.94,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5386.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es un esc\u00e1ndalo",
            "start": 5388.389,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "y suponen de que ya es este",
            "start": 5392.11,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "la debacle de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5398.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "electricidad cosa que ellos quisieran",
            "start": 5401.41,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que ans\u00edan",
            "start": 5404.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para que se entregue el sector a los",
            "start": 5409.28,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "particulares entonces es un asunto de",
            "start": 5414.139,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "negocios b\u00e1sicamente nada m\u00e1s que al",
            "start": 5417.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente de mexico el \u00fanico negocio",
            "start": 5421.789,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que le importa",
            "start": 5424.219,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es el negocio p\u00fablico",
            "start": 5427.219,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y yo estoy aqu\u00ed para defender los",
            "start": 5430.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "intereses de los ciudadanos del pueblo",
            "start": 5434.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 5436.87,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "no me pagan ya lo dije una vez y lo",
            "start": 5438.98,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "repito no me paga iberdrola",
            "start": 5441.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5447.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este me pagan las empresas que",
            "start": 5448.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "patrocinan al reforma",
            "start": 5452.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me pagan los mexicanos metal el",
            "start": 5455.7,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5459.33,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "para que lo represente",
            "start": 5460.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que ha pasado y yo",
            "start": 5463.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tengo que agradecerle a los t\u00e9cnicos a",
            "start": 5467.05,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "los trabajadores de electricistas",
            "start": 5470.8,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "porque ante un",
            "start": 5474.849,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "incidente como este si un desbalance",
            "start": 5479.989,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ocurri\u00f3 por las causas que sostienen",
            "start": 5486.239,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad o",
            "start": 5491.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por cualquier causa",
            "start": 5493.469,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "en dos horas se restableci\u00f3 el servicio",
            "start": 5496.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y no se afect\u00f3 el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 5501.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5505.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces vamos a sacar adelante la",
            "start": 5506.62,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad como",
            "start": 5508.54,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estamos sacando adelante a pemex con los",
            "start": 5509.83,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "trabajadores con los t\u00e9cnicos mexicanos",
            "start": 5511.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que son de primera",
            "start": 5514.05,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "pero es entendible que al reforma y a",
            "start": 5518.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sus patrocinadores",
            "start": 5522.429,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "este les moleste el que se est\u00e9 apoyando",
            "start": 5525.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad yo",
            "start": 5529.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s recuerdo",
            "start": 5532.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que si no se hubiese creado la comisi\u00f3n",
            "start": 5534.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "federal del ici that",
            "start": 5536.67,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "nos hubiese electrificado el pa\u00eds",
            "start": 5539.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "porque a las empresas particulares en",
            "start": 5544.099,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ese entonces cuando tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 5547.039,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "nacionalizar",
            "start": 5550.639,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5553.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos en ese entonces",
            "start": 5556.73,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no estaba electrificado m\u00e9jico",
            "start": 5560.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque porque no era negocio para los",
            "start": 5563.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "particulares llevar la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5566.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 5569.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 5571.94,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "para electrificar a todo m\u00e9xico y eso se",
            "start": 5573.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo debemos",
            "start": 5576.469,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "a esa empresa p\u00fablica que hay que",
            "start": 5578.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "defender la que hay que protegerla ya",
            "start": 5580.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los trabajadores de esa empresa eso es",
            "start": 5582.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "lo mismo del internet cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 5585.67,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "manejando los particulares el sistema de",
            "start": 5589.52,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5593.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5595.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el 80% del territorio nacional no tiene",
            "start": 5597.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 5601.06,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5603.469,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5607.27,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no es un sistema concebido para",
            "start": 5608.87,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "y facilitar la comunicaci\u00f3n y que haya",
            "start": 5615.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desarrollo en el pa\u00eds desarrollo",
            "start": 5618.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "educativo desarrollo en lo que tiene que",
            "start": 5621.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ver con el bienestar la salud no",
            "start": 5624.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e1 el mercado",
            "start": 5627.63,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "donde pueden contratar",
            "start": 5631.81,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "el servicio de internet en donde pues en",
            "start": 5636.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las ciudades",
            "start": 5639.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed donde est\u00e9 hay m\u00e1s poblaci\u00f3n cuesta",
            "start": 5641.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 5646.3,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el que llegue la se\u00f1al pero d\u00f3nde viven",
            "start": 5648.8,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "la gente pobre en la sierra en los",
            "start": 5653.42,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "valles en los desiertos",
            "start": 5658.969,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en los lugares apartados ah\u00ed no hay",
            "start": 5661.389,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1al porque porque no es negocio",
            "start": 5663.939,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "poner una antena ya",
            "start": 5669.179,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5670.65,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "es muy poca la poblaci\u00f3n",
            "start": 5671.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entonces ya no es ese",
            "start": 5674.829,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito ahora",
            "start": 5678.51,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el de lucro no es lo que se pone por",
            "start": 5681.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "delante sino es el servicio por eso",
            "start": 5684.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "hemos hecho el compromiso de que va a",
            "start": 5687.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haber internet para todos ya se cree una",
            "start": 5689.62,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 5691.84,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es internet para todos y antes de",
            "start": 5693.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que termine nuestro gobierno va a haber",
            "start": 5696.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conectividad",
            "start": 5699.35,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "por internet a todos los pueblos de",
            "start": 5701.09,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5704.449,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "entonces aclarando eso me extend\u00ed porque",
            "start": 5705.489,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5710.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este echan a andar toda una campa\u00f1a",
            "start": 5712.929,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "no solo los peri\u00f3dicos sino todos los",
            "start": 5717.79,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "articulistas",
            "start": 5720.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "al servicio de el conservadurismo de tus",
            "start": 5723.56,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados",
            "start": 5727.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de estos grupos",
            "start": 5731.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan jugosos negocios al amparo",
            "start": 5733.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico",
            "start": 5736.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "usted se lanzan",
            "start": 5738.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ya es la debacle de la federal no",
            "start": 5740.91,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente vamos a seguir",
            "start": 5744.95,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "fortaleciendo a la comisi\u00f3n federal del",
            "start": 5748.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces manuel barclay firma en su",
            "start": 5750.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "puesto y aprovechando presente de manuel",
            "start": 5752.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bartlett la se se exoner\u00f3 a su hijo se",
            "start": 5754.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "le levant\u00f3 la atenci\u00f3n al le\u00f3n bartlett",
            "start": 5756.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se le ha impuesto por el asunto de los",
            "start": 5758.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ventiladores no s\u00e9 si tengo esta",
            "start": 5761.07,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esto presidente no",
            "start": 5762.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero eso corresponde a la autoridad",
            "start": 5764.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este judicial",
            "start": 5768.3,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y yo he dejado de manifiesto y he",
            "start": 5770.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "demostrado que no hay impunidad para",
            "start": 5773.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 5777.08,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "no se permiten ni la corrupci\u00f3n no se",
            "start": 5779.639,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "permite la impunidad pero lo tiene que",
            "start": 5782.519,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "tratar la autoridad",
            "start": 5784.499,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 5787.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y es evidente pues que no quieren a",
            "start": 5789.73,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "manuel bartlett estos conservadores",
            "start": 5793.15,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "este y muchos no y bueno yo respeto a",
            "start": 5797.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "todos pero hay un grupo que no quiere",
            "start": 5802.98,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "manuel parte porque la instrucci\u00f3n que",
            "start": 5806.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene manuel bartlett es m\u00e1s no es",
            "start": 5810.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manuel bartlett no es como manuel",
            "start": 5813.0,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "bartlett",
            "start": 5814.559,
            "duration": 2.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5815.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es con el presidente de manuel bartlett",
            "start": 5816.75,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste depende",
            "start": 5820.22,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "el titular del ejecutivo yo lo nombre",
            "start": 5824.489,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "entonces piensan",
            "start": 5830.62,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de manuel bartlett que est\u00e1 viendo los",
            "start": 5833.77,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "contratos con iberdrola",
            "start": 5838.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 5842.56,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5844.7,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "intransigente no",
            "start": 5847.219,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es que yo le estoy pidiendo que vea esos",
            "start": 5851.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "contratos yo le estoy exigiendo que vea",
            "start": 5855.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5858.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porque no vamos a hacer c\u00f3mplices",
            "start": 5860.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 5864.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5869.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hacen campa\u00f1as",
            "start": 5872.699,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "este en contra de servidores p\u00fablicos",
            "start": 5875.809,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no de todos porque a los que ven",
            "start": 5881.45,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y este moderados fresas",
            "start": 5886.139,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "este esos no los tocan",
            "start": 5889.48,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "este a los que ven si este",
            "start": 5892.31,
            "duration": 11.419
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s definici\u00f3n m\u00e1s cercanos a lo que",
            "start": 5899.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "piensa el presidente",
            "start": 5903.729,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a esos les dan pelo duro",
            "start": 5905.82,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "me doy cuenta pues",
            "start": 5910.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de todo eso",
            "start": 5913.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presidente estamos terminando el a\u00f1o",
            "start": 5916.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos avanzada punto de entrada 2021",
            "start": 5919.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son sus",
            "start": 5921.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "expectativas para 2021 cu\u00e1l considera",
            "start": 5922.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted que van a ser los retos mayores",
            "start": 5925.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o y en el contexto",
            "start": 5927.41,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "electoral tiene este confianza en seguir",
            "start": 5929.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manteniendo la preferencia de los",
            "start": 5931.81,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "electores la confianza de la gente",
            "start": 5933.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "habida cuenta que se han creado alianzas",
            "start": 5935.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de alianzas electorales tiene confianza",
            "start": 5937.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el presidente que se va a mantener la",
            "start": 5939.92,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "confianza en el pr\u00f3ximo a\u00f1o que es un",
            "start": 5941.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a\u00f1o fundamental por el asunto al fin",
            "start": 5943.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gracias yo no le voy a fallar al pueblo",
            "start": 5945.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos a traicionar al pueblo de mexico",
            "start": 5949.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5955.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo que tengo que",
            "start": 5956.969,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5960.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "expresar es mi agradecimiento",
            "start": 5962.36,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico por su apoyo por su",
            "start": 5967.02,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "confianza por su respaldo",
            "start": 5969.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "amor con amor se paga",
            "start": 5974.24,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a pesar de toda la campa\u00f1a en contra la",
            "start": 5978.51,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5982.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1",
            "start": 5984.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 5987.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "su confianza",
            "start": 5989.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 5993.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nos obliga",
            "start": 5996.989,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "no falla a trabajar m\u00e1s",
            "start": 5999.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sin descanso",
            "start": 6004.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y sacar adelante al pa\u00eds y hacer",
            "start": 6008.64,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "realidad la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 6013.74,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y estoy optimista pero ya que estamos en",
            "start": 6017.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6021.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6023.63,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que no se nos en tanto mis adversarios",
            "start": 6025.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6028.53,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero les vamos a dar a conocer aqu\u00ed",
            "start": 6030.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 6036.789,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es pobremente",
            "start": 6039.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "este a ver si no consigues",
            "start": 6041.909,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "encuesta internacional",
            "start": 6046.159,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas",
            "start": 6050.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6053.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en el entendido que para m\u00ed el poder es",
            "start": 6056.58,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "humildad",
            "start": 6060.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 6062.969,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6068.08,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal",
            "start": 6070.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 6073.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sepa porque eso no lo van a ver en el",
            "start": 6076.7,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6079.97,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "ni en el universal ni va a salir en",
            "start": 6081.849,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "televisa ni",
            "start": 6084.099,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "en azteca ni la imagen",
            "start": 6085.9,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y en la mayor\u00eda de los m\u00e9dicos no lo van",
            "start": 6090.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a sacar",
            "start": 6093.8,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces esto es una informaci\u00f3n de una",
            "start": 6095.2,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 6099.97,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que se dedique a hacer encuestas en los",
            "start": 6101.81,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para ver c\u00f3mo ve la gente a sus",
            "start": 6104.93,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 6110.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces son de encuesta",
            "start": 6113.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6115.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "llevo a cabo ahora en diciembre",
            "start": 6118.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo ven los pueblos a sus jefes",
            "start": 6125.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 6130.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 6132.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "residentes en el mundo",
            "start": 6134.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mientras la consigue este no ha",
            "start": 6139.7,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "terminado",
            "start": 6144.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6148.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en \u00e9ste",
            "start": 6150.159,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "la casa juega este",
            "start": 6151.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estamos en segundo lugar",
            "start": 6158.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como el gobierno mejor evaluado",
            "start": 6162.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de un n\u00famero determinado de",
            "start": 6169.37,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses",
            "start": 6173.27,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vamos a dar la informaci\u00f3n completa",
            "start": 6175.6,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6181.17,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "observadores los filis",
            "start": 6183.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pues si es el se\u00f1or bolsonaro de brasil",
            "start": 6189.51,
            "duration": 12.169
        },
        {
            "text": "conte yo creo que es italia johnson",
            "start": 6196.389,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "ese reino unido macro",
            "start": 6201.679,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "francia la se\u00f1ora merkel alemania 10",
            "start": 6205.12,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "es la india",
            "start": 6211.51,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "mons",
            "start": 6215.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "morrison",
            "start": 6221.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya saben qui\u00e9n",
            "start": 6224.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desde espa\u00f1a",
            "start": 6227.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sugar",
            "start": 6233.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "trudeau si es canad\u00e1 y el presidente de",
            "start": 6235.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "trump extracciones",
            "start": 6238.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el verde somos nosotros",
            "start": 6244.03,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "ss",
            "start": 6256.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "moody de la india est\u00e1 en primer lugar",
            "start": 6259.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y nosotros somos en segundo",
            "start": 6265.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el de australia no es este",
            "start": 6276.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el amarillo que ha tenido",
            "start": 6280.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el 3er",
            "start": 6283.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 6288.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por cada uno",
            "start": 6291.89,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lav",
            "start": 6295.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si la tienen",
            "start": 6311.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esta es la m\u00eda a nosotros",
            "start": 6313.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed es como 62",
            "start": 6318.929,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y 62 de aprobaci\u00f3n y en contra",
            "start": 6326.34,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 6332.12,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el n\u00famero uno es el se\u00f1or molino",
            "start": 6335.05,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "\u00e9l trae como 75 78",
            "start": 6340.15,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y 75",
            "start": 6350.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y en contra 20",
            "start": 6352.309,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "desde el primer lugar",
            "start": 6355.36,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "saca uno hac\u00eda al azar otro",
            "start": 6358.55,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a ver uno de los que les gustan a los",
            "start": 6365.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6368.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no lo ponga",
            "start": 6379.989,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "bueno bueno es por lo que existe",
            "start": 6382.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a ver ah\u00ed como est\u00e1",
            "start": 6389.27,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "58",
            "start": 6393.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de encontrar",
            "start": 6395.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "36 a favor",
            "start": 6400.489,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y otro para que no nos carguemos como",
            "start": 6403.0,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de otro continente",
            "start": 6406.559,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de canad\u00e1",
            "start": 6412.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "52 a favor 41 en contra",
            "start": 6415.909,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s ya ya se los dejamos en la red",
            "start": 6423.66,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora merkel",
            "start": 6435.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "59",
            "start": 6439.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "35",
            "start": 6442.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6446.539,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos muchas gracias al pueblo al",
            "start": 6448.289,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 6452.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6454.02,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "los retos este",
            "start": 6461.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pues es lo primero",
            "start": 6465.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6467.79,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6470.63,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "promoviendo que haya justicia en mexico",
            "start": 6475.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo primero es el bienestar del pueblo",
            "start": 6484.219,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y para conseguir eso",
            "start": 6488.76,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "se requiere continuar",
            "start": 6491.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "con el combate a la corrupci\u00f3n ya la",
            "start": 6495.309,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6499.119,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "y seguir haciendo un gobierno austero",
            "start": 6501.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6508.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "les vamos a informar de c\u00f3mo vamos en",
            "start": 6510.45,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 6516.39,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "como nos fue este a\u00f1o",
            "start": 6519.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6522.61,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "ese reto en ese desaf\u00edo que es la",
            "start": 6525.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica que tanto le importa a",
            "start": 6528.719,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "la gente ma\u00f1ana vamos a informarse",
            "start": 6531.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6539.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este v\u00edctor buen d\u00eda para v\u00edctor blogs y",
            "start": 6540.989,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico en forma de youtube presidente",
            "start": 6543.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahorita revisando los datos que se",
            "start": 6545.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "proporcion\u00f3 la coordinadora de la",
            "start": 6549.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil estoy viendo que son",
            "start": 6551.039,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "188 mil censos que realiz\u00f3 la secretaria",
            "start": 6553.94,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "del bienestar que son apoyos de 11 mil",
            "start": 6556.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pesos lo tengo entendido de esta forma o",
            "start": 6560.219,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda la entrega de los de los",
            "start": 6562.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "bienes que les dio la sedena y la",
            "start": 6566.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina este esta ser\u00eda la",
            "start": 6569.179,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "meta final ser\u00eda la pregunta presente",
            "start": 6572.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los 280.000 censos son o ser\u00edan m\u00e1s no",
            "start": 6575.389,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "miren son varias etapas en el caso de",
            "start": 6579.48,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "los afectados por las inundaciones en",
            "start": 6583.59,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tabasco y en chiapas",
            "start": 6587.369,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "primero pues fue este proteger a la",
            "start": 6589.73,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "gente este hacer todas las labores de",
            "start": 6594.08,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "manejo de la presa",
            "start": 6601.23,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "reforzamiento de los bordos sacar el",
            "start": 6606.47,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "agua y sacar a la gente de lugares altos",
            "start": 6609.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "todo esto con el apoyo del ej\u00e9rcito de",
            "start": 6615.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la marina de todo el gobierno",
            "start": 6618.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n",
            "start": 6622.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo se empezaron a",
            "start": 6626.73,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "instalar albergues refugios",
            "start": 6630.76,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "entregar alimentos se pusieron cocinas",
            "start": 6634.76,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "todo el auxilio todo el apoyo",
            "start": 6639.89,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "estando la inundaci\u00f3n",
            "start": 6643.29,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 6647.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuando entonces",
            "start": 6653.42,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "si fueron",
            "start": 6657.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que al agua",
            "start": 6659.75,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "se inundaron m\u00e1s de 200.000 viviendas",
            "start": 6661.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "salir de las viviendas es sacar a la",
            "start": 6669.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gente las medidas a los albergues todo",
            "start": 6673.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esto lo hizo el el equipo que trabaj\u00f3",
            "start": 6675.98,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y de inmediato",
            "start": 6680.81,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se entregaron despensas",
            "start": 6684.11,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo las que te de la defensa adquiri\u00f3",
            "start": 6688.03,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "70 mil despensas solo la secretar\u00eda de",
            "start": 6694.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la defensa m\u00e1s las que entreg\u00f3 y",
            "start": 6698.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "distribuy\u00f3 la escrita de marina y",
            "start": 6701.71,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "todos los donativos todos los entreg\u00f3 se",
            "start": 6705.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pusieron cocinas",
            "start": 6709.98,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tortiller\u00edas que agradecemos mucho",
            "start": 6712.23,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "a las empresas que hacen la harina de",
            "start": 6716.68,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ma\u00edz maseca puso tortiller\u00edas",
            "start": 6720.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "quien no se me va a olvidar tambi\u00e9n",
            "start": 6725.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "decir hablar",
            "start": 6727.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aprovechando abro abro un par\u00e9ntesis",
            "start": 6730.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para decir que ma\u00f1ana voy a informar",
            "start": 6732.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9",
            "start": 6736.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos aumentos que van a ver en",
            "start": 6739.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "precios no aumente el precio de la",
            "start": 6742.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tortilla",
            "start": 6745.27,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "a partir de enero porque un acuerdo con",
            "start": 6747.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "maseca y minsa",
            "start": 6751.059,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "para que no haya abusos",
            "start": 6753.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de las gasolinas y",
            "start": 6756.01,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de los combustibles aqu\u00ed vamos a",
            "start": 6759.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "informar ma\u00f1ana para que no haya abusos",
            "start": 6762.219,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "de los refrescos este es solo inflaci\u00f3n",
            "start": 6764.67,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "3%",
            "start": 6772.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no en todos",
            "start": 6775.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo la tortilla no",
            "start": 6777.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay este aumento hay un acuerdo con ese",
            "start": 6779.34,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito tanto con maseca como con misa",
            "start": 6783.99,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "aprovechando bueno cierro el par\u00e9ntesis",
            "start": 6788.989,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se entregaron las despensas despu\u00e9s de",
            "start": 6792.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregarse las despensas se hizo un",
            "start": 6795.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "censo de manera conjunta se fue casa por",
            "start": 6798.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "casa todas las comunidades",
            "start": 6802.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo esto tambi\u00e9n para evitar el",
            "start": 6805.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "coyotaje la intermediaci\u00f3n ya ven como",
            "start": 6808.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hay gentes que se hacen pasar por",
            "start": 6812.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "l\u00edderes",
            "start": 6817.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y que sacan un provecho tambi\u00e9n",
            "start": 6820.27,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y si yo tengo esta lista",
            "start": 6824.37,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dame tantas despensas",
            "start": 6827.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y se quedan ellos",
            "start": 6831.54,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "con la mitad",
            "start": 6833.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no se quedaba porque as\u00ed era",
            "start": 6835.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y presionar para que les dieran c\u00f3mo",
            "start": 6840.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "robaban arriba",
            "start": 6843.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pues \u00e9ste tambi\u00e9n ten\u00edan que este",
            "start": 6846.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6850.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de coyotes y de intermediarios entonces",
            "start": 6852.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 todo el apoyo se entrega",
            "start": 6856.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de manera directa las despensas estas",
            "start": 6859.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que estamos hablando las entreg\u00f3 el",
            "start": 6862.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito les entreg\u00f3 marina casa por",
            "start": 6864.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 6867.89,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se hizo el censo para saber",
            "start": 6870.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 6875.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 6878.15,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cuantos damnificados y sali\u00f3 un censo de",
            "start": 6880.3,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 200.000 de \u00e9ste",
            "start": 6883.929,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "200.000",
            "start": 6890.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "400 viviendas este es por municipio",
            "start": 6892.85,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "aparte de este censo se hizo tambi\u00e9n en",
            "start": 6896.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 6899.7,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "porque no es nada mas tabasco",
            "start": 6901.85,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6904.51,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3",
            "start": 6907.019,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "que al bajar el agua cuando ya la gente",
            "start": 6909.369,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 a regresar a sus casas",
            "start": 6913.03,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se les entregar\u00e1 un apoyo econ\u00f3mico para",
            "start": 6916.34,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la limpieza",
            "start": 6920.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para la pintura para este arreglar sus",
            "start": 6922.69,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "casas en lo b\u00e1sico",
            "start": 6927.19,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "y se decidi\u00f3 entregar 10 mil pesos por",
            "start": 6931.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 6936.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 6937.67,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6941.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las 200 mil 400 familias han recibido",
            "start": 6943.329,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "ese apoyo de 10 mil pesos 188 mil o sea",
            "start": 6948.81,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "ya hoy o ma\u00f1ana se termina de entregar",
            "start": 6954.45,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "as\u00ed es ya bueno",
            "start": 6958.6,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "la otra fase los enseres",
            "start": 6962.059,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "200.000 familias",
            "start": 6968.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "van a recibir un paquete de enseres",
            "start": 6970.65,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 entregando la secretar\u00eda de la",
            "start": 6975.07,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 6977.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste eso una cama",
            "start": 6978.8,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "colch\u00f3n",
            "start": 6983.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "una estufa",
            "start": 6985.99,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un refrigerador",
            "start": 6988.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sartenes y una licuadora",
            "start": 6990.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y un ventilador",
            "start": 6994.44,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 6996.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ese es un paquete",
            "start": 6998.38,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "como son 200.000 refrigeradores 200 mil",
            "start": 7001.15,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "estufas no hay producci\u00f3n",
            "start": 7006.55,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 comprando en f\u00e1bricas",
            "start": 7010.849,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "amable y a otras",
            "start": 7015.48,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "empresas que se est\u00e1n portando tambi\u00e9n",
            "start": 7018.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "muy bien ellos est\u00e1n",
            "start": 7022.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dando descuentos",
            "start": 7024.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque no lo explica general",
            "start": 7027.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y sobre la disponibilidad tambi\u00e9n",
            "start": 7031.19,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se est\u00e1 distribuyendo es como ya",
            "start": 7035.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 se\u00f1or presidente es un paquete",
            "start": 7039.489,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de seis art\u00edculos estos art\u00edculos se",
            "start": 7041.11,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "para poderlos conseguir y poder armar",
            "start": 7044.409,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "los paquetes que se requieren para poder",
            "start": 7047.199,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "para hacerles llegar a la poblaci\u00f3n se",
            "start": 7049.63,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tuvo que hacer una reuni\u00f3n con todos los",
            "start": 7052.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "productores de esto y desde ir",
            "start": 7054.989,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "programando las entregas no todos tienen",
            "start": 7058.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la disponibilidad y hay art\u00edculos que",
            "start": 7062.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n tardando m\u00e1s en la en la",
            "start": 7064.63,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "actualidad los m\u00e1s digamos necesarios",
            "start": 7068.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para poder integrar los paquetes son los",
            "start": 7072.909,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n limitando en esta entrega",
            "start": 7075.19,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "bueno son estufas porque son bastantes y",
            "start": 7078.01,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n produciendo son colchones los",
            "start": 7080.949,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "colchones son los que nos est\u00e1n ahorita",
            "start": 7083.889,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en este periodo en este mes limitando de",
            "start": 7085.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acuerdo a la cantidad de colchones que",
            "start": 7089.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n llegando ya anexamos todos los",
            "start": 7091.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "paquetes y as\u00ed tenemos en en tabasco en",
            "start": 7094.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "villahermosa los almacenes",
            "start": 7098.23,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nos prest\u00f3 el gobierno del estado para",
            "start": 7101.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ir conjugando todos estos art\u00edculos y",
            "start": 7103.469,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos reuniendo los d\u00edas con d\u00eda",
            "start": 7106.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "llevamos un poco m\u00e1s de ocho mil",
            "start": 7109.349,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "paquetes integrados en este en este",
            "start": 7112.04,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "lapso que se han entregado el d\u00eda de hoy",
            "start": 7116.31,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "diariamente se reciben art\u00edculos el d\u00eda",
            "start": 7120.929,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de hoy estamos por recibir una cantidad",
            "start": 7123.239,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "importante de colchones que nos",
            "start": 7125.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n ya tener listos los paquetes",
            "start": 7127.829,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para la entrega no se va a parar la",
            "start": 7131.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entrega de se han sido las instrucciones",
            "start": 7134.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente vamos a seguir",
            "start": 7136.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hasta el periodo que nos permita el",
            "start": 7138.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "proceso de elecciones vamos a parar en",
            "start": 7142.139,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "ese periodo de elecciones e iniciaremos",
            "start": 7145.79,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la entrega en junio el 7 de junio",
            "start": 7148.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "volvemos a reiniciar la la forma de",
            "start": 7151.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entregar o",
            "start": 7156.21,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a quienes les vamos a entregar es en",
            "start": 7157.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "base al censo que hizo la secretaria del",
            "start": 7159.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 7164.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n entregando un documento un",
            "start": 7164.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recibo ese ese recibo inclusive en el",
            "start": 7167.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "informe que se hizo en villahermosa se",
            "start": 7171.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "le hizo del conocimiento a la poblaci\u00f3n",
            "start": 7174.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que lo deber\u00edan de guardar porque es el",
            "start": 7176.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el contra recibo de los paquetes que",
            "start": 7180.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vamos a entregar est\u00e1n vinculado el",
            "start": 7183.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "censo que se hizo de manera conjunta con",
            "start": 7186.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la entrega de los kits terminando",
            "start": 7189.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tabasco tambi\u00e9n ya se tiene el censo de",
            "start": 7191.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "chiapas y seguimos",
            "start": 7195.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en chiapas entregando terminaremos",
            "start": 7197.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aproximadamente en septiembre octubre",
            "start": 7201.08,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "del siguiente a\u00f1o para la entrega de la",
            "start": 7204.33,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "totalidad de los paquetes a los pues las",
            "start": 7208.59,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "personas que salieron da\u00f1adas en sus en",
            "start": 7213.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sus bienes",
            "start": 7217.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con esos g\u00e9neros y teachers el entonces",
            "start": 7220.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pero vienen otras cosas este",
            "start": 7224.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se ampl\u00edan los programas de bienestar",
            "start": 7231.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoyando a damnificados esto incluye",
            "start": 7234.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vivienda si la vivienda qued\u00f3 muy mal",
            "start": 7236.67,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "se va a ayudar para que se construya la",
            "start": 7241.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 7245.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se ampl\u00ede o se repare es un programa",
            "start": 7247.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7252.49,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9",
            "start": 7254.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un acuerdo para que se",
            "start": 7257.21,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "controlen las presas y que no",
            "start": 7261.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se tenga",
            "start": 7265.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la presa pe\u00f1itas llena en tiempos de",
            "start": 7269.179,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "lluvia",
            "start": 7274.249,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "para no tener que soltar agua aunque la",
            "start": 7276.17,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n de tabasco no fue nada m\u00e1s",
            "start": 7282.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque se tuvo que soltar agua en la",
            "start": 7284.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presa pe\u00f1itas es que llovi\u00f3 como nunca",
            "start": 7286.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "yo veo como no hab\u00eda sucedido desde que",
            "start": 7292.55,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se tiene registro",
            "start": 7295.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que por ejemplo macuspana el",
            "start": 7297.82,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "r\u00edo puxcat\u00e1n",
            "start": 7302.86,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que inund\u00f3 macuspana como el tulij\u00e1 que",
            "start": 7305.469,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "son este",
            "start": 7310.329,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "de los r\u00edos de tabasco pues no",
            "start": 7313.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pertenecen al grijalva este sonr\u00edo sin",
            "start": 7316.52,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "control no tiene empresa",
            "start": 7321.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7324.15,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "macuspana se inund\u00f3 b\u00e1sicamente por el",
            "start": 7326.17,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "busca tan me refiero a la cabecera",
            "start": 7329.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 7331.94,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "a las colonias que se inundaron y llovi\u00f3",
            "start": 7335.21,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo lo que s\u00ed afecta y que \u00e9ste se",
            "start": 7339.11,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya atendiendo es que",
            "start": 7343.94,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan desarrollado no se han",
            "start": 7347.2,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "desazolvado los r\u00edos",
            "start": 7350.83,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y entonces pues hay tapones",
            "start": 7353.469,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "llueve y como es una planicie no sale el",
            "start": 7358.05,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 7362.32,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "no fluye no hay corriente de las aguas y",
            "start": 7364.429,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de llevar a",
            "start": 7370.579,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "cabo un programa para",
            "start": 7375.949,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "un drenaje para desazolve de r\u00edos y",
            "start": 7381.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de bordos esto est\u00e1 a cargo",
            "start": 7385.72,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 7388.63,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "y lo primero que se va a hacer",
            "start": 7392.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es desasolvar",
            "start": 7396.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "en la desembocadura de",
            "start": 7399.73,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el r\u00edo grijalva y el riego suma cinta",
            "start": 7403.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7407.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "confluyen esos dos grandes r\u00edos que son",
            "start": 7410.15,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 7414.3,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "grandes del pa\u00eds confluyen en el puerto",
            "start": 7416.139,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "de frontera y ah\u00ed ese puerto",
            "start": 7421.959,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esa es embocadura est\u00e1 salvada y ah\u00ed se",
            "start": 7425.769,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "va a tragar",
            "start": 7430.119,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya se tiene un avance cuando almirante",
            "start": 7433.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 7437.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el 18 de enero una empresa holandesa",
            "start": 7441.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empieza a tragar y se van a adquirir",
            "start": 7443.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 7448.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por parte de la secretaria de marina que",
            "start": 7449.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se hace cargo ya de un plan de dragados",
            "start": 7453.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para que no se repitan las inundaciones",
            "start": 7457.33,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente gracias por la",
            "start": 7460.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n y aunado con este tema",
            "start": 7463.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "present\u00e9 hace unas semanas el secretario",
            "start": 7465.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "may confirmaba en medios locales de",
            "start": 7467.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tabasco horta escuchaba a la",
            "start": 7470.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "coordinadora que se encuentra todav\u00eda",
            "start": 7472.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "realizando la culminaci\u00f3n de los censos",
            "start": 7474.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informaba que ya s\u00e9",
            "start": 7476.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si van a adelantar nuevamente dos apoyos",
            "start": 7479.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores y las personas",
            "start": 7482.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con discapacidad usted ya confirma esta",
            "start": 7484.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "noticia presidente porque la gente pues",
            "start": 7487.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que es beneficiaria hace preguntas sobre",
            "start": 7490.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este tema y aprovechando la presencia",
            "start": 7493.219,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or secretario de la defensa c\u00f3mo",
            "start": 7496.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "va al avance de los bancos del bienestar",
            "start": 7499.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente usted hab\u00eda colocado una meta",
            "start": 7501.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antes del inicio del a\u00f1o y quer\u00eda saber",
            "start": 7503.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n cu\u00e1ntos bancos ya del",
            "start": 7506.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "bienestar se han sido colocados en las",
            "start": 7509.03,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "comunidades muchas gracias presidente",
            "start": 7510.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bueno se van a entregar ya los apoyos a",
            "start": 7512.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adultos mayores a personas con",
            "start": 7514.46,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 7516.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "va a partir de enero que esto es no s\u00f3lo",
            "start": 7517.489,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en tabasco no s\u00f3lo a los damnificadas en",
            "start": 7521.719,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 7524.929,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 7526.369,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "se van a empezar a entregar los apoyos",
            "start": 7528.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se tienen los",
            "start": 7531.28,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "recursos autorizados",
            "start": 7533.499,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todos los apoyos desde adultos mayores",
            "start": 7537.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad todas las",
            "start": 7543.56,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "becas a partir de enero",
            "start": 7546.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tienen recursos estamos cerrando muy",
            "start": 7549.409,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bien el a\u00f1o en lo econ\u00f3mico lo",
            "start": 7552.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 7554.539,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7557.3,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tenemos deudas",
            "start": 7560.07,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7562.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pagando a proveedores est\u00e1",
            "start": 7565.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pagando a contratistas",
            "start": 7568.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos cerrando bien este en lo",
            "start": 7570.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "financiero entonces vamos a disponer de",
            "start": 7574.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "recursos desde enero para empezar a",
            "start": 7576.73,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "dispersar estos fondos para el bienestar",
            "start": 7580.92,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es mande",
            "start": 7586.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7588.81,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "no no no es la misma pensi\u00f3n adelantar",
            "start": 7591.82,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "adelantarla ahora que se requiere un",
            "start": 7596.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "poco lo que pas\u00f3 con",
            "start": 7599.75,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "los momentos m\u00e1s dif\u00edcil de la pandemia",
            "start": 7602.079,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n ahora no no estamos en",
            "start": 7604.269,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 7609.369,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 7612.03,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno en cuanto a la pandemia pero",
            "start": 7614.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "momentos muy dif\u00edciles y se adelant\u00f3 el",
            "start": 7617.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "apoyo a adultos mayores lo mismo vamos a",
            "start": 7621.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacer ahora de este que esto les va a",
            "start": 7623.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ayudar mucho en todo sentir pero ten\u00edas",
            "start": 7626.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otra pregunta",
            "start": 7629.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7632.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el presidente vamos a informar la cifra",
            "start": 7633.25,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vamos a informarles este a principios de",
            "start": 7637.0,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "enero vamos avanzando muy bien el banco",
            "start": 7640.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de bienestar es important\u00edsimo porque",
            "start": 7644.53,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "son 2 mil 600 sucursales",
            "start": 7648.67,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los lugares m\u00e1s apartados va a ser el",
            "start": 7653.949,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "banco ya desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo con m\u00e1s",
            "start": 7657.459,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "sucursales en el pa\u00eds",
            "start": 7662.469,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "ya desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo y ya tenemos",
            "start": 7666.699,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un buen avance en sucursales construidas",
            "start": 7671.68,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1n equipando y se est\u00e1",
            "start": 7675.55,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "formando al personal que va a atender",
            "start": 7679.29,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "los bancos y tambi\u00e9n",
            "start": 7683.1,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "una muy buena noticia es que hace dos",
            "start": 7687.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "d\u00edas se autoriz\u00f3 una ampliaci\u00f3n de 5 mil",
            "start": 7691.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos para el banco del",
            "start": 7695.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar es decir para qu\u00e9",
            "start": 7697.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar",
            "start": 7700.94,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "en el 22 tengamos ya la red completa",
            "start": 7703.94,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar para que la gente",
            "start": 7710.12,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "pueda sacar sus apoyos pueda recurrir al",
            "start": 7715.09,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "banco de cerca de su pueblo pero ahora",
            "start": 7722.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no hay sucursales lo que habl\u00e1bamos del",
            "start": 7726.59,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "internet hay 2.500 un poco menos",
            "start": 7728.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales o municipios en el",
            "start": 7733.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7736.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y sucursales de bancos hay",
            "start": 7738.18,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cuando mucho 1500",
            "start": 7743.29,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "o sea hay mil cabeceras municipales no",
            "start": 7747.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 7750.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "1000 municipios en donde no hay una",
            "start": 7752.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sucursal de un banco",
            "start": 7755.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces con la construcci\u00f3n de la",
            "start": 7758.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sucursal se van a conectar todos los",
            "start": 7761.17,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "municipios de m\u00e9xico van a tener",
            "start": 7763.72,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "este su sucursal bancaria",
            "start": 7767.57,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s de estas sucursales va a",
            "start": 7771.89,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "bajar el recurso",
            "start": 7778.1,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "porque estamos invirtiendo en construir",
            "start": 7781.239,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en equipar todo este sistema de bancos",
            "start": 7784.119,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "del bienestar porque nos vamos a ahorrar",
            "start": 7787.749,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que pagar en comisiones",
            "start": 7791.219,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y todo lo que tiene que pagarse en",
            "start": 7795.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gastos de operaci\u00f3n si no hay una",
            "start": 7797.539,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "sucursal de un banco",
            "start": 7801.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pues hay que llevar",
            "start": 7804.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el efectivo y con todos los riesgos que",
            "start": 7806.58,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 7810.78,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de asaltos tambi\u00e9n de corrupci\u00f3n",
            "start": 7812.769,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "si se tiene la sucursal del banco pues",
            "start": 7816.71,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "es una tarjeta y se mantienen cajeros",
            "start": 7820.76,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "con recursos y la vigilancia adecuada",
            "start": 7826.36,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "es una red es muy importante lo del",
            "start": 7831.5,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "banco de el bienestar",
            "start": 7835.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 7838.77,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era que una distinta",
            "start": 7841.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no ha habido ahora",
            "start": 7844.409,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas preguntarle con este tema de",
            "start": 7847.15,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la vacuna bueno ya nos ha informado",
            "start": 7850.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sobre los grupos prioritarios como era",
            "start": 7853.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el esquema de vacunaci\u00f3n pero hay",
            "start": 7856.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "algunos sectores que est\u00e1n digamos como",
            "start": 7858.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy inquietos porque por la edad",
            "start": 7861.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estar\u00edan ya vacun\u00e1ndose a mediados de",
            "start": 7863.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y hay algunos sectores por ejemplo",
            "start": 7866.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los trabajadores del metro algunos",
            "start": 7868.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comerciantes que estar\u00edan pues digamos",
            "start": 7871.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "levantando la mano para que tambi\u00e9n se",
            "start": 7873.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "les tome en cuenta por qu\u00e9 por qu\u00e9 son",
            "start": 7876.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues al final son personas que tienen",
            "start": 7878.08,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "contacto con \u00e9l con dem\u00e1s gente y esto",
            "start": 7881.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "podr\u00eda el hecho de que ellos est\u00e9n",
            "start": 7884.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunados podr\u00eda ayudar a disminuir los",
            "start": 7886.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contagios en alg\u00fan momento",
            "start": 7889.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dentro de este esquema de vacunaci\u00f3n se",
            "start": 7891.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estar\u00eda pensando que a la par de los",
            "start": 7894.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "adultos mayores conforme el calendario",
            "start": 7897.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que nos mostr\u00f3 tambi\u00e9n se estuviera",
            "start": 7899.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tomando a estos sectores de la poblaci\u00f3n",
            "start": 7901.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primer presidente el criterio",
            "start": 7904.22,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "fundamental para qu\u00e9",
            "start": 7905.99,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este en",
            "start": 7908.35,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "los dejemos m\u00e1s claro es la edad",
            "start": 7910.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y no es un asunto",
            "start": 7917.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de capricho",
            "start": 7922.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una ocurrencia es que se hizo un",
            "start": 7925.309,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis los expertos y se lleg\u00f3 a la",
            "start": 7928.76,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n que si se vacuna",
            "start": 7932.94,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores si se reduce",
            "start": 7935.949,
            "duration": 10.391
        },
        {
            "text": "de un 80 por ciento la mortalidad por",
            "start": 7941.03,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "kobe",
            "start": 7946.34,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "o sea es algo que tiene que ver con",
            "start": 7947.7,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "salvar vidas",
            "start": 7951.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "como somos m\u00e1s eficaces",
            "start": 7953.909,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "este lo que estamos procurando",
            "start": 7958.49,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "no es quedarnos nada m\u00e1s en los adultos",
            "start": 7963.98,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mayores claros van a ser primero pero",
            "start": 7967.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 7972.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "habla que hasta los 16 a\u00f1os",
            "start": 7975.26,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "entonces vamos apurarnos",
            "start": 7979.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "estamos organiz\u00e1ndonos es todo el",
            "start": 7983.13,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobierno todo el gobierno",
            "start": 7986.46,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "el que se est\u00e1 organizando preparando",
            "start": 7989.69,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "para la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7994.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cuando hablo de todo el gobierno no es",
            "start": 7997.74,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el sector salud",
            "start": 8000.46,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es la de salud y el isste y",
            "start": 8003.809,
            "duration": 11.611
        },
        {
            "text": "d-link xavi y el seguro no es la cgt la",
            "start": 8010.16,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "defensa la secretaria de marina la",
            "start": 8015.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar la secretar\u00eda de",
            "start": 8017.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica todos todos todos",
            "start": 8020.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 8022.8,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este para vacunar lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 8024.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que dependemos",
            "start": 8032.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que ni siquiera es este",
            "start": 8036.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "dinero porque tenemos el presupuesto",
            "start": 8040.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenemos 32 mil millones disponibles que",
            "start": 8042.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "consideramos nos alcanza y podr\u00edamos",
            "start": 8047.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s",
            "start": 8049.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo que nos limita o lo que nos puede",
            "start": 8051.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "detener es la disponibilidad de la",
            "start": 8055.88,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 8059.21,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s eso pero tambi\u00e9n en eso",
            "start": 8060.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "llevamos ventaja porque nos inscribimos",
            "start": 8063.54,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "a tiempo se han firmado y acuerdos con",
            "start": 8066.659,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "las farmac\u00e9uticas con los gobiernos",
            "start": 8072.17,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ahora que repetimos lo de cancino lo del",
            "start": 8076.619,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este director ejecutivo de cancino pues",
            "start": 8080.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "esto lo tratamos hace 34 meses ayer que",
            "start": 8084.239,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se da a conocer lo de astraz\u00e9neca aqu\u00ed",
            "start": 8088.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 el acuerdo con astraz\u00e9neca",
            "start": 8090.929,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace 34 meses entonces",
            "start": 8094.38,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "se ha hecho un muy buen trabajo de parte",
            "start": 8099.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de todo el gobierno",
            "start": 8103.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ha funcionado bien la secretaria de",
            "start": 8105.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores que ha establecido",
            "start": 8108.78,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n con farmac\u00e9uticas y",
            "start": 8111.92,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "con gobiernos y estamos en eso",
            "start": 8117.119,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s decir que",
            "start": 8120.45,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "y no salir quer\u00eda vivir megapalenque",
            "start": 8123.409,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque estamos viendo",
            "start": 8127.179,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el asunto de la vacuna de khanshin tengo",
            "start": 8130.61,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que estar aqu\u00ed ma\u00f1ana hay una entrevista",
            "start": 8133.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8137.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 8139.35,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "con el canciller de china ma\u00f1ana 31 y",
            "start": 8142.49,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "estamos pendientes porque queremos",
            "start": 8148.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "asegurar que no",
            "start": 8153.35,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "falten las vacunas pero en alg\u00fan momento",
            "start": 8157.44,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se tomar\u00eda encuesta en cuestiones de los",
            "start": 8160.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sectores porque por ejemplo despu\u00e9s de",
            "start": 8162.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los adultos mayores ir\u00edan a los maestros",
            "start": 8164.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces le coment\u00f3 los por ejemplo los",
            "start": 8167.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "conductores de transporte p\u00fablico si eso",
            "start": 8170.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se va a ir definiendo ahora lo que",
            "start": 8173.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8175.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "resolviendo es lo que pensamos nosotros",
            "start": 8177.88,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "podemos hacer en los tres primeros meses",
            "start": 8181.06,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o ser\u00eda este ideal que en los tres",
            "start": 8184.55,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "primeros meses del a\u00f1o tengamos ya",
            "start": 8190.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunados a todos los adultos mayores",
            "start": 8193.189,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 8195.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de modo que no se tarde mucho el que",
            "start": 8197.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminemos de vacunar a toda la",
            "start": 8201.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y en otra otra pregunta y si",
            "start": 8203.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "me permite con la pues la nueva",
            "start": 8207.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad este pues cu\u00e1les",
            "start": 8209.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pues con la revisi\u00f3n que ha hecho a su",
            "start": 8213.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "llegada a esta dependencia",
            "start": 8215.57,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los pendientes pues de una",
            "start": 8218.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 8220.729,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8223.46,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de flickr de las ma\u00f1anas si me gustar\u00eda",
            "start": 8225.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que nos comentar\u00e1 pues este una vez que",
            "start": 8228.591,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ya asumi\u00f3 en la dependencia cu\u00e1les son",
            "start": 8230.78,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "en los retos que se han encontrado y es",
            "start": 8233.06,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que se lo comento porque en los informes",
            "start": 8235.671,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "mensuales es sobre seguridad en los",
            "start": 8237.711,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "medios se ha hablado que estamos en una",
            "start": 8240.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de contenci\u00f3n si usted se ha",
            "start": 8241.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "planteado un reto para que pues se puede",
            "start": 8245.39,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "se puedan disminuir considerablemente la",
            "start": 8248.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en el pa\u00eds cu\u00e1l es",
            "start": 8251.541,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "su prop\u00f3sito gracias y muy buenos d\u00edas",
            "start": 8254.39,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias al se\u00f1or",
            "start": 8258.2,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "presidente solamente comentar dos cosas",
            "start": 8260.421,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "una que",
            "start": 8265.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ya hay una estrategia nacional de",
            "start": 8268.19,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "seguridad que vamos a hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 8271.07,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de algunas de las cuestiones que",
            "start": 8275.14,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "corresponden a la secretaria y que en",
            "start": 8277.99,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "todo caso se van a sumar alguna que otra",
            "start": 8281.39,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n fundamental sobre la prevenci\u00f3n",
            "start": 8284.45,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "pero que ma\u00f1ana si hay oportunidad en \u00e9l",
            "start": 8287.86,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "informe que ya ha anunciado el se\u00f1or",
            "start": 8295.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presidente pues aqu\u00ed estar\u00edamos",
            "start": 8297.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presentando algunas de las cuestiones a",
            "start": 8300.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "las que usted se refiere es precisamente",
            "start": 8303.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con los resultados que",
            "start": 8306.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a lo largo del a\u00f1o ha tenido el gabinete",
            "start": 8309.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay que decir que son muy importantes y",
            "start": 8312.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que esperamos el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 8315.7,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presentarlos por favor",
            "start": 8317.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se va a presentar por favor",
            "start": 8321.42,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8324.3,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 8328.32,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8332.05,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "alza",
            "start": 8336.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 8338.769,
            "duration": 2.691
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] pues el d\u00eda de hoy 30 de diciembre antes de que concluya el a\u00f1o queremos presentar a ustedes el informe sobre protecci\u00f3n civil todo lo que se hizo en este a\u00f1o en este asunto en esta materia de proteger a la poblaci\u00f3n antes calamidades de todo tipo sobre todo de temblores inundaciones que se padecieron va a informarnos sobre lo realizado la licenciada laura vel\u00e1zquez es la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil hace este informe para y dar a conocer a la poblaci\u00f3n lo que se llev\u00f3 a cabo es nuestra responsabilidad pero tambi\u00e9n para agradecer a quienes se han ayudado muchos trabajadores muchos servidores p\u00fablicos tambi\u00e9n ciudadanos que en casos de emergencia colaboran apoyan protegen salvan vidas queremos finalizar el a\u00f1o agradeci\u00e9ndoles por su solidaridad por su apoyo de manera muy especial a servidores p\u00fablicos a marinos a soldados a quienes se aplican los planes de protecci\u00f3n el pueblo a la poblaci\u00f3n civil o sea el plan marina el plan dn3 de todos los que participan en estas nobles acciones tambi\u00e9n antes de darle la palabra a laura vel\u00e1squez presentar darle la bienvenida a la decisi\u00f3n de rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana ella ya se incorpora de manera presencial porque ya hab\u00eda estado trabajando desde su domicilio mientras se recuperaba de una enfermedad bueno de ccoo bits afortunadamente sali\u00f3 bien los seis elas nos da mucho gusto y ya est\u00e1 haci\u00e9ndose cargo de la secretaria de seguridad y de protecci\u00f3n ciudadana bueno entonces vamos con la licenciada laura vel\u00e1squez coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil muchas gracias muy buen d\u00eda a todos ya todas secretarios secretaria muy buen d\u00eda buen d\u00eda presidente con su permiso vamos a dar inicio y darle lectura al informe anual de 2020 de protecci\u00f3n civil agradeciendo de antemano a las autoridades presentes por toda la conducci\u00f3n el respaldo y el compromiso para llevar a cabo las tareas de protecci\u00f3n civil en nuestro pa\u00eds en materia de sismos en 2020 el servicio sismol\u00f3gico nacional report\u00f3 m\u00e1s de 30.000 sismos con magnitud de 1.2 a 7.4 el m\u00e1s importante sismo del 23 de junio magnitud 74 con 15 mil r\u00e9plicas asimismo se emitieron siete dict\u00e1menes t\u00e9cnicos de corroboraci\u00f3n por sismos tambi\u00e9n se analizaron y documentaron cinco secuencias s\u00edsmicas de la ciudad de m\u00e9xico michoac\u00e1n nuevo le\u00f3n san luis potos\u00ed y zacatecas se realiz\u00f3 la evaluaci\u00f3n de peligros y regionalizaci\u00f3n s\u00edsmica susceptibilidad de deslizamiento de laderas por sismo y posibles efectos de sitio para dos mil 466 municipios en 32 entidades en lo que respecta al sismo de 7.4 en el estado de oaxaca el 23 de junio hubo una afectaci\u00f3n a 157 municipios 8 mil 161 viviendas 120 hospitales 21 cortes carreteros 23 lesionados y lamentablemente 10 personas fallecidas en las acciones se emitieron 3 declaratorias de emergencia por un monto de 154 millones de pesos y una declaratoria de desastre con recursos autorizados a la fecha por 632 millones de pesos la activaci\u00f3n plan dn3 de sedena y el plan de apoyo a la poblaci\u00f3n por guardia nacional que fue muy efectiva en el auxilio a la poblaci\u00f3n distribuci\u00f3n de ayuda humanitaria y la limpieza de espacios p\u00fablicos en lo que respecta a la supervisi\u00f3n y vigilancia del volc\u00e1n popocat\u00e9petl e informa a ustedes que hubo 54 mil 109 exhalaciones 94 explosiones 197 sismos volcano tect\u00f3nicos en febrero se registr\u00f3 las explosiones m\u00e1s importantes en octubre hubo un cambio en la sismicidad indicando un r\u00e9gimen de conducto abierto con baja probabilidad de erupciones intensas y en este mes de diciembre se increment\u00f3 la emisi\u00f3n de cenizas y explosiones menores se han realizado diversas acciones en las que cabe resaltar que se hicieron sobrevuelos tres sobrevuelos de reconocimiento ocho reuniones del comit\u00e9 cient\u00edfico asesor y una campa\u00f1a de difusi\u00f3n por todas las redes sociales y comunicaci\u00f3n directa con todos los estados afectados en lo que respecta a la inestabilidad de laderas se presentaron mil 74 casos de inestabilidad de laderas en la mayor\u00eda de caminos y cortes carreteros en chiapas oaxaca guerrero y veracruz y se identifican los detonantes de estas inestabilidad es las lluvias intensas como las generadas por las depresiones tropicales de amanda y crist\u00f3bal el frente fr\u00edo 11 y la tormenta tropical eta tambi\u00e9n a s\u00ed mismo el sismo en crucecita oaxaca por magnitud de 74 el evento m\u00e1s relevante de aproximadamente 6 millones de metros c\u00fabicos se registr\u00f3 en ixhuat\u00e1n chiapas el 8 de noviembre detonado por las lluvias intensas generadas por los frentes fr\u00edos 11 y la tormenta tropical eta se hicieron diversas acciones en donde hay que resaltar que hubo 18 dict\u00e1menes t\u00e9cnicos para 9 declaratorias de emergencia y 9 corroboraciones de desastre por movimiento de ladera aqu\u00ed es muy importante mencionar 2020 rompi\u00f3 el r\u00e9cord de casos de inestabilidad de laderas en lo que respecta a la pirotecnia se han registrado un total de 25 eventos de accidentes por pirotecnia con un saldo de 14 personas fallecidas y 45 lesionadas la mayor cantidad de eventos se presentaron en el estado de mexico que concentra 60% de la producci\u00f3n nacional de pirotecnia los gobiernos de las entidades y municipios realizaron operativos conjuntos con unidades de protecci\u00f3n civil guardia nacional y ej\u00e9rcito para garantizar la seguridad y la protecci\u00f3n de las personas con la prevenci\u00f3n de accidentes emergencias y desastres por explosi\u00f3n de pirotecnia en lo que respecta a incendios forestales tenemos aqu\u00ed un mapa en donde se ve muy claramente en color rojo los cinco primeros estados con mayor superficie afectada que son baja california guerrero quintana roo jalisco y michoac\u00e1n en color naranja los cinco segundos estados con mayor superficie afectada y en color amarillo los diez estados que registran una superficie media de afectaci\u00f3n abajo de este mapa hay una gr\u00e1fica en donde se puede ver con mucha claridad que desde el a\u00f1o de 2016 este a\u00f1o de 2020 es el que ha presentado menos incendios forestales durante 2020 se present\u00f3 un total de 5 mil 799 incendios forestales en el territorio nacional afectando un total de 376 mil 138 hect\u00e1reas siendo el 22 por ciento menos incendios y 41 menos superficie afectada con respecto al 2019 respecto a las tomas clandestinas de hidrocarburos la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil apoyo a pemex ya las unidades estatales y municipales de protecci\u00f3n civil a trav\u00e9s de las misiones de enlace y coordinaci\u00f3n en 21 eventos relacionados en las tomas clandestinas los estados donde se brind\u00f3 el apoyo fueron puebla estado de m\u00e9xico ciudad de m\u00e9xico hidalgo y tlaxcala en lo que respecta al informe de los ciclones tropicales la temporada de 2020 ha sido la temporada m\u00e1s activa hist\u00f3ricamente en el atl\u00e1ntico se presentaron 30 ciclones de los 19 pronosticados por el servicio meteorol\u00f3gico nacional desde el a\u00f1o 2005 donde se tuvieron 28 ciclones nombrados no se registraba un a\u00f1o tan activo llegando a tener inclusive 5 sistemas de manera simult\u00e1nea en mexico se tuvieron afectaciones y da\u00f1os a la poblaci\u00f3n e infraestructura por 8 ciclones en el oc\u00e9ano atl\u00e1ntico y 3 ciclones en el oc\u00e9ano pacifico [Aplausos] en los ciclones tropicales hubo las siguientes acciones 33 boletines de prensa est\u00e9 atendiendo el el antes durante y despu\u00e9s de la formaci\u00f3n de alg\u00fan evento cicl\u00f3nico 10.619 capas de informaci\u00f3n del atlas nacional de riesgo esta tarea se realiz\u00f3 de manera conjunta con conagua 19 mil 104 acciones de monitoreo y seguimiento de eventos entre otras acciones en lo que respecta a las inundaciones se presentaron 996 eventos las entidades con el mayor registro de inundaciones fueron veracruz ciudad de m\u00e9xico chiapas y tabasco el sistema de presas del r\u00edo grijalva se aplic\u00f3 la pol\u00edtica de operaci\u00f3n principalmente en el manejo de la presa pe\u00f1itas que el 7 de noviembre alcanz\u00f3 136 puntos 39 por ciento de llenado con una extracci\u00f3n de 2000 94 los c\u00fabicos por segundo la inundaci\u00f3n m\u00e1s importante fue en tabasco debido a las lluvias extraordinarias ocasionadas por los frentes fr\u00edos 4 9 11 y 13 y la tormenta tropical gamma las acciones fueron diversas y muy importantes resaltando el dise\u00f1o y el desarrollo del programa especial de protecci\u00f3n civil para tabasco ante inundaciones por el desfogue de la presa pe\u00f1itas y el programa integral para la reducci\u00f3n de riesgos de inundaci\u00f3n en tabasco asimismo mencionar que los municipios de nacajuca centro y macuspana del estado de tabasco son los que recibieron mayor afectaci\u00f3n y tambi\u00e9n apoyo humanitaria el territorio la poblaci\u00f3n afectada fueron 800 mil personas 200 mil 400 viviendas y lamentablemente 10 personas fallecidas en lo que respecta a la infraestructura hubo 511 escuelas da\u00f1adas 21 cortes carreteros 152 kil\u00f3metros de carretera federal da\u00f1ada y 2 mil 59 kil\u00f3metros de carretera estatal y municipal con da\u00f1os asimismo se vio afectado a tres mil 844 usuarios en el servicio el\u00e9ctrico tres transformadores de distribuci\u00f3n 34 postes y 4 l\u00edneas de transmisi\u00f3n afectadas tambi\u00e9n en da\u00f1os en el servicio del agua lo que se qued\u00f3 con un registro en da\u00f1os de 764 millones de pesos en el sistema de drenaje en el sector federal l\u00edneas de conducci\u00f3n de agua potable plantas de potabilizaci\u00f3n asimismo se afectaron 1914 millones de pesos en la afectaci\u00f3n de la infraestructura urbana siendo macuspana y centro los municipios con mayor da\u00f1o asimismo 6 mil 263 hect\u00e1reas en la agricultura de potencia la afectaci\u00f3n en el cultivo siendo los municipios de emiliano zapata balanc\u00e1n jonuta centro y macuspana los que tuvieron la mayor afectaci\u00f3n resaltar de una manera muy importante la ayuda humanitaria que lleg\u00f3 que todav\u00eda hasta hace dos semanas lleg\u00f3 al estado de tabasco voy a informar a ustedes cu\u00e1l es la ayuda humanitaria y a d\u00f3nde llev\u00f3 cu\u00e1l es el destino de esta ayuda que como lo ha dicho aqu\u00ed el se\u00f1or presidente marca la diferencia en un total de cuatro mil 673 toneladas de insumos la poblaci\u00f3n afectada fue apoyar cabe resaltar la el apoyo brindado por el gobierno federal a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil que fueron 4 mil 62 toneladas de ayuda humanitaria de las instancias privadas 443 toneladas de las donaciones internacionales 73 toneladas y de los gobiernos de los estados de mexico 95 los municipios a donde lleg\u00f3 el mayor n\u00famero de ayuda fue centro nacajuca hispana por ser los m\u00e1s afectados resaltando que los 17 municipios recibieron la el apoyo y como podr\u00e1n ver en esta l\u00e1mina tenemos la relaci\u00f3n detallada de todos los donadores que dieron una ayuda humanitaria al estado de tabasco y tambi\u00e9n en en chiapas tenemos a los pa\u00edses de argentina turqu\u00eda inglaterra francia jap\u00f3n guatemala espa\u00f1a-israel australia's risa comunidad europea alemania b\u00e9lgica finlandia eeuu polonia dinamarca malasia azerbay\u00e1n honduras corea del sur indonesia gran breta\u00f1a y rusia los gobiernos de los estados o de las entidades federativas que ayudaron al estado de tabasco y de chiapas fue la ciudad de m\u00e9xico nuevo le\u00f3n jalisco guanajuato puebla morelos oaxaca quer\u00e9taro quintana roo tlaxcala y veracruz del sector privado tenemos una relaci\u00f3n muy precisa de la donaci\u00f3n y a d\u00f3nde lleg\u00f3 esta donaci\u00f3n que gracias al respaldo y el compromiso de la sedena de ese mar y de la guardia nacional pudo llegar todo este este apoyo a trav\u00e9s de sus manos y directamente a la poblaci\u00f3n afectada presidente son \u00e9stas algunos algunas de las empresas privadas que apoyaron al estado tenemos toda la informaci\u00f3n precisa por si la llegaran a requerir y los apoyos para la recuperaci\u00f3n de tabasco la secretaria de bienestar social reporta la entrega de 188 mil 517 apoyos en efectivo a la poblaci\u00f3n afectada de los 17 municipios de tabasco con un avance del 94 por ciento del total con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa nacional se han distribuido un total de 8 mil 894 paquetes de enseres dom\u00e9sticos de las 200 mil 400 familias censadas hay un despliegue de 1.680 militares 15 tractocamiones 152 veh\u00edculos y 15 monte cargas para realizar la log\u00edstica y la recepci\u00f3n y entrega de enseres dom\u00e9sticos por parte de la sedena se emitieron 83 declaratorias de emergencia autorizadas hubo un mill\u00f3n 9000 personas atendidas 14 millones y m\u00e1s de 14 millones de insumos entregados para beneficiar a 18 entidades federativas y 667 municipios afectados por diferentes eventos en esta gr\u00e1fica se puede ver con mucha claridad un comparativo con el a\u00f1o 2018 2019 y el actual de c\u00f3mo se ha distribuido este apoyo esta inversi\u00f3n en las personas afectadas por diversos fen\u00f3menos naturales podemos observar que en el a\u00f1o de 2018 en los meses de mayo julio septiembre y octubre se ha tenido el mayor entrega de recursos cuando acabo de mencionar en este momento que 2020 ha sido un a\u00f1o at\u00edpico en donde hemos sufrido diversas afectaciones por fen\u00f3menos naturales tal vez m\u00e1s adelante en otro momento podamos dar m\u00e1s detalles al respecto tambi\u00e9n se emitieron cuarenta y siete declaratorias de desastre autorizados y apoyando 12 sectores de diversos chiapas es el estado con m\u00e1s declaratorias con 10 seguido por oaxaca con ocho declaratorias 17 entidades federativas atendidas que incluyen a 700 5 municipios afectados por diferentes eventos tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed con mucha precisi\u00f3n en esta gr\u00e1fica cu\u00e1les son las declaratorias autorizadas por mes y por a\u00f1o en comparaci\u00f3n con los a\u00f1os 2018 y 2019 la inversi\u00f3n en atenci\u00f3n de emergencia y reconstrucci\u00f3n en millones de pesos durante 2020 se han autorizado aproximadamente 1 mil 699 millones de pesos por la adquisici\u00f3n de insumos para atender la poblaci\u00f3n afectada por fen\u00f3menos naturales perturbadores y hasta la fecha se han autorizado un total de 2 mil 770 millones de pesos para atender los da\u00f1os ocurridos por fen\u00f3menos naturales perturbadores y resaltar que en el tema de reconstrucci\u00f3n que est\u00e1 a cargo de la seda t\u00fa por el arquitecto rom\u00e1n meijer y el arquitecto del arnie's cervantes y bajo la supervisi\u00f3n del inah del doctor  aqu\u00ed presentes hay un avance del 70% los estados m\u00e1s bien entidades federativas que se sigue respaldando y hasta dentro de dos a\u00f1os son la entidad federativa de oaxaca estado de m\u00e9xico y la ciudad de mexico hay una total inversi\u00f3n de 102 millones de pesos en lo que respecta al plan dn3 en 2020 por parte de la secretar\u00eda de la defensa su labor ha sido fundamental para llevar a cabo todo nuestro trabajo en materia de protecci\u00f3n civil muchas gracias general secretario los eventos atendidos fueron 542 por el eventos de lluvia 56 explosiones 14 sismos 384 por derrame de sustancias qu\u00edmicas por incendio forestal 347 por el incendio urbano 125 se han atendido 100 accidentes vehiculares 9 a\u00e9reos 18 ferroviarios y un mar\u00edtimo el total de los recursos empleados han sido 45 mil 506 activos personas 4.194 20 194 veh\u00edculos 28 cocinas 17 aeronaves 16 embarcaciones son diversas las acciones que han realizado para auxiliar a la poblaci\u00f3n y en apoyo a la comunidad como lo he venido diciendo en el informe cabe resaltar que ellos han estado como beneficiando a m\u00e1s de 2 millones de personas en la adquisici\u00f3n y el traslado de la distribuci\u00f3n de los enseres dom\u00e9sticos que se distribuir\u00e1n en en tabasco tambi\u00e9n han atendido las tomas clandestinas por con combustible tambi\u00e9n han trasladado libros de texto gratuito y el apoyo en la extinci\u00f3n de incendios forestales y urbanos la ayuda humanitaria con motivo de las afectaciones provocadas por los ciclones tropicales de la secretar\u00eda de la defensa nacional proporciona una ayuda en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de relaciones exteriores y la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil mediante dos vuelos a la rep\u00fablica de guatemala transportando 21 toneladas de v\u00edveres empleando a 18 militares y 2 aeronaves tambi\u00e9n se realizaron tres vuelos a la republica de honduras transportando 36.8 toneladas de v\u00edveres empleando 23 militares y 2 aeronaves con motivo de la pandemia provocada por el cob y 19 se realiz\u00f3 el transporte humanitario de tres mil 786 pasajeros de diferentes nacionalidades empleando cinco aeronaves de la fuerza a\u00e9rea mexicana tambi\u00e9n hay que resaltar que han estado acompa\u00f1ando a todas las instancias m\u00e9dicas para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el cob y desde su llegada a m\u00e9xico el plan marina la secretaria de marina durante este a\u00f1o de 2020 apoyo a 509 mil 963 personas con los siguientes resultados voy a dar un informe general se ha trasladado a\u00e9rea y terrestre a m\u00e1s de 30 mil insumos han realizado una ayuda humanitaria con un promedio de 3 toneladas han realizado patrullaje en m\u00e1s de 1.120 rondines la seguridad a refugios temporales las consultas m\u00e9dicas el refugio para temporales activos que fueron 8 tambi\u00e9n nos ayudaron en la colocaci\u00f3n de la costa alegr\u00eda tambi\u00e9n han apoyado en los inmuebles basureros pastizales han proporcionado todos los insumos necesarios para la poblaci\u00f3n afectada por diversos eventos naturales en materia forestal en vuelos y en agua tambi\u00e9n que han proporcionado han empleado 691 elementos 14 aeronaves 31 embarcaciones en 93 unidades terrestres asimismo la implementaci\u00f3n del plan marina en estados afectados por el impacto de fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos en donde se mantiene activa la fase auxilio como fueron los estados de chiapas por el paso de la tormenta tropical eta y tabasco por los efectos del frente fr\u00edo muchas gracias almirante gracias y adem\u00e1s por la compa\u00f1\u00eda que que hicimos en la atenci\u00f3n a los huracanes la aplicaci\u00f3n del plan marina kobe 19 provocada por la pandemia a partir del 31 de marzo de 2020 dirigido a la poblaci\u00f3n en casos y zonas de emergencia o desastre en su fase de prevenci\u00f3n y auxilio en los diferentes mandos navales apoyando al instituto de salud para el bienestar en 16 entidades federativas con insumos y equipo m\u00e9dico por \u00faltimo la guardia nacional en este 2020 a trav\u00e9s del plan auxilio de la poblaci\u00f3n en casos de emergencia mantiene el despliegue y las acciones en apoyo a los habitantes afectados por fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos realizando las siguientes acciones los principales estados afectados en este a\u00f1o fueron tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo se apoy\u00f3 con un efectivo de 4 mil 903 elementos y 278 veh\u00edculos evacuando a mil 356 personas as\u00ed como proporcionando seguridad por medio de patrullaje a 139 albergues y en la distribuci\u00f3n de 1685 art\u00edculos ha apoyado al combate de 447 incendios forestales la atenci\u00f3n de seguridad derivado de la pandemia sars con dos a380 y siete hospitales de linz e inzaghi as\u00ed como a 39 almacenes del insai y con un despliegue total de 11 mil 618 efectivos y 428 veh\u00edculos todo esto gracias a su respaldo a su orientaci\u00f3n a su acompa\u00f1amiento y conducci\u00f3n liderazgo que ha tenido las fuerzas armadas en mexico para ayudar a los m\u00e1s desprotegidos se\u00f1or presidente este es un breve resumen de lo realizado en este a\u00f1o at\u00edpico de 2020 estoy a sus \u00f3rdenes vamos a que el informe est\u00e9 que suba a las redes completo para que pueda ser consultado es un buen trabajo de la coordinadora de laura vel\u00e1zquez y de nuevo nuestro reconocimiento a quienes han participado en auxilio de la poblaci\u00f3n en riesgo en peligro por incendios por sismos por inundaciones vamos avanzando hacia una rep\u00fablica fraterna amorosa eso es lo que bah quedar no s\u00f3lo lo material lo m\u00e1s importante es que podamos cada vez ser mejores por nuestras acciones humanitarias x y llevar a la pr\u00e1ctica el principio universal del amor al pr\u00f3jimo que nada humano no se sea ajeno que no se le d\u00e9 la espalda a los dolores de la humanidad eso es lo m\u00e1s importante entonces agradecerles a todos a los servidores p\u00fablicos y vamos a adelante aqu\u00ed es importante apuntar qu\u00e9 en los \u00faltimos meses del a\u00f1o sobre todo para enfrentar las inundaciones ya no estaba el fonden es m\u00e1s en los hechos ya no funcionaba el fonden y no falt\u00f3 el apoyo adem\u00e1s con eficacia y con honestidad porque el fonden era pues con hoyo de corrupci\u00f3n hoyo negro de corrupci\u00f3n eso era el fonden era una pr\u00e1ctica para comprar v\u00edveres enseres en momentos de afectaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n con proveedores preferidos que vend\u00edan al doble al triple se entregaban este despensas y se entregaban ac\u00e1 tres y se entregaban enseres cuando no se necesitaba por qu\u00e9 se utilizaban estos apoyos muchas veces para comprar votos se entregaban estos apoyos del famoso fonden en \u00e9pocas de elecciones se usaba en el fonden como excusa para canalizar recursos y comprar votos y muchas cosas este imperaba la corrupci\u00f3n entonces ahora cada dependencia cada secretar\u00eda hace lo que le corresponde con la coordinaci\u00f3n de protecci\u00f3n civil y as\u00ed vamos a seguir trabajando dicen no hay presupuesto para el fonden todo el presupuesto del gobierno est\u00e1 a disposici\u00f3n de emergencias que protejan a la poblaci\u00f3n civil no este es una porci\u00f3n del presupuesto si hay una emergencia se utiliza todo el presupuesto que sea necesario porque no puede haber algo m\u00e1s importante que salvar vidas y que proteger a la poblaci\u00f3n esa es la funci\u00f3n esencial de el gobierno proteger a la poblaci\u00f3n y que se viva mejor que se viva con seguridad con tranquilidad con paz con justicia y de manera feliz entonces tambi\u00e9n aclarar eso los dos presidentes fern\u00e1ndez carlos nos mandaban noticias 3 funcionamientos el primero relacionado con la protecci\u00f3n civil usted acaba de tocar un tema muy importante en la parte del fonden si nos gustaban o si me gustar\u00eda que la directora de producci\u00f3n civil nos hablara un poquito de c\u00f3mo ha sido este estira y afloje seguramente las empresas que se dedicaban a esto a venderle al gobierno los k 3 todo este tipo de cuestiones pues no se quedaron quietas en el caso los medicamentos fue muy sonado el acoso incluso que hubo el boicot pero que nos puede hablar un poquito de eso y que nos hable de tabasco cu\u00e1l es el nivel de apoyo que ya se ha entregado cu\u00e1ntas personas faltan incluso por entregar apoyo si es que las hay si nos puede hablar de eso por principio de cuentas con mucho gusto en lo que respecta a los proveedores la verdad la fuerza de ser sincera no hemos tenido problema nosotros lo hemos hecho todo de manera muy transparente y a trav\u00e9s de la secretaria de seguridad que son quienes realizan las compras directas que nosotros solicitamos respaldados por la informaci\u00f3n que nos otorgan los gobiernos de los estados y directamente el titular de protecci\u00f3n civil del estado afectada no hemos tenido problemas se est\u00e1 eligiendo al proveedor que tiene la mejor este es capacidad de distribuci\u00f3n para atender una emergencia y los mejores precios esto es la primera vez que sucede algo semejante y que adem\u00e1s se hace de una manera transparente de manera abierta del conocimiento de toda la poblaci\u00f3n antes se ten\u00eda en completa secrec\u00eda quienes eran los proveedores cu\u00e1nto se pagaba y ahora todo es p\u00fablico no hay l\u00edmite como lo ha dicho el presidente no hay l\u00edmite en la adquisici\u00f3n de estos o de estos insumos se da tanto como se requiere como lo hemos realizado de manera muy muy clara y muy transparente en el estado de tabasco cu\u00e1l fue su otra pregunta de los apoyos por ah\u00ed en redes sociales la semana pasada todav\u00eda hab\u00eda personas que dec\u00edan que no les hab\u00eda llegado el apoyo si nos puede hablar un poquito de las entregas este el secretario javier may que se encuentra en tabasco realizando ya las entregas \u00faltimas de los apoyos directos y menciona que pues sea entre hoy y ma\u00f1ana concluir\u00e1 en el 100 por ciento de los apoyos y en lo que respecta a los enseres dom\u00e9sticos va a la distribuci\u00f3n conforme lo establecido por sedena ellos hicieron un calendario propuesto por el nivel d y enseres que se tienen que entregar es muy alto son paquetes muy grandes que los est\u00e1n realizando y van a cumplirlo en tiempo y forma la segunda presidente buen d\u00eda relacionada con el tema de ayer de cansino no tuve una propina de que no sea la palabra ayer pero hay un nuevamente un debate en redes sociales con respecto a esta vacuna se menciona por ah\u00ed por una investigadora de la universidad de oxford que dice que esta vacuna no es ideal para los adultos mayores que no tienen una potencia que es lo que le han dicho los investigadores ayer se le pregunt\u00f3 por parte de la compa\u00f1era pastrana al doctor gatell y mencionaba que es tiene una conclusi\u00f3n preliminar que nos puede decir presidente bueno pues que nosotros tenemos informaci\u00f3n que es una buena vacuna que incluso ya se aplica en china desde hace tiempo que se aplic\u00f3 esa es la informaci\u00f3n que tenemos al ej\u00e9rcito chino estuvo en una conferencia aqu\u00ed nada videoconferencia el director de la empresa cant\u00edn a ver si conseguimos este el fragmento donde habla de que ya est\u00e1n aplicando a ellos la vacuna y desde luego siempre hay no cuestionamientos por varias razones que no viene al caso tratar aqu\u00ed pero qu\u00e9 la gente ya imagina nosotros no nos metemos en eso porque lo que nos importa es la salud de nuestro pueblo entonces esto no es de ideolog\u00edas esto no tiene que ver con las posturas pol\u00edticas de los gobiernos aqu\u00ed lo que nos importa es salvar vidas que se tenga la vacuna y que est\u00e9 lo m\u00e1s pronto posible se le proteja a los mexicanos esa es mi este funci\u00f3n principal y la de todos estamos reuni\u00e9ndonos diario para eso para este y poder llevar a cabo todo el plan de vacunaci\u00f3n porque eso nos va a proteger eso va a ayudar a que se enfrente de esta terrible pandemia la vacuna es la opci\u00f3n es la alternativa que se tiene este y estamos aplicados de tiempo completo para conseguir la vacuna y aplicarla aprovechando y decirles que se siguen vacunando a los m\u00e9dicos a los trabajadores del sector salud que atienden enfermos como beat con la vacuna fire set y se siguen llevando a cabo rasos aplicaciones de vacunas no va a parar ya tenemos el compromiso de que van a seguir llegando desde todas las vacunas que se requieran vamos a aprovechar esa vacuna para los m\u00e9dicos enfermeras trabajadores del sector salud que calculamos son alrededor de 700 800 mil trabajadores queremos que queden vacunados para enero a finales de enero ya ese grupo ese sector de poblaci\u00f3n que est\u00e1 salvando vidas que estamos protegerlo va a quedar vacunado y vamos a empezar con la vacuna a los adultos mayores que es el segundo el bloque aqu\u00ed est\u00e1 el se\u00f1or que es el director de la empresa de cancino de china a ver si podemos escucharlo esto lo presentamos hace como tres meses aproximadamente porque hemos dado muy pendientes por eso vamos a tiempo tuvimos los primeros en am\u00e9rica latina estamos este [M\u00fasica] pues asegur\u00e1ndonos tenemos ya los contratos tenemos el presupuesto ya nada m\u00e1s es cuesti\u00f3n de disponibilidad s\u00ed por favor la parte que corresponda kiko me llamo soy cofundador de cansino saludo al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica mexicana el se\u00f1or andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y todo mi respeto a quienes est\u00e1n trabajando por el \u00e1rea de la salud y por no dejar a nadie atr\u00e1s especialmente en un momento tan dif\u00edcil tan dif\u00edcil en cannes y no vaya porque no fall\u00f3 y actualmente estamos desarrollando una de las vacunas m\u00e1s avanzadas contra kobe 19 contra kobe 19 nuestra vacuna tiene 5 n kobe es producto de a\u00f1os de investigaci\u00f3n y trabajo arduo y para hacer la tecnolog\u00eda basada en vectores en vectores a partir de esta tecnolog\u00eda con mucho \u00e9xito hemos desarrollado una vacuna que ya se ha utilizado en miles de personas para evitar el virus del \u00e9bola esta misma tecnolog\u00eda se ha empleado para desarrollar y los ensayos cl\u00ednicos de fase 1 en canad\u00e1 vale la pena mencionar que cansino mayo fue la primera empresa que patent\u00f3 una vacuna que ya se ha aplicado a decenas de millares de ciudadanos incluyendo los miembros del ej\u00e9rcito chino finalmente cantina es una de las pocas empresas farmac\u00e9uticas que ya ha publicado datos cl\u00ednicos y datos t\u00e9cnicos y los hemos publicado en revistas m\u00e9dicas con revisi\u00f3n de pares llegar\u00e1n a m\u00e9xico desde diciembre del 2020 hasta septiembre de 2021 35 millones de vacunas de dosis \u00fanica la vacuna de cancino y nuestros esfuerzos aunados permitir\u00e1n al gobierno mexicano utilizar tecnolog\u00eda de punta basada en la experiencia y en los datos de seguridad a fin de reanudar nuestras vidas cotidianas y quisiera aprovechar esta oportunidad para agradecer al secretario de relaciones exteriores marcelo ebrard y al secretario de salud el doctor jorge alcocer por su estrecho seguimiento por priorizar la seguridad del acceso universal al buscar esta vacuna en contra de kobe 19 lo que es m\u00e1s quisiera agradecerle a la subsecretaria malt marta delgado y al director general jorge landa de la secretar\u00eda de relaciones exteriores quienes han trabajado al lado con las agencias gubernamentales internacionales para la evaluaci\u00f3n aprobaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la vacuna su trabajo arduo y su dedicaci\u00f3n han hecho posible que podamos firmar este acuerdo m\u00e9xico est\u00e1 a breves semanas de recibir la primera dosis de vacunas en contra del gobi 19 muy bien [Aplausos] quisiera compartir tarde 1 y 2 son altamente prometedor es activamente estamos realizando los ensayos cl\u00ednicos de fase 3 en varios pa\u00edses para demostrar la eficacia de la vacuna si nuestra vacuna y sus ensayos cl\u00ednicos han sido evaluados positivamente por las autoridades sanitarias y regulatorias de cada pa\u00eds por consiguiente nos complace anunciar que adem\u00e1s de los ensayos cl\u00ednicos de fase 3 que estamos llevando a cabo en m\u00faltiples pa\u00edses nos sentimos agradecidos con m\u00e9xico por formar parte de este esfuerzo global porque planeamos invertir m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares que incluir\u00e1n a m\u00e1s de 30.000 ciudadanos del mundo y por ende se\u00f1or presidente le agradezco a usted ya su secretario de salud al doctor alcocer por habernos brindado tanto apoyo para nuestros ensayos cl\u00ednicos desde m\u00e9xico anhelamos trabajar con el investigador principal y con su equipo de igual manera anhelamos trabajar con sus autoridades sanitarias regulatorias y con la cofepris para la aprobaci\u00f3n de la vacuna bueno aqu\u00ed nada m\u00e1s agregar que ya en mexico se aplica la fase 3 desde hace como un mes y no ha habido ning\u00fan problema la fase experimental entonces eso es lo que podemos fomentar no tambi\u00e9n nos dio mucho gusto que ayer y el gobierno del reino unido haya aprobado ya la vacuna hasta la t\u00e9cnica esa vacuna este es una investigaci\u00f3n es producto de una investigaci\u00f3n de la universidad de doctor participa el gobierno ingl\u00e9s participa el gobierno de argentina y participa del gobierno de mexico tambi\u00e9n esa vacuna es impulsada por la fundaci\u00f3n carlos slim ya tenemos contratos [Aplausos] que llegue esa vacuna a partir de marzo en cantidades suficientes fue aprobada ayer en londres cosa que nos da mucha seguridad mucha tranquilidad para tener el n\u00famero de vacunas suficientes no vamos creo yo a padecer de falta de vacunas esto nos alienta mucho y es importante tambi\u00e9n que se sepa y tercera y \u00faltima nos lleg\u00f3 a la segunda emisi\u00f3n de en contacto con transmisiones all\u00e1 en veracruz y una denuncia nuevamente del superdelegado del gobierno federal en tamaulipas no estamos refiriendo a jose ramon gomez leal quien nos mencionan personas que se comunicaron a nuestra misi\u00f3n en contacto ah\u00ed en veracruz que busca extender su poder en las aduanas del estado de tamaulipas no s\u00e9 si tenga conocimiento de esto est\u00e1 buscando nombrar a jos\u00e9 rodr\u00edguez tovar al frente de algunas de estas si nos puede hablar un poco de este tema si es que lo conoce y si es que hay alguna acci\u00f3n que se est\u00e9 tomando paciente mire este no tengo informaci\u00f3n usted espec\u00edfica pero es motivo de preocupaci\u00f3n porque el director de aduanas horacio duarte es un hombre \u00edntegro honesto este est\u00e1 en esta funci\u00f3n para limpiar de corrupci\u00f3n todo el sistema de aduanas porque antes las aduanas este las entregaban como concesi\u00f3n como franquicias por intereses pol\u00edticos partidistas a veces les entregaban las aduanas a los gobernadores de los estados fronterizos este incluyentes por lo que ya sabemos que representan las aduanas ahora no es as\u00ed que ya est\u00e1 llevando a cabo un proceso de limpia de las aduanas y adem\u00e1s en la vigilancia en las aduanas ya est\u00e1 a cargo de la secretaria la defensa y de la secretaria de marina entonces no hay este problema lo que s\u00ed quiero aprovechar para aclarar ahora que est\u00e1s preguntando sobre posibles actos de corrupci\u00f3n ayer una compa\u00f1era hizo bueno daniela se hizo una denuncia porque en un hospital de ray\u00f3n en el estado de m\u00e9xico se hab\u00eda vacunado una familia se lee este echaba la culpa a el ej\u00e9rcito porque se trataba de personal militar se hizo la investigaci\u00f3n y en efecto si una familia que no le correspond\u00eda este la aplicaci\u00f3n de la vacuna y lleg\u00f3 con influyentismo se vacunaron un m\u00e9dico su esposa y que lo que una o dos de sus hijas no voya plan de los nombres porque eso va a corresponder a la investigaci\u00f3n que ya se inici\u00f3 para castigar esta irregularidad este abuso y agradecerle este medio de informaci\u00f3n por la denuncia y pedirle a toda la gente que nos ayude denunciando todos estos a vos por qu\u00e9 no es un asunto de una sola mujer de un solo hombre de un solo servidor p\u00fablico o de un grupo de servidores p\u00fablicos o solo de los servidores p\u00fablicos del gobierno es asunto de todos para poder entrenar detener cortar de tajo con el influyentismo qu\u00e9 es un vicio [M\u00fasica] mal h\u00e1bito que viene de lejos entonces tenemos que luchar todos por una sociedad mejor nada social sin e injusticias sin prepotencia sin trampas entonces todos tenemos que ayudar y qu\u00e9 se sepa que es inmoral \u00e9l [M\u00fasica] saltarse o brincarse la fila es una inmoralidad si no nos corresponde si hemos decidido de acuerdo a las recomendaciones de los expertos que lo primero es vacunar [M\u00fasica] a personal de salud que est\u00e1 en hospitales como beats para proteger los barrios est\u00e1n salvando vidas y que despu\u00e9s son los adultos mayores porque al vacunar a los adultos mayores estamos evitando el 80 por ciento de la mortalidad de los fallecimientos por eso se decidi\u00f3 que la poblaci\u00f3n preferente despu\u00e9s de los trabajadores de la salud sean los adultos mayores porque son los m\u00e1s vulnerables y por eso vamos a este vacunar a los de mayor edad primero [M\u00fasica] y en 3er el lugar en un tercer momento a enfermos cr\u00f3nicos que no se hayan vacunado en el grupo de adultos mayores porque muchos adultos mayores tienen enfermedades cr\u00f3nicas en la mitad se estima de la poblaci\u00f3n mayor entonces los que est\u00e9n con menos de 60 a\u00f1os con enfermedades cr\u00f3nicas tambi\u00e9n son prioritarios tip un cuarto grupo van a ser los maestros en la medida que se vaya incorporando al sistema d educaci\u00f3n presencial en los estados donde no tengamos mucha incidencia de la pandemia en estados con sem\u00e1foro verde ah\u00ed vamos a empezar a vacunar a maestros para que se reinicien las clases presenciales entonces que todos ayudemos para que no hay influyentismo ni predomina el poder pol\u00edtico ni predomine el poder econ\u00f3mico tambi\u00e9n volver a dejar de manifiesto si empresas quieren y comprar la vacuna este y distribuirla en m\u00e9xico no hay ning\u00fan obst\u00e1culo solo se va a solicitar este fue ya un acuerdo que se tuvo que presenten su escrito su petici\u00f3n y que anexen el contrato de compra de la vacuna [M\u00fasica] desde luego debe tratarse de una vacuna autorizada por las autoridades m\u00e9dicas sanitarias de los pa\u00edses donde ya se est\u00e1n aplicando esas vacunas y autorizada en mexico pero si ya est\u00e1 autorizada en eeuu y est\u00e1 autorizada en el reino unido por ejemplo si es esta t\u00e9cnica si es fisher cancino si ya est\u00e1 autorizado ya no hay problema pueden este comprarla y distribuirla o sea hay libertad para eso porque de todas maneras nosotros ya tenemos pr\u00e1cticamente garantizada la aplicaci\u00f3n de la vacuna para todos porque es un derecho es el derecho a la salud as\u00ed lo establece el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n entonces de las vacunas que se est\u00e1n adquiriendo que yo digo se aplica de manera universal y es gratuita y porque es gratuita porque se paga con los impuestos de todos los mexicanos entonces e es el dinero del mismo pueblo por eso no debe de pagarse porque todos pagamos impuestos hasta la gente m\u00e1s humilde un campesino el obrero el profesional pague impuestos que no pague impuesto sobre la renta paga iva porque al comprar una mercanc\u00eda haya incluido un impuesto adem\u00e1s es petr\u00f3leo y otros bienes otros recursos naturales son de la naci\u00f3n son del pueblo y si se vende el petr\u00f3leo esas utilidades esas ganancias son de todos los mexicanos esto tambi\u00e9n aclararlo para que este se tenga pues la seguridad de que a todos nos va a llegar la vacuna en su momento y lo que estamos haciendo es apresurarnos y hacerlo lo m\u00e1s pronto posible para proteger a la gente buenos d\u00edas presidente carlos calzada de educaci\u00f3n la primera pregunta ser\u00eda sobre el apag\u00f3n se dio la versi\u00f3n de que fue por un incendio en pastizales en tamaulipas que se provoc\u00f3 este apag\u00f3n esto fue lo que se\u00f1alaba la las efe sin embargo el propio gobierno de tamaulipas ha desmentido esta versi\u00f3n y bueno diversos sectores empresariales e incluso la oposici\u00f3n han pedido la renuncia de el titular de la cfc de manuel bartlett nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n al respecto pero es mande pero bueno a veces por ayer inform\u00f3 la comisi\u00f3n federal de electricidad pero me va a dar pie este asunto para hablar m\u00e1s sobre la inconformidad que tienen los conservadores porque se est\u00e1 fortaleciendo a la comisi\u00f3n federal de electricidad y ellos quer\u00edan destruirlo porque el dios estos conservadores a lo mejor no de todos pero s\u00ed de los m\u00e1s ambiciosos sus dioses el dinero y esto boya de \u00e9ste a usar como fuente los evangelios porque entonces se enojar\u00eda mucho s lo que pasa es de qu\u00e9 desde salinas de gortari se apost\u00f3 a privatizar la industria el\u00e9ctrica durante el gobierno de salinas en 1900 92 se reform\u00f3 una ley secundaria para empezar a entregar permisos a particulares que generar\u00e1n energ\u00eda el\u00e9ctrica desde luego que fue una violaci\u00f3n flagrante en la constituci\u00f3n porque si la constituci\u00f3n establec\u00eda de que los particulares no pod\u00edan generar la energ\u00eda el\u00e9ctrica con una ley secundaria no era suficiente para empezar a entregar permisos concesiones a particulares que buscaban quedarse con el mercado de la en energ\u00eda el\u00e9ctrica eso era lo que buscaba desde el principio y esto llevaba a la par el ir destruyendo a la comisi\u00f3n federal de electricidad quitarle el mercado a la comisi\u00f3n federal de electricidad arruinarla algo parecido a lo que echaron a andar en contra de pemex en ese tiempo el asesor econ\u00f3mico de carlos salinas era claudio x gonz\u00e1lez pap\u00e1 cuando empieza la pi\u00f1ata cuando empiezan a entregar estas concesiones a particulares pues la familia de claudio x gonz\u00e1lez uno de sus hijos se quedan con una concesi\u00f3n para este construir una planta y generar energ\u00eda el\u00e9ctrica y vender la energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad es hoy [M\u00fasica] hablando de un caso pero esto se extendi\u00f3 y de ese entonces de zedillo a la fecha despu\u00e9s de las primeras modificaciones llevadas a cabo con salinas fueron ganando mercado las empresas particulares al grado de que ahora el 50 por ciento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica qu\u00e9 se produce en el pa\u00eds es generada por empresas particulares todo esto se agrav\u00f3 con la llamada reforma energ\u00e9tica entonces empezaron a dominar toda la industria el\u00e9ctrica los particulares no solo nacionales las empresas extranjeras en especial las espa\u00f1olas repsol iberdrola que creen que hizo la empresa iberdrola de espa\u00f1a' contrato como funcionaria de la empresa iberdrola a la que era secretaria de energ\u00eda [M\u00fasica] no s\u00e9 si en el gobierno de zedillo o en el gobierno de fox nacional aquel que se origina que es el de qu\u00e9 gobierno era calder\u00f3n felipe calder\u00f3n de calder\u00f3n pero no s\u00f3lo fue eso esta empresa espa\u00f1ola con trato como consejero de la empresa a felipe calder\u00f3n entonces se apoderaron ahora esa empresa tiene pues muchas plantas es uno de los monopolios y tienen contratos con la comisi\u00f3n federal de electricidad contratos que quedaron establecidos en ese periodo neoliberal por 20 30 a\u00f1os [M\u00fasica] entonces cuando se da el cambio que adem\u00e1s esto no es un asunto nuevo nosotros nos venimos denunciando desde hace mucho tiempo porque en vez de beneficiarse del pueblo con esta privatizaci\u00f3n aumentaba y aumentaba el precio de la luz ya no hubo beneficios para la gente con la privatizaci\u00f3n y empezaron a cerrar plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad porque el prop\u00f3sito era que ya la comisi\u00f3n federal de electricidad no genera la energ\u00eda el\u00e9ctrica empezaron a cerrar las plantas a declarar de que eran obsoletas qu\u00e9 tambi\u00e9n a su utilizaci\u00f3n lograron una legislaci\u00f3n para que en el despacho de energ\u00eda a la red nacional las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad se quedar\u00e1n hasta lo \u00faltimo y que las plantas privadas fueron las primeras en subir la energ\u00eda en ser despachadas en el sistema nacional de energ\u00eda entonces con el cambio nosotros decidimos apoyar a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque es una empresa p\u00fablica y si lo que predomina en el sector energ\u00e9tico es el lucro pues no vamos a poder garantizar precios justos para el consumidor de energ\u00eda el\u00e9ctrica ni para las familias el uso dom\u00e9stico ni para las empresas yo he hecho el compromiso de que no va a aumentar el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y lo he cumplido pero necesitamos que no hay abusos necesitamos que haya ganancias razonables que estas empresas no mantengan contratos leoninos y necesitamos pues fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces estas empresas extranjeras y las nacionales pues tienen voceros en m\u00e9xico y en el extranjero por ejemplo el peri\u00f3dico el pa\u00eds de espa\u00f1a es una es un defensor de la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica porque estas empresas tienen tambi\u00e9n acciones seguramente en ese peri\u00f3dico y aqu\u00ed en m\u00e9xico pues el peri\u00f3dico que representa a ese sector privado nacional o extranjero es el reforma entonces un problema como este apag\u00f3n y as\u00ed es un esc\u00e1ndalo y suponen de que ya es este la debacle de la comisi\u00f3n federal de electricidad cosa que ellos quisieran que ans\u00edan para que se entregue el sector a los particulares entonces es un asunto de negocios b\u00e1sicamente nada m\u00e1s que al presidente de mexico el \u00fanico negocio que le importa es el negocio p\u00fablico y yo estoy aqu\u00ed para defender los intereses de los ciudadanos del pueblo de mexico no me pagan ya lo dije una vez y lo repito no me paga iberdrola no este me pagan las empresas que patrocinan al reforma a m\u00ed me pagan los mexicanos metal el pueblo para que lo represente entonces eso es lo que ha pasado y yo tengo que agradecerle a los t\u00e9cnicos a los trabajadores de electricistas porque ante un incidente como este si un desbalance qu\u00e9 ocurri\u00f3 por las causas que sostienen la comisi\u00f3n federal de electricidad o por cualquier causa en dos horas se restableci\u00f3 el servicio y no se afect\u00f3 el sistema el\u00e9ctrico nacional entonces vamos a sacar adelante la comisi\u00f3n federal de electricidad como estamos sacando adelante a pemex con los trabajadores con los t\u00e9cnicos mexicanos que son de primera pero es entendible que al reforma y a sus patrocinadores este les moleste el que se est\u00e9 apoyando a la comisi\u00f3n federal de electricidad yo nada m\u00e1s recuerdo que si no se hubiese creado la comisi\u00f3n federal del ici that nos hubiese electrificado el pa\u00eds porque a las empresas particulares en ese entonces cuando tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica adolfo l\u00f3pez mateos en ese entonces no estaba electrificado m\u00e9jico porque porque no era negocio para los particulares llevar la energ\u00eda el\u00e9ctrica a los pueblos entonces por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n para electrificar a todo m\u00e9xico y eso se lo debemos a esa empresa p\u00fablica que hay que defender la que hay que protegerla ya los trabajadores de esa empresa eso es lo mismo del internet cu\u00e1nto tiempo manejando los particulares el sistema de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed el 80% del territorio nacional no tiene internet por qu\u00e9 por qu\u00e9 no es un sistema concebido para y facilitar la comunicaci\u00f3n y que haya desarrollo en el pa\u00eds desarrollo educativo desarrollo en lo que tiene que ver con el bienestar la salud no es donde est\u00e1 el mercado donde pueden contratar el servicio de internet en donde pues en las ciudades s\u00ed donde est\u00e9 hay m\u00e1s poblaci\u00f3n cuesta menos el que llegue la se\u00f1al pero d\u00f3nde viven la gente pobre en la sierra en los valles en los desiertos en los lugares apartados ah\u00ed no hay se\u00f1al porque porque no es negocio poner una antena ya [M\u00fasica] es muy poca la poblaci\u00f3n entonces ya no es ese el prop\u00f3sito ahora el de lucro no es lo que se pone por delante sino es el servicio por eso hemos hecho el compromiso de que va a haber internet para todos ya se cree una empresa qu\u00e9 es internet para todos y antes de que termine nuestro gobierno va a haber conectividad por internet a todos los pueblos de m\u00e9xico entonces aclarando eso me extend\u00ed porque la verdad este echan a andar toda una campa\u00f1a no solo los peri\u00f3dicos sino todos los articulistas al servicio de el conservadurismo de tus grupos de intereses creados de estos grupos qu\u00e9 hac\u00edan jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico usted se lanzan ya es la debacle de la federal no afortunadamente vamos a seguir fortaleciendo a la comisi\u00f3n federal del entonces manuel barclay firma en su puesto y aprovechando presente de manuel bartlett la se se exoner\u00f3 a su hijo se le levant\u00f3 la atenci\u00f3n al le\u00f3n bartlett se le ha impuesto por el asunto de los ventiladores no s\u00e9 si tengo esta informaci\u00f3n sobre esto presidente no pero eso corresponde a la autoridad este judicial y yo he dejado de manifiesto y he demostrado que no hay impunidad para nadie no se permiten ni la corrupci\u00f3n no se permite la impunidad pero lo tiene que tratar la autoridad correspondiente y es evidente pues que no quieren a manuel bartlett estos conservadores este y muchos no y bueno yo respeto a todos pero hay un grupo que no quiere manuel parte porque la instrucci\u00f3n que tiene manuel bartlett es m\u00e1s no es manuel bartlett no es como manuel bartlett [M\u00fasica] es con el presidente de manuel bartlett si \u00e9ste depende el titular del ejecutivo yo lo nombre entonces piensan de manuel bartlett que est\u00e1 viendo los contratos con iberdrola es el de \u00e9ste intransigente no es que yo le estoy pidiendo que vea esos contratos yo le estoy exigiendo que vea eso porque no vamos a hacer c\u00f3mplices de corrupci\u00f3n entonces este hacen campa\u00f1as este en contra de servidores p\u00fablicos no de todos porque a los que ven y este moderados fresas este esos no los tocan este a los que ven si este con m\u00e1s definici\u00f3n m\u00e1s cercanos a lo que piensa el presidente a esos les dan pelo duro me doy cuenta pues de todo eso presidente estamos terminando el a\u00f1o estamos avanzada punto de entrada 2021 me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son sus expectativas para 2021 cu\u00e1l considera usted que van a ser los retos mayores del pr\u00f3ximo a\u00f1o y en el contexto electoral tiene este confianza en seguir manteniendo la preferencia de los electores la confianza de la gente habida cuenta que se han creado alianzas de alianzas electorales tiene confianza el presidente que se va a mantener la confianza en el pr\u00f3ximo a\u00f1o que es un a\u00f1o fundamental por el asunto al fin gracias yo no le voy a fallar al pueblo vamos a traicionar al pueblo de mexico y lo que tengo que este expresar es mi agradecimiento al pueblo de m\u00e9xico por su apoyo por su confianza por su respaldo amor con amor se paga a pesar de toda la campa\u00f1a en contra la gente nos est\u00e1 dando su confianza y eso nos obliga no falla a trabajar m\u00e1s sin descanso y sacar adelante al pa\u00eds y hacer realidad la cuarta transformaci\u00f3n y estoy optimista pero ya que estamos en esto este que no se nos en tanto mis adversarios no pero les vamos a dar a conocer aqu\u00ed no es para presumir es pobremente este a ver si no consigues encuesta internacional ofrezco disculpas este en el entendido que para m\u00ed el poder es humildad pero al mismo tiempo este no est\u00e1 mal que la gente sepa porque eso no lo van a ver en el reforma ni en el universal ni va a salir en televisa ni en azteca ni la imagen y en la mayor\u00eda de los m\u00e9dicos no lo van a sacar entonces esto es una informaci\u00f3n de una empresa que se dedique a hacer encuestas en los pa\u00edses para ver c\u00f3mo ve la gente a sus gobernantes entonces son de encuesta qu\u00e9 s\u00e9 llevo a cabo ahora en diciembre de c\u00f3mo ven los pueblos a sus jefes estado a sus residentes en el mundo mientras la consigue este no ha terminado y tambi\u00e9n en \u00e9ste la casa juega este estamos en segundo lugar como el gobierno mejor evaluado de un n\u00famero determinado de de pa\u00edses vamos a dar la informaci\u00f3n completa aqu\u00ed observadores los filis pues si es el se\u00f1or bolsonaro de brasil conte yo creo que es italia johnson ese reino unido macro francia la se\u00f1ora merkel alemania 10 es la india mons morrison ya saben qui\u00e9n desde espa\u00f1a sugar trudeau si es canad\u00e1 y el presidente de trump extracciones el verde somos nosotros ss moody de la india est\u00e1 en primer lugar y nosotros somos en segundo el de australia no es este el amarillo que ha tenido el 3er hay una por cada uno lav si la tienen esta es la m\u00eda a nosotros porque aqu\u00ed es como 62 y 62 de aprobaci\u00f3n y en contra 33 el n\u00famero uno es el se\u00f1or molino \u00e9l trae como 75 78 y 75 y en contra 20 desde el primer lugar saca uno hac\u00eda al azar otro a ver uno de los que les gustan a los conservadores no lo ponga bueno bueno es por lo que existe a ver ah\u00ed como est\u00e1 58 de encontrar 36 a favor y otro para que no nos carguemos como de otro continente de canad\u00e1 52 a favor 41 en contra una m\u00e1s ya ya se los dejamos en la red la se\u00f1ora merkel 59 35 entonces ah\u00ed vamos muchas gracias al pueblo al pueblo de mexico [M\u00fasica] los retos este pues es lo primero es seguir promoviendo que haya justicia en mexico lo primero es el bienestar del pueblo y para conseguir eso se requiere continuar con el combate a la corrupci\u00f3n ya la impunidad y seguir haciendo un gobierno austero ma\u00f1ana les vamos a informar de c\u00f3mo vamos en materia de seguridad p\u00fablica como nos fue este a\u00f1o en ese reto en ese desaf\u00edo que es la seguridad p\u00fablica que tanto le importa a la gente ma\u00f1ana vamos a informarse gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas este v\u00edctor buen d\u00eda para v\u00edctor blogs y m\u00e9jico en forma de youtube presidente ahorita revisando los datos que se proporcion\u00f3 la coordinadora de la protecci\u00f3n civil estoy viendo que son 188 mil censos que realiz\u00f3 la secretaria del bienestar que son apoyos de 11 mil pesos lo tengo entendido de esta forma o este ser\u00eda la entrega de los de los bienes que les dio la sedena y la secretar\u00eda de marina este esta ser\u00eda la meta final ser\u00eda la pregunta presente los 280.000 censos son o ser\u00edan m\u00e1s no miren son varias etapas en el caso de los afectados por las inundaciones en tabasco y en chiapas primero pues fue este proteger a la gente este hacer todas las labores de manejo de la presa reforzamiento de los bordos sacar el agua y sacar a la gente de lugares altos todo esto con el apoyo del ej\u00e9rcito de la marina de todo el gobierno la protecci\u00f3n al mismo tiempo se empezaron a instalar albergues refugios entregar alimentos se pusieron cocinas todo el auxilio todo el apoyo estando la inundaci\u00f3n en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles cuando entonces si fueron que al agua se inundaron m\u00e1s de 200.000 viviendas salir de las viviendas es sacar a la gente las medidas a los albergues todo esto lo hizo el el equipo que trabaj\u00f3 y de inmediato se entregaron despensas s\u00f3lo las que te de la defensa adquiri\u00f3 70 mil despensas solo la secretar\u00eda de la defensa m\u00e1s las que entreg\u00f3 y distribuy\u00f3 la escrita de marina y todos los donativos todos los entreg\u00f3 se pusieron cocinas tortiller\u00edas que agradecemos mucho a las empresas que hacen la harina de ma\u00edz maseca puso tortiller\u00edas quien no se me va a olvidar tambi\u00e9n decir hablar aprovechando abro abro un par\u00e9ntesis para decir que ma\u00f1ana voy a informar sobre qu\u00e9 los \u00fanicos aumentos que van a ver en precios no aumente el precio de la tortilla a partir de enero porque un acuerdo con maseca y minsa para que no haya abusos lo mismo en el caso de las gasolinas y de los combustibles aqu\u00ed vamos a informar ma\u00f1ana para que no haya abusos de los refrescos este es solo inflaci\u00f3n 3% y no en todos en el caso por ejemplo la tortilla no hay este aumento hay un acuerdo con ese prop\u00f3sito tanto con maseca como con misa aprovechando bueno cierro el par\u00e9ntesis se entregaron las despensas despu\u00e9s de entregarse las despensas se hizo un censo de manera conjunta se fue casa por casa todas las comunidades todo esto tambi\u00e9n para evitar el coyotaje la intermediaci\u00f3n ya ven como hay gentes que se hacen pasar por l\u00edderes y que sacan un provecho tambi\u00e9n y si yo tengo esta lista dame tantas despensas y se quedan ellos con la mitad no se quedaba porque as\u00ed era y presionar para que les dieran c\u00f3mo robaban arriba pues \u00e9ste tambi\u00e9n ten\u00edan que este permitir la corrupci\u00f3n de coyotes y de intermediarios entonces eso se termin\u00f3 todo el apoyo se entrega de manera directa las despensas estas que estamos hablando las entreg\u00f3 el ej\u00e9rcito les entreg\u00f3 marina casa por casa se hizo el censo para saber cuantos afectados cuantos damnificados y sali\u00f3 un censo de un poco m\u00e1s de 200.000 de \u00e9ste 200.000 400 viviendas este es por municipio aparte de este censo se hizo tambi\u00e9n en chiapas porque no es nada mas tabasco entonces se decidi\u00f3 que al bajar el agua cuando ya la gente empezar\u00e1 a regresar a sus casas se les entregar\u00e1 un apoyo econ\u00f3mico para la limpieza para la pintura para este arreglar sus casas en lo b\u00e1sico y se decidi\u00f3 entregar 10 mil pesos por familia hasta ahora d las 200 mil 400 familias han recibido ese apoyo de 10 mil pesos 188 mil o sea ya hoy o ma\u00f1ana se termina de entregar as\u00ed es ya bueno la otra fase los enseres 200.000 familias van a recibir un paquete de enseres que est\u00e1 entregando la secretar\u00eda de la defensa en qu\u00e9 consiste eso una cama colch\u00f3n una estufa un refrigerador sartenes y una licuadora y un ventilador 6 ese es un paquete como son 200.000 refrigeradores 200 mil estufas no hay producci\u00f3n porque se est\u00e1 comprando en f\u00e1bricas amable y a otras empresas que se est\u00e1n portando tambi\u00e9n muy bien ellos est\u00e1n dando descuentos porque no lo explica general y sobre la disponibilidad tambi\u00e9n y c\u00f3mo se est\u00e1 distribuyendo es como ya mencion\u00e9 se\u00f1or presidente es un paquete de seis art\u00edculos estos art\u00edculos se para poderlos conseguir y poder armar los paquetes que se requieren para poder para hacerles llegar a la poblaci\u00f3n se tuvo que hacer una reuni\u00f3n con todos los productores de esto y desde ir programando las entregas no todos tienen la disponibilidad y hay art\u00edculos que nos est\u00e1n tardando m\u00e1s en la en la actualidad los m\u00e1s digamos necesarios para poder integrar los paquetes son los que nos est\u00e1n limitando en esta entrega bueno son estufas porque son bastantes y se est\u00e1n produciendo son colchones los colchones son los que nos est\u00e1n ahorita en este periodo en este mes limitando de acuerdo a la cantidad de colchones que nos est\u00e1n llegando ya anexamos todos los paquetes y as\u00ed tenemos en en tabasco en villahermosa los almacenes nos prest\u00f3 el gobierno del estado para ir conjugando todos estos art\u00edculos y vamos reuniendo los d\u00edas con d\u00eda llevamos un poco m\u00e1s de ocho mil paquetes integrados en este en este lapso que se han entregado el d\u00eda de hoy diariamente se reciben art\u00edculos el d\u00eda de hoy estamos por recibir una cantidad importante de colchones que nos permitir\u00e1n ya tener listos los paquetes para la entrega no se va a parar la entrega de se han sido las instrucciones del se\u00f1or presidente vamos a seguir hasta el periodo que nos permita el proceso de elecciones vamos a parar en ese periodo de elecciones e iniciaremos la entrega en junio el 7 de junio volvemos a reiniciar la la forma de entregar o a quienes les vamos a entregar es en base al censo que hizo la secretaria del bienestar ellos est\u00e1n entregando un documento un recibo ese ese recibo inclusive en el informe que se hizo en villahermosa se le hizo del conocimiento a la poblaci\u00f3n que lo deber\u00edan de guardar porque es el el contra recibo de los paquetes que vamos a entregar est\u00e1n vinculado el censo que se hizo de manera conjunta con la entrega de los kits terminando tabasco tambi\u00e9n ya se tiene el censo de chiapas y seguimos en chiapas entregando terminaremos aproximadamente en septiembre octubre del siguiente a\u00f1o para la entrega de la totalidad de los paquetes a los pues las personas que salieron da\u00f1adas en sus en sus bienes con esos g\u00e9neros y teachers el entonces pero vienen otras cosas este se ampl\u00edan los programas de bienestar apoyando a damnificados esto incluye vivienda si la vivienda qued\u00f3 muy mal se va a ayudar para que se construya la vivienda se ampl\u00ede o se repare es un programa tambi\u00e9n ya s\u00e9 estableci\u00f3 un acuerdo para que se controlen las presas y que no se tenga la presa pe\u00f1itas llena en tiempos de lluvia para no tener que soltar agua aunque la inundaci\u00f3n de tabasco no fue nada m\u00e1s porque se tuvo que soltar agua en la presa pe\u00f1itas es que llovi\u00f3 como nunca yo veo como no hab\u00eda sucedido desde que se tiene registro tan es as\u00ed que por ejemplo macuspana el r\u00edo puxcat\u00e1n que inund\u00f3 macuspana como el tulij\u00e1 que son este de los r\u00edos de tabasco pues no pertenecen al grijalva este sonr\u00edo sin control no tiene empresa entonces macuspana se inund\u00f3 b\u00e1sicamente por el busca tan me refiero a la cabecera municipal a las colonias que se inundaron y llovi\u00f3 much\u00edsimo lo que s\u00ed afecta y que \u00e9ste se est\u00e1 ya atendiendo es que no se hab\u00edan desarrollado no se han desazolvado los r\u00edos y entonces pues hay tapones llueve y como es una planicie no sale el agua no fluye no hay corriente de las aguas y por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de llevar a cabo un programa para un drenaje para desazolve de r\u00edos y construcci\u00f3n de bordos esto est\u00e1 a cargo de la secretaria de marina y lo primero que se va a hacer es desasolvar en la desembocadura de el r\u00edo grijalva y el riego suma cinta porque confluyen esos dos grandes r\u00edos que son los m\u00e1s grandes del pa\u00eds confluyen en el puerto de frontera y ah\u00ed ese puerto esa es embocadura est\u00e1 salvada y ah\u00ed se va a tragar ya se tiene un avance cuando almirante empezamos el 18 de enero una empresa holandesa empieza a tragar y se van a adquirir drogas por parte de la secretaria de marina que se hace cargo ya de un plan de dragados para que no se repitan las inundaciones gracias se\u00f1or presidente gracias por la explicaci\u00f3n y aunado con este tema present\u00e9 hace unas semanas el secretario may confirmaba en medios locales de tabasco horta escuchaba a la coordinadora que se encuentra todav\u00eda realizando la culminaci\u00f3n de los censos informaba que ya s\u00e9 si van a adelantar nuevamente dos apoyos para los adultos mayores y las personas con discapacidad usted ya confirma esta noticia presidente porque la gente pues que es beneficiaria hace preguntas sobre este tema y aprovechando la presencia del se\u00f1or secretario de la defensa c\u00f3mo va al avance de los bancos del bienestar presidente usted hab\u00eda colocado una meta antes del inicio del a\u00f1o y quer\u00eda saber este tambi\u00e9n cu\u00e1ntos bancos ya del bienestar se han sido colocados en las comunidades muchas gracias presidente bueno se van a entregar ya los apoyos a adultos mayores a personas con discapacidad va a partir de enero que esto es no s\u00f3lo en tabasco no s\u00f3lo a los damnificadas en el pa\u00eds de este se van a empezar a entregar los apoyos del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se tienen los recursos autorizados todos los apoyos desde adultos mayores ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad todas las becas a partir de enero tienen recursos estamos cerrando muy bien el a\u00f1o en lo econ\u00f3mico lo financiero no tenemos deudas y se est\u00e1 pagando a proveedores est\u00e1 pagando a contratistas estamos cerrando bien este en lo financiero entonces vamos a disponer de recursos desde enero para empezar a dispersar estos fondos para el bienestar es mande [M\u00fasica] no no no es la misma pensi\u00f3n adelantar adelantarla ahora que se requiere un poco lo que pas\u00f3 con los momentos m\u00e1s dif\u00edcil de la pandemia aunque tambi\u00e9n ahora no no estamos en una situaci\u00f3n tan bueno en cuanto a la pandemia pero momentos muy dif\u00edciles y se adelant\u00f3 el apoyo a adultos mayores lo mismo vamos a hacer ahora de este que esto les va a ayudar mucho en todo sentir pero ten\u00edas otra pregunta [M\u00fasica] el presidente vamos a informar la cifra vamos a informarles este a principios de enero vamos avanzando muy bien el banco de bienestar es important\u00edsimo porque son 2 mil 600 sucursales los lugares m\u00e1s apartados va a ser el banco ya desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo con m\u00e1s sucursales en el pa\u00eds ya desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo y ya tenemos un buen avance en sucursales construidas y ya se est\u00e1n equipando y se est\u00e1 formando al personal que va a atender los bancos y tambi\u00e9n una muy buena noticia es que hace dos d\u00edas se autoriz\u00f3 una ampliaci\u00f3n de 5 mil 500 millones de pesos para el banco del bienestar es decir para qu\u00e9 a m\u00e1s tardar en el 22 tengamos ya la red completa el banco del bienestar para que la gente pueda sacar sus apoyos pueda recurrir al banco de cerca de su pueblo pero ahora no hay sucursales lo que habl\u00e1bamos del internet hay 2.500 un poco menos cabeceras municipales o municipios en el pa\u00eds y sucursales de bancos hay cuando mucho 1500 o sea hay mil cabeceras municipales no pueblos 1000 municipios en donde no hay una sucursal de un banco entonces con la construcci\u00f3n de la sucursal se van a conectar todos los municipios de m\u00e9xico van a tener este su sucursal bancaria y a trav\u00e9s de estas sucursales va a bajar el recurso porque estamos invirtiendo en construir en equipar todo este sistema de bancos del bienestar porque nos vamos a ahorrar lo que se tiene que pagar en comisiones y todo lo que tiene que pagarse en gastos de operaci\u00f3n si no hay una sucursal de un banco pues hay que llevar el efectivo y con todos los riesgos que significa de asaltos tambi\u00e9n de corrupci\u00f3n si se tiene la sucursal del banco pues es una tarjeta y se mantienen cajeros con recursos y la vigilancia adecuada es una red es muy importante lo del banco de el bienestar una m\u00e1s una compa\u00f1era que una distinta no ha habido ahora buenos d\u00edas preguntarle con este tema de la vacuna bueno ya nos ha informado sobre los grupos prioritarios como era el esquema de vacunaci\u00f3n pero hay algunos sectores que est\u00e1n digamos como muy inquietos porque por la edad estar\u00edan ya vacun\u00e1ndose a mediados de a\u00f1o y hay algunos sectores por ejemplo los trabajadores del metro algunos comerciantes que estar\u00edan pues digamos levantando la mano para que tambi\u00e9n se les tome en cuenta por qu\u00e9 por qu\u00e9 son pues al final son personas que tienen contacto con \u00e9l con dem\u00e1s gente y esto podr\u00eda el hecho de que ellos est\u00e9n vacunados podr\u00eda ayudar a disminuir los contagios en alg\u00fan momento dentro de este esquema de vacunaci\u00f3n se estar\u00eda pensando que a la par de los adultos mayores conforme el calendario que nos mostr\u00f3 tambi\u00e9n se estuviera tomando a estos sectores de la poblaci\u00f3n ser\u00eda mi primer presidente el criterio fundamental para qu\u00e9 este en los dejemos m\u00e1s claro es la edad y no es un asunto de capricho una ocurrencia es que se hizo un an\u00e1lisis los expertos y se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n que si se vacuna a los adultos mayores si se reduce de un 80 por ciento la mortalidad por kobe o sea es algo que tiene que ver con salvar vidas como somos m\u00e1s eficaces este lo que estamos procurando no es quedarnos nada m\u00e1s en los adultos mayores claros van a ser primero pero seguimos habla que hasta los 16 a\u00f1os entonces vamos apurarnos estamos organiz\u00e1ndonos es todo el gobierno todo el gobierno el que se est\u00e1 organizando preparando para la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n cuando hablo de todo el gobierno no es s\u00f3lo el sector salud no s\u00f3lo es la de salud y el isste y d-link xavi y el seguro no es la cgt la defensa la secretaria de marina la secretar\u00eda de bienestar la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica todos todos todos todos todos este para vacunar lo m\u00e1s pronto posible es lo \u00fanico que dependemos que ni siquiera es este dinero porque tenemos el presupuesto tenemos 32 mil millones disponibles que consideramos nos alcanza y podr\u00edamos tener m\u00e1s lo que nos limita o lo que nos puede detener es la disponibilidad de la vacuna nada m\u00e1s eso pero tambi\u00e9n en eso llevamos ventaja porque nos inscribimos a tiempo se han firmado y acuerdos con las farmac\u00e9uticas con los gobiernos ahora que repetimos lo de cancino lo del este director ejecutivo de cancino pues esto lo tratamos hace 34 meses ayer que se da a conocer lo de astraz\u00e9neca aqu\u00ed se firm\u00f3 el acuerdo con astraz\u00e9neca tambi\u00e9n hace 34 meses entonces se ha hecho un muy buen trabajo de parte de todo el gobierno ha funcionado bien la secretaria de relaciones exteriores que ha establecido comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n con farmac\u00e9uticas y con gobiernos y estamos en eso y despu\u00e9s decir que y no salir quer\u00eda vivir megapalenque porque estamos viendo el asunto de la vacuna de khanshin tengo que estar aqu\u00ed ma\u00f1ana hay una entrevista d el secretario de relaciones exteriores con el canciller de china ma\u00f1ana 31 y estamos pendientes porque queremos asegurar que no falten las vacunas pero en alg\u00fan momento se tomar\u00eda encuesta en cuestiones de los sectores porque por ejemplo despu\u00e9s de los adultos mayores ir\u00edan a los maestros entonces le coment\u00f3 los por ejemplo los conductores de transporte p\u00fablico si eso se va a ir definiendo ahora lo que estamos resolviendo es lo que pensamos nosotros podemos hacer en los tres primeros meses del a\u00f1o ser\u00eda este ideal que en los tres primeros meses del a\u00f1o tengamos ya vacunados a todos los adultos mayores ese es el prop\u00f3sito de modo que no se tarde mucho el que terminemos de vacunar a toda la poblaci\u00f3n y en otra otra pregunta y si me permite con la pues la nueva secretaria de seguridad este pues cu\u00e1les pues con la revisi\u00f3n que ha hecho a su llegada a esta dependencia cu\u00e1les son los pendientes pues de una vez tenemos de flickr de las ma\u00f1anas si me gustar\u00eda que nos comentar\u00e1 pues este una vez que ya asumi\u00f3 en la dependencia cu\u00e1les son en los retos que se han encontrado y es que se lo comento porque en los informes mensuales es sobre seguridad en los medios se ha hablado que estamos en una l\u00ednea de contenci\u00f3n si usted se ha planteado un reto para que pues se puede se puedan disminuir considerablemente la incidencia delictiva en el pa\u00eds cu\u00e1l es su prop\u00f3sito gracias y muy buenos d\u00edas muchas gracias muchas gracias al se\u00f1or presidente solamente comentar dos cosas una que ya hay una estrategia nacional de seguridad que vamos a hacer una revisi\u00f3n de algunas de las cuestiones que corresponden a la secretaria y que en todo caso se van a sumar alguna que otra acci\u00f3n fundamental sobre la prevenci\u00f3n pero que ma\u00f1ana si hay oportunidad en \u00e9l informe que ya ha anunciado el se\u00f1or presidente pues aqu\u00ed estar\u00edamos presentando algunas de las cuestiones a las que usted se refiere es precisamente que tiene que ver con los resultados que a lo largo del a\u00f1o ha tenido el gabinete hay que decir que son muy importantes y que esperamos el d\u00eda de ma\u00f1ana presentarlos por favor ma\u00f1ana se va a presentar por favor gracias nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana alza jes\u00fas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:47.942451"
}