{
    "video_id": "x2937lAdmJ8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/x2937lAdmJ8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBVzhc77k_MB_sPjieWbTQsYKxN-A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=x2937lAdmJ8",
    "video_title": "Zona Libre en fronteras norte y sur. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 3984,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 33.83,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.25,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 328.97,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 370.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "les adelanto que vamos a",
            "start": 430.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tener una conferencia",
            "start": 433.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "relativamente",
            "start": 436.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corta porque tenemos que salir al",
            "start": 439.28,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "aeropuerto para viajar a mexicalli",
            "start": 443.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 449.889,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a los legisladores en",
            "start": 454.889,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este caso a los senadores porque se",
            "start": 458.729,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3",
            "start": 462.689,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la iniciativa que enviamos",
            "start": 464.21,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "en quitar",
            "start": 470.49,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el fuero presidencial",
            "start": 472.52,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "esto es un hecho verdaderamente",
            "start": 476.529,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 479.829,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda juzgar al presidente en",
            "start": 482.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 486.46,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "solo por cualquier delito",
            "start": 488.86,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por tradici\u00f3n de la patria",
            "start": 493.639,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "y esto significaba un fuero",
            "start": 501.009,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "ahora con esta",
            "start": 506.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 509.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "con esta reforma la constituci\u00f3n",
            "start": 511.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se va a poder juzgar al presidente",
            "start": 519.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por cualquier delito como a cualquier",
            "start": 522.539,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 524.94,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que termine el fuero",
            "start": 527.37,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "esto se estableci\u00f3",
            "start": 532.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "lo del fuero presidencial",
            "start": 536.769,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 539.85,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "se mantuvo en la constituci\u00f3n de 1917 y",
            "start": 545.08,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es hasta ahora",
            "start": 549.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se quita",
            "start": 552.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de fuero presidencial",
            "start": 555.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 561.68,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de cerca de 150 a\u00f1os",
            "start": 564.54,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de mantener este",
            "start": 569.26,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "fueron este privilegio para el",
            "start": 573.139,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 575.689,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "este es un gran avance como ya se aprob\u00f3",
            "start": 580.44,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "en las dos c\u00e1maras",
            "start": 587.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ya solo falta",
            "start": 591.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que se apruebe",
            "start": 596.279,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "en la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 599.0,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de las legislaturas locales",
            "start": 602.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es decir en 17",
            "start": 609.79,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "congresos locales y no a ver",
            "start": 613.71,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema ya",
            "start": 617.31,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "creo que van a iniciarse estos procesos",
            "start": 620.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "legislativos",
            "start": 624.02,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "antes de que termine el a\u00f1o",
            "start": 627.05,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ya entre en vigor esta reforma",
            "start": 630.91,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 635.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 639.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n a dar otra muy",
            "start": 641.25,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "buena noticia",
            "start": 645.12,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 647.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se van a suscribir",
            "start": 650.47,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 654.18,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "decretos",
            "start": 657.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1 para ampliar",
            "start": 660.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los apoyos fiscales en la frontera norte",
            "start": 665.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a lo largo de los tres mil 180",
            "start": 670.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de frontera con eeuu",
            "start": 673.48,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "este programa de apoyo lo iniciamos",
            "start": 676.74,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 683.15,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 685.41,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "19 al principio del gobierno",
            "start": 687.279,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "te ha dado muy buenos resultados y se",
            "start": 691.27,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ampl\u00eda",
            "start": 694.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los beneficios",
            "start": 696.39,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se reduce el impuesto sobre la renta al",
            "start": 699.1,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "20% se reduce el iva a la mitad",
            "start": 702.61,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "al 8%",
            "start": 708.019,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "se homologan los precios de los",
            "start": 710.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "combustibles la gasolina",
            "start": 712.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 716.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estados como chihuahua",
            "start": 718.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "como coahuila",
            "start": 723.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 727.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "4 hasta 5 pesos menos que lo que cuesta",
            "start": 730.08,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "en el resto del pa\u00eds",
            "start": 734.93,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se logr\u00f3",
            "start": 739.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo en la frontera se",
            "start": 746.86,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 al doble",
            "start": 750.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en beneficio de los trabajadores",
            "start": 753.17,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces vamos",
            "start": 755.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y ampliar la vigencia de este decreto",
            "start": 759.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque estaba",
            "start": 764.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "firmado para dos a\u00f1os se ampl\u00eda",
            "start": 766.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hasta finales",
            "start": 770.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "2024 se ampl\u00eda para qu\u00e9",
            "start": 774.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 780.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vigencia hasta el final de nuestro",
            "start": 784.81,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "gobierno si as\u00ed lo dispone el pueblo y",
            "start": 789.37,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "el otro anuncio muy importante es que",
            "start": 793.51,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "es un trato parecido",
            "start": 799.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "se aplica esta medida en la frontera sur",
            "start": 802.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 808.25,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para beneficio de las ciudades de los",
            "start": 810.99,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "municipios fronterizos",
            "start": 815.76,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 818.24,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 822.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de campeche y de quintana roo",
            "start": 824.73,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 829.8,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el mismo apoyo",
            "start": 831.76,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y hay algo muy importante",
            "start": 833.63,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "que yo estoy seguro les va a dar mucho",
            "start": 837.139,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 839.629,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "al pueblo de quintana roo y en",
            "start": 841.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 843.339,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "los que viven en chetumal",
            "start": 847.13,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y creo que a los pobladores del sudeste",
            "start": 851.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 854.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "chetumal va a volver a hacer",
            "start": 858.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una zona franca",
            "start": 861.05,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "libre de impuestos de importaci\u00f3n en",
            "start": 864.31,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "pa\u00edses donde no tenemos tratados",
            "start": 869.71,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 873.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es decir no se va a cobrar impuestos",
            "start": 875.699,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "por la importaci\u00f3n",
            "start": 879.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 882.29,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "van a poder llegar mercanc\u00edas a muy bajo",
            "start": 884.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 888.84,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "a chetumal",
            "start": 890.16,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 893.209,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de que llevara a cabo los cambios",
            "start": 898.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya en",
            "start": 902.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y el inicio del periodo neoliberal",
            "start": 903.92,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "entonces esa es la informaci\u00f3n que",
            "start": 907.63,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tenemos sobre estos temas vamos a",
            "start": 911.389,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "escuchar a la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 915.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gracias la marca es que nos va a",
            "start": 920.12,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 921.89,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consisten",
            "start": 923.459,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "estos tratados en particular el de la",
            "start": 925.93,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "frontera norte que vamos a firmar hoy",
            "start": 928.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 934.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el palacio del gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 936.73,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "porque en m\u00e9xico",
            "start": 938.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 941.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed surgi\u00f3 la demanda",
            "start": 943.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en baja california fueron empresarios de",
            "start": 947.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "baja california los que me hicieron el",
            "start": 950.96,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 953.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de que se le diera un trato especial a",
            "start": 955.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la frontera norte entonces por eso",
            "start": 959.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "queremos firmar ah\u00ed",
            "start": 961.95,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 965.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "convenio o la ampliaci\u00f3n de este decreto",
            "start": 967.27,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "nos vamos a hacer",
            "start": 970.29,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda de hoy all\u00e1 en m\u00e9xico se va",
            "start": 972.819,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "a explicar",
            "start": 979.029,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "como se ampl\u00eda este beneficio fiscal",
            "start": 981.26,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed s\u00ed vamos a afirmar el de el apoyo",
            "start": 986.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a la frontera sur",
            "start": 992.05,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "con lo que expuse de",
            "start": 994.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el estatus",
            "start": 1001.139,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "o la situaci\u00f3n especial",
            "start": 1003.62,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "para romper blanco y en particular",
            "start": 1006.39,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "chetumal quintana roo",
            "start": 1011.16,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed lo vamos a afirmar aqu\u00ed para que",
            "start": 1013.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entren en vigor el primero de enero del",
            "start": 1016.37,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1020.0,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces le dejamos la palabra a",
            "start": 1022.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez",
            "start": 1025.199,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente con su permiso",
            "start": 1028.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos a todos pues",
            "start": 1030.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "efectivamente con nuestra buena noticia",
            "start": 1034.01,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1036.23,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor con esta buena",
            "start": 1038.439,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "noticia de la extensi\u00f3n de vigencia del",
            "start": 1041.139,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "decreto que hace posible la existencia",
            "start": 1044.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de est\u00edmulos fiscales en la frontera",
            "start": 1046.929,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces lo que vemos en primer lugar es",
            "start": 1049.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que este programa el programa de la zona",
            "start": 1052.899,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "libre de la frontera norte se puso",
            "start": 1055.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 al inicio de la del gobierno del",
            "start": 1058.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador el primero",
            "start": 1061.779,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de enero del 2019 es uno es considerado",
            "start": 1063.49,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "uno de los programas prioritarios de",
            "start": 1068.769,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este gobierno y le hemos venido dando",
            "start": 1071.409,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "seguimiento",
            "start": 1074.799,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "al arrancar el decreto solamente ten\u00eda",
            "start": 1077.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una duraci\u00f3n hasta el 31 de diciembre de",
            "start": 1082.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o hemos venido viendo la",
            "start": 1085.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n en un momento les vamos a",
            "start": 1087.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presentar los resultados que motivan que",
            "start": 1088.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hagamos la extensi\u00f3n de vigencia",
            "start": 1091.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces es un programa como ya indicaba",
            "start": 1094.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el presidente y como hemos se\u00f1alado en",
            "start": 1098.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "distintas instancias es una reducci\u00f3n de",
            "start": 1102.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la tasa del impuesto sobre la renta del",
            "start": 1104.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "30 al 20 por ciento una reducci\u00f3n de la",
            "start": 1107.17,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "tasa del iva del 16 al 8% un aumento y",
            "start": 1110.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "esto es muy importante un aumento del",
            "start": 1117.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo de del 100 por ciento el",
            "start": 1119.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o",
            "start": 1124.33,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "con la finalidad de recuperar la",
            "start": 1126.279,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "capacidad adquisitiva del del salario de",
            "start": 1130.059,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tal suerte que el salario aumenta en ese",
            "start": 1135.249,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o 68 puntos 36 a 176 puntos 72",
            "start": 1138.7,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1145.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incluye un est\u00edmulo en el ieps a",
            "start": 1147.49,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gasolinas de manera que las gasolinas",
            "start": 1152.2,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "empiezan a cerrar la brecha entre su",
            "start": 1154.87,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "precio en m\u00e9xico y su precio en eeuu",
            "start": 1157.929,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1162.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n la anterior disculpe y bueno",
            "start": 1164.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todos estos est\u00edmulos fiscales y",
            "start": 1167.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "beneficios que incluyen no solamente",
            "start": 1170.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reducciones en las tasas impositivas",
            "start": 1173.39,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n por beneficios directos",
            "start": 1175.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para los trabajadores vean que es un",
            "start": 1180.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa integral en el sentido que los",
            "start": 1182.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "beneficios van a las empresas a los",
            "start": 1184.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consumidores a los trabajadores y a la",
            "start": 1186.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en general",
            "start": 1189.54,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en tanto consumidora adelante por favor",
            "start": 1190.8,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los resultados que hemos",
            "start": 1195.389,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "visto en estos dos a\u00f1os una menor",
            "start": 1197.669,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n que este es un resultado muy",
            "start": 1200.249,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "significativo porque por a\u00f1os se",
            "start": 1202.979,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "insisti\u00f3 que el salario m\u00ednimo no pod\u00eda",
            "start": 1205.829,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aumentar porque eso iba a generar",
            "start": 1208.499,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n lo que hemos demostrado en",
            "start": 1210.599,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "frontera norte es que un aumento al",
            "start": 1213.57,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "doble del salario m\u00ednimo no presion\u00f3 los",
            "start": 1216.749,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "precios al alza y lo que es m\u00e1s",
            "start": 1219.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "tuvo una menor inflaci\u00f3n que el resto",
            "start": 1222.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1225.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hubo m\u00e1s comercio al pormenor es decir",
            "start": 1227.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la baja en las tasas del iva gener\u00f3 una",
            "start": 1231.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayor una",
            "start": 1234.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "un aumento en la demanda local y que",
            "start": 1236.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nuestros vecinos del norte",
            "start": 1240.45,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estuvieran incentivados a cruzar la",
            "start": 1243.72,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "frontera y hacer sus compras en mexico",
            "start": 1246.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "un aumento no solamente del salario",
            "start": 1249.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo sino un aumento del salario",
            "start": 1252.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "promedio y una disminuci\u00f3n en los",
            "start": 1255.16,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "precios de la gasolina y como dice el",
            "start": 1259.15,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica cuando le",
            "start": 1262.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "hemos acompa\u00f1ado en las giras uno puede",
            "start": 1265.809,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ir viendo en las gasoliner\u00edas pues",
            "start": 1269.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s bajos de lo que observa en",
            "start": 1271.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el resto del pa\u00eds adelante por favor",
            "start": 1273.52,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "dado estos resultados",
            "start": 1275.97,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pues vamos a hoy en hoy a mediod\u00eda vamos",
            "start": 1279.539,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a se va a firmar el decreto el",
            "start": 1283.889,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente va a firmar el decreto que",
            "start": 1286.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "extienda la vigencia de estos est\u00edmulos",
            "start": 1288.389,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "fiscales hasta el 31 de diciembre del",
            "start": 1291.929,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "2024 esto tambi\u00e9n va a ser es muy \u00fatil",
            "start": 1297.179,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque les da certidumbre a las",
            "start": 1301.259,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "inversiones los",
            "start": 1303.389,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los industriales pueden saber que en los",
            "start": 1307.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os van a tener estas",
            "start": 1311.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mismas condiciones y eso va a seguir",
            "start": 1314.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siendo un factor de atracci\u00f3n de",
            "start": 1317.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n entonces viene una reducci\u00f3n",
            "start": 1320.08,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "del iva en las mismas condiciones del 16",
            "start": 1322.179,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "al 8",
            "start": 1325.029,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "adelante del d\u00eda ese era el impuesto",
            "start": 1326.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobre la renta del 30 al 20 por ciento",
            "start": 1329.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adelante y continuar\u00e1 el est\u00edmulo a",
            "start": 1331.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gasolinas para que los energ\u00e9ticos sigan",
            "start": 1335.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "siendo menores a los del resto del pa\u00eds",
            "start": 1337.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues muchas gracias esta es la",
            "start": 1341.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tenemos respecto al",
            "start": 1342.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "programa de la zona libre de la frontera",
            "start": 1344.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "norte muchas gracias",
            "start": 1347.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gracias presidente vamos a hablar un",
            "start": 1354.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "poquito de los temas de la frontera sur",
            "start": 1356.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay algunos elementos an\u00e1logos",
            "start": 1358.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero no hay una conexi\u00f3n exacta entre la",
            "start": 1360.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "frontera norte y la frontera sur en el",
            "start": 1363.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "caso de la frontera norte sobre todo se",
            "start": 1365.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estaba reconociendo que en las ciudades",
            "start": 1367.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gemelas entre eeuu y m\u00e9xico como pueden",
            "start": 1369.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ser tijuana y san diego ciudad ju\u00e1rez y",
            "start": 1372.24,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "el paso",
            "start": 1374.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "matamoros y brownsville hay una econom\u00eda",
            "start": 1375.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "regional que cruza que cruza las l\u00edneas",
            "start": 1378.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacionales y que ten\u00eda que haber",
            "start": 1381.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "condiciones similares en el caso de la",
            "start": 1382.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "frontera azul ese parece ser el caso la",
            "start": 1385.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "misma racionalidad en el caso de",
            "start": 1389.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "chetumal pero es ligeramente distinto en",
            "start": 1391.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el caso de los otros municipios tenemos",
            "start": 1394.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "23 municipios en la frontera ruptura y",
            "start": 1396.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la motivaci\u00f3n principal radica en la",
            "start": 1398.9,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "diferencia entre las condiciones que",
            "start": 1402.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "existen entre el sur del pa\u00eds y el resto",
            "start": 1404.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds por ejemplo si vemos por casos",
            "start": 1407.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de pobreza extrema o de pobreza lo que",
            "start": 1409.89,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "van a ver es que mientras el pa\u00eds de",
            "start": 1411.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acuerdo a las cifras del coneval hay una",
            "start": 1413.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pobreza de alrededor del 43.7 en la",
            "start": 1415.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "frontera sur pr\u00e1cticamente dos de cada",
            "start": 1418.41,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 1420.45,
            "duration": 1.979
        },
        {
            "text": "mexicanos viven en una situaci\u00f3n de",
            "start": 1420.809,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "pobreza y lo mismo pasa cuando vemos las",
            "start": 1422.429,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cifras de pobreza extrema donde",
            "start": 1424.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 25 por ciento de la",
            "start": 1426.029,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en el en el sur se encuentra",
            "start": 1427.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n de pobreza extrema en",
            "start": 1431.46,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "todo lo que pensamos es que ten\u00eda que",
            "start": 1433.019,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "haber alg\u00fan mecanismo que facilitar\u00e1",
            "start": 1434.549,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ayudar a detonar la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 1437.389,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en ella que fuera a complementar",
            "start": 1440.37,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "complementaria de los programas y de las",
            "start": 1442.159,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "inversiones que el propio gobierno ya",
            "start": 1444.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en la en la zona de la",
            "start": 1445.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula como puede ser el tram s\u00edsmico",
            "start": 1449.07,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "o el tren maya etc\u00e9tera estas",
            "start": 1451.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "condiciones tambi\u00e9n si las vemos a",
            "start": 1453.899,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de otros de otro de otra de otras",
            "start": 1455.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "variables son muy similares existe si",
            "start": 1458.549,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente existe un",
            "start": 1461.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "indicador que las naciones unidas llama",
            "start": 1464.7,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de desarrollo humano que se",
            "start": 1467.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puede calcular exactamente a nivel de a",
            "start": 1469.169,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nivel de municipio y si vemos nosotros",
            "start": 1472.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en estos indicadores podr\u00e1n ustedes",
            "start": 1474.45,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "notar que para la que para el caso de",
            "start": 1476.279,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuando comparamos la frontera sur",
            "start": 1479.249,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "con el resto de pa\u00edses este indicador es",
            "start": 1481.769,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "considerablemente m\u00e1s bajo este",
            "start": 1483.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "indicador se mueve entre 0 y 1 y tiene",
            "start": 1484.95,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "variables el ingreso la salud y la",
            "start": 1487.59,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1490.559,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "medido por ingreso per c\u00e1pita que es",
            "start": 1491.549,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como lo miden las naciones unidas el",
            "start": 1493.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ingreso per c\u00e1pita anual de alguien que",
            "start": 1495.779,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "vive en la frontera sur en m\u00e9xico son de",
            "start": 1497.37,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "alrededor de 20 mil 364 pesos mientras",
            "start": 1498.99,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que el resto del pa\u00eds son 32 mil 473",
            "start": 1502.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pesos es decir en el resto del pa\u00eds el",
            "start": 1506.13,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ciudadano promedio gana un 50% m\u00e1s con",
            "start": 1508.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la frontera al sur",
            "start": 1512.429,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que estos elementos el conjunto",
            "start": 1513.6,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "de las condiciones socioecon\u00f3micas m\u00e1s",
            "start": 1515.4,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "las necesidades hist\u00f3ricas y la vocaci\u00f3n",
            "start": 1517.409,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de oth\u00f3n p blanco fueron lo que nos",
            "start": 1519.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llevaron a reflexionar que ten\u00edamos que",
            "start": 1522.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dar un tratamiento similar entre entre",
            "start": 1524.279,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "la frontera norte y la frontera sur",
            "start": 1526.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora es un poquito m\u00e1s complejo en la",
            "start": 1528.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "frontera sur que en la frontera norte",
            "start": 1531.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque tenemos dos pa\u00edses vis-\u00e0-vis",
            "start": 1532.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solamente dos pa\u00edses guatemala y",
            "start": 1534.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "venezuela vis-\u00e0-vis en la frontera norte",
            "start": 1537.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde solamente tenemos un pa\u00eds eeuu",
            "start": 1540.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces eso nos hace que tengamos un",
            "start": 1543.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tratamiento ligeramente distinto al",
            "start": 1545.37,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "procesar los est\u00edmulos en la frontera al",
            "start": 1547.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "norte entonces vamos si voy a hacer",
            "start": 1549.419,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "referencia muy muy",
            "start": 1551.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el caso de chetumal despu\u00e9s t\u00fa primero",
            "start": 1553.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "voy a hacer referencia a todos los",
            "start": 1555.57,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "municipios que est\u00e1n en la frontera sur",
            "start": 1557.01,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "excepto chetumal y como los vamos a",
            "start": 1558.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tratar son los que se encuentran ah\u00ed",
            "start": 1560.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pintados en color en color lila son 25",
            "start": 1562.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "22 municipios que tienen frontera con",
            "start": 1567.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "guatemala cruzan como el precio evidente",
            "start": 1570.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 tres entidades de chiapas tabasco",
            "start": 1572.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y campeche y lo que estamos proponiendo",
            "start": 1574.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que estos s\u00ed son extinci\u00f3n son eso es",
            "start": 1577.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muy similar a lo de la frontera norte es",
            "start": 1580.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n del iva del 16 al 8% una",
            "start": 1582.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del impuesto sobre la renta",
            "start": 1586.08,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del 30 despu\u00e9s del 30 al al 20% y un",
            "start": 1587.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo del gers al gasto",
            "start": 1593.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a gasolinas para igualar los precios en",
            "start": 1595.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 1598.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "al igual que lo que ocurr\u00eda en la",
            "start": 1600.58,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "frontera norte los precios del lado",
            "start": 1602.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicano son distintos del lado",
            "start": 1605.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "guatemalteco y del derecho lo que",
            "start": 1607.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "encontramos es contrabando de gasolina",
            "start": 1609.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de guatemala a granel hacia a hacia",
            "start": 1611.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el caso de chetumal es diferente",
            "start": 1614.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues en el caso de chetumal te tenemos",
            "start": 1617.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que dar un tratamiento distinto",
            "start": 1618.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inclusive porque hist\u00f3ricamente tuvo un",
            "start": 1620.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desarrollo un desarrollo con",
            "start": 1622.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que lo hac\u00edan que lo",
            "start": 1627.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sean diferentes hasta hace relativamente",
            "start": 1629.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no mucho tiempo",
            "start": 1631.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "chetumal era una zona aislada del pa\u00eds y",
            "start": 1633.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces lo que ni siquiera se pod\u00eda",
            "start": 1636.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "garantizar es que llegaran la producci\u00f3n",
            "start": 1638.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de bienes del pa\u00eds y se busc\u00f3 entonces",
            "start": 1640.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en 1934 que fuera que hubiera una zona",
            "start": 1643.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libre para que una parte importante del",
            "start": 1647.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abasto de bienes llegara a trav\u00e9s de",
            "start": 1649.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "belice dado que era much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 1651.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "complejo y llevarlo del centro del",
            "start": 1652.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds y este fue el estatus",
            "start": 1655.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que mantuvo chen toman entre 1934 y",
            "start": 1656.9,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en 1933 1993 en el momento en que entra",
            "start": 1661.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se firma el tratado de libre comercio",
            "start": 1665.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto dej\u00f3 dej\u00f3 de operar adem\u00e1s que si",
            "start": 1666.82,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente se tuvo un",
            "start": 1672.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tratamiento aqu\u00ed s\u00ed ya hist\u00f3rico de ibas",
            "start": 1674.539,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "diferenciados como ustedes saben hay una",
            "start": 1677.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reforma tributaria que se hizo en 1978",
            "start": 1679.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para entrar en vigencia en 1980 y",
            "start": 1682.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "durante los primeros 11 a\u00f1os de",
            "start": 1686.21,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del iva hubo un tratamiento",
            "start": 1688.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diferenciado donde chetumal ten\u00eda un iba",
            "start": 1690.019,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peque\u00f1o esto cambi\u00f3 en 1992 pero",
            "start": 1692.539,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "solamente oper\u00f3 por dos por dos a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 1696.409,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l iba aumenta nuevamente en el",
            "start": 1698.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y sube a un 15% el iva se qued\u00f3 en",
            "start": 1701.269,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "chetumal en un 10 por ciento de tal",
            "start": 1703.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "forma que la mayor parte a lo largo de",
            "start": 1706.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la historia de existencia de oliva en",
            "start": 1708.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general ha habido un iva diferenciado en",
            "start": 1710.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "chetumal donde ha sido donde ha sido",
            "start": 1712.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mucho mucho m\u00e1s peque\u00f1o entonces cu\u00e1les",
            "start": 1714.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "son las medidas que se van a entrar\u00edan a",
            "start": 1716.75,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "vigor a partir del primero de enero del",
            "start": 1718.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "2021 para la zona de zona libre de de",
            "start": 1720.679,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "chetumal son las siguientes si quieres",
            "start": 1723.71,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "pasamos a la primera ser\u00eda exenci\u00f3n del",
            "start": 1725.21,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "impuesto general de acci\u00f3n",
            "start": 1727.279,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "y esto es a lo que se refer\u00eda el",
            "start": 1728.509,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente hay una aspiraci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 1729.949,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y incluso de la a\u00f1oranza de la gente de",
            "start": 1734.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "chetumal de regresar a lo que fue el",
            "start": 1736.609,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "motor de su econom\u00eda por muchos a\u00f1os a\u00fan",
            "start": 1738.739,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuando el impacto del impuesto general a",
            "start": 1741.349,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las importaciones es menor a partir del",
            "start": 1743.209,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio y apec y",
            "start": 1745.039,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "afecta de manera ya en la pr\u00e1ctica",
            "start": 1747.109,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solamente a los pa\u00edses con los que con",
            "start": 1748.609,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los que nosotros no tenemos tratados de",
            "start": 1752.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "libre comercio es es un referente muy",
            "start": 1755.209,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante del desarrollo de la econom\u00eda",
            "start": 1759.44,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "del municipio y ha sido en ese sentido",
            "start": 1761.089,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un reclamo y estos dos primeros",
            "start": 1763.459,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "componentes la exenci\u00f3n del impuesto",
            "start": 1765.169,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "general de las importaciones y la",
            "start": 1766.549,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n del derecho del tr\u00e1mite",
            "start": 1768.229,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aduanero es lo que permite restablecer",
            "start": 1769.479,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en los hechos la achet humana como una",
            "start": 1772.459,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "zona franca asimismo est\u00e1n las otras dos",
            "start": 1775.369,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reducciones la del iva del 16 al 8% que",
            "start": 1777.949,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo pone en l\u00ednea con lo que hab\u00eda sido",
            "start": 1781.249,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no solamente con el est\u00edmulo que estamos",
            "start": 1783.229,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dando en la frontera norte sino con el",
            "start": 1786.319,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tratamiento diferenciado que",
            "start": 1788.479,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hab\u00eda tenido en chetumal",
            "start": 1789.949,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo que s\u00ed es novedoso es la",
            "start": 1791.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del impuesto sobre la",
            "start": 1793.339,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "del 30 al 20 por ciento entonces si no",
            "start": 1795.08,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "me permite el presidente que quiera",
            "start": 1797.94,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "hacer un resumen de todos los",
            "start": 1799.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "instrumentos que estamos presentando lo",
            "start": 1800.79,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que estamos hablando para frontera y",
            "start": 1802.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "norte y frontera sur son cuatro decretos",
            "start": 1803.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el primero es la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 1806.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vigencia del decreto de est\u00edmulos en la",
            "start": 1808.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "frontera norte el segundo es el decreto",
            "start": 1810.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de est\u00edmulos fiscales en la frontera sur",
            "start": 1812.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el tercero es el decreto de est\u00edmulos",
            "start": 1814.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del iev de la gasolina en la frontera",
            "start": 1816.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "azul y finalmente el cuarto ser\u00eda el",
            "start": 1818.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decreto que establece los beneficios a",
            "start": 1821.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hacer hasta arancelarios en la frontera",
            "start": 1822.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "zona libre de chetumal como el",
            "start": 1825.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1al\u00f3 el decreto relativo a",
            "start": 1827.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la frontera sur ser\u00e1 firmado un poco m\u00e1s",
            "start": 1830.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tarde esta ma\u00f1ana en mexicalli y si no",
            "start": 1832.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tiene inconveniente tal vez podr\u00edamos",
            "start": 1835.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "firmar una vez los que tienen que ver",
            "start": 1837.09,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con la frontera sur",
            "start": 1838.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1864.4,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "entonces muchas gracias",
            "start": 1940.3,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "tuve la gracia m\u00e1rquez a raquel",
            "start": 1943.69,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "buenrostro directora del sat que nos",
            "start": 1948.759,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a",
            "start": 1952.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "al procurador fiscal",
            "start": 1954.19,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "carlos romero que tambi\u00e9n est\u00e1 con",
            "start": 1958.44,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "nosotros y si les parece abrimos para",
            "start": 1962.429,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas",
            "start": 1967.019,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1970.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "bueno adelante buenos d\u00edas presidente",
            "start": 1972.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alberto morales del peri\u00f3dico 'el",
            "start": 1975.77,
            "duration": 1.67
        },
        {
            "text": "universal'",
            "start": 1976.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quiero preguntarle ayer se dio a conocer",
            "start": 1977.44,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que el centro nacional de inteligencia",
            "start": 1980.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mantiene pues un monitoreo que puede",
            "start": 1982.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "llamarse as\u00ed de las actividades de el",
            "start": 1985.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "frente que est\u00e1 en contra de usted y que",
            "start": 1988.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pidiendo que pues salga de la",
            "start": 1991.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidencia yo hay que preguntar qu\u00e9 fue",
            "start": 1993.71,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 usted hab\u00eda prometido que",
            "start": 1995.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este tipo de pr\u00e1cticas se iban a",
            "start": 1997.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "terminar y vemos que se est\u00e1n repitiendo",
            "start": 1999.17,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2002.56,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que apareci\u00f3 en el",
            "start": 2004.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "universal pero no es cierto est\u00e1 el",
            "start": 2006.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "documento sin el centro nacional de",
            "start": 2009.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "inteligencia pero este",
            "start": 2011.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son recortes de peri\u00f3dicos",
            "start": 2013.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 2016.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2018.61,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "esp\u00eda en el gobierno ya no es como antes",
            "start": 2021.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a ninguno",
            "start": 2026.11,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dirigente pol\u00edtico esa es la instrucci\u00f3n",
            "start": 2028.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que he dado",
            "start": 2031.31,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ni el se\u00f1or lozano ni aguilar cam\u00edn ni a",
            "start": 2035.049,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "krauze",
            "start": 2041.919,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "juan francisco y ortiz",
            "start": 2047.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "peor junco",
            "start": 2053.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a ninguno de nuestros adversarios",
            "start": 2055.47,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 2059.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no es te llevamos al cabo",
            "start": 2062.75,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "de esas acciones de espionaje que eran",
            "start": 2066.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muy com\u00fan",
            "start": 2071.399,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en el viejo r\u00e9gimen",
            "start": 2073.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces esa es mi respuesta entonces",
            "start": 2075.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted no ten\u00eda ning\u00fan inconveniente que",
            "start": 2079.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este archivo se d\u00e9 a conocer completo",
            "start": 2080.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque el centro nacional de",
            "start": 2083.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "inteligencia solo pues proporcion\u00f3 una",
            "start": 2084.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "parte y lograba est\u00e1 atestado toda la",
            "start": 2087.77,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el argumento es que si lo da",
            "start": 2090.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a conocer completo se est\u00e1 afectando a",
            "start": 2092.629,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "la seguridad nacional no nos afecta nada",
            "start": 2094.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez",
            "start": 2096.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 2099.35,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y la transparencia es una regla de oro",
            "start": 2101.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 2103.65,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2107.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan inter\u00e9s ya sabemos",
            "start": 2110.02,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "y este que hace el universal",
            "start": 2114.81,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "les voy a contar una an\u00e9cdota",
            "start": 2120.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuando estaba",
            "start": 2126.61,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez barrios de secretario de",
            "start": 2128.64,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 2130.529,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "le recomendaba a sus",
            "start": 2133.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "llegados",
            "start": 2137.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de que no esp\u00eda",
            "start": 2140.829,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2143.55,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que eso era este ocioso y necesario",
            "start": 2147.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe",
            "start": 2151.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "si era as\u00ed porque en ese entonces hab\u00eda",
            "start": 2153.85,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "mucho espionaje",
            "start": 2159.4,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2162.619,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "como decir que fue guti\u00e9rrez barrios el",
            "start": 2164.849,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que detuvo",
            "start": 2169.859,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a fidel castro ernesto ch\u00e9 guevara",
            "start": 2173.119,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "antes de que partieran en el granma",
            "start": 2177.079,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "a cuba",
            "start": 2182.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces creo que capit\u00e1n",
            "start": 2187.579,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de la parte de su trabajo",
            "start": 2192.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n la inteligencia",
            "start": 2195.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero ya siendo secreta de",
            "start": 2198.24,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n hab\u00eda cambiado de parecer",
            "start": 2200.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2204.859,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este lo dec\u00eda",
            "start": 2206.46,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "en otros t\u00e9rminos les dec\u00eda a los",
            "start": 2209.339,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cercanos",
            "start": 2213.739,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "vean los peri\u00f3dicos",
            "start": 2216.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "para que van a ser investigando ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2220.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2223.97,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y la verdad que s\u00ed",
            "start": 2228.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2232.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos dan informaci\u00f3n sobre",
            "start": 2235.85,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "nosotros todo el tiempo",
            "start": 2240.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a lo que se refiere pues son recortes de",
            "start": 2246.01,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 2249.01,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "eso es lo que me informaron",
            "start": 2251.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero si hay",
            "start": 2253.619,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n que debe ser la que",
            "start": 2255.78,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "publica el universal seguramente",
            "start": 2260.07,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pues que se entreguen",
            "start": 2264.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nosotros no somos iguales",
            "start": 2267.859,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "no hacemos espionaje",
            "start": 2272.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya no existe el cisen",
            "start": 2275.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2278.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lo que se hace es que en el nuevo",
            "start": 2281.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "organismo de inteligencia que no de",
            "start": 2285.3,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "espionaje",
            "start": 2288.54,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "se le da protecci\u00f3n a la gente",
            "start": 2291.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2295.82,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "previene de atentados",
            "start": 2297.98,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2302.099,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "los llamados levantones secuestros que",
            "start": 2303.569,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la delincuencia organizada",
            "start": 2308.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero se garantizan las libertades",
            "start": 2312.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cualquiera puede",
            "start": 2314.47,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con toda la libertad manifestarse se",
            "start": 2316.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "garantice el derecho a disentir no hay",
            "start": 2320.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "escuchas de tel\u00e9fonos",
            "start": 2323.03,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "no se persigue a nadie",
            "start": 2325.98,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "es otra cosa",
            "start": 2328.839,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "presidente usted ten\u00eda conocimiento de",
            "start": 2331.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que el centro nacional de inteligencia",
            "start": 2333.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "realizaba este tipo de monitoreo",
            "start": 2335.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vigilancia de sus adversarios no",
            "start": 2337.14,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "porque no se lleva a cabo",
            "start": 2341.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente berenice detalles",
            "start": 2357.2,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "del diario nacional 11 quisiera pedirle",
            "start": 2359.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n respecto a bueno a esta",
            "start": 2364.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n que hacen los diputados donde",
            "start": 2367.22,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "avalan esta reelegirse y pues conservar",
            "start": 2370.19,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "su cargo con pues con las mismas",
            "start": 2375.7,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "remuneraciones y pues tambi\u00e9n comentarle",
            "start": 2380.119,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "que hay una inconformidad ciudadana por",
            "start": 2383.96,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "esta cantidad que se aprueba a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 2388.67,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de presupuesto a l\u00ednea y que se da a los",
            "start": 2392.53,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos que cada d\u00eda son m\u00e1s",
            "start": 2396.77,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "y pues ya en las pr\u00f3ximas elecciones",
            "start": 2400.93,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda solicitado que donar\u00e1n la",
            "start": 2405.369,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "mitad de sus prerrogativas para el tema",
            "start": 2410.69,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "del cobi y al parecer bueno pues no no",
            "start": 2413.119,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "hay inter\u00e9s sobre este tema",
            "start": 2416.119,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "no se sabe que hayan donado",
            "start": 2418.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prerrogativas o ad\u00f3nde han ido a dar si",
            "start": 2421.62,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es que si es que las donaron y la verdad",
            "start": 2424.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es que a\u00f1o con es lo mismo ya estamos en",
            "start": 2428.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "periodo electoral de hecho muchos ya",
            "start": 2432.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en campa\u00f1a pr\u00e1cticamente y pues",
            "start": 2434.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos en una crisis no s\u00f3lo es el de",
            "start": 2438.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "salud sino en una crisis econ\u00f3mica esa",
            "start": 2441.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es mi pregunta bueno son bueno las dos",
            "start": 2445.87,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "preguntas primero que se conozca que",
            "start": 2448.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2453.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es decir en los gobiernos anteriores se",
            "start": 2456.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hicieron cambios a la constituci\u00f3n para",
            "start": 2459.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "permitir la reelecci\u00f3n",
            "start": 2462.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de diputados",
            "start": 2465.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2469.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 2471.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2474.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 2476.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 2478.72,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "permitido lo promovieron",
            "start": 2480.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2483.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de los gobiernos anteriores nosotros",
            "start": 2485.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "siempre nos hemos opuesto a eso",
            "start": 2489.49,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 2492.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aclarar",
            "start": 2495.47,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que no tuvo una reforma que nosotros",
            "start": 2497.91,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y propusimos",
            "start": 2503.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "eso ya ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s porque",
            "start": 2506.03,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "estas cosas no se informan",
            "start": 2510.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de esto no se ocupa la prensa",
            "start": 2513.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "conservadora porque ellos fueron",
            "start": 2515.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2519.559,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "o promovieron guardaron silencio",
            "start": 2521.74,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "cuando se hicieron estas reformas",
            "start": 2525.25,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "acerca de lo segundo hemos venido",
            "start": 2529.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 2532.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de que devuelvan",
            "start": 2533.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2536.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "excesivo dinero",
            "start": 2540.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que reside en los partidos",
            "start": 2543.55,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que se lo devuelvan",
            "start": 2546.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2548.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que lo entreguen como t\u00fa lo est\u00e1s",
            "start": 2550.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando",
            "start": 2554.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para apoyar ahora que se enfrenta a la",
            "start": 2557.13,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pandemia del c\u00f3mic",
            "start": 2562.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para que mejoren los servicios",
            "start": 2564.38,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "hospitalarios que lo donen para el pago",
            "start": 2567.71,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "de las vacunas que se van a distribuir",
            "start": 2573.71,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "de manera gratuita a todos",
            "start": 2578.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 2583.13,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "destinen esos recursos ayudar\u00e1 al pueblo",
            "start": 2585.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "muy bien podr\u00edan",
            "start": 2590.67,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2592.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aportar la mitad",
            "start": 2593.91,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "de esas prerrogativas",
            "start": 2596.88,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y lo escuchen los dirigentes de",
            "start": 2600.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los partidos y yo les pido a ustedes a",
            "start": 2604.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todos los medios",
            "start": 2607.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que los entrevisten",
            "start": 2609.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a los dirigentes de los partidos",
            "start": 2612.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y que as\u00ed como t\u00fa lo est\u00e1s planteando",
            "start": 2616.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ustedes como representantes de los",
            "start": 2622.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2624.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "les formulen este planteamiento esta",
            "start": 2626.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n",
            "start": 2629.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para que sean sensibles",
            "start": 2632.42,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "y este act\u00faen de manera consecuente",
            "start": 2635.81,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2642.82,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no quisieron que se reformar\u00e1 la ley",
            "start": 2645.11,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se opusieron",
            "start": 2650.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2652.95,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "es tiempo todav\u00eda",
            "start": 2655.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para resolver esta situaci\u00f3n",
            "start": 2657.819,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste habl\u00f3 com",
            "start": 2661.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la autoridad moral cuando yo fui",
            "start": 2667.599,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dirigente de un partido en la primera",
            "start": 2670.539,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 2672.309,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "entregamos",
            "start": 2674.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 2677.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de lo que nos correspond\u00eda nosotros",
            "start": 2680.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fuimos los que iniciamos la entrega de",
            "start": 2684.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los libros gratuitos de secundaria",
            "start": 2687.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "porque antes los padres de familia",
            "start": 2692.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que comprar los libros del",
            "start": 2695.02,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "secundario",
            "start": 2696.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces nos dieron dinero",
            "start": 2698.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que consideramos",
            "start": 2701.65,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "excesivo",
            "start": 2703.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en ese entonces y decidimos",
            "start": 2707.44,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "utilizar ese dinero",
            "start": 2711.859,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero otras cosas para entregar",
            "start": 2714.89,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gratuitamente los libros de secundaria",
            "start": 2717.799,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "n\u00famero importante de municipios esto",
            "start": 2721.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "llevo",
            "start": 2724.55,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a que como nosotros hicimos eso",
            "start": 2725.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el gobierno de zedillo en ese entonces",
            "start": 2729.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decidiera que iban a ser tambi\u00e9n",
            "start": 2732.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gratuitos los libros de secundaria",
            "start": 2734.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque se entregaban hasta entonces s\u00f3lo",
            "start": 2737.75,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de manera gratuita los libros de",
            "start": 2741.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 2744.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en ese entonces tambi\u00e9n",
            "start": 2748.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ese dinero se usaba",
            "start": 2751.69,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "para un fidecomiso porque muchos",
            "start": 2754.41,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales de oposici\u00f3n",
            "start": 2758.359,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "dirigentes pol\u00edticos fueron asesinados",
            "start": 2762.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y eso no debe de olvidarse",
            "start": 2766.609,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sobre todo en el per\u00edodo de salinas de",
            "start": 2769.319,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "gortari",
            "start": 2771.449,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y quedaron viudas y hu\u00e9rfanos",
            "start": 2772.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y se cree un fidecomiso con ese dinero",
            "start": 2777.15,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que se devolvi\u00f3 para entregar apoyos",
            "start": 2779.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "becas a las viudas a los hu\u00e9rfanos y",
            "start": 2783.329,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "otra parte de ese dinero",
            "start": 2787.65,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3 para abrir casas en la",
            "start": 2789.92,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "frontera norte de protecci\u00f3n a migrantes",
            "start": 2793.549,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2798.01,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la segunda vez que estuve de dirigentes",
            "start": 2799.73,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de un partido",
            "start": 2802.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decidimos",
            "start": 2804.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y entregar para damnificados los",
            "start": 2807.67,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "afectados por el temblor la mitad de lo",
            "start": 2811.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que nos correspond\u00eda para gastos de",
            "start": 2815.859,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 2818.02,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces considero tener autoridad moral",
            "start": 2820.839,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "como para decir si alcanza",
            "start": 2824.819,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y si se debe de actuar de manera",
            "start": 2830.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 2834.67,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pregunta gracias pues s\u00ed",
            "start": 2837.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a ver t\u00fa",
            "start": 2843.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y luego nos vamos para atr\u00e1s buenos d\u00edas",
            "start": 2846.15,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente miguel vel\u00e1zquez del",
            "start": 2849.24,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico publimetro dos preguntas la",
            "start": 2850.529,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "primera ser\u00eda sobre el tema del sat",
            "start": 2853.289,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente se han reportado a trav\u00e9s de",
            "start": 2857.059,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "redes sociales especialmente una",
            "start": 2859.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n en el sistema de citas en",
            "start": 2861.779,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "l\u00ednea se agotan en segundos e incluso el",
            "start": 2864.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mercado negro de la venta de estas citas",
            "start": 2867.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarle a usted oa la",
            "start": 2869.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "licenciada buenrostro que se est\u00e1",
            "start": 2872.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "haciendo para en este tema y tengo una",
            "start": 2874.02,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "segunda pregunta por qu\u00e9",
            "start": 2877.049,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el tema de saturaci\u00f3n \u00e9xitos",
            "start": 2884.65,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 hace el fuerte fuerte esfuerzo",
            "start": 2887.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "como dos meses lo que detectamos es que",
            "start": 2889.029,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estaban metiendo robots que estaban por",
            "start": 2891.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresas sobre sobre todo despachos",
            "start": 2894.609,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contables atrapaban todas las citas y",
            "start": 2896.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "luego ellos mismos eran las que los",
            "start": 2899.589,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vend\u00edan y obviamente estaban coludidos",
            "start": 2900.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "con algunos funcionarios del sat se",
            "start": 2903.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "identificaron en qu\u00e9 administraciones",
            "start": 2906.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tributarias eran que despachos eran y",
            "start": 2908.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era lo que estaban utilizando se",
            "start": 2910.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 el sistema y se metieron",
            "start": 2912.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "medidas de seguridad para que no",
            "start": 2914.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entraran estos robots y muchas de las",
            "start": 2915.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "quejas ahorita que se han estado",
            "start": 2918.339,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "repitiendo son precisamente de los",
            "start": 2919.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despachos que vend\u00edan las citas porque",
            "start": 2922.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra medida de seguridad que se",
            "start": 2924.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 es que no pudieran pedir citas si",
            "start": 2926.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no era el buz\u00f3n del con tributario",
            "start": 2929.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces cuando se dan de alta aparte de",
            "start": 2931.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dar su rfc dan un buz\u00f3n un correo y",
            "start": 2933.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces lo que detectamos tambi\u00e9n es",
            "start": 2936.7,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "que usaban diferentes correos y correos",
            "start": 2938.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hechizos entonces esa tambi\u00e9n se meti\u00f3",
            "start": 2940.569,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "como una medida de seguridad para tener",
            "start": 2943.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el control b\u00e1sicamente la",
            "start": 2944.65,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "el robo de citas digamos o la venta de",
            "start": 2947.559,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "citas estaba sobre todo en jalisco y el",
            "start": 2949.959,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 2952.089,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "y ahorita se disminuy\u00f3 y el otro efecto",
            "start": 2953.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien que se est\u00e1 haciendo ahorita es",
            "start": 2957.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se cambi\u00f3 un contrato del call center y",
            "start": 2960.859,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a lo mejor tambi\u00e9n puede ser por eso que",
            "start": 2963.739,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo lo de las llamadas",
            "start": 2965.239,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "terminamos un despacho que era muy",
            "start": 2967.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "abusivo nos est\u00e1 cobrando tarifas de",
            "start": 2969.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mensajes y de muchas cosas la empresa",
            "start": 2971.48,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "como si tuvi\u00e9ramos en los 80 es cuando",
            "start": 2973.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ya los medios electr\u00f3nicos ya son muy",
            "start": 2976.549,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "baratos",
            "start": 2978.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 el contrato no lo renovamos y",
            "start": 2979.489,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hemos detectado que est\u00e1 muy",
            "start": 2983.15,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "probablemente esta empresa u otra porque",
            "start": 2985.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "han estado bloqueando los n\u00fameros de",
            "start": 2987.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono porque tenemos identificado un",
            "start": 2990.259,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "par de conmutadores que son los que",
            "start": 2992.779,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "saturan las llamadas telef\u00f3nicas tanto",
            "start": 2995.089,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estamos ahorita haciendo un proceso",
            "start": 2997.069,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico para ver c\u00f3mo desactivamos",
            "start": 2998.509,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estos computadores d\u00f3nde estamos",
            "start": 3000.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recibiendo las llamadas entonces es una",
            "start": 3002.499,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parte como del boicot porque ac\u00e1 sacamos",
            "start": 3004.93,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "estamos sacando y mejorando algunos",
            "start": 3007.569,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "contratos y los hemos estado bajando",
            "start": 3009.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "casi dos mil tres mil millones de pesos",
            "start": 3010.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y ahorita eso fue hace como una semana",
            "start": 3012.42,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "pero hay que estamos trabajando tambi\u00e9n",
            "start": 3016.2,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en bloquear las llamadas continuas de",
            "start": 3018.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los mismos conmutadores",
            "start": 3020.47,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "entonces para cuando podr\u00edan esperar los",
            "start": 3023.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 3025.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los que no tengan cita yo les pedir\u00eda",
            "start": 3027.7,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que tenemos adem\u00e1s de los conmutadores",
            "start": 3031.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los correos y hay otros medios",
            "start": 3033.259,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos para que saquen cita y",
            "start": 3035.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estamos todos los temas de",
            "start": 3039.23,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "irregularidades que hay en los",
            "start": 3041.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "diferentes estados tambi\u00e9n los estamos",
            "start": 3042.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atendiendo desde oficinas centrales",
            "start": 3044.72,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "entonces desde oficinas centrales y nos",
            "start": 3046.579,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "hacen la queja a los contribuyentes que",
            "start": 3049.069,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "nos hacen las denuncias nosotros desde",
            "start": 3050.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "oficinas centrales programamos y",
            "start": 3052.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corregimos la programaci\u00f3n de los sitios",
            "start": 3054.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gracias y presidente me gustar\u00eda",
            "start": 3057.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer fue bastante viral en",
            "start": 3059.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "redes sociales el v\u00eddeo del diputado",
            "start": 3062.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez noro\u00f1a neg\u00e1ndose a utilizar",
            "start": 3064.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cubrebocas este v\u00eddeo mientras el",
            "start": 3067.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "diputado dec\u00eda que no quer\u00eda utilizar el",
            "start": 3071.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cubrebocas los consejeros del ine",
            "start": 3073.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mencionaban que se sent\u00edan en riesgo",
            "start": 3075.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "porque el diputado no utilizaba",
            "start": 3077.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cubrebocas este v\u00eddeo es un ejemplo de",
            "start": 3078.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dos corrientes que existen las personas",
            "start": 3081.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y dos derechos al final del d\u00eda el de la",
            "start": 3083.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "integridad f\u00edsica en donde las personas",
            "start": 3085.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueden decidir si vacunarse o no si usar",
            "start": 3088.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cubrebocas o no y tambi\u00e9n pues el",
            "start": 3090.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "derecho que tiene toda la poblaci\u00f3n a la",
            "start": 3092.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud me gustar\u00eda preguntarle c\u00f3mo se",
            "start": 3094.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "podr\u00eda resolver este tema y si no teme",
            "start": 3098.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que de pronto despu\u00e9s de todo o despu\u00e9s",
            "start": 3101.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de esta situaci\u00f3n llegue a casos de que",
            "start": 3104.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por ejemplo los esfuerzos que est\u00e1",
            "start": 3107.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haciendo el gobierno de mexico para",
            "start": 3110.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lograr conseguir las vacunas pues al",
            "start": 3111.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "final del d\u00eda la poblaci\u00f3n o parte de la",
            "start": 3114.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n decida no no utilizar esa",
            "start": 3116.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacuna y pues en sus esfuerzos se vayan",
            "start": 3118.49,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "por la borda b\u00e1sicamente",
            "start": 3120.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante es la libertad",
            "start": 3122.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 3127.39,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la gente tiene que decidir libremente",
            "start": 3130.36,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "y tenerle confianza a los mexicanos",
            "start": 3136.19,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "porque siempre act\u00faan con sabidur\u00eda",
            "start": 3140.06,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "en el pueblo es sabia",
            "start": 3146.589,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de estos choca mucho luz",
            "start": 3149.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con la mentalidad conservadora",
            "start": 3152.539,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n m\u00e1s acostumbrados a las",
            "start": 3156.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "imposiciones",
            "start": 3160.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3163.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "somos m\u00e1s partidarios de la libertad ni",
            "start": 3165.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 3168.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no creemos en el autoritarismo en",
            "start": 3170.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "imponer nada",
            "start": 3175.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por eso insistimos mucho en la frase de",
            "start": 3178.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 3180.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 3181.67,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 3184.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces yo estoy seguro",
            "start": 3188.31,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que si tenemos como",
            "start": 3192.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 3196.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gestionando",
            "start": 3203.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 3205.829,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 3208.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s lo deseamos",
            "start": 3210.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desde luego que la gente va",
            "start": 3213.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed debe vacunarse",
            "start": 3216.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente es como cuando se hizo",
            "start": 3221.859,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "el llamamiento de qu\u00e9",
            "start": 3225.999,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "nos guardaremos en nuestros domicilios",
            "start": 3230.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "las calles estaban desiertas",
            "start": 3236.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es que eso no se toma en cuenta",
            "start": 3241.07,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3245.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "actuar responsablemente",
            "start": 3247.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no es que se hizo el llamado",
            "start": 3251.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y no importa",
            "start": 3254.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la gente sigui\u00f3 en la calle no",
            "start": 3258.299,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se vaciaron las ciudades los pueblos",
            "start": 3262.58,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 3268.12,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3270.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "las casas",
            "start": 3272.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "te actu\u00f3 muy responsable sin toque de",
            "start": 3276.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 3280.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiene autoritarismo",
            "start": 3282.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces es lo mismo tener confianza en",
            "start": 3286.789,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3290.479,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y con la idea de que est\u00e1 prohibido",
            "start": 3293.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "prohibir",
            "start": 3297.74,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no es menor de edad el ciudadano",
            "start": 3301.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3304.09,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "es un ciudadano muy consciente mujer",
            "start": 3306.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 3310.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3312.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que sabe que conviene que no conviene",
            "start": 3314.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esa es la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 3319.8,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ese es el cambio",
            "start": 3323.87,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "por eso este estamos enfrentando",
            "start": 3329.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "adversidades",
            "start": 3333.35,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando",
            "start": 3335.53,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pues la pandemia enfrentando la crisis",
            "start": 3337.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3341.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfrentando las inundaciones",
            "start": 3343.43,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque podemos salir adelante",
            "start": 3347.03,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "porque la gente es muy fraterna",
            "start": 3350.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nos cuidamos unos a otros",
            "start": 3358.299,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3362.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n que es fundamental",
            "start": 3365.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de",
            "start": 3368.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "seguridad social la familia",
            "start": 3370.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con todo respeto a las familias",
            "start": 3376.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 3377.619,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3381.39,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a la terna",
            "start": 3384.849,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "unida",
            "start": 3387.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en otras partes del mundo",
            "start": 3389.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 3395.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho",
            "start": 3397.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y nos ayuda mucho tambi\u00e9n la entrega",
            "start": 3400.369,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "de las enfermeras de los m\u00e9dicos de los",
            "start": 3404.64,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "marinos de los soldados de los que",
            "start": 3409.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "trabajan en la protecci\u00f3n civil",
            "start": 3413.369,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "y ahora con las inundaciones hay andan",
            "start": 3416.82,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "con el agua a la cintura al pecho",
            "start": 3422.06,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ayudando rescatando gentes",
            "start": 3426.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por cierto quiero",
            "start": 3431.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "informar qu\u00e9",
            "start": 3435.91,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "en el caso de tabasco ahora la",
            "start": 3438.47,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n mayor se est\u00e1 dando por el",
            "start": 3442.779,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "desbordamiento del r\u00edo usumacinta pero",
            "start": 3447.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ya la zona militar de tenosique",
            "start": 3451.25,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando mucho en la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 3454.33,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "plan dn3",
            "start": 3457.66,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo lo que es tenosique balanc\u00e1n",
            "start": 3461.15,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "zapata",
            "start": 3466.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya lo que corresponde a jota y hacen",
            "start": 3469.71,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "tela",
            "start": 3472.26,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de",
            "start": 3473.5,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "marina ayudando afortunadamente ya",
            "start": 3477.19,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el r\u00edo grijalva",
            "start": 3485.839,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con las presas con",
            "start": 3488.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3491.84,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el control de las aguas ya est\u00e1 bajando",
            "start": 3494.22,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "el nivel en los vasos de las presas en",
            "start": 3499.89,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "malpaso y pe\u00f1itas entonces ya pronto yo",
            "start": 3503.76,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "espero que se libere menos agua",
            "start": 3508.26,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de las presas y esto va a ayudar a que",
            "start": 3514.4,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "siga bajando el nivel de las aguas",
            "start": 3517.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en tabasco",
            "start": 3521.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y que la gente ya vaya est\u00e9 regresando a",
            "start": 3523.94,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "sus casas se les est\u00e1 apoyando con",
            "start": 3529.61,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 3532.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se ls",
            "start": 3534.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1s pensando",
            "start": 3537.13,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "casa por casa porque van a recibir un",
            "start": 3539.63,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "apoyo directo para limpiar pintar",
            "start": 3543.02,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "sus casas al regreso y luego",
            "start": 3547.69,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "de eso vienen los enseres",
            "start": 3553.55,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "se les va a apoyar con sus camas con",
            "start": 3558.099,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "refrigeradores con estufas ya estamos",
            "start": 3563.079,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "trabajando en eso en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 3566.019,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos y luego apoyos tambi\u00e9n",
            "start": 3571.089,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a productores a todos los damnificados",
            "start": 3575.289,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "entonces aprovecho tambi\u00e9n para informar",
            "start": 3579.239,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "sobre esto y agradecer mucho a los",
            "start": 3581.92,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "marinos agradecer mucho al ej\u00e9rcito por",
            "start": 3586.269,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de los planes marina y",
            "start": 3591.309,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "den-3 y agradecer tambi\u00e9n mucho a",
            "start": 3594.249,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "empresas que est\u00e1n ayudando que est\u00e1n",
            "start": 3598.359,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "aportando",
            "start": 3601.509,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y a gobiernos extranjeros est\u00e1n enviando",
            "start": 3603.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 3606.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos fiscales porque tienen que",
            "start": 3611.579,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del",
            "start": 3616.19,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "golfo de veracruz preguntar si estos",
            "start": 3619.019,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos fiscales que se est\u00e1n dando a",
            "start": 3621.209,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "conocer el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n llegar\u00e1n a",
            "start": 3623.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "otros municipios por donde precisamente",
            "start": 3626.4,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 pasar\u00e1 m\u00e1s bien el tren",
            "start": 3628.38,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico estamos hablando de",
            "start": 3631.349,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "veracruz y oaxaca",
            "start": 3633.569,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero vamos por parte vamos por etapas",
            "start": 3635.73,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3642.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplado para",
            "start": 3643.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los parques industriales de el ismo",
            "start": 3650.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuando se tengan dos parques",
            "start": 3658.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "industriales",
            "start": 3661.79,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "de limiten las \u00e1reas donde van a estar",
            "start": 3664.73,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 3667.97,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que haya empleos se",
            "start": 3670.63,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "van a destinar tambi\u00e9n estos apoyos",
            "start": 3674.529,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3680.059,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3681.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "apoyos fiscales",
            "start": 3682.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tanto en la parte de oaxaca como en la",
            "start": 3684.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "parte de veracruz",
            "start": 3688.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pero vamos primero este con la frontera",
            "start": 3690.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 3695.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la norte frontera sur chetumal en una",
            "start": 3698.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n especial",
            "start": 3702.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed es la persona libre es",
            "start": 3705.06,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "importante que se sepa",
            "start": 3708.72,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y ya se va a dar la informaci\u00f3n",
            "start": 3712.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "donde se tiene",
            "start": 3715.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tratado comercial",
            "start": 3720.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pues ya no hay aranceles",
            "start": 3724.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero hay pa\u00edses en donde no hay tratado",
            "start": 3728.049,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "comercial y si se cobran aranceles",
            "start": 3730.929,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sin comer",
            "start": 3733.109,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "por la importaci\u00f3n",
            "start": 3735.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de mercanc\u00edas",
            "start": 3737.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en el caso de chetumal por ejemplo no",
            "start": 3740.98,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "tenemos tratado comercial con china",
            "start": 3745.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya que as\u00ed el producto si nos iban a",
            "start": 3751.39,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 3754.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "o sea se les va a aplicar",
            "start": 3756.829,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el no pago de estos aranceles por poner",
            "start": 3760.31,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un ejemplo",
            "start": 3764.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces estas mercanc\u00edas si van a poder",
            "start": 3766.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "llegar ahora se define",
            "start": 3770.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hasta qu\u00e9 cantidad",
            "start": 3773.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "van a poder",
            "start": 3776.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "las personas las familias",
            "start": 3778.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3782.45,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 3783.97,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "sin que tengan que pagar ning\u00fan impuesto",
            "start": 3785.84,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "una vez que est\u00e9",
            "start": 3792.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "un mont\u00f3n no s\u00e9 si ya lo definieron",
            "start": 3795.269,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 3798.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mil d\u00f3lares",
            "start": 3801.339,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es persona",
            "start": 3803.7,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "entonces van a poder adquirir esos mil",
            "start": 3808.359,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 3811.749,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sin pagar absolutamente nada ya si se",
            "start": 3813.71,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "trata de una cantidad mayor si se paga",
            "start": 3818.15,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el arancel a la salida de",
            "start": 3822.74,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "chetumal a la salida de el municipio",
            "start": 3827.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oth\u00f3n p blanco que as\u00ed se llama o sea",
            "start": 3830.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que el tiempo digamos a esta segunda",
            "start": 3833.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "etapa estaremos hablando de un a\u00f1o a\u00f1o y",
            "start": 3834.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "medio que pudiera no menos ya el a\u00f1o",
            "start": 3836.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pero se est\u00e1 avanzando en los",
            "start": 3839.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "trabajos",
            "start": 3843.95,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "para tener los parques industriales y",
            "start": 3845.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por eso se va a definir en donde se",
            "start": 3848.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 3852.84,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica fiscal de est\u00edmulo para la",
            "start": 3854.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleos en el caso del mismo",
            "start": 3859.01,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bien y nada m\u00e1s r\u00e1pidamente presente no",
            "start": 3861.44,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si nos pueda dar un poco de adelantar",
            "start": 3863.809,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "algunos pormenores sobre su informe",
            "start": 3866.029,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora el primero de diciembre c\u00f3mo va a",
            "start": 3868.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ser el formato va a ser aqu\u00ed en palacio",
            "start": 3870.829,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3874.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 3878.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "5 de la tarde",
            "start": 3882.42,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3888.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a cuidarlo de la sana distancia",
            "start": 3890.43,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "este ese d\u00eda no va a haber ma\u00f1ana",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 3897.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de modo que nos vamos a ver el lunes",
            "start": 3902.289,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "y el lunes podemos dedicar m\u00e1s tiempo",
            "start": 3906.18,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "porque con esto finalizamos la",
            "start": 3909.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "conferencia si no ya no lleg\u00f3 al",
            "start": 3913.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aeropuerto y como ustedes saben ya no",
            "start": 3917.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hay avi\u00f3n presidencial tengo que",
            "start": 3920.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "utilizar el avi\u00f3n de l\u00ednea para ir a",
            "start": 3923.43,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mexicano y tiene un horario y no me",
            "start": 3927.81,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "esperan no tienen por qu\u00e9 esperar este",
            "start": 3931.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces nos vemos ma\u00f1ana si les parece",
            "start": 3939.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este perd\u00f3n el lunes",
            "start": 3943.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y no nos vemos hoy porque seguramente",
            "start": 3946.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de ustedes van a ir a la gira",
            "start": 3948.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como siempre lo hacen",
            "start": 3952.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el lunes el segundo paquete de inversi\u00f3n",
            "start": 3957.839,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "con la iniciativa privada",
            "start": 3962.869,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "se va a presentar el lunes",
            "start": 3967.03,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed temprano",
            "start": 3970.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3973.92,
            "duration": 3.08
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] les adelanto que vamos a tener una conferencia relativamente corta porque tenemos que salir al aeropuerto para viajar a mexicalli quiero agradecer mucho a los legisladores en este caso a los senadores porque se aprob\u00f3 la iniciativa que enviamos en quitar el fuero presidencial esto es un hecho verdaderamente hist\u00f3rico no se pod\u00eda juzgar al presidente en funciones solo por cualquier delito s\u00f3lo por tradici\u00f3n de la patria y esto significaba un fuero ahora con esta iniciativa con esta reforma la constituci\u00f3n se va a poder juzgar al presidente por cualquier delito como a cualquier ciudadano que termine el fuero esto se estableci\u00f3 lo del fuero presidencial en la constituci\u00f3n de 1857 se mantuvo en la constituci\u00f3n de 1917 y es hasta ahora que se quita de fuero presidencial estamos hablando de cerca de 150 a\u00f1os de mantener este fueron este privilegio para el presidente este es un gran avance como ya se aprob\u00f3 en las dos c\u00e1maras ya solo falta que se apruebe en la mitad m\u00e1s uno de las legislaturas locales es decir en 17 congresos locales y no a ver ning\u00fan problema ya creo que van a iniciarse estos procesos legislativos antes de que termine el a\u00f1o ya entre en vigor esta reforma constitucional vamos el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n a dar otra muy buena noticia por qu\u00e9 se van a suscribir 2 decretos 1 para ampliar los apoyos fiscales en la frontera norte a lo largo de los tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera con eeuu este programa de apoyo lo iniciamos en \u00e9l 2000 19 al principio del gobierno te ha dado muy buenos resultados y se ampl\u00eda cu\u00e1les son los beneficios se reduce el impuesto sobre la renta al 20% se reduce el iva a la mitad al 8% se homologan los precios de los combustibles la gasolina en estados como chihuahua como coahuila cuesta 4 hasta 5 pesos menos que lo que cuesta en el resto del pa\u00eds tambi\u00e9n se logr\u00f3 el salario m\u00ednimo en la frontera se incrementar\u00e1 al doble en beneficio de los trabajadores entonces vamos y ampliar la vigencia de este decreto porque estaba firmado para dos a\u00f1os se ampl\u00eda hasta finales 2024 se ampl\u00eda para qu\u00e9 tenga vigencia hasta el final de nuestro gobierno si as\u00ed lo dispone el pueblo y el otro anuncio muy importante es que es un trato parecido se aplica esta medida en la frontera sur de nuestro pa\u00eds para beneficio de las ciudades de los municipios fronterizos de chiapas tabasco de campeche y de quintana roo van a tener el mismo apoyo y hay algo muy importante que yo estoy seguro les va a dar mucho gusto al pueblo de quintana roo y en particular los que viven en chetumal y creo que a los pobladores del sudeste en general chetumal va a volver a hacer una zona franca libre de impuestos de importaci\u00f3n en pa\u00edses donde no tenemos tratados comerciales es decir no se va a cobrar impuestos por la importaci\u00f3n entonces van a poder llegar mercanc\u00edas a muy bajo precio a chetumal como era antes de que llevara a cabo los cambios ya en y el inicio del periodo neoliberal entonces esa es la informaci\u00f3n que tenemos sobre estos temas vamos a escuchar a la secretaria de econom\u00eda gracias la marca es que nos va a explicar en qu\u00e9 consisten estos tratados en particular el de la frontera norte que vamos a firmar hoy mexicana en el palacio del gobierno de m\u00e9xico porque en m\u00e9xico por qu\u00e9 ah\u00ed surgi\u00f3 la demanda en baja california fueron empresarios de baja california los que me hicieron el planteamiento de que se le diera un trato especial a la frontera norte entonces por eso queremos firmar ah\u00ed y este convenio o la ampliaci\u00f3n de este decreto nos vamos a hacer al mediod\u00eda de hoy all\u00e1 en m\u00e9xico se va a explicar como se ampl\u00eda este beneficio fiscal y aqu\u00ed s\u00ed vamos a afirmar el de el apoyo a la frontera sur con lo que expuse de el estatus o la situaci\u00f3n especial para romper blanco y en particular chetumal quintana roo eso s\u00ed lo vamos a afirmar aqu\u00ed para que entren en vigor el primero de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces le dejamos la palabra a graciela m\u00e1rquez muchas gracias presidente con su permiso muy buenos d\u00edas a todos a todos pues efectivamente con nuestra buena noticia d la siguiente por favor con esta buena noticia de la extensi\u00f3n de vigencia del decreto que hace posible la existencia de est\u00edmulos fiscales en la frontera entonces lo que vemos en primer lugar es que este programa el programa de la zona libre de la frontera norte se puso arranc\u00f3 al inicio de la del gobierno del presidente de l\u00f3pez obrador el primero de enero del 2019 es uno es considerado uno de los programas prioritarios de este gobierno y le hemos venido dando seguimiento al arrancar el decreto solamente ten\u00eda una duraci\u00f3n hasta el 31 de diciembre de este a\u00f1o hemos venido viendo la evoluci\u00f3n en un momento les vamos a presentar los resultados que motivan que hagamos la extensi\u00f3n de vigencia entonces es un programa como ya indicaba el presidente y como hemos se\u00f1alado en distintas instancias es una reducci\u00f3n de la tasa del impuesto sobre la renta del 30 al 20 por ciento una reducci\u00f3n de la tasa del iva del 16 al 8% un aumento y esto es muy importante un aumento del salario m\u00ednimo de del 100 por ciento el primer a\u00f1o con la finalidad de recuperar la capacidad adquisitiva del del salario de tal suerte que el salario aumenta en ese primer a\u00f1o 68 puntos 36 a 176 puntos 72 pesos tambi\u00e9n incluye un est\u00edmulo en el ieps a gasolinas de manera que las gasolinas empiezan a cerrar la brecha entre su precio en m\u00e9xico y su precio en eeuu adelante perd\u00f3n la anterior disculpe y bueno todos estos est\u00edmulos fiscales y beneficios que incluyen no solamente reducciones en las tasas impositivas sino tambi\u00e9n por beneficios directos para los trabajadores vean que es un programa integral en el sentido que los beneficios van a las empresas a los consumidores a los trabajadores y a la poblaci\u00f3n en general en tanto consumidora adelante por favor cu\u00e1les son los resultados que hemos visto en estos dos a\u00f1os una menor inflaci\u00f3n que este es un resultado muy significativo porque por a\u00f1os se insisti\u00f3 que el salario m\u00ednimo no pod\u00eda aumentar porque eso iba a generar inflaci\u00f3n lo que hemos demostrado en frontera norte es que un aumento al doble del salario m\u00ednimo no presion\u00f3 los precios al alza y lo que es m\u00e1s tuvo una menor inflaci\u00f3n que el resto del pa\u00eds hubo m\u00e1s comercio al pormenor es decir la baja en las tasas del iva gener\u00f3 una mayor una un aumento en la demanda local y que adem\u00e1s nuestros vecinos del norte estuvieran incentivados a cruzar la frontera y hacer sus compras en mexico un aumento no solamente del salario m\u00ednimo sino un aumento del salario promedio y una disminuci\u00f3n en los precios de la gasolina y como dice el presidente de la rep\u00fablica cuando le hemos acompa\u00f1ado en las giras uno puede ir viendo en las gasoliner\u00edas pues precios m\u00e1s bajos de lo que observa en el resto del pa\u00eds adelante por favor dado estos resultados pues vamos a hoy en hoy a mediod\u00eda vamos a se va a firmar el decreto el presidente va a firmar el decreto que extienda la vigencia de estos est\u00edmulos fiscales hasta el 31 de diciembre del 2024 esto tambi\u00e9n va a ser es muy \u00fatil porque les da certidumbre a las inversiones los los industriales pueden saber que en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os van a tener estas mismas condiciones y eso va a seguir siendo un factor de atracci\u00f3n de inversi\u00f3n entonces viene una reducci\u00f3n del iva en las mismas condiciones del 16 al 8 adelante del d\u00eda ese era el impuesto sobre la renta del 30 al 20 por ciento adelante y continuar\u00e1 el est\u00edmulo a gasolinas para que los energ\u00e9ticos sigan siendo menores a los del resto del pa\u00eds pues muchas gracias esta es la informaci\u00f3n que tenemos respecto al programa de la zona libre de la frontera norte muchas gracias gracias presidente vamos a hablar un poquito de los temas de la frontera sur hay algunos elementos an\u00e1logos pero no hay una conexi\u00f3n exacta entre la frontera norte y la frontera sur en el caso de la frontera norte sobre todo se estaba reconociendo que en las ciudades gemelas entre eeuu y m\u00e9xico como pueden ser tijuana y san diego ciudad ju\u00e1rez y el paso matamoros y brownsville hay una econom\u00eda regional que cruza que cruza las l\u00edneas nacionales y que ten\u00eda que haber condiciones similares en el caso de la frontera azul ese parece ser el caso la misma racionalidad en el caso de chetumal pero es ligeramente distinto en el caso de los otros municipios tenemos 23 municipios en la frontera ruptura y la motivaci\u00f3n principal radica en la diferencia entre las condiciones que existen entre el sur del pa\u00eds y el resto del pa\u00eds por ejemplo si vemos por casos de pobreza extrema o de pobreza lo que van a ver es que mientras el pa\u00eds de acuerdo a las cifras del coneval hay una pobreza de alrededor del 43.7 en la frontera sur pr\u00e1cticamente dos de cada tres mexicanos viven en una situaci\u00f3n de pobreza y lo mismo pasa cuando vemos las cifras de pobreza extrema donde pr\u00e1cticamente el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n en el en el sur se encuentra en una situaci\u00f3n de pobreza extrema en todo lo que pensamos es que ten\u00eda que haber alg\u00fan mecanismo que facilitar\u00e1 ayudar a detonar la actividad econ\u00f3mica en ella que fuera a complementar complementaria de los programas y de las inversiones que el propio gobierno ya est\u00e1 haciendo en la en la zona de la pen\u00ednsula como puede ser el tram s\u00edsmico o el tren maya etc\u00e9tera estas condiciones tambi\u00e9n si las vemos a trav\u00e9s de otros de otro de otra de otras variables son muy similares existe si pasamos a la siguiente existe un indicador que las naciones unidas llama el \u00edndice de desarrollo humano que se puede calcular exactamente a nivel de a nivel de municipio y si vemos nosotros en estos indicadores podr\u00e1n ustedes notar que para la que para el caso de m\u00e9xico cuando comparamos la frontera sur con el resto de pa\u00edses este indicador es considerablemente m\u00e1s bajo este indicador se mueve entre 0 y 1 y tiene variables el ingreso la salud y la educaci\u00f3n medido por ingreso per c\u00e1pita que es como lo miden las naciones unidas el ingreso per c\u00e1pita anual de alguien que vive en la frontera sur en m\u00e9xico son de alrededor de 20 mil 364 pesos mientras que el resto del pa\u00eds son 32 mil 473 pesos es decir en el resto del pa\u00eds el ciudadano promedio gana un 50% m\u00e1s con la frontera al sur as\u00ed es que estos elementos el conjunto de las condiciones socioecon\u00f3micas m\u00e1s las necesidades hist\u00f3ricas y la vocaci\u00f3n de oth\u00f3n p blanco fueron lo que nos llevaron a reflexionar que ten\u00edamos que dar un tratamiento similar entre entre la frontera norte y la frontera sur ahora es un poquito m\u00e1s complejo en la frontera sur que en la frontera norte porque tenemos dos pa\u00edses vis-\u00e0-vis solamente dos pa\u00edses guatemala y venezuela vis-\u00e0-vis en la frontera norte donde solamente tenemos un pa\u00eds eeuu entonces eso nos hace que tengamos un tratamiento ligeramente distinto al procesar los est\u00edmulos en la frontera al norte entonces vamos si voy a hacer referencia muy muy el caso de chetumal despu\u00e9s t\u00fa primero voy a hacer referencia a todos los municipios que est\u00e1n en la frontera sur excepto chetumal y como los vamos a tratar son los que se encuentran ah\u00ed pintados en color en color lila son 25 22 municipios que tienen frontera con guatemala cruzan como el precio evidente se\u00f1al\u00f3 tres entidades de chiapas tabasco y campeche y lo que estamos proponiendo que estos s\u00ed son extinci\u00f3n son eso es muy similar a lo de la frontera norte es una reducci\u00f3n del iva del 16 al 8% una reducci\u00f3n del impuesto sobre la renta del 30 despu\u00e9s del 30 al al 20% y un est\u00edmulo del gers al gasto a gasolinas para igualar los precios en la frontera al igual que lo que ocurr\u00eda en la frontera norte los precios del lado mexicano son distintos del lado guatemalteco y del derecho lo que encontramos es contrabando de gasolina de guatemala a granel hacia a hacia m\u00e9xico el caso de chetumal es diferente pues en el caso de chetumal te tenemos que dar un tratamiento distinto inclusive porque hist\u00f3ricamente tuvo un desarrollo un desarrollo con caracter\u00edsticas que lo hac\u00edan que lo sean diferentes hasta hace relativamente no mucho tiempo chetumal era una zona aislada del pa\u00eds y entonces lo que ni siquiera se pod\u00eda garantizar es que llegaran la producci\u00f3n de bienes del pa\u00eds y se busc\u00f3 entonces en 1934 que fuera que hubiera una zona libre para que una parte importante del abasto de bienes llegara a trav\u00e9s de belice dado que era much\u00edsimo m\u00e1s complejo y llevarlo del centro del centro del pa\u00eds y este fue el estatus que mantuvo chen toman entre 1934 y en 1933 1993 en el momento en que entra se firma el tratado de libre comercio esto dej\u00f3 dej\u00f3 de operar adem\u00e1s que si pasamos a la siguiente se tuvo un tratamiento aqu\u00ed s\u00ed ya hist\u00f3rico de ibas diferenciados como ustedes saben hay una reforma tributaria que se hizo en 1978 para entrar en vigencia en 1980 y durante los primeros 11 a\u00f1os de operaci\u00f3n del iva hubo un tratamiento diferenciado donde chetumal ten\u00eda un iba m\u00e1s peque\u00f1o esto cambi\u00f3 en 1992 pero solamente oper\u00f3 por dos por dos a\u00f1os m\u00e1s cuando \u00e9l iba aumenta nuevamente en el pa\u00eds y sube a un 15% el iva se qued\u00f3 en chetumal en un 10 por ciento de tal forma que la mayor parte a lo largo de la historia de existencia de oliva en general ha habido un iva diferenciado en chetumal donde ha sido donde ha sido mucho mucho m\u00e1s peque\u00f1o entonces cu\u00e1les son las medidas que se van a entrar\u00edan a vigor a partir del primero de enero del 2021 para la zona de zona libre de de chetumal son las siguientes si quieres pasamos a la primera ser\u00eda exenci\u00f3n del impuesto general de acci\u00f3n y esto es a lo que se refer\u00eda el presidente hay una aspiraci\u00f3n hist\u00f3rica y incluso de la a\u00f1oranza de la gente de chetumal de regresar a lo que fue el motor de su econom\u00eda por muchos a\u00f1os a\u00fan cuando el impacto del impuesto general a las importaciones es menor a partir del tratado de libre comercio y apec y afecta de manera ya en la pr\u00e1ctica solamente a los pa\u00edses con los que con los que nosotros no tenemos tratados de libre comercio es es un referente muy importante del desarrollo de la econom\u00eda del municipio y ha sido en ese sentido un reclamo y estos dos primeros componentes la exenci\u00f3n del impuesto general de las importaciones y la extensi\u00f3n del derecho del tr\u00e1mite aduanero es lo que permite restablecer en los hechos la achet humana como una zona franca asimismo est\u00e1n las otras dos reducciones la del iva del 16 al 8% que lo pone en l\u00ednea con lo que hab\u00eda sido no solamente con el est\u00edmulo que estamos dando en la frontera norte sino con el tratamiento diferenciado que hist\u00f3ricamente hab\u00eda tenido en chetumal y ah\u00ed lo que s\u00ed es novedoso es la reducci\u00f3n del impuesto sobre la del 30 al 20 por ciento entonces si no me permite el presidente que quiera hacer un resumen de todos los instrumentos que estamos presentando lo que estamos hablando para frontera y norte y frontera sur son cuatro decretos el primero es la ampliaci\u00f3n de la vigencia del decreto de est\u00edmulos en la frontera norte el segundo es el decreto de est\u00edmulos fiscales en la frontera sur el tercero es el decreto de est\u00edmulos del iev de la gasolina en la frontera azul y finalmente el cuarto ser\u00eda el decreto que establece los beneficios a hacer hasta arancelarios en la frontera zona libre de chetumal como el presidente se\u00f1al\u00f3 el decreto relativo a la frontera sur ser\u00e1 firmado un poco m\u00e1s tarde esta ma\u00f1ana en mexicalli y si no tiene inconveniente tal vez podr\u00edamos firmar una vez los que tienen que ver con la frontera sur i entonces muchas gracias tuve la gracia m\u00e1rquez a raquel buenrostro directora del sat que nos acompa\u00f1a al procurador fiscal carlos romero que tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros y si les parece abrimos para preguntas y respuestas dice bueno adelante buenos d\u00edas presidente alberto morales del peri\u00f3dico 'el universal' quiero preguntarle ayer se dio a conocer que el centro nacional de inteligencia mantiene pues un monitoreo que puede llamarse as\u00ed de las actividades de el frente que est\u00e1 en contra de usted y que est\u00e1 pidiendo que pues salga de la presidencia yo hay que preguntar qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 usted hab\u00eda prometido que este tipo de pr\u00e1cticas se iban a terminar y vemos que se est\u00e1n repitiendo todav\u00eda pues eso es lo que apareci\u00f3 en el universal pero no es cierto est\u00e1 el documento sin el centro nacional de inteligencia pero este son recortes de peri\u00f3dicos a nadie s\u00ed esp\u00eda en el gobierno ya no es como antes a ninguno dirigente pol\u00edtico esa es la instrucci\u00f3n que he dado ni el se\u00f1or lozano ni aguilar cam\u00edn ni a krauze juan francisco y ortiz peor junco a ninguno de nuestros adversarios a nadie no es te llevamos al cabo de esas acciones de espionaje que eran muy com\u00fan en el viejo r\u00e9gimen entonces esa es mi respuesta entonces usted no ten\u00eda ning\u00fan inconveniente que este archivo se d\u00e9 a conocer completo porque el centro nacional de inteligencia solo pues proporcion\u00f3 una parte y lograba est\u00e1 atestado toda la informaci\u00f3n el argumento es que si lo da a conocer completo se est\u00e1 afectando a la seguridad nacional no nos afecta nada la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica y la transparencia es una regla de oro de la democracia este no tenemos ning\u00fan inter\u00e9s ya sabemos y este que hace el universal les voy a contar una an\u00e9cdota cuando estaba guti\u00e9rrez barrios de secretario de gobernaci\u00f3n le recomendaba a sus llegados de que no esp\u00eda [M\u00fasica] que eso era este ocioso y necesario qui\u00e9n sabe si era as\u00ed porque en ese entonces hab\u00eda mucho espionaje bueno como decir que fue guti\u00e9rrez barrios el que detuvo a fidel castro ernesto ch\u00e9 guevara antes de que partieran en el granma a cuba entonces creo que capit\u00e1n de la parte de su trabajo la investigaci\u00f3n la inteligencia pol\u00edtica pero ya siendo secreta de gobernaci\u00f3n hab\u00eda cambiado de parecer o este lo dec\u00eda en otros t\u00e9rminos les dec\u00eda a los cercanos vean los peri\u00f3dicos para que van a ser investigando ah\u00ed est\u00e1 todo y la verdad que s\u00ed este los peri\u00f3dicos dan informaci\u00f3n sobre nosotros todo el tiempo a lo que se refiere pues son recortes de peri\u00f3dicos eso es lo que me informaron pero si hay m\u00e1s informaci\u00f3n que debe ser la que publica el universal seguramente pues que se entreguen nosotros no somos iguales no hacemos espionaje ya no existe el cisen ahora lo que se hace es que en el nuevo organismo de inteligencia que no de espionaje se le da protecci\u00f3n a la gente s\u00ed previene de atentados d los llamados levantones secuestros que lleva a cabo la delincuencia organizada pero se garantizan las libertades cualquiera puede con toda la libertad manifestarse se garantice el derecho a disentir no hay escuchas de tel\u00e9fonos no se persigue a nadie es otra cosa presidente usted ten\u00eda conocimiento de que el centro nacional de inteligencia realizaba este tipo de monitoreo vigilancia de sus adversarios no porque no se lleva a cabo buenos d\u00edas presidente berenice detalles del diario nacional 11 quisiera pedirle su opini\u00f3n respecto a bueno a esta aprobaci\u00f3n que hacen los diputados donde avalan esta reelegirse y pues conservar su cargo con pues con las mismas remuneraciones y pues tambi\u00e9n comentarle que hay una inconformidad ciudadana por esta cantidad que se aprueba a\u00f1o con a\u00f1o de presupuesto a l\u00ednea y que se da a los partidos pol\u00edticos que cada d\u00eda son m\u00e1s y pues ya en las pr\u00f3ximas elecciones usted hab\u00eda solicitado que donar\u00e1n la mitad de sus prerrogativas para el tema del cobi y al parecer bueno pues no no hay inter\u00e9s sobre este tema no se sabe que hayan donado prerrogativas o ad\u00f3nde han ido a dar si es que si es que las donaron y la verdad es que a\u00f1o con es lo mismo ya estamos en periodo electoral de hecho muchos ya est\u00e1n en campa\u00f1a pr\u00e1cticamente y pues estamos en una crisis no s\u00f3lo es el de salud sino en una crisis econ\u00f3mica esa es mi pregunta bueno son bueno las dos preguntas primero que se conozca que durante el per\u00edodo neoliberal es decir en los gobiernos anteriores se hicieron cambios a la constituci\u00f3n para permitir la reelecci\u00f3n de diputados est\u00e1 en la constituci\u00f3n entonces eso est\u00e1 vamos a decir permitido lo promovieron los de los gobiernos anteriores nosotros siempre nos hemos opuesto a eso pero ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n nada m\u00e1s aclarar que no tuvo una reforma que nosotros y propusimos eso ya ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s porque estas cosas no se informan de esto no se ocupa la prensa conservadora porque ellos fueron los que o promovieron guardaron silencio cuando se hicieron estas reformas acerca de lo segundo hemos venido insistiendo de que devuelvan e excesivo dinero que reside en los partidos que se lo devuelvan al pueblo que lo entreguen como t\u00fa lo est\u00e1s se\u00f1alando para apoyar ahora que se enfrenta a la pandemia del c\u00f3mic para que mejoren los servicios hospitalarios que lo donen para el pago de las vacunas que se van a distribuir de manera gratuita a todos pero qu\u00e9 destinen esos recursos ayudar\u00e1 al pueblo muy bien podr\u00edan [M\u00fasica] aportar la mitad de esas prerrogativas ojal\u00e1 y lo escuchen los dirigentes de los partidos y yo les pido a ustedes a todos los medios que los entrevisten a los dirigentes de los partidos y que as\u00ed como t\u00fa lo est\u00e1s planteando ustedes como representantes de los ciudadanos les formulen este planteamiento esta petici\u00f3n para que sean sensibles y este act\u00faen de manera consecuente por qu\u00e9 no quisieron que se reformar\u00e1 la ley se opusieron entonces es tiempo todav\u00eda para resolver esta situaci\u00f3n y \u00e9ste habl\u00f3 com la autoridad moral cuando yo fui dirigente de un partido en la primera vez entregamos la mitad de lo que nos correspond\u00eda nosotros fuimos los que iniciamos la entrega de los libros gratuitos de secundaria porque antes los padres de familia ten\u00edan que comprar los libros del secundario entonces nos dieron dinero que consideramos excesivo en ese entonces y decidimos utilizar ese dinero pero otras cosas para entregar gratuitamente los libros de secundaria n\u00famero importante de municipios esto llevo a que como nosotros hicimos eso el gobierno de zedillo en ese entonces decidiera que iban a ser tambi\u00e9n gratuitos los libros de secundaria porque se entregaban hasta entonces s\u00f3lo de manera gratuita los libros de primaria en ese entonces tambi\u00e9n ese dinero se usaba para un fidecomiso porque muchos dirigentes sociales de oposici\u00f3n dirigentes pol\u00edticos fueron asesinados y eso no debe de olvidarse sobre todo en el per\u00edodo de salinas de gortari y quedaron viudas y hu\u00e9rfanos y se cree un fidecomiso con ese dinero que se devolvi\u00f3 para entregar apoyos becas a las viudas a los hu\u00e9rfanos y otra parte de ese dinero se utiliz\u00f3 para abrir casas en la frontera norte de protecci\u00f3n a migrantes y la segunda vez que estuve de dirigentes de un partido tambi\u00e9n decidimos y entregar para damnificados los afectados por el temblor la mitad de lo que nos correspond\u00eda para gastos de campa\u00f1a entonces considero tener autoridad moral como para decir si alcanza y si se debe de actuar de manera consecuente pregunta gracias pues s\u00ed a ver t\u00fa y luego nos vamos para atr\u00e1s buenos d\u00edas presidente miguel vel\u00e1zquez del peri\u00f3dico publimetro dos preguntas la primera ser\u00eda sobre el tema del sat \u00faltimamente se han reportado a trav\u00e9s de redes sociales especialmente una saturaci\u00f3n en el sistema de citas en l\u00ednea se agotan en segundos e incluso el mercado negro de la venta de estas citas me gustar\u00eda preguntarle a usted oa la licenciada buenrostro que se est\u00e1 haciendo para en este tema y tengo una segunda pregunta por qu\u00e9 buenos d\u00edas el tema de saturaci\u00f3n \u00e9xitos ocurri\u00f3 hace el fuerte fuerte esfuerzo como dos meses lo que detectamos es que estaban metiendo robots que estaban por empresas sobre sobre todo despachos contables atrapaban todas las citas y luego ellos mismos eran las que los vend\u00edan y obviamente estaban coludidos con algunos funcionarios del sat se identificaron en qu\u00e9 administraciones tributarias eran que despachos eran y qu\u00e9 era lo que estaban utilizando se modific\u00f3 el sistema y se metieron medidas de seguridad para que no entraran estos robots y muchas de las quejas ahorita que se han estado repitiendo son precisamente de los despachos que vend\u00edan las citas porque tambi\u00e9n otra medida de seguridad que se meti\u00f3 es que no pudieran pedir citas si no era el buz\u00f3n del con tributario entonces cuando se dan de alta aparte de dar su rfc dan un buz\u00f3n un correo y entonces lo que detectamos tambi\u00e9n es que usaban diferentes correos y correos hechizos entonces esa tambi\u00e9n se meti\u00f3 como una medida de seguridad para tener el control b\u00e1sicamente la el robo de citas digamos o la venta de citas estaba sobre todo en jalisco y el nuevo le\u00f3n y ahorita se disminuy\u00f3 y el otro efecto m\u00e1s bien que se est\u00e1 haciendo ahorita es se cambi\u00f3 un contrato del call center y a lo mejor tambi\u00e9n puede ser por eso que se est\u00e1 viendo lo de las llamadas terminamos un despacho que era muy abusivo nos est\u00e1 cobrando tarifas de mensajes y de muchas cosas la empresa como si tuvi\u00e9ramos en los 80 es cuando ya los medios electr\u00f3nicos ya son muy baratos se termin\u00f3 el contrato no lo renovamos y hemos detectado que est\u00e1 muy probablemente esta empresa u otra porque han estado bloqueando los n\u00fameros de tel\u00e9fono porque tenemos identificado un par de conmutadores que son los que saturan las llamadas telef\u00f3nicas tanto estamos ahorita haciendo un proceso tecnol\u00f3gico para ver c\u00f3mo desactivamos estos computadores d\u00f3nde estamos recibiendo las llamadas entonces es una parte como del boicot porque ac\u00e1 sacamos estamos sacando y mejorando algunos contratos y los hemos estado bajando casi dos mil tres mil millones de pesos y ahorita eso fue hace como una semana pero hay que estamos trabajando tambi\u00e9n en bloquear las llamadas continuas de los mismos conmutadores entonces para cuando podr\u00edan esperar los contribuyentes los que no tengan cita yo les pedir\u00eda que tenemos adem\u00e1s de los conmutadores est\u00e1n los correos y hay otros medios electr\u00f3nicos para que saquen cita y estamos todos los temas de irregularidades que hay en los diferentes estados tambi\u00e9n los estamos atendiendo desde oficinas centrales entonces desde oficinas centrales y nos hacen la queja a los contribuyentes que nos hacen las denuncias nosotros desde oficinas centrales programamos y corregimos la programaci\u00f3n de los sitios gracias y presidente me gustar\u00eda preguntarle ayer fue bastante viral en redes sociales el v\u00eddeo del diputado fern\u00e1ndez noro\u00f1a neg\u00e1ndose a utilizar cubrebocas este v\u00eddeo mientras el diputado dec\u00eda que no quer\u00eda utilizar el cubrebocas los consejeros del ine mencionaban que se sent\u00edan en riesgo porque el diputado no utilizaba cubrebocas este v\u00eddeo es un ejemplo de dos corrientes que existen las personas y dos derechos al final del d\u00eda el de la integridad f\u00edsica en donde las personas pueden decidir si vacunarse o no si usar cubrebocas o no y tambi\u00e9n pues el derecho que tiene toda la poblaci\u00f3n a la salud me gustar\u00eda preguntarle c\u00f3mo se podr\u00eda resolver este tema y si no teme que de pronto despu\u00e9s de todo o despu\u00e9s de esta situaci\u00f3n llegue a casos de que por ejemplo los esfuerzos que est\u00e1 haciendo el gobierno de mexico para lograr conseguir las vacunas pues al final del d\u00eda la poblaci\u00f3n o parte de la poblaci\u00f3n decida no no utilizar esa vacuna y pues en sus esfuerzos se vayan por la borda b\u00e1sicamente y lo m\u00e1s importante es la libertad entonces este la gente tiene que decidir libremente y tenerle confianza a los mexicanos porque siempre act\u00faan con sabidur\u00eda en el pueblo es sabia de estos choca mucho luz con la mentalidad conservadora que est\u00e1n m\u00e1s acostumbrados a las imposiciones nosotros somos m\u00e1s partidarios de la libertad ni de la democracia no creemos en el autoritarismo en imponer nada por eso insistimos mucho en la frase de ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho entonces yo estoy seguro que si tenemos como se est\u00e1 gestionando la vacuna pronto y adem\u00e1s lo deseamos desde luego que la gente va aqu\u00ed debe vacunarse much\u00edsima gente es como cuando se hizo el llamamiento de qu\u00e9 nos guardaremos en nuestros domicilios las calles estaban desiertas es que eso no se toma en cuenta la gente actuar responsablemente no es que se hizo el llamado y no importa en la gente sigui\u00f3 en la calle no se vaciaron las ciudades los pueblos todo el mundo ah las casas te actu\u00f3 muy responsable sin toque de queda tiene autoritarismo entonces es lo mismo tener confianza en la gente y con la idea de que est\u00e1 prohibido prohibir no es menor de edad el ciudadano mexicano es un ciudadano muy consciente mujer hombre este que sabe que conviene que no conviene esa es la revoluci\u00f3n de las conciencias ese es el cambio por eso este estamos enfrentando adversidades estamos enfrentando pues la pandemia enfrentando la crisis econ\u00f3mica enfrentando las inundaciones porque podemos salir adelante porque la gente es muy fraterna nos cuidamos unos a otros tenemos una instituci\u00f3n que es fundamental qu\u00e9 es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de seguridad social la familia con todo respeto a las familias mexicanas es m\u00e1s a la terna unida en otras partes del mundo entonces todo eso nos ayuda mucho y nos ayuda mucho tambi\u00e9n la entrega de las enfermeras de los m\u00e9dicos de los marinos de los soldados de los que trabajan en la protecci\u00f3n civil y ahora con las inundaciones hay andan con el agua a la cintura al pecho ayudando rescatando gentes por cierto quiero informar qu\u00e9 en el caso de tabasco ahora la afectaci\u00f3n mayor se est\u00e1 dando por el desbordamiento del r\u00edo usumacinta pero ya la zona militar de tenosique est\u00e1 ayudando mucho en la aplicaci\u00f3n del plan dn3 todo lo que es tenosique balanc\u00e1n zapata ya lo que corresponde a jota y hacen tela pues est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de marina ayudando afortunadamente ya el r\u00edo grijalva qu\u00e9 tiene que ver con las presas con [M\u00fasica] el control de las aguas ya est\u00e1 bajando el nivel en los vasos de las presas en malpaso y pe\u00f1itas entonces ya pronto yo espero que se libere menos agua de las presas y esto va a ayudar a que siga bajando el nivel de las aguas en tabasco y que la gente ya vaya est\u00e9 regresando a sus casas se les est\u00e1 apoyando con despensas se ls est\u00e1s pensando casa por casa porque van a recibir un apoyo directo para limpiar pintar sus casas al regreso y luego de eso vienen los enseres se les va a apoyar con sus camas con refrigeradores con estufas ya estamos trabajando en eso en la adquisici\u00f3n de electrodom\u00e9sticos y luego apoyos tambi\u00e9n a productores a todos los damnificados entonces aprovecho tambi\u00e9n para informar sobre esto y agradecer mucho a los marinos agradecer mucho al ej\u00e9rcito por la aplicaci\u00f3n de los planes marina y den-3 y agradecer tambi\u00e9n mucho a empresas que est\u00e1n ayudando que est\u00e1n aportando y a gobiernos extranjeros est\u00e1n enviando ayuda est\u00edmulos fiscales porque tienen que s\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del golfo de veracruz preguntar si estos est\u00edmulos fiscales que se est\u00e1n dando a conocer el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n llegar\u00e1n a otros municipios por donde precisamente estar\u00e1 pasar\u00e1 m\u00e1s bien el tren interoce\u00e1nico estamos hablando de veracruz y oaxaca s\u00ed pero vamos por parte vamos por etapas este est\u00e1 contemplado para los parques industriales de el ismo cuando se tengan dos parques industriales de limiten las \u00e1reas donde van a estar las empresas con el prop\u00f3sito de que haya empleos se van a destinar tambi\u00e9n estos apoyos estos [M\u00fasica] apoyos fiscales tanto en la parte de oaxaca como en la parte de veracruz pero vamos primero este con la frontera sur de la norte frontera sur chetumal en una situaci\u00f3n especial porque ah\u00ed es la persona libre es importante que se sepa y ya se va a dar la informaci\u00f3n donde se tiene tratado comercial pues ya no hay aranceles pero hay pa\u00edses en donde no hay tratado comercial y si se cobran aranceles m\u00e9xico sin comer por la importaci\u00f3n de mercanc\u00edas en el caso de chetumal por ejemplo no tenemos tratado comercial con china ya que as\u00ed el producto si nos iban a aplicar o sea se les va a aplicar el no pago de estos aranceles por poner un ejemplo entonces estas mercanc\u00edas si van a poder llegar ahora se define hasta qu\u00e9 cantidad van a poder las personas las familias este comprar sin que tengan que pagar ning\u00fan impuesto una vez que est\u00e9 un mont\u00f3n no s\u00e9 si ya lo definieron fiscal mil d\u00f3lares es persona entonces van a poder adquirir esos mil d\u00f3lares sin pagar absolutamente nada ya si se trata de una cantidad mayor si se paga el arancel a la salida de chetumal a la salida de el municipio oth\u00f3n p blanco que as\u00ed se llama o sea que el tiempo digamos a esta segunda etapa estaremos hablando de un a\u00f1o a\u00f1o y medio que pudiera no menos ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo pero se est\u00e1 avanzando en los trabajos para tener los parques industriales y por eso se va a definir en donde se aplica la pol\u00edtica fiscal de est\u00edmulo para la creaci\u00f3n de empleos en el caso del mismo bien y nada m\u00e1s r\u00e1pidamente presente no s\u00e9 si nos pueda dar un poco de adelantar algunos pormenores sobre su informe ahora el primero de diciembre c\u00f3mo va a ser el formato va a ser aqu\u00ed en palacio nacional a las 5 de la tarde vamos a a cuidarlo de la sana distancia este ese d\u00eda no va a haber ma\u00f1ana el martes de modo que nos vamos a ver el lunes y el lunes podemos dedicar m\u00e1s tiempo porque con esto finalizamos la conferencia si no ya no lleg\u00f3 al aeropuerto y como ustedes saben ya no hay avi\u00f3n presidencial tengo que utilizar el avi\u00f3n de l\u00ednea para ir a mexicano y tiene un horario y no me esperan no tienen por qu\u00e9 esperar este entonces nos vemos ma\u00f1ana si les parece este perd\u00f3n el lunes y no nos vemos hoy porque seguramente compa\u00f1eros de ustedes van a ir a la gira como siempre lo hacen el lunes el segundo paquete de inversi\u00f3n con la iniciativa privada se va a presentar el lunes aqu\u00ed temprano much\u00edsimas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:01.696176"
}