{
    "video_id": "X5IaU_pgEak",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/X5IaU_pgEak/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAsPL7tYndOaAn4uKIZWPRIxMgvUg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=X5IaU_pgEak",
    "video_title": "Mantienen tendencia a la baja delitos del fuero federal y com\u00fan. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9155,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 1028.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1033.58,
            "duration": 32.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1035.589,
            "duration": 30.03
        },
        {
            "text": "un poquito tarde",
            "start": 1093.48,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "porque se trataron muchos temas en la",
            "start": 1095.399,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 1098.009,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad",
            "start": 1098.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero ya estamos con ustedes para",
            "start": 1101.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1104.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1108.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tener como",
            "start": 1111.389,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en agenda",
            "start": 1114.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "primero lo de que es quien no se hace",
            "start": 1116.19,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los lunes en los precios de los",
            "start": 1121.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1124.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ricardo silva informarnos",
            "start": 1126.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "luego vamos a a tener",
            "start": 1129.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que se transmite",
            "start": 1135.6,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en los v\u00eddeos sobre las obras que",
            "start": 1139.28,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo",
            "start": 1142.55,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 1146.419,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 1149.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre de seguridad como lo hacemos cada",
            "start": 1150.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 1154.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los d\u00edas 20 pero c\u00f3mo",
            "start": 1156.32,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "este 20 fue de noviembre del mes de",
            "start": 1160.02,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 1165.09,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "conmemora un aniversario m\u00e1s del inicio",
            "start": 1167.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n que damos que hacerlo",
            "start": 1169.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy entonces comenzamos con",
            "start": 1172.46,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ricardo sheffield",
            "start": 1176.33,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 1180.809,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es",
            "start": 1182.999,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el precio de los combustibles",
            "start": 1185.249,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en los precios del diesel y la gasolina",
            "start": 1187.11,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con corte en noviembre 18 el barril de",
            "start": 1190.49,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de la mezcla mexicana",
            "start": 1195.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "73 d\u00f3lares con",
            "start": 1197.299,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "97 centavos y el incentivo fiscal",
            "start": 1199.7,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "en esta semana 67 punto 42 por ciento",
            "start": 1204.57,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "con el precio promedio en la semana",
            "start": 1208.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pasada de la gasolina regular 20 pesos",
            "start": 1211.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con 38 centavos por litro 22 pesos 43",
            "start": 1214.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "centavos por litro para la premium y 21",
            "start": 1218.279,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "64 para el diesel las tres marcas con",
            "start": 1221.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1s altos y el margen m\u00e1s",
            "start": 1225.149,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alto en el pa\u00eds red con chevron y oxxo",
            "start": 1227.22,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "gas horas en los volvi\u00f3 a subir oxxo gas",
            "start": 1230.999,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 amigos y oxxo vas y vamos muy",
            "start": 1233.309,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "bien ya por muchos meses estaban en la",
            "start": 1235.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "media de la tabla otra vez se nos",
            "start": 1239.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dispararon y que 500 por sant y total",
            "start": 1240.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "son las tres marcas",
            "start": 1244.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3micas en el en el pa\u00eds con el",
            "start": 1246.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "menor margen si lo vemos ya por tipo de",
            "start": 1249.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "combustible la gasolina a regular la",
            "start": 1251.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "semana pasada el ejemplo de m\u00e1s alto con",
            "start": 1255.21,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto el en moloac\u00e1n veracruz",
            "start": 1258.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "22 pesos 99 centavos por litro un margen",
            "start": 1262.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de 388 comparado con un margen de 26",
            "start": 1266.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centavos de valero en aguascalientes",
            "start": 1270.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aguascalientes con un precio al p\u00fablico",
            "start": 1272.49,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1275.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "1889 por litro la premium ejemplo de m\u00e1s",
            "start": 1276.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "caro con mayor margen combustibles bp un",
            "start": 1280.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "margen de 4 pesos con 24 centavos estos",
            "start": 1283.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "angelitos aqu\u00ed en la ciudad de mexico en",
            "start": 1287.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la benito ju\u00e1rez con un precio al",
            "start": 1289.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 23 pesos 68 centavos por",
            "start": 1292.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "litro comparado con el margen de 16",
            "start": 1295.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "centavos que tiene franquicia pemex en",
            "start": 1298.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "san jos\u00e9 iturbide guanajuato con 20",
            "start": 1302.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pesos 90 centavos preso al p\u00fablico bien",
            "start": 1305.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por los paisanos combustible bp",
            "start": 1309.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez quintana roo 23 3 con 39",
            "start": 1312.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "centavos por litro de diesel con un",
            "start": 1316.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "margen de 4 pesos con 2 centavos",
            "start": 1319.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comparado con el m\u00e1s econ\u00f3mico de",
            "start": 1322.3,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en coatzacoalcos",
            "start": 1324.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veracruz un precio al p\u00fablico de 20",
            "start": 1326.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pesos 44 centavos por litro y 15",
            "start": 1329.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "centavos de margen seguimos tambi\u00e9n",
            "start": 1333.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "monitoreando como lo hemos hecho todas",
            "start": 1337.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "las gasolineras en el pa\u00eds para que den",
            "start": 1340.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "litros completos y esta informaci\u00f3n la",
            "start": 1343.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pueden encontrar en la app del litro por",
            "start": 1346.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "litro tambi\u00e9n es donde recibimos las",
            "start": 1348.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quejas y denuncias de parte de todas y",
            "start": 1351.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 1353.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "299 quejas atendimos esta semana a",
            "start": 1355.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 247 visitas o verificaciones",
            "start": 1358.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estas semanas se portaron mal las",
            "start": 1362.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gasolineras 7 gasolineras no se dejaron",
            "start": 1364.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "verificar ya las estaremos visitando con",
            "start": 1368.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "apoyo de la guardia nacional que",
            "start": 1372.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agradecemos su respaldo y tres",
            "start": 1375.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gasolineras",
            "start": 1377.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se dejaron colocar sellos habi\u00e9ndose",
            "start": 1378.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "descubierto que ten\u00edan problemas en no",
            "start": 1381.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "otorgar litros completos estas",
            "start": 1385.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gasolineras fueron en catemaco veracruz",
            "start": 1388.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en centro tabasco y en salvador alvarado",
            "start": 1390.47,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sinaloa las gasolineras que no se",
            "start": 1394.21,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "dejaron verificar fue en tulancingo de",
            "start": 1397.85,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bravo hidalgo en chiautempan",
            "start": 1401.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tlaxcala en acatzingo puebla el marqu\u00e9s",
            "start": 1404.53,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro san juan del r\u00edo quer\u00e9taro y",
            "start": 1408.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "santa isabel en la scala y una en",
            "start": 1411.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "particular que llama la atenci\u00f3n la de",
            "start": 1415.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tizayuca hidalgo porque es una se\u00f1ora",
            "start": 1418.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "maria elena trejo la que no se dej\u00f3",
            "start": 1422.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "verificar do\u00f1a maria elena d\u00e9jese",
            "start": 1424.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "verificar porque cuando es persona",
            "start": 1427.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "f\u00edsica todav\u00eda les afecta m\u00e1s porque es",
            "start": 1429.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido el procedimiento del car\u00e1cter",
            "start": 1433.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "legal la \u00fanica",
            "start": 1436.55,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "responsable finalmente va a ser usted",
            "start": 1438.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "do\u00f1a mar\u00eda elena entonces yo le aconsejo",
            "start": 1441.809,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que la pr\u00f3xima visita pague su multa de",
            "start": 1444.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "800 mil pesos por no dejarse verificar y",
            "start": 1447.899,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "si se deje verificar para no convertirlo",
            "start": 1450.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en un caso penal que la responsabilidad",
            "start": 1453.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y es directamente de usted las gasolinas",
            "start": 1456.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baratas sin tomar en cuenta el",
            "start": 1458.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "margen 1867 de pulgar se en puebla",
            "start": 1460.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueblo y 1889 de valero en",
            "start": 1463.83,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aguascalientes aguascalientes las",
            "start": 1465.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras 22 99 de cel en moloac\u00e1n",
            "start": 1467.49,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "veracruz y 22 89 de pemex franquicia",
            "start": 1471.0,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "pemex eran aramberri nuevo l\u00e9on de la",
            "start": 1474.929,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "premium la m\u00e1s barata 20 29 de servi",
            "start": 1478.049,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil en cuanto a cual cruz veracruz y",
            "start": 1481.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "20 49 de serv\u00ed f\u00e1cil en quads a cual",
            "start": 1483.36,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "cause veracruz otra vez muy bien por ser",
            "start": 1486.539,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y f\u00e1cil en 4 a cual cause las mascaras",
            "start": 1488.669,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "2490 de franquicia pemex en guasave",
            "start": 1491.39,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "sinaloa y 24 69 de cel en la miguel",
            "start": 1494.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hidalgo aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1498.059,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice la m\u00e1s barata 18 1951 de en",
            "start": 1500.62,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tecamachalco puebla la franquicia n y",
            "start": 1505.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "1999 de servi f\u00e1cil en chicoloapan",
            "start": 1509.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estado de mexico un bien esta semana",
            "start": 1513.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servi f\u00e1cil gracias por parte de los",
            "start": 1515.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consumidores 24 19 franquicia pemex en",
            "start": 1518.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "taxco de alarc\u00f3n guerrero de las",
            "start": 1522.04,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras 23 39 de bp en la benito ju\u00e1rez",
            "start": 1523.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "municipio de benito ju\u00e1rez en quintana",
            "start": 1527.79,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "roo canc\u00fan y tambi\u00e9n seguimos",
            "start": 1530.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "monitoreando los servicios sanitarios",
            "start": 1533.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que valoran muchos los consumidores que",
            "start": 1536.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "atienden a las gasolineras y vamos ahora",
            "start": 1539.89,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "al tema del gas del gas lp en el gas lp",
            "start": 1543.91,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tenemos como ya lo hab\u00edamos hecho la",
            "start": 1548.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "semana pasada el indicador que es la",
            "start": 1551.65,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "raya azul punteada ese es el precio que",
            "start": 1554.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de tener de acuerdo al",
            "start": 1558.429,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 1560.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "internacional del gas lp ha venido",
            "start": 1561.69,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "bajando estas dos semanas esperamos se",
            "start": 1565.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vea reflejado pronto en los precios de",
            "start": 1568.019,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los consumidores pero la tendencia",
            "start": 1570.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "internacional es a la alza",
            "start": 1572.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lamentablemente con corte el 17 de",
            "start": 1574.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "noviembre 28 pesos 88 centavos por kilo",
            "start": 1577.95,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "deber\u00eda ser el precio internacional si",
            "start": 1581.88,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "fuera tal cual en pesos aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 1585.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sin embargo gracias a la pol\u00edtica de",
            "start": 1587.309,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos 25 76 es el precio",
            "start": 1589.919,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "promedio m\u00e1ximo para cilindro por kilo",
            "start": 1593.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds mientras que para tanque",
            "start": 1597.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "estacionario 13 86 por litro cuando el",
            "start": 1599.639,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "corte 17 de noviembre del 2021 hubiera",
            "start": 1603.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sido 15 pesos con 42 centavos de acuerdo",
            "start": 1607.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a la tendencia internacional de precios",
            "start": 1610.95,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "seguimos encontrando ejemplos por abajo",
            "start": 1613.019,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los precios m\u00e1ximos cosa que",
            "start": 1615.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecemos a los proveedores a nombre",
            "start": 1618.179,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "de los consumidores en olinal\u00e1 guerrero",
            "start": 1620.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en huichapan hidalgo en quer\u00e9taro en",
            "start": 1622.73,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "zimap\u00e1n hidalgo un ejemplo flamagas en",
            "start": 1626.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "olinal\u00e1 guerrero 12 pesos 80 y centavos",
            "start": 1629.73,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuando el precio m\u00e1ximo es de 14 pesos",
            "start": 1633.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "con 54 centavos casi dos pesos por abajo",
            "start": 1636.929,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo tambi\u00e9n flamagas y en",
            "start": 1640.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "olinal\u00e1 guerrero tiene un muy buen",
            "start": 1644.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "precio para cilindros de gas 23 pesos",
            "start": 1647.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "con 82 centavos cuando el precio m\u00e1ximo",
            "start": 1650.91,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es de 26 pesos con 92 centavos en el",
            "start": 1654.179,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "tema de verificaciones realizamos",
            "start": 1658.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "826 verificaciones en 2 encontramos",
            "start": 1662.36,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "problemas menores y afortunadamente se",
            "start": 1666.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 respetando el precio m\u00e1ximo en todo",
            "start": 1669.45,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1672.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vamos a ver los v\u00eddeos",
            "start": 1682.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 1686.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "informe a los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 1688.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 1690.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 22 de noviembre de 2021 en la",
            "start": 1692.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pista norte y central plataforma y",
            "start": 1696.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rodajes se contin\u00faa con la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1698.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pintura para el se\u00f1alamiento horizontal",
            "start": 1700.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de bases y luminarias para",
            "start": 1702.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los sistemas de luces en calles de",
            "start": 1705.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "rodaje y plataforma en la terminal de",
            "start": 1706.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pasajeros se trabaja en la colocaci\u00f3n de",
            "start": 1708.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muros de vidrio en su lado en fachada y",
            "start": 1711.39,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "domos transl\u00facidos de la cubierta",
            "start": 1713.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aligerada el montaje de estructura",
            "start": 1714.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "met\u00e1lica en p\u00f3rticos de acceso muro",
            "start": 1716.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "monumental islas de documentaci\u00f3n y",
            "start": 1719.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sanitarios tem\u00e1ticos en el nivel de",
            "start": 1721.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salidas en la interconexi\u00f3n vial tramo",
            "start": 1723.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caseta tututepec santaluc\u00eda se lleva a",
            "start": 1726.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cabo la perforaci\u00f3n e hincado de pilas",
            "start": 1728.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secantes para muro de contenci\u00f3n en el",
            "start": 1731.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "paso deprimido en el eje total de",
            "start": 1733.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n y obras complementarias se",
            "start": 1735.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "efect\u00faan trabajos en jardineras",
            "start": 1737.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de adoqu\u00edn ado pasto y",
            "start": 1739.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "paisajismo en la glorieta de acceso y",
            "start": 1741.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "parque anexo",
            "start": 1744.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la calidad y barda perimetral se",
            "start": 1745.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la colocaci\u00f3n de rejas",
            "start": 1747.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "galvanizadas bases y postes para",
            "start": 1749.73,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "luminarias",
            "start": 1751.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la fecha se han generado 131 mil 948",
            "start": 1753.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empleos civiles bajo el control",
            "start": 1757.15,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n y superior de 195 militares",
            "start": 1759.55,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "faltan 19 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 1764.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1771.21,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1771.93,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1774.12,
            "duration": 12.539
        },
        {
            "text": "hoy es 19 de noviembre y estamos en el",
            "start": 1782.97,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "sitio donde estar\u00e1 la planta catal\u00edtica",
            "start": 1786.659,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "este es un m\u00f3dulo que ya llevo que se va",
            "start": 1789.559,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a instalar en este sitio que es la",
            "start": 1793.23,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "planta tratadora de gases hace",
            "start": 1796.289,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "exactamente dos a\u00f1os que se hizo la",
            "start": 1798.809,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "solicitud de compra y hoy ya est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1801.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "my reporte esta semana se traslad\u00f3 desde",
            "start": 1804.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de los muelles y de la zona de",
            "start": 1808.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "equipos hasta la planta catal\u00edtica el",
            "start": 1810.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulo a de la unidad de tratamiento de",
            "start": 1812.4,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "gases con lo que culmina un traslado",
            "start": 1814.2,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "desde bulsan korea hasta la refiner\u00eda",
            "start": 1816.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "olmeca avanzando as\u00ed en el montaje de",
            "start": 1817.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "equipos en las plantas de proceso la",
            "start": 1820.559,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "maniobra la realiza la empresa",
            "start": 1822.69,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "internacional m\u00e1s especialista en",
            "start": 1823.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "movimiento de cargas contin\u00faan tambi\u00e9n",
            "start": 1825.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la descarga de equipos en el puerto de",
            "start": 1827.73,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "dos bocas as\u00ed como el arribo de",
            "start": 1829.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "componentes por v\u00eda terrestre en la obra",
            "start": 1831.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "civil se avanza la construcci\u00f3n de",
            "start": 1833.73,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "subestaciones con instalaci\u00f3n de blogs",
            "start": 1835.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "picos y charolas el\u00e9ctricas en los",
            "start": 1837.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "interiores que trabajan los sistemas",
            "start": 1839.52,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "enterrados con la instalaci\u00f3n de ductos",
            "start": 1841.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "registros cnr contra incendios y en las",
            "start": 1843.03,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de efluentes y cogeneraci\u00f3n para",
            "start": 1845.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tener las bases estructurales y recibir",
            "start": 1847.409,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "equipos mec\u00e1nicos y de proceso contin\u00faa",
            "start": 1849.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los trabajos de armado y pintura en los",
            "start": 1852.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tanques terminados y la obra interior de",
            "start": 1853.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los tanques verticales as\u00ed como la",
            "start": 1855.87,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de tuber\u00edas y construcci\u00f3n",
            "start": 1857.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de moche est\u00e1s en los 56 tanques",
            "start": 1859.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "verticales y las 34 esferas de",
            "start": 1861.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "almacenamiento de producto en el \u00e1rea",
            "start": 1863.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "administrativa contin\u00faa la colocaci\u00f3n de",
            "start": 1865.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "piso cer\u00e1mico y la instalaci\u00f3n de",
            "start": 1867.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "soportes de tuber\u00eda el\u00e9ctrica y de aire",
            "start": 1869.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acondicionado se avanza la colocaci\u00f3n de",
            "start": 1871.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cristales en las fachadas del cuarto de",
            "start": 1873.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "control edificio telecom central contra",
            "start": 1875.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incendio y laboratorio en los servicios",
            "start": 1877.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n se realiza el tendido en",
            "start": 1879.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "soldadura de tuber\u00eda en el apoyo del",
            "start": 1881.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gasoducto y contin\u00faa el montaje de",
            "start": 1883.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "marcos transversales en las celdas de",
            "start": 1885.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las torres de enfriamiento contin\u00faa el",
            "start": 1887.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "trasplante de plantas de ornato",
            "start": 1889.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cultivadas en el vivero hacia las \u00e1reas",
            "start": 1890.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "verdes de la refiner\u00eda olmeca",
            "start": 1892.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tren maya reporte de avances semana 54",
            "start": 1897.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de 157 a lo largo de los primeros cuatro",
            "start": 1901.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tramos hemos finalizado 228 kil\u00f3metros",
            "start": 1905.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de terracer\u00eda y tenemos en ejecuci\u00f3n",
            "start": 1909.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "109 kil\u00f3metros en el tramo 1 en palenque",
            "start": 1911.65,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "avanzamos en la construcci\u00f3n de pasos",
            "start": 1915.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "superiores ferroviarios con actividades",
            "start": 1917.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de perforaci\u00f3n para pilas y amarre de",
            "start": 1920.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acero adem\u00e1s continuamos la elaboraci\u00f3n",
            "start": 1922.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de terrapl\u00e9n realizamos acopio y",
            "start": 1925.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de rieles nuevos y avanzamos en",
            "start": 1927.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de pasos de fauna en el",
            "start": 1930.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tramo 2 en arellano campeche ejecutamos",
            "start": 1932.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "actividades de terracer\u00edas con labores",
            "start": 1935.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de excavaci\u00f3n suministro y conformaci\u00f3n",
            "start": 1938.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de terrapl\u00e9n en el tramo 3 en eua nicho",
            "start": 1940.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n avanzamos con la construcci\u00f3n de",
            "start": 1943.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasos vehiculares con actividades de",
            "start": 1946.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sembrado de paso habilitado de acero",
            "start": 1949.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para estructura de muros y colado de 5\u00ba",
            "start": 1951.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trepado en el tramo 4 continuamos el",
            "start": 1954.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "habilitado de acero para las obras de",
            "start": 1957.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "drenaje transversal en la carretera",
            "start": 1959.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "kantunil canc\u00fan tambi\u00e9n avanzamos en la",
            "start": 1961.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de pasos ganaderos con",
            "start": 1963.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actividades de armado de muro y",
            "start": 1965.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n as\u00ed ser\u00e1n las estaciones del",
            "start": 1967.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tren maya / maya contar\u00e1 con veintiuna",
            "start": 1970.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estaciones y 17 paraderos para ofrecer",
            "start": 1973.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "servicios de transporte y turismo las",
            "start": 1976.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estaciones aparte de ser puntos de",
            "start": 1979.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "abordaje ser\u00e1n espacios p\u00fablicos",
            "start": 1981.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "detonantes de desarrollo en las ciudades",
            "start": 1983.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n localizadas en cada estaci\u00f3n",
            "start": 1985.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y paradero del tren maya habr\u00e1 un",
            "start": 1988.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "espacio para la venta de productos y",
            "start": 1991.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "servicios locales promoviendo as\u00ed el",
            "start": 1993.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "turismo comunitario para esta y todas",
            "start": 1995.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las labores del tren maya contamos con",
            "start": 1998.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la experiencia de m\u00e1s de 30 empresas y",
            "start": 2000.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organizaciones reconocidas en todo el",
            "start": 2002.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mundo cuyos t\u00e9cnicos y especialistas nos",
            "start": 2005.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "asesoran al d\u00eda de hoy los empleos",
            "start": 2007.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "generados por el tren maya en la",
            "start": 2009.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula ascienden a 93 mil 240 el tren",
            "start": 2011.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "maya avanza",
            "start": 2016.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren interurbano",
            "start": 2020.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-toluca reporte semanal v\u00eda",
            "start": 2021.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "catenaria y obra electromec\u00e1nica avance",
            "start": 2025.179,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "45.5 por ciento",
            "start": 2028.44,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de v\u00eda se avanza con el",
            "start": 2030.419,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "habilitado del acero de refuerzo de los",
            "start": 2032.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quintos hasta el kil\u00f3metro 32 para la",
            "start": 2034.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n alineamiento y nivelaci\u00f3n de",
            "start": 2037.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rieles en la v\u00eda 2 en sentido de mexico",
            "start": 2039.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "a toluca se coloca segundo corta v\u00eda",
            "start": 2042.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre el viaducto 4 para permitir el uso",
            "start": 2045.669,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "indistinto de las v\u00edas con fines de",
            "start": 2048.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y mantenimiento",
            "start": 2050.679,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "tramo 3 17 km avance de obra civil",
            "start": 2052.53,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "53.5 por ciento frente 1 y adulto 0 se",
            "start": 2057.03,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tensaron los cables de pres fuerzo del",
            "start": 2061.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "segundo cabezal de concreto en este",
            "start": 2063.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viaducto este cabezal ser\u00e1 el primer",
            "start": 2065.53,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "apoyo de la celos\u00eda met\u00e1lica 1 para el",
            "start": 2068.29,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "primer cruce sobre la autopista",
            "start": 2070.869,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-toluca",
            "start": 2072.579,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "frente 2 carretera federal se avance en",
            "start": 2073.98,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "el habilitado y armado de acero de",
            "start": 2077.379,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "refuerzo de las \u00faltimas 6 losas de",
            "start": 2079.089,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "compresi\u00f3n de este viaducto",
            "start": 2081.399,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de adulto mixto 2 contin\u00faan los trabajos",
            "start": 2083.679,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de soldadura para la uni\u00f3n de las",
            "start": 2086.77,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "secciones del d\u00eda ducto a un costado de",
            "start": 2088.329,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la autopista en este sitio ya se",
            "start": 2090.369,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "encuentran la totalidad de las secciones",
            "start": 2092.889,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "met\u00e1licas para cerrar esta estructura",
            "start": 2094.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n santa fe- se avanza en los",
            "start": 2097.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "trabajos de soldadura de los cabezales",
            "start": 2100.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "met\u00e1licos sobre las columnas de concreto",
            "start": 2101.92,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "esta soldadura se ejecuta en campo por",
            "start": 2104.25,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "personas certificados para garantizar el",
            "start": 2107.109,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los est\u00e1ndares de",
            "start": 2109.359,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "calidad establecidos en el proyecto",
            "start": 2110.859,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n vasco de quiroga contin\u00faa la",
            "start": 2113.49,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n profunda con la perforaci\u00f3n",
            "start": 2116.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "armado y colado de pilas de concreto as\u00ed",
            "start": 2118.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como los preparativos para la viga de",
            "start": 2121.93,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "atado sobre las pantallas de pilotes",
            "start": 2123.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n de taludes en la zona",
            "start": 2125.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de obra",
            "start": 2127.869,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2132.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes",
            "start": 2134.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2136.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el istmo de tehuantepec",
            "start": 2139.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contempla 79 municipios de veracruz y",
            "start": 2140.83,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "oaxaca el programa ismo se enfoca en",
            "start": 2144.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo econ\u00f3mico y",
            "start": 2147.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "social de las y los habitantes de la",
            "start": 2149.51,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 2152.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se informa el avance de",
            "start": 2153.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "obras a 22 de noviembre de 2021",
            "start": 2156.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en el puerto de salina cruz continuamos",
            "start": 2160.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de 1.6 kil\u00f3metros de",
            "start": 2163.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rompeolas oeste donde utilizamos",
            "start": 2165.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "distintos tipos de roca para su",
            "start": 2168.49,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n",
            "start": 2170.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "roca n\u00facleo merma secundaria y coraza la",
            "start": 2171.91,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "roca n\u00facleo abarca el 70% del volumen de",
            "start": 2176.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n es el cuerpo del",
            "start": 2179.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "rompeolas se coloca en el centro y su",
            "start": 2182.17,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "peso va de los 30 a los 1.200 kilogramos",
            "start": 2185.47,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la roca berma brinda estabilidad que en",
            "start": 2190.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n en los extremos de cada zona",
            "start": 2193.92,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que fungen como apoyo o base del",
            "start": 2195.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rompeolas",
            "start": 2198.569,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la roca secundaria y coraza protegen a",
            "start": 2200.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la estructura de la fuerza del oleaje",
            "start": 2202.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estas rocas son acarreadas desde los",
            "start": 2205.43,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "bancos de piedra hacia los patios de",
            "start": 2208.109,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acopio para subestimen tomar y no con",
            "start": 2210.539,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ayuda de una barcaza",
            "start": 2213.089,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy hemos vertido",
            "start": 2215.5,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "275 mil 603 toneladas de roca al mar",
            "start": 2218.01,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas en el",
            "start": 2223.569,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo de tehuantepec",
            "start": 2225.789,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en el tramo 1 se mantiene la",
            "start": 2227.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estrategia de dos frentes de trabajo",
            "start": 2230.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neos que permiti\u00f3 avanzar de",
            "start": 2232.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s \u00e1gil logrando en menos de",
            "start": 2235.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seis semanas adelantar los trabajos en",
            "start": 2238.239,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "20%",
            "start": 2240.88,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 ejecutamos trabajos de",
            "start": 2243.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "drenaje y cruces la entrega final de",
            "start": 2245.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este tramo est\u00e1 programada para",
            "start": 2248.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "diciembre de 2021",
            "start": 2250.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en 33 municipios de veracruz y en 46",
            "start": 2252.97,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "municipios de oaxaca el programa ismo",
            "start": 2257.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impulsa un nuevo modelo de desarrollo",
            "start": 2260.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para el istmo de tehuantepec",
            "start": 2263.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional del agua informe el",
            "start": 2265.06,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "avance en la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 2267.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda proyecto baluarte presidi\u00f3 la",
            "start": 2269.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presa tiene un avance f\u00edsico general del",
            "start": 2271.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "30 y 2.1 por ciento en el portal de",
            "start": 2273.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entrada se coloca acero de refuerzo",
            "start": 2276.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "simple y concreto hidr\u00e1ulico para los",
            "start": 2278.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muros laterales as\u00ed como siembra radial",
            "start": 2280.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en las embocaduras de los tres t\u00faneles y",
            "start": 2282.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de marcos para los obturadores en el",
            "start": 2284.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "t\u00fanel 1 se colocan de acero de refuerzos",
            "start": 2286.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trenes y concreto hidr\u00e1ulico para la",
            "start": 2288.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "losa del piso as\u00ed como el perfilado y",
            "start": 2290.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n del concreto lanzado en los",
            "start": 2292.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muros en el t\u00fanel 2 se lleva a cabo la",
            "start": 2294.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n en la secci\u00f3n inferior del",
            "start": 2296.54,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "t\u00fanel la colocaci\u00f3n e inyecci\u00f3n de",
            "start": 2298.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "anclas de fricci\u00f3n as\u00ed como de columnas",
            "start": 2299.87,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "met\u00e1licas y concreto de empaque en la",
            "start": 2301.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n inferior en la caverna est\u00e1 por",
            "start": 2303.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "concluirse la colocaci\u00f3n del concreto de",
            "start": 2306.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "empaque en marcos met\u00e1licos de la dovela",
            "start": 2307.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el t\u00fanel 3 se contin\u00faa la excavaci\u00f3n",
            "start": 2309.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con explosivos la colocaci\u00f3n del",
            "start": 2312.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "concreto lanzado marcos met\u00e1licos y",
            "start": 2313.7,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "concreto de empaque en la secci\u00f3n",
            "start": 2315.74,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "superior as\u00ed como la perforaci\u00f3n",
            "start": 2317.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n e inyecci\u00f3n de anclas de",
            "start": 2318.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fricci\u00f3n de igual forma se colocan en",
            "start": 2320.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "malla electrosoldada y concreto de",
            "start": 2322.94,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "empaque para columnas met\u00e1licas en la",
            "start": 2324.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "caverna se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n",
            "start": 2326.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n y compactaci\u00f3n de material",
            "start": 2327.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de respaldo para el cuerpo de la atagu\u00eda",
            "start": 2329.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aguas arriba en la cortina sobre la",
            "start": 2331.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "margen izquierda se realiza el balconeo",
            "start": 2334.07,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "del material en la carrera del material",
            "start": 2335.869,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "excavado as\u00ed como el barrenador y",
            "start": 2337.43,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de concreto lanzada sobre los",
            "start": 2339.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "taludes en el vertedor 2 en el canal de",
            "start": 2340.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "llamada se sigue colocando la siembra",
            "start": 2343.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "acero de refuerzo y concreto para",
            "start": 2345.02,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de gravedad derecho e izquierdo",
            "start": 2346.61,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "y se contin\u00faa la excavaci\u00f3n en la zona",
            "start": 2348.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aguas arriba del vertido se concluy\u00f3 y",
            "start": 2350.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "puse una operaci\u00f3n la tercera planta de",
            "start": 2352.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "concreto con ello se increment\u00f3 la",
            "start": 2354.53,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de concretos lanzados y",
            "start": 2356.39,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "convencionales utilizados tanto en los",
            "start": 2357.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "t\u00faneles como las embocaduras del portal",
            "start": 2359.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de entrada y en los vertedores se",
            "start": 2361.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "liberaron y trasladaron a la obra 8 de",
            "start": 2363.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los 16 obturadores que servir\u00e1n para el",
            "start": 2365.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cierre del t\u00fanel 3 y se instalan los",
            "start": 2367.67,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "elementos que conforman los marcos de",
            "start": 2369.619,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "los obturadores para el cierre de los",
            "start": 2371.119,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "tres t\u00faneles a la fecha se han generado",
            "start": 2372.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "3300 en la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 2375.19,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "muy bien pues ahora s\u00ed vamos a con el",
            "start": 2381.1,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "reporte de seguridad",
            "start": 2384.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 2388.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador tengan todas y",
            "start": 2391.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos muy buen d\u00eda saludo a mis",
            "start": 2394.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del gabinete de seguridad y a",
            "start": 2396.69,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 2400.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a todos los que nos",
            "start": 2402.119,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "siguen por las redes sociales muy buenos",
            "start": 2405.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y todos como hacemos sin",
            "start": 2408.81,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "falta cada mes presentaremos el informe",
            "start": 2411.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de los resultados que se lograron por el",
            "start": 2416.369,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado en el que participan",
            "start": 2419.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todas las instituciones de seguridad del",
            "start": 2422.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico y los gobiernos de",
            "start": 2425.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las entidades",
            "start": 2428.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "federativas y municipios mediante las",
            "start": 2429.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mesas de paz y seguridad",
            "start": 2433.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "regionales y estatales hasta el mes de",
            "start": 2435.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 2438.84,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en la elaboraci\u00f3n de este informe",
            "start": 2440.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "participan las instituciones del",
            "start": 2442.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 2445.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como la secretaria de gobernaci\u00f3n la",
            "start": 2446.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2449.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciudadana la secretaria de la defensa",
            "start": 2451.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nacional la secretar\u00eda de marina- la",
            "start": 2453.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "guardia nacional el centro nacional de",
            "start": 2456.91,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inteligencia la consejer\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 2459.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en nuestro trabajo diario nos gu\u00eda la",
            "start": 2462.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de seguridad",
            "start": 2465.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "instruida por el presidente de m\u00e9xico y",
            "start": 2468.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que mandata la colaboraci\u00f3n de los tres",
            "start": 2471.88,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno la coordinaci\u00f3n hace",
            "start": 2475.18,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "posible articular la inteligencia con el",
            "start": 2478.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la presencia",
            "start": 2483.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "territorial de las fuerzas operativas de",
            "start": 2484.83,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional de",
            "start": 2488.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina y la guardia",
            "start": 2490.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nacional el trabajo conjunto tambi\u00e9n",
            "start": 2493.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 2496.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y eliminar la impunidad de la mano de",
            "start": 2498.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas",
            "start": 2502.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mediante el seguimiento a las",
            "start": 2504.51,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "investigaciones que sancionan el crimen",
            "start": 2507.4,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ahora le doy la palabra al general",
            "start": 2511.18,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bucio el ex comisario general de la",
            "start": 2515.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2519.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2529.14,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas voy a permitir presentar el",
            "start": 2532.019,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "informe del \u00faltimo mes por la guardia",
            "start": 2534.869,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2537.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "continuamos con una fuerza operativa de",
            "start": 2538.46,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "9 mil 99 mil 946 elementos ya tenemos",
            "start": 2542.19,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "256 coordinaciones regionales activadas",
            "start": 2548.599,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "esto debido a que el d\u00eda 19 se activaron",
            "start": 2552.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "9 coordinaciones regionales m\u00e1s enrique",
            "start": 2556.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chihuahua en la escapo schalkwyk milpa",
            "start": 2560.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "alta \u00e9l naci\u00f3 de m\u00e9dico yautepec morelos",
            "start": 2562.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en guadalupe victoria del nuevo le\u00f3n",
            "start": 2564.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "oaxaca en miahuatl\u00e1n y tlacolula en",
            "start": 2567.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "coatepec veracruz y en progreso yucat\u00e1n",
            "start": 2571.36,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2575.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por lo que se refiere a los programas de",
            "start": 2577.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n inicial el curso de formaci\u00f3n",
            "start": 2580.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inicial de la guardia nacional que es",
            "start": 2582.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para el personal de nuevo ingreso 20",
            "start": 2585.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "semanas y para personal veterano 8",
            "start": 2587.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "semanas en el caso del personal del",
            "start": 2589.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuevo ingreso tenemos actualmente en",
            "start": 2591.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n",
            "start": 2594.17,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "2.274",
            "start": 2595.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "elementos ellos dentro del quinto y",
            "start": 2597.49,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sexto escal\u00f3n que se encuentran en ocho",
            "start": 2601.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "centros de adiestramiento de la guardia",
            "start": 2604.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nacional es decir ya est\u00e1n en las",
            "start": 2606.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00faltimas en la \u00faltima fase de este curso",
            "start": 2608.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y el s\u00e9ptimo y octavo escal\u00f3n con los",
            "start": 2611.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "efectivos que aqu\u00ed se ven ellos est\u00e1n en",
            "start": 2615.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "15 centros de adiestramiento de sedena",
            "start": 2618.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son las primeras fases y la \u00faltima fase",
            "start": 2621.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la realizan en centros de adiestramiento",
            "start": 2623.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional el cuarto escal\u00f3n",
            "start": 2626.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 su adiestramiento el 12 de",
            "start": 2628.97,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 2630.95,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con 603 elementos adelante",
            "start": 2632.39,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el caso de veteranos como mencionaba son",
            "start": 2637.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "8 semanas tenemos actualmente",
            "start": 2639.91,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "3 mil 383 aqu\u00ed en 6 centros en los",
            "start": 2642.15,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "mismos 6 centros de adiestramiento de la",
            "start": 2647.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "guardia nacional est\u00e1 actualmente el",
            "start": 2649.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tercer escal\u00f3n con 1234 elementos y el",
            "start": 2651.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuarto escal\u00f3n con 2 mil 149 elementos",
            "start": 2655.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ellos reciben una formaci\u00f3n en modalidad",
            "start": 2659.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mixta es decir virtual y presencial el",
            "start": 2662.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "segundo escal\u00f3n presencial concluy\u00f3 el",
            "start": 2667.36,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "29 de octubre con dos mil 482 elementos",
            "start": 2669.61,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2674.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n importante en",
            "start": 2676.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en la capacitaci\u00f3n",
            "start": 2678.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "especializada que se da despu\u00e9s del",
            "start": 2680.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "curso de formaci\u00f3n inicial",
            "start": 2682.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estos son cursos que van desde dos d\u00edas",
            "start": 2684.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hasta cuatro meses",
            "start": 2686.77,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos 57 cursos destacando",
            "start": 2688.9,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los que vemos en la en la l\u00e1mina",
            "start": 2692.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del patrimonio cultural",
            "start": 2696.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y combate delitos",
            "start": 2698.8,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos",
            "start": 2700.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos un diplomado en misi\u00f3n ambiental",
            "start": 2702.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "e inteligencia policial",
            "start": 2704.66,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "algunos de estos cursos se dan en l\u00ednea",
            "start": 2709.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con las instituciones que aqu\u00ed se",
            "start": 2712.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan adelante por lo que respecta a",
            "start": 2715.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2719.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a la concesi\u00f3n de cuarteles y que la",
            "start": 2720.09,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "meta es 248 portales en los primeros",
            "start": 2723.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os ya est\u00e1n construidos",
            "start": 2726.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "totalmente 207 y solamente nos quedan 41",
            "start": 2728.74,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "para completar los 248 de esos hemos",
            "start": 2733.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenido el honor de que 36 instalaciones",
            "start": 2737.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se inaugura la expulsi\u00f3n presidente de",
            "start": 2740.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la republica adelante",
            "start": 2741.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el apoyo que da la guardia a la",
            "start": 2744.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de fertilizantes es decir",
            "start": 2747.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la seguridad que se le proporciona a los",
            "start": 2750.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "carros que distribuyen estos",
            "start": 2753.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fertilizantes en este mes tuvimos 72",
            "start": 2755.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "viajes y se distribuyendo un total de 2",
            "start": 2758.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 2761.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "584 toneladas en total en el a\u00f1o",
            "start": 2762.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "llevamos mil 704 viajes escoltados y se",
            "start": 2766.3,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "han dado seguridad 60 mil 692 toneladas",
            "start": 2770.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de fertilizante principalmente de los",
            "start": 2774.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "saliendo de los puertos de l\u00e1zaro",
            "start": 2776.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas y coatzacoalcos y en este mes",
            "start": 2778.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el fertilizante se distribuy\u00f3",
            "start": 2781.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "principalmente en los estados de puebla",
            "start": 2783.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y morelos",
            "start": 2786.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo el apoyo que la guardia",
            "start": 2789.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional le est\u00e1 proporcionando a partir",
            "start": 2791.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del primero de noviembre a petr\u00f3leos",
            "start": 2793.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexicanos mediante escoltas de seguridad",
            "start": 2796.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a los autotanques de pemex esto dentro",
            "start": 2798.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del plan de transporte terrestre de",
            "start": 2801.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "combustible en apoyo a pemex del 1\u00ba al",
            "start": 2803.19,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "21 de noviembre se han escoltado",
            "start": 2806.67,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "895 se han dado 895 escoltas a 7 mil 78",
            "start": 2810.08,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "autotanques en 13 rutas de",
            "start": 2816.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "abastecimiento de pemex que vemos en",
            "start": 2818.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta l\u00e1mina ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 2821.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente me permito dar la palabra a",
            "start": 2824.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mediante secretario",
            "start": 2826.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2834.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "continuamos con la informaci\u00f3n",
            "start": 2836.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estos son los efectivos desplegados en",
            "start": 2839.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el territorio nacional de los cuales les",
            "start": 2841.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "podemos decir que 210",
            "start": 2844.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "1620 elementos el 89 por ciento son los",
            "start": 2846.72,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n operando y de ah\u00ed los 26 mil",
            "start": 2850.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es son los apoyos log\u00edsticos para ese",
            "start": 2853.93,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "personal y estos son las diferentes",
            "start": 2857.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aeronaves y buques y aeronaves que",
            "start": 2859.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenemos desplegados en el territorio ya",
            "start": 2862.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 2865.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se pueden ver siete operaciones que",
            "start": 2866.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n desplegando mes con mes donde",
            "start": 2869.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay 69 mil 355 elementos vamos a ir",
            "start": 2871.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viendo una por una la que sigue por",
            "start": 2875.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "favor en lo que se refiere a las",
            "start": 2876.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "operaciones en el golfo y en el pac\u00edfico",
            "start": 2878.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que son operaciones del personal",
            "start": 2881.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda de marina hay seis mil 638",
            "start": 2884.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "elementos desplegados",
            "start": 2886.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estos son los lugares donde est\u00e1n",
            "start": 2888.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "desplegados las regiones navales que son",
            "start": 2891.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "siete regiones navales y una el cuartel",
            "start": 2893.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico- y",
            "start": 2896.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estas son las operaciones que se han",
            "start": 2898.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estado realizando en estas regiones por",
            "start": 2900.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejemplo la regi\u00f3n la octava regi\u00f3n naval",
            "start": 2902.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que comprende los estados de guerrero",
            "start": 2904.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oaxaca y chiapas all\u00ed ha llevado a la",
            "start": 2907.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fecha dos mil 415 operaciones a este en",
            "start": 2909.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el mes en este mes que va corriendo la",
            "start": 2913.38,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 2915.87,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "y en el estado de derecho en la mar son",
            "start": 2917.519,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "operaciones para la aplicaci\u00f3n de la ley",
            "start": 2919.439,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el entorno mar\u00edtimo tenemos estas",
            "start": 2921.659,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "operaciones que por ejemplo son desde la",
            "start": 2924.509,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es la camar\u00f3n a alto golfo de",
            "start": 2928.649,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "california yucat\u00e1n y la del huachinango",
            "start": 2930.509,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto es apoyo a una pesca para prevenir",
            "start": 2933.359,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el robo a embarcaciones pesqueras la",
            "start": 2937.349,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pesca il\u00edcita y tambi\u00e9n protecci\u00f3n a",
            "start": 2939.749,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "especies en peligro de extinci\u00f3n se ha",
            "start": 2942.119,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dado en los estados de sonora sinaloa",
            "start": 2944.819,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "baja california y sonora yucat\u00e1n",
            "start": 2946.229,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tamaulipas y la que le llamamos nosotros",
            "start": 2948.649,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la inflexible que se da en todo el",
            "start": 2951.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "territorio nacional es donde operan",
            "start": 2953.369,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todas nuestras unidades de superficie",
            "start": 2955.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas y el personal de infanter\u00eda de",
            "start": 2956.509,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "marina a la fecha se han decomisado",
            "start": 2959.159,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "129 artes de pesca",
            "start": 2963.319,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "5353 redes con 226 mil 580 metros 4 mil",
            "start": 2966.589,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "200 kilogramos de producto un marino y",
            "start": 2971.669,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desde luego la protecci\u00f3n a la tortuga",
            "start": 2974.459,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "golfina la que sigue por favor",
            "start": 2976.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en las unidades de protecci\u00f3n portuaria",
            "start": 2979.559,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a la que le llamamos la zona propia que",
            "start": 2982.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se encuentran en 11 puertos del pac\u00edfico",
            "start": 2983.999,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y 9 en el golfo este tenemos desplegados",
            "start": 2987.239,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "mil 494 elementos se han recorrido m\u00e1s",
            "start": 2991.709,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de 103 mil 954 cientos de ventanas de",
            "start": 2994.65,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y dos mil 864 millas n\u00e1uticas",
            "start": 2997.439,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "navegadas en patrullajes en diferentes",
            "start": 3001.249,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recintos portuarios y tres mil 209",
            "start": 3003.41,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros vigilados con drones la que",
            "start": 3006.529,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sigue por favor en las operaciones de",
            "start": 3009.109,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate para salvar",
            "start": 3011.749,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "salvaguarda de la vida humana en la mar",
            "start": 3013.299,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "tenemos que 868 elementos tenemos 33",
            "start": 3015.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "estaciones de bosques de rescate en las",
            "start": 3019.43,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas mar\u00edtimas 22 en el",
            "start": 3022.16,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "pacifico y 11 en el golfo de m\u00e9xico se",
            "start": 3025.759,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "han atendido 110 llamadas de auxilio",
            "start": 3029.029,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "103 rescates diversos y 17 evacuaciones",
            "start": 3031.869,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3035.269,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional cuenta con un centro de",
            "start": 3037.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional cuatro centros y",
            "start": 3038.989,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "28 sub centros coordinadores",
            "start": 3041.63,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "relacionales de busquets de rescate",
            "start": 3043.459,
            "duration": 2.251
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo",
            "start": 3045.079,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "y a la fecha han atendido seis reportes",
            "start": 3045.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de accidentes a\u00e9reos la que sigue por",
            "start": 3047.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "favor en la operaci\u00f3n del para la",
            "start": 3049.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguridad en el corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 3052.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que va desde coatzacoalcos hasta salina",
            "start": 3055.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cruz tenemos desplegado 915 elementos y",
            "start": 3058.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "son los que les dan seguridad a todo el",
            "start": 3061.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "corredor trans\u00edstmico tenemos 28",
            "start": 3064.15,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos 2 aeronaves y 8 drones en",
            "start": 3066.859,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la que sigue en lo que se",
            "start": 3069.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "refiere al plan dn3 el plan marina y",
            "start": 3072.349,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "plan de la guardia nacional para",
            "start": 3075.56,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a emergencias sanitarias con lo",
            "start": 3077.839,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que respecta al covite tenemos 42 mil 88",
            "start": 3080.089,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "elementos despega desplegados y han",
            "start": 3083.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "atendido 379 pacientes que se han sido",
            "start": 3086.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "trasladados a instalaciones militares y",
            "start": 3090.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "navales han trasladado 302 toneladas de",
            "start": 3092.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "insumos m\u00e9dicos v\u00eda a\u00e9rea y terrestre y",
            "start": 3096.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han",
            "start": 3100.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el 42 pacientes han sido trasladados",
            "start": 3101.47,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "entre instalaciones hospitalarias la que",
            "start": 3104.66,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 3106.849,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "siguiendo con esta misma y la \u00faltima que",
            "start": 3108.059,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "me toca presentar en lo que se refiere a",
            "start": 3110.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica para el traslado de vacunas",
            "start": 3113.459,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hay 12 mil 433 elementos desplegados se",
            "start": 3115.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 3119.849,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trasladado vacunas por v\u00eda a\u00e9rea 3",
            "start": 3121.16,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "millones 253 6 mil 320 y v\u00eda terrestre",
            "start": 3124.349,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "32 millones 334 mil",
            "start": 3129.959,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "748 aeronaves empleadas 42 horas",
            "start": 3133.279,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas 46 horas de vuelo y",
            "start": 3137.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "130 rutas terrestres y este es el n\u00famero",
            "start": 3140.609,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de vacunas que han sido recepcionadas en",
            "start": 3143.699,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los diferentes lugares del pa\u00eds gracias",
            "start": 3146.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3156.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "continuamos con el informe adelante bien",
            "start": 3157.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estas son otras nueve misiones que se",
            "start": 3161.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo por parte del personal",
            "start": 3164.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de fuerza a\u00e9rea mexicanos",
            "start": 3167.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la armada de m\u00e9xico y tambi\u00e9n a la",
            "start": 3170.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "guardia nacional para estas nueve",
            "start": 3174.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "misiones que son operaciones para la",
            "start": 3176.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz seguridad de",
            "start": 3178.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas operaciones",
            "start": 3180.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para el combate al mercado il\u00edcito de",
            "start": 3182.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "combustibles el plan de migraci\u00f3n y",
            "start": 3184.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo de la frontera norte-sur la",
            "start": 3187.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a desastres la entrega de",
            "start": 3189.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enseres en 11 estados la erradicaci\u00f3n",
            "start": 3191.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "intensiva de plant\u00edos la estrategia de",
            "start": 3194.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de aduanas y la",
            "start": 3197.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vigilancia del territorio de espacio",
            "start": 3199.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo nacional en estas nueve se emplean",
            "start": 3200.89,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "141 mil 265 de este elementos ah\u00ed",
            "start": 3203.85,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tiene presencia en 56",
            "start": 3208.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "instalaciones aeroportuarias las vamos a",
            "start": 3211.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ver cada una de ellas se la peras las",
            "start": 3213.31,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "operaciones para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 3215.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "paz en lo que es el per\u00edodo que se est\u00e1",
            "start": 3216.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informando del 21 de octubre",
            "start": 3220.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "al 21 de noviembre se emplearon 78 mil",
            "start": 3222.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "227 hombres cu\u00e1les fueron las",
            "start": 3225.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "actividades la participaci\u00f3n en las",
            "start": 3228.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mesas de seguridad las nacionales",
            "start": 3230.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estatales de la regi\u00f3n las regionales el",
            "start": 3232.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reforzamiento de las operaciones en los",
            "start": 3235.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "50 municipios donde se tienen un mayor",
            "start": 3238.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00edndice de homicidios que estos est\u00e1n",
            "start": 3241.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incluidos en 9 estados una serie de",
            "start": 3243.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "operaciones ya espec\u00edficas en cada uno",
            "start": 3246.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de ellos la estrategia de protecci\u00f3n",
            "start": 3248.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudadana las operaciones noreste zona",
            "start": 3251.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "metropolitana de guadalajara",
            "start": 3253.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "guerrero tepalcatepec en mandos",
            "start": 3255.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "especiales en badiraguato y la laguna",
            "start": 3257.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "operaciones de intercepci\u00f3n terrestre se",
            "start": 3260.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "han patrullado a casi",
            "start": 3263.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "3.5 millones de kil\u00f3metros en todas",
            "start": 3266.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estas actividades que realiza el",
            "start": 3269.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personal de todas las fuerzas en cuanto",
            "start": 3271.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a seguridad instalaciones estrat\u00e9gicas",
            "start": 3274.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se le proporcionaron en este mes 360",
            "start": 3276.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instalaciones la seguridad empleando 7",
            "start": 3279.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 3282.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "266 hombres las cuatro instituciones que",
            "start": 3282.87,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciben est\u00e1 este apoyo son pm 135",
            "start": 3286.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instalaciones comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3290.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "electricidad con 68 aeropuertos y",
            "start": 3292.39,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "servicios auxiliares 60 y el sat 67",
            "start": 3295.57,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3300.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en operaciones",
            "start": 3301.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para el combate al mercado il\u00edcito de",
            "start": 3303.67,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "combustibles se emplearon tres mil 525",
            "start": 3307.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hombres en la seguridad a seis ductos",
            "start": 3310.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prioritarios con un total de 1.148",
            "start": 3313.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros se continu\u00f3 con el plan de",
            "start": 3316.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "transporte de apoyo a pemex en donde ya",
            "start": 3318.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los y todo el comandante de la guardia",
            "start": 3321.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nacional de",
            "start": 3323.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "1.186 puntos 7 millones de litros de",
            "start": 3325.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "combustible transportados en 637 auto",
            "start": 3327.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tanques y 13 rutas de abastecimiento en",
            "start": 3331.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuanto a aseguramiento de combustible",
            "start": 3334.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "combustible recuperado en el per\u00edodo 980",
            "start": 3337.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3341.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "7.424 litros de combustible y las",
            "start": 3341.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entidades donde se han registrado las",
            "start": 3344.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas en donde se trabaja",
            "start": 3348.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de manera que est\u00e9 coordinada con pemex",
            "start": 3351.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con las cuadrillas que tiene para poder",
            "start": 3354.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "inhabilitar esas de",
            "start": 3356.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas son el estado de",
            "start": 3359.53,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico guanajuato hidalgo michoac\u00e1n",
            "start": 3362.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puebla baja california y tamaulipas",
            "start": 3363.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la siguiente misi\u00f3n es el plan de",
            "start": 3366.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y desarrollo de la frontera",
            "start": 3369.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "norte-sur es 28 mil 463 hombres",
            "start": 3370.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "empleados tambi\u00e9n o conformes con",
            "start": 3375.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito armada y guardia nacional que",
            "start": 3377.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "han rescatado",
            "start": 3380.359,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "39.620 migrantes en el per\u00edodo y",
            "start": 3381.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "repartido 106 mil",
            "start": 3385.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "977 raciones alimenticias",
            "start": 3387.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3390.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el plan dn3 plan marina y plan",
            "start": 3392.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 3394.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "fueron atendidos 35 eventos con 15 mil",
            "start": 3396.06,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "173 hombres de esos 30 y 55 o lluvias",
            "start": 3400.89,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "importantes 15 incendios de 1 forestal y",
            "start": 3406.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "14 urbanos 6 accidentes ferroviarios y",
            "start": 3409.119,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "vehiculares seis explosiones de",
            "start": 3412.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n fugas de gas y tambi\u00e9n se",
            "start": 3415.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 un refugio temporal adelante en",
            "start": 3418.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de insumos por",
            "start": 3421.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "declaratorias de emergencia estos son",
            "start": 3423.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los dos estados dos estados que se",
            "start": 3425.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atendieron veracruz puebla sinaloa",
            "start": 3428.64,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n jalisco baja california sur",
            "start": 3431.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hidalgo oaxaca estado de m\u00e9xico",
            "start": 3434.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "zacatecas sinaloa nayarit son 131",
            "start": 3437.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipios afectados de esos estados se",
            "start": 3441.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atendieron 37 mil",
            "start": 3444.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "437 familias se les entregaron sus",
            "start": 3446.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "insumos",
            "start": 3450.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "11 de ellos ya est\u00e1n concluidos al 100%",
            "start": 3451.05,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la entrega de insumos sean entregados",
            "start": 3455.44,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "127 mil 669 insumos nos queda pendiente",
            "start": 3459.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es nayarit y nos faltan 19 mil",
            "start": 3463.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "437",
            "start": 3467.28,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "insumos que entregar que llevamos un",
            "start": 3468.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porcentaje de 58.9 por ciento y en total",
            "start": 3471.19,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el 97.5 por ciento en la atenci\u00f3n a esos",
            "start": 3474.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "12 estados en cuanto a los resultados en",
            "start": 3480.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n intensiva de plant\u00edos tres",
            "start": 3483.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mil ochocientos ochenta y siete hombres",
            "start": 3485.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entre el per\u00edodo que est\u00e1 octubre",
            "start": 3487.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "noviembre octubre 255 hect\u00e1reas de",
            "start": 3490.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "marihuana en lo que va de noviembre 56",
            "start": 3493.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en hect\u00e1reas de amapola",
            "start": 3496.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "destruidas octubre 700 49 hect\u00e1reas y en",
            "start": 3498.37,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "noviembre de",
            "start": 3503.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "760 hect\u00e1reas adelante",
            "start": 3504.75,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en kilogramos de marihuana octubre 832",
            "start": 3507.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en noviembre dos mil",
            "start": 3511.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "656 kilogramos de marihuana en hero\u00edna",
            "start": 3514.02,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "29 kilogramos en este octubre un",
            "start": 3517.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "kilogramo en noviembre coca\u00edna mil 710",
            "start": 3521.71,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "kilogramos en este octubre 428 en lo que",
            "start": 3525.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "va de noviembre",
            "start": 3530.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en aseguramientos de metanfetaminas",
            "start": 3531.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "octubre tres mil 792 kilogramos de",
            "start": 3534.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "metanfetaminas y 902 en noviembre en",
            "start": 3539.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "laboratorios 1 en octubre y 1 de",
            "start": 3543.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "noviembre destruidos en fentanilo en",
            "start": 3546.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 3550.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "234 kilogramos de fentanilo y 63 en",
            "start": 3551.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 3555.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en cuanto a d\u00f3lares americanos",
            "start": 3557.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "asegurados 663.000 302 en octubre en",
            "start": 3560.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 3564.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1200 un mill\u00f3n 287 mil 955 d\u00f3lares",
            "start": 3565.58,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "asegurados en pesos octubre 9 millones",
            "start": 3570.21,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "913 mil 49 pesos en noviembre un mill\u00f3n",
            "start": 3574.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "756 mil",
            "start": 3579.08,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "458 pesos y armas de fuego 584 de",
            "start": 3580.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 3585.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "245 en noviembre de estas 67 fusiles",
            "start": 3586.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "barret calibre 50 cuatro ametralladoras",
            "start": 3589.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y dos aditamentos lanzagranadas",
            "start": 3592.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en veh\u00edculos",
            "start": 3596.17,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "542 veh\u00edculos asegurados en noviembre en",
            "start": 3598.65,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "octubre 1.317 tuvimos en el total del",
            "start": 3602.799,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "escenario naves 2 en octubre 2 en",
            "start": 3606.4,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "noviembre embarcaciones 2 en noviembre y",
            "start": 3609.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el de octubre terminamos con 7",
            "start": 3612.069,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "aseguradas embarcaciones adelante en la",
            "start": 3615.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estrategia de fortalecimiento de las",
            "start": 3618.01,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "aduanas continuamos con",
            "start": 3619.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "1.141 hombres entre personal de la",
            "start": 3621.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa de la guardia",
            "start": 3624.63,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nacional y de secretar\u00eda de marina",
            "start": 3626.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "atendiendo desde las partes de la",
            "start": 3628.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "frontera norte frontera sur y las",
            "start": 3632.2,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "aduanas que est\u00e1n en los puertos",
            "start": 3634.599,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "adelante esos son los aseguramientos en",
            "start": 3638.309,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "todo lo que es de las \u00f3rganos un trabajo",
            "start": 3642.369,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "importante que ha hecho el personal",
            "start": 3644.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asignado ah\u00ed y ahora en las aduanas en",
            "start": 3646.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "armas de fuego en lo que va desde el",
            "start": 3649.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "momento que se tom\u00f3 el control de estas",
            "start": 3651.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aduanas 341 armas de fuego y noviembre",
            "start": 3654.46,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "fueron 42 en cartuchos",
            "start": 3657.64,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "79.732 cartuchos y en noviembre ocho mil",
            "start": 3663.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seiscientos sesenta y seis cartuchos",
            "start": 3666.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asegurados en las aduanas cargadores",
            "start": 3668.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuatro mil 170 cargadores en noviembre",
            "start": 3671.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fueron 50 adelante",
            "start": 3675.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en d\u00f3lares m\u00e1s de 4 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3678.22,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "asegurados",
            "start": 3681.4,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 la estrategia y en",
            "start": 3683.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 3685.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "848.000 245 veh\u00edculos asegurados",
            "start": 3687.1,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "276 en el total 45 en en noviembre",
            "start": 3691.84,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "detenidos llevamos 499 detenidos en",
            "start": 3696.07,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aduanas por actividades il\u00edcitas en",
            "start": 3700.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "noviembre fueron 72 y en octubre",
            "start": 3702.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cerramos con 82",
            "start": 3706.07,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "adelante en cuanto a los carrotanques",
            "start": 3708.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asegurados con combustible y listo",
            "start": 3711.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "haciendo un movimiento de introducci\u00f3n",
            "start": 3715.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacia m\u00e9xico de manera irregular se",
            "start": 3717.85,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aseguraron 23 en noviembre y llevamos un",
            "start": 3721.16,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "total de 502 de este carro tanques",
            "start": 3725.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "asegurados y autotanques en octubre",
            "start": 3729.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fueron siete suites en el en este mes no",
            "start": 3732.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se han asegurado el total de",
            "start": 3735.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hidrocarburos recuperado son 41 puntos 9",
            "start": 3737.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "millones de de litros de hidrocarburo en",
            "start": 3742.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "noviembre fueron o 1.2 millones de",
            "start": 3746.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "litros recuperados",
            "start": 3749.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "adelante y finalmente la vigilancia del",
            "start": 3751.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espacio y el territorio nacional que se",
            "start": 3754.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ocuparon dos mil ciento setenta y seis",
            "start": 3756.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hombres emplean 2 244 aeronaves en 3 mil",
            "start": 3758.68,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "57 operaciones a\u00e9reas y 4 mil 306 horas",
            "start": 3762.91,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de vuelo se hado la palabra a la",
            "start": 3768.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3770.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 3772.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3778.309,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presento a usted a ustedes el informe de",
            "start": 3781.99,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "seguridad hasta el mes de octubre decir",
            "start": 3786.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que en la incidencia delictiva del fuero",
            "start": 3789.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "federal en los primeros 10 meses de 2021",
            "start": 3791.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 una reducci\u00f3n de 22.5 por",
            "start": 3795.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ciento de los delitos del fuero federal",
            "start": 3798.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respecto al mismo per\u00edodo de 2010 y 9 es",
            "start": 3800.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "decir con respecto al inicio de esta",
            "start": 3804.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3809.599,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "adelante en relaci\u00f3n con los delitos del",
            "start": 3811.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fuero federal que fueron a la baja",
            "start": 3815.869,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "delitos financieros",
            "start": 3817.63,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "-22% delitos fiscales - 18.3 por ciento",
            "start": 3819.609,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "delitos de delincuencia organizada -",
            "start": 3823.7,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "13.6 por ciento delitos patrimoniales",
            "start": 3826.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "-8% delitos contra la salud menos 7.8",
            "start": 3830.349,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "por ciento y delitos relacionados con",
            "start": 3834.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armas de fuego y explosivos y en",
            "start": 3836.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los delitos cometidos por",
            "start": 3839.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos fueron al alza igual",
            "start": 3842.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que el tr\u00e1fico de personas y delitos",
            "start": 3845.27,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 3847.19,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de la jornada electoral y el",
            "start": 3848.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rescate de personas migrantes en",
            "start": 3850.819,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el homicidio doloso delito",
            "start": 3853.64,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan en los primeros 10 meses",
            "start": 3857.329,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de 2021 se registr\u00f3 una disminuci\u00f3n de",
            "start": 3860.569,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "3.9 por ciento en relaci\u00f3n con el n\u00famero",
            "start": 3863.589,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas adelante y en relaci\u00f3n con",
            "start": 3866.839,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el homicidio doloso por estado seis",
            "start": 3870.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estados concentran el 50 por ciento de",
            "start": 3873.109,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas de homicidio doloso en",
            "start": 3877.25,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ellas esta guanajuato michoac\u00e1n",
            "start": 3880.51,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "baja california estado de m\u00e9xico jalisco",
            "start": 3884.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y chihuahua",
            "start": 3887.45,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y se instruy\u00f3 fortalecer",
            "start": 3890.619,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en las acciones para bajar el n\u00famero de",
            "start": 3894.299,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "homicidios en el pa\u00eds estrategia",
            "start": 3897.689,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "anunciada el 20 de julio aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3899.91,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "50 municipios en los cuales se est\u00e1",
            "start": 3902.429,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "trabajando en el reforzamiento de estas",
            "start": 3905.819,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "haciendo los municipios prioritarios se",
            "start": 3909.499,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 el estado de fuerza en esas",
            "start": 3912.749,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "zonas se reforz\u00f3 la inteligencia",
            "start": 3914.729,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operativa para identificar y la",
            "start": 3916.469,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de objetivos prioritarios",
            "start": 3918.929,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se fortaleci\u00f3 el trabajo de",
            "start": 3921.41,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n para ir hacia cero",
            "start": 3923.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "impunidad y se hicieron acciones",
            "start": 3926.729,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "focalizadas mediante las mesas de",
            "start": 3929.13,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz y seguridad adelante",
            "start": 3931.679,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estas son algunas de las acciones",
            "start": 3934.559,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3936.989,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "administrativas que tienen que ver con",
            "start": 3938.929,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el trabajo de los municipios y de los",
            "start": 3940.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estados para",
            "start": 3942.809,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos 50 municipios adelante los",
            "start": 3945.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "resultados tambi\u00e9n del fortalecimiento",
            "start": 3949.229,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de estos municipios se aumentaron los",
            "start": 3951.359,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "patrullajes se aument\u00f3 la verificaci\u00f3n",
            "start": 3953.67,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de los establecimientos mercantiles de",
            "start": 3956.459,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "los giros negros",
            "start": 3958.679,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "las visitas a los centros de",
            "start": 3960.549,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n para las adicciones y se",
            "start": 3962.589,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "intensific\u00f3 el trabajo de las acciones",
            "start": 3966.779,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para prevenir la violencia hacia las",
            "start": 3970.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "mujeres adelante",
            "start": 3972.609,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en estos son los 50 municipios que",
            "start": 3975.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "concentran el mayor n\u00famero de homicidios",
            "start": 3977.71,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "dolosos en los cuales en este \u00faltimo mes",
            "start": 3982.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se observa",
            "start": 3986.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que en 22 26 municipios registraron",
            "start": 3987.75,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 21% en promedio dos de",
            "start": 3992.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los municipios no registraron variaci\u00f3n",
            "start": 3995.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y 22 municipios",
            "start": 3997.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "registran un aumento de 32.8 por ciento",
            "start": 4001.1,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "lo que da un una disminuci\u00f3n en los 50",
            "start": 4005.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "municipios de 2.2 aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 4009.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "municipios con respecto al mismo per\u00edodo",
            "start": 4012.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o anterior en cuanto a los delitos",
            "start": 4015.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan disminuye el robo total",
            "start": 4017.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de 22.1 por ciento desde el inicio de la",
            "start": 4020.36,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n los \u00faltimos 10 meses con",
            "start": 4024.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los anteriores en robo en general en",
            "start": 4027.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuanto al robo de veh\u00edculo automotor en",
            "start": 4030.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los 10 primeros 10 meses de 2021 el robo",
            "start": 4033.63,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos se redujo en 7.3 y en \u00e9l",
            "start": 4037.89,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "periodo con respecto al 2019 las",
            "start": 4041.57,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "reducciones de 30 por ciento en este",
            "start": 4046.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "delito adelante aqu\u00ed est\u00e1n las la",
            "start": 4048.84,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva de los del fuero",
            "start": 4053.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "com\u00fan de enero octubre de 2021 con",
            "start": 4056.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o",
            "start": 4060.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "anterior en donde vemos la baja de este",
            "start": 4062.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delito excepto en robo en transporte",
            "start": 4065.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablico colectivo adelante tampoco",
            "start": 4067.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n subi\u00f3 en robo a transe\u00fante robo",
            "start": 4071.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a transporte individual y extorsi\u00f3n y",
            "start": 4074.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n adelante seguiremos trabajando",
            "start": 4077.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 4079.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "autoridades estatales para bajar este",
            "start": 4082.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "delito el feminicidio bajo 14.8 por",
            "start": 4084.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciento en octubre respecto al mismo mes",
            "start": 4088.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del 2020 y es el octubre con menos",
            "start": 4091.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "feminicidios en lo que va de este",
            "start": 4095.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gobierno seguiremos reforzando las",
            "start": 4096.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acciones en cuanto al delito de",
            "start": 4098.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secuestro que es un delito del foro",
            "start": 4101.91,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 4103.77,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "los primeros 10 meses de 2021 el",
            "start": 4104.989,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "secuestro disminuy\u00f3",
            "start": 4108.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "23.3 por ciento respecto al mismo",
            "start": 4110.289,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de 2007 y seguimos a la baja con",
            "start": 4112.699,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "60 y 3.8 por ciento en octubre de este",
            "start": 4117.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en comparaci\u00f3n con enero de 2019",
            "start": 4120.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando se registr\u00f3 un m\u00e1ximo hist\u00f3rico",
            "start": 4123.17,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed vemos como seguimos",
            "start": 4125.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajando en torno a este delito para",
            "start": 4128.569,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "evitar la impunidad",
            "start": 4131.299,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n vemos que ya est\u00e1 hacia la",
            "start": 4133.029,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "baja el delito de violencia familiar",
            "start": 4136.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesitamos hacer m\u00e1s acciones de",
            "start": 4140.349,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y sanci\u00f3n para que este tipo",
            "start": 4142.759,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de delitos vaya a la baja adelante en",
            "start": 4145.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cuanto al robo de hidrocarburos",
            "start": 4149.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la desviaci\u00f3n de miles de barriles al",
            "start": 4151.9,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "d\u00eda seguimos con esta cifra que al",
            "start": 4155.179,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inicio de la administraci\u00f3n y por el",
            "start": 4158.929,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "trabajo del gabinete de seguridad",
            "start": 4161.269,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "era de 74 mil",
            "start": 4164.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "barriles diarios- el robo de",
            "start": 4167.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hidrocarburos promedio y ha bajado a",
            "start": 4170.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alrededor de 4.000 barriles con un",
            "start": 4172.9,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ahorro estimado de 177 mil 205 millones",
            "start": 4176.74,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "del primero de diciembre al 8 de",
            "start": 4182.05,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "noviembre de 2021 y equivale a un ahorro",
            "start": 4184.87,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "diario de de",
            "start": 4188.589,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "164.9 millones de pesos adelante en la",
            "start": 4190.62,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de toma de casetas por el",
            "start": 4196.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajo tambi\u00e9n del gabinete de",
            "start": 4198.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "seguridad se evit\u00f3 la p\u00e9rdida de 11 mil",
            "start": 4200.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "284 millones durante 2021 y de 2020 al",
            "start": 4203.43,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "2021 de 20 mil millones de m\u00e1s de 20 mil",
            "start": 4209.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4213.19,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "en cuanto a los montos y cuentas",
            "start": 4214.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bloqueadas por la unidad de inteligencia",
            "start": 4216.739,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "financiera vinculadas a la delincuencia",
            "start": 4218.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "organizada y a la delincuencia de cuello",
            "start": 4221.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "blanco en esta administraci\u00f3n se han",
            "start": 4223.58,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "bloqueado 44 mil 603 cuentas con 13 mil",
            "start": 4226.1,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "638 millones de pesos y aqu\u00ed est\u00e1 lo que",
            "start": 4230.679,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "se lleva de 2021 adelante por favor es",
            "start": 4235.699,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "solamente decir que esto subrayar que",
            "start": 4239.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto es un resultado de un trabajo",
            "start": 4242.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinado con los gobiernos de los",
            "start": 4245.81,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estados y los municipios y el gabinete",
            "start": 4248.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de seguridad que sesiona todas las",
            "start": 4250.489,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas y tambi\u00e9n por la atenci\u00f3n a las",
            "start": 4252.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "causas que originan el la violencia y",
            "start": 4255.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "decir que la seguridad es un trabajo de",
            "start": 4259.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todos ahora le doy la palabra al",
            "start": 4263.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "subsecretario ricardo mej\u00eda",
            "start": 4265.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 4273.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretaria vamos a presentar en esta",
            "start": 4275.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n por instrucciones del presidente",
            "start": 4278.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y de los secretarios isela rodr\u00edguez",
            "start": 4279.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acciones entre octubre y noviembre que",
            "start": 4282.62,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tienen que ver con cero impunidad que es",
            "start": 4285.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un trabajo coordinado con los gobiernos",
            "start": 4288.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los estados las fiscal\u00edas el gabinete",
            "start": 4290.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de seguridad y entre todos para sobre",
            "start": 4293.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todo casos de alto impacto que han",
            "start": 4297.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llamado la atenci\u00f3n de la opini\u00f3n",
            "start": 4299.87,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nacional siguiente esto es un",
            "start": 4301.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "caso importante aqu\u00ed reconocemos el",
            "start": 4305.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajo de la fiscal\u00eda de chiapas el",
            "start": 4307.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fiscal g\u00f3mez fue el caso del asesinato",
            "start": 4309.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del fiscal ind\u00edgena a gregorio p\u00e9rez",
            "start": 4312.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez quien investigaba la violencia en",
            "start": 4315.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pantal\u00f3n y fue asesinado en agosto en",
            "start": 4317.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "san crist\u00f3bal de las casas ya est\u00e1",
            "start": 4321.15,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "detenido el autor intelectual daily n y",
            "start": 4324.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sebasti\u00e1n n que es parte de un",
            "start": 4328.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "grupo delictivo conocido como cartel",
            "start": 4331.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "chamula siguiente",
            "start": 4333.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n qui\u00e9nes fueron los autores",
            "start": 4336.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "materiales ya uno de ellos ya est\u00e1",
            "start": 4338.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "detenido este es el caso del fiscal",
            "start": 4341.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de chiapas siguiente",
            "start": 4343.89,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este caso es importante es un operativo",
            "start": 4347.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conjunto que hizo la fiscal\u00eda de",
            "start": 4349.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "zacatecas el fiscal murillo y el",
            "start": 4352.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces secretario l\u00f3pez basan junto",
            "start": 4354.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional de un cateo en",
            "start": 4356.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "domicilio en guadalupe zacatecas aqu\u00ed lo",
            "start": 4359.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "relevante siguiente es que se detienen a",
            "start": 4362.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tres sujetos originarios de durango que",
            "start": 4365.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estaban dirigiendo una c\u00e9lula criminal",
            "start": 4369.41,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en guadalupe y en zacatecas siguiente y",
            "start": 4371.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "se pudo obtener a partir de una orden de",
            "start": 4376.48,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cateo que ten\u00edan mapeado la \u00e1rea",
            "start": 4380.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "conurbada de zacatecas y guadalupe con",
            "start": 4383.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diferentes objetivos seguramente para",
            "start": 4386.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "perpetrar el homicidio de estas personas",
            "start": 4389.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que pertenecen a un grupo criminal rival",
            "start": 4394.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en este caso el c\u00e1rtel jalisco nueva",
            "start": 4396.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n siguiente",
            "start": 4399.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este es el caso que ustedes",
            "start": 4401.56,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "conocido es el caso de tulum el caso del",
            "start": 4404.54,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "restaurant bar la malquerida esto fue un",
            "start": 4409.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajo de coordinaci\u00f3n con el fiscal",
            "start": 4411.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "montesdeoca la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 4414.63,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "antisecuestros y la secretaria de",
            "start": 4416.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "seguridad para llevar a cabo una",
            "start": 4418.08,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n desde el d\u00eda de los hechos",
            "start": 4420.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "realizar diferentes cateos y actuaciones",
            "start": 4422.87,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ministeriales que dieron como resultado",
            "start": 4426.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que desde el primer momento se pude",
            "start": 4428.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "identificar el veh\u00edculo en que arribaron",
            "start": 4430.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los perpetradores del homicidio de una",
            "start": 4433.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "persona mujer de origen hind\u00fa y otra de",
            "start": 4436.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "origen alem\u00e1n se hicieron diferentes",
            "start": 4440.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cateos se aseguraron armas de fuego",
            "start": 4442.05,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cartuchos de droga entre otra siguiente",
            "start": 4444.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como se puede apreciar este fue el",
            "start": 4448.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incidente que fue ampliamente difundido",
            "start": 4450.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la malquerida aqu\u00ed est\u00e1 quien quien",
            "start": 4454.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "llega y abre fuego y asesina",
            "start": 4457.33,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a las dos mujeres de nacionalidad",
            "start": 4460.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extranjera aqu\u00ed est\u00e1 el chevy que que ya",
            "start": 4462.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos identificado y despu\u00e9s de una",
            "start": 4465.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "serie de peritajes y acciones se puede",
            "start": 4468.14,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "obtener la detenci\u00f3n y ejecutar la orden",
            "start": 4471.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n en contra de uno de los",
            "start": 4473.719,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "autores materiales que ya est\u00e1 vinculado",
            "start": 4476.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a proceso penal siguiente tambi\u00e9n se",
            "start": 4478.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "detuvo a una c\u00e9lula de narcomenudistas",
            "start": 4481.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tuvieron que ver con el evento fue",
            "start": 4484.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el enfrentamiento entre dos grupos de",
            "start": 4486.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "narcomenudistas de ambas c\u00e9lulas",
            "start": 4489.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "delictivas ya est\u00e1n detenidos y ah\u00ed",
            "start": 4491.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reconocemos el apoyo de la marina la",
            "start": 4494.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "defensa y la guardia nacional siguiente",
            "start": 4496.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n es un caso en quintana roo",
            "start": 4498.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n tuvo amplia difusi\u00f3n es el",
            "start": 4503.03,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "caso del hotel hyatt si va tambi\u00e9n en un",
            "start": 4505.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado con la fiscal\u00eda de",
            "start": 4508.489,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "quintana roo con la marina con conace y",
            "start": 4511.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "diferentes corporaciones se pudo con",
            "start": 4514.15,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "trabajos de inteligencia identificar",
            "start": 4516.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desde el principio a los grupos que",
            "start": 4518.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llegaron ah\u00ed siguiente y que asesinaron",
            "start": 4521.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a dos",
            "start": 4523.85,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "personas presuntamente narcomenudistas",
            "start": 4525.86,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de un grupo rival aqu\u00ed es cuando llega",
            "start": 4528.84,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el otro grupo",
            "start": 4531.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "criminal que se identific\u00f3 a las 14",
            "start": 4532.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "horas del d\u00eda",
            "start": 4536.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde hace unos d\u00edas en puerto morelos",
            "start": 4539.81,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "en la riviera maya- siguiente se",
            "start": 4543.48,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ubicaron a los veh\u00edculos se aseguraron",
            "start": 4546.989,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con el apoyo del c5 siguiente se",
            "start": 4550.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pudo detener a ambos grupos criminales",
            "start": 4554.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tanto el primer grupo de narcomenudistas",
            "start": 4556.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como a los conductores de uno de los",
            "start": 4558.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos otro m\u00e1s est\u00e1 como testigo",
            "start": 4562.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siguiente y se ejecutaron \u00f3rdenes de",
            "start": 4564.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n por homicidio en contra de",
            "start": 4567.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tres sujetos dos de ellos que ya estaban",
            "start": 4569.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en reclusi\u00f3n pero desde el penal",
            "start": 4571.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tuvieron que ver con los hechos",
            "start": 4574.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "delictivos este es el penal de canc\u00fan de",
            "start": 4575.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez siguiente este es el caso",
            "start": 4578.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un ejemplo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 4581.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entre dos fiscal\u00edas la fiscal\u00eda de",
            "start": 4583.29,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "veracruz que encabeza ver\u00f3nica hern\u00e1ndez",
            "start": 4586.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y dance y la fiscal\u00eda de wahaha kroes",
            "start": 4588.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "arturo peimbert se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de",
            "start": 4591.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gustavo n alias el gato quien es quien",
            "start": 4594.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "era legislador y ya no hay fuero en",
            "start": 4598.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lengua hacker se le pudo detener en",
            "start": 4601.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "flagrancia por ultraje de narcomenudeo",
            "start": 4604.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de arma de fuego fue vinculado",
            "start": 4606.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "al proceso penal en el caso de veracruz",
            "start": 4609.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s la propia fiscal\u00eda",
            "start": 4611.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de dos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que",
            "start": 4615.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 ante la judicatura de oaxaca se",
            "start": 4617.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "le ejecutaron dos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 4620.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por homicidio calificado y homicidio",
            "start": 4622.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "calificado con ventaja estos son dos",
            "start": 4625.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n est\u00e1 detenido \u00e9l ya",
            "start": 4628.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y el sujeto proceso penal' siguiente",
            "start": 4631.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es un caso tambi\u00e9n que ya hemos",
            "start": 4635.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comentado en el caso de los videojuegos",
            "start": 4638.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es un caso desafortunado aqu\u00ed una",
            "start": 4641.23,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "periodista frida tambi\u00e9n fr\u00eda gran te lo",
            "start": 4643.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "comento pero ya se actu\u00f3 y se coordin\u00f3",
            "start": 4646.719,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda de veracruz fue el caso",
            "start": 4650.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de un menor que asesina a su hermano",
            "start": 4652.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de perder un juego de free fire",
            "start": 4655.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por recriminaciones mutuas entre ambos",
            "start": 4658.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "uno de los hermanos asesina al otro",
            "start": 4661.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "desafortunadamente ya est\u00e1 vinculado",
            "start": 4664.38,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "proceso y se dictaron con media cautelar",
            "start": 4667.239,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el internamiento en un centro",
            "start": 4669.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "especializado y adolescentes siguiente",
            "start": 4671.429,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este es el caso de dos detenciones",
            "start": 4674.28,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "coordinado con las unidades",
            "start": 4678.15,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "antisecuestros de michoac\u00e1n y de jalisco",
            "start": 4679.87,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y la conoce con la marina guardia",
            "start": 4683.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional y desde luego la secretaria la",
            "start": 4685.989,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "defensa nacional se logr\u00f3 la detenci\u00f3n",
            "start": 4687.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de dos objetivos importantes uno es",
            "start": 4689.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gerardo n alias el m1 que es",
            "start": 4692.86,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "un sujeto que ten\u00eda \u00f3rdenes de",
            "start": 4696.55,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n por homicidio y secuestro y",
            "start": 4698.349,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es quien log\u00edsticamente apoya la",
            "start": 4700.599,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de droga por parte del de",
            "start": 4703.989,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "un c\u00e1rtel del c\u00e1rtel jalisco y el otro",
            "start": 4706.51,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor pa\u00edses fue detenido en",
            "start": 4709.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tlaquepaque tambi\u00e9n en una acci\u00f3n",
            "start": 4711.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinada este sujeto se dedica",
            "start": 4713.71,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 4716.679,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "apoyo log\u00edstico al c\u00e1rtel jalisco pero",
            "start": 4717.599,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al reclutamiento de j\u00f3venes y al",
            "start": 4720.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entrenamiento de j\u00f3venes para nutrir a",
            "start": 4724.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las filas de la delincuencia siguiente y",
            "start": 4727.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo comentar que con el trabajo",
            "start": 4730.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "coordinado de las unidades",
            "start": 4734.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "antisecuestros y la coordinaci\u00f3n",
            "start": 4736.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "antisecuestros durante el mes de octubre",
            "start": 4737.77,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se lograron 58 sentencias condenatorias",
            "start": 4740.159,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "por secuestro que van de 12 a 150 a\u00f1os",
            "start": 4744.42,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n siendo en el mes de octubre",
            "start": 4749.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tabasco el que logr\u00f3 mayores condenas",
            "start": 4752.23,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "por el delito del secuestro con 18 ser\u00eda",
            "start": 4754.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuanto y es la l\u00ednea del presidente y la",
            "start": 4758.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "secretaria al ser impunidad",
            "start": 4760.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bueno antes de entrar a preguntas",
            "start": 4768.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nuestro abrazo",
            "start": 4773.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 4777.06,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 4779.23,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n augusto",
            "start": 4781.239,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 4784.329,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3",
            "start": 4787.05,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "su madre la se\u00f1ora aurora hern\u00e1ndez",
            "start": 4789.78,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez",
            "start": 4792.719,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un abrazo a rosalinda",
            "start": 4795.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todos los familiares",
            "start": 4802.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hermanas hermanos",
            "start": 4806.98,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "do\u00f1a aurora",
            "start": 4812.13,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 4816.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esposa de",
            "start": 4819.31,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "vayan bien",
            "start": 4821.55,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "un notario que en la \u00e9poca m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 4824.54,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "consejos en apoyo en el \u00fanico que",
            "start": 4829.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aceptaba",
            "start": 4833.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dar fe de actos il\u00edcitos cometidos",
            "start": 4835.17,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "en contra de nuestro movimiento",
            "start": 4839.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no todos los notarios",
            "start": 4844.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "participaban en ese entonces",
            "start": 4847.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4851.619,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4852.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "licenciado para ya en b",
            "start": 4856.11,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "siempre nos apoy\u00f3 y la se\u00f1ora aurora",
            "start": 4858.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nos llevaba",
            "start": 4865.97,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 4868.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos apoyaba",
            "start": 4872.18,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "para que continuar\u00e1 el movimiento en",
            "start": 4874.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aquellos tiempos es muy dif\u00edcil de modo",
            "start": 4877.199,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que un abrazo",
            "start": 4880.23,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "adam ya toda su familia ahora s\u00ed vamos",
            "start": 4881.739,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "1 2 3",
            "start": 4887.89,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 4891.449,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "a los 44 estar aqu\u00ed en la primera",
            "start": 4893.06,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas buenos",
            "start": 4897.28,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos preguntarle si no hay un",
            "start": 4899.199,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "balance de su viaje a washington yo le",
            "start": 4901.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda concretamente sobre los",
            "start": 4903.969,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "temas de migraci\u00f3n",
            "start": 4906.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por un lado este anuncio que se hizo por",
            "start": 4908.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte del canciller que eeuu va a",
            "start": 4910.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "invertir en centroam\u00e9rica en un programa",
            "start": 4912.73,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que se va a llamar sembrando",
            "start": 4915.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oportunidades si usted tuviera mayores",
            "start": 4917.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "detalles de cu\u00e1ndo podr\u00eda iniciar",
            "start": 4919.9,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si se toc\u00f3 el tema del programa",
            "start": 4921.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en m\u00e9xico si se habl\u00f3 de las",
            "start": 4924.789,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "caravanas la posibilidad de eeuu tambi\u00e9n",
            "start": 4927.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entregue recursos para para este tipo de",
            "start": 4931.17,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "movimientos para tenerlos en lugares",
            "start": 4934.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dignos y en y tambi\u00e9n sobre la reforma",
            "start": 4936.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que tanto se toc\u00f3 por parte de",
            "start": 4939.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los presidentes y bueno por el",
            "start": 4942.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente vayan y el primer ministro de",
            "start": 4945.55,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 gracias",
            "start": 4947.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bueno fue una muy buena",
            "start": 4948.89,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "visita a washington un encuentro con el",
            "start": 4953.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "primer ministro de truco con el",
            "start": 4957.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente by the end",
            "start": 4960.62,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 4963.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "muchas coincidencias",
            "start": 4964.449,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que",
            "start": 4967.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 4970.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4972.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ninguna diferencia de fondo",
            "start": 4977.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "yo llegu\u00e9 a decirles",
            "start": 4982.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "era como una",
            "start": 4989.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "conferencia un encuentro",
            "start": 4998.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 5006.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "use",
            "start": 5013.07,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino",
            "start": 5015.429,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "cumbre",
            "start": 5017.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 5019.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por las coincidencias",
            "start": 5023.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 5031.1,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n muy respetuosa",
            "start": 5033.34,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5041.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1 hablamos de",
            "start": 5043.74,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica de la posibilidad",
            "start": 5047.32,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n",
            "start": 5053.05,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5055.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "modernizar",
            "start": 5057.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "--equipos",
            "start": 5060.12,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "turbinas e hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 5062.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ellos tienen",
            "start": 5066.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una empresa p\u00fablica as\u00ed como la comisi\u00f3n",
            "start": 5068.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 5072.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 la posibilidad de establecer",
            "start": 5077.27,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "un acuerdo entre estas empresas p\u00fablicas",
            "start": 5082.25,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5087.69,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "modernizar y dura el\u00e9ctricas",
            "start": 5089.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5093.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "te aclaro",
            "start": 5095.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de que no tenemos conflictos",
            "start": 5099.16,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en el sector minero",
            "start": 5103.5,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se han ido resolviendo",
            "start": 5110.1,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los problemas con las mineras",
            "start": 5114.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "canadienses",
            "start": 5116.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que solo nos queda uno pendiente",
            "start": 5120.08,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con lo fiscal",
            "start": 5123.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tayoltita durango",
            "start": 5128.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 el problema de cosal\u00e1",
            "start": 5135.929,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se aclar\u00f3 tambi\u00e9n lo de la reforma",
            "start": 5142.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5146.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue muy receptivo",
            "start": 5150.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el primer ministro",
            "start": 5153.679,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "le dije qu\u00e9",
            "start": 5157.59,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hab\u00edan utilizado",
            "start": 5159.949,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la bandera",
            "start": 5162.34,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "de las energ\u00edas limpias para hacer",
            "start": 5166.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negocios sucios",
            "start": 5169.46,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "le expliqu\u00e9",
            "start": 5172.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a detalle",
            "start": 5174.51,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "como hab\u00edan saqueado al pa\u00eds en los",
            "start": 5176.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 5179.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "me permite informarle",
            "start": 5183.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5188.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5190.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "prestar\u00e1n nuestras acciones",
            "start": 5193.79,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a malas interpretaciones",
            "start": 5196.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "fue muy bueno por eso la reuni\u00f3n",
            "start": 5200.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "le dije de que con la",
            "start": 5205.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 5209.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hab\u00edan entregado",
            "start": 5211.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "110 contratos o concesiones a empresas",
            "start": 5213.35,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "extranjeras y nacionales",
            "start": 5218.57,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y que s\u00f3lo 2",
            "start": 5222.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estaban invirtiendo",
            "start": 5225.269,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y que el resto hab\u00eda utilizado los",
            "start": 5228.15,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "convenios para especular",
            "start": 5230.699,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "que familiares de pol\u00edticos",
            "start": 5238.69,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan quedado con concesiones",
            "start": 5243.3,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticos mexicanos",
            "start": 5246.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y que ya hab\u00edan vendido",
            "start": 5248.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esas concesiones",
            "start": 5252.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a extranjeros",
            "start": 5254.929,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y que hab\u00edan enga\u00f1ado",
            "start": 5257.84,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porque no se ve invertido",
            "start": 5259.66,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "desde luego que no hab\u00eda producci\u00f3n del",
            "start": 5264.21,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5267.3,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "por esos convenios",
            "start": 5268.789,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y que lo \u00fanico que hicieron fue",
            "start": 5272.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "especular",
            "start": 5274.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n le platiqu\u00e9",
            "start": 5276.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de lo que hicieron con las mineras",
            "start": 5279.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de como en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5282.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y eso le llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 5286.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entregaron 120 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 5290.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "le dije que nuestro pa\u00eds tiene 200",
            "start": 5299.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas",
            "start": 5301.9,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan concesionado el 60 por ciento",
            "start": 5304.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la superficie",
            "start": 5307.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del territorio nacional",
            "start": 5310.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y que lo mismo",
            "start": 5316.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "eran muy pocas",
            "start": 5319.4,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "las mineras que estaban utilizando las",
            "start": 5321.82,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "concesiones para extraer mineral",
            "start": 5325.93,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de las empresas",
            "start": 5331.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeras que obtuvieron",
            "start": 5335.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esas concesiones se dedicaron a la",
            "start": 5337.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n financiera",
            "start": 5339.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y tren le trate el asunto tambi\u00e9n",
            "start": 5343.57,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica de como",
            "start": 5347.449,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 5350.42,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "destruir\u00e1 la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5352.699,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 5354.709,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "para quedarse",
            "start": 5356.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con todo el mercado",
            "start": 5358.57,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de la electricidad",
            "start": 5361.24,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "aumentando los precios",
            "start": 5363.469,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "afectando a los consumidores y",
            "start": 5365.889,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "beneficiando",
            "start": 5369.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones",
            "start": 5373.03,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "fue muy bueno el encuentro",
            "start": 5377.36,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "bilateral",
            "start": 5380.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con el primer ministro todo lo invit\u00e9 a",
            "start": 5381.989,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "venir a m\u00e9xico",
            "start": 5385.26,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "de todas maneras van a estar con",
            "start": 5390.92,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "nosotros porque",
            "start": 5392.93,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5394.659,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo",
            "start": 5397.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5400.05,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "la cumbre de los tres pa\u00edses",
            "start": 5401.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nos va a corresponder a nosotros se",
            "start": 5409.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 eso",
            "start": 5412.099,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5414.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 abierta la invitaci\u00f3n para que",
            "start": 5416.909,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "asistiera le informe",
            "start": 5419.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque es algo importante que una",
            "start": 5424.88,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "empresa canadiense",
            "start": 5427.429,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "asociada con una empresa francesa",
            "start": 5430.53,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "bombardeen con alto",
            "start": 5435.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "son las dos empresas que est\u00e1n",
            "start": 5440.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "construyendo los trenes",
            "start": 5441.68,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para el tren maya",
            "start": 5444.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es un contrato que se les",
            "start": 5447.54,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "autorizo de treinta y seis mil millones",
            "start": 5452.449,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "de pesos con el compromiso de que los",
            "start": 5456.15,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 5459.27,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "los hagan en ciudad sahag\u00fan en hidalgo",
            "start": 5460.789,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "para crear empleos en mexico",
            "start": 5465.889,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1n empezando",
            "start": 5470.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a trabajar a construir los trenes con el",
            "start": 5472.33,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente de beijing",
            "start": 5476.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tratamos lo del apoyo a los pa\u00edses",
            "start": 5480.71,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 5485.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 5488.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 hablando de que van a empezar a",
            "start": 5492.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "invertir",
            "start": 5494.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en honduras",
            "start": 5495.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con un programa",
            "start": 5500.389,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "que van a llamarle",
            "start": 5503.17,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "sembrando oportunidades",
            "start": 5506.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como el sembrando vida",
            "start": 5513.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de modo que se avanz\u00f3",
            "start": 5517.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n",
            "start": 5522.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5524.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "confirmo",
            "start": 5526.31,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la vicepresidenta kamala harris",
            "start": 5528.26,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "estuvimos con ella un encuentro",
            "start": 5532.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y revisamos una agenda",
            "start": 5538.29,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a partir de que visit\u00f3 m\u00e9xico hicimos",
            "start": 5541.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "compromisos y",
            "start": 5544.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se han venido cumpliendo",
            "start": 5547.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5550.929,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "le planteamos",
            "start": 5555.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5560.15,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se pueda llevar a cabo un programa",
            "start": 5562.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "especial de cooperaci\u00f3n",
            "start": 5566.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica",
            "start": 5568.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 5572.05,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la se\u00f1al de internet en todo el",
            "start": 5576.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 5578.18,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 5582.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "acept\u00f3",
            "start": 5584.1,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "a ayudar",
            "start": 5586.65,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "porque nos coment\u00f3 fue la encargada de",
            "start": 5589.59,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y coordinar un programa",
            "start": 5594.88,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda",
            "start": 5598.349,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5602.46,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "internet redes sociales",
            "start": 5603.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "van ellos a",
            "start": 5610.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y reforzar con",
            "start": 5614.09,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y muchos recursos",
            "start": 5616.64,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "todo su sistema de tecnolog\u00eda del",
            "start": 5619.639,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 5623.539,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y van a ayudarnos",
            "start": 5627.2,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nos vamos a dar",
            "start": 5632.57,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5633.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una respuesta a lo que le plantee",
            "start": 5634.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto de",
            "start": 5640.25,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "recursos de presupuesto",
            "start": 5643.679,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5648.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada falta de tecnolog\u00eda",
            "start": 5649.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 5654.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya ven como se habla",
            "start": 5656.33,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5659.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los carros el\u00e9ctricos de la",
            "start": 5661.29,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n de la rob\u00f3tica",
            "start": 5663.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los que van",
            "start": 5667.429,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "al espacio como turistas",
            "start": 5669.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5672.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues resulta que no est\u00e1 resuelto el",
            "start": 5674.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "problema tecnol\u00f3gico",
            "start": 5678.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5679.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n por internet",
            "start": 5683.04,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5687.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "son las apartadas",
            "start": 5689.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque nosotros tenemos el compromiso de",
            "start": 5691.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que haya internet en todo el territorio",
            "start": 5695.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5699.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y hemos estado batallando por falta de",
            "start": 5701.35,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 5704.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por eso le hicimos este planteamiento",
            "start": 5706.22,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "para que no siga avanzando el tiempo",
            "start": 5710.08,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y que podamos cumplir con el compromiso",
            "start": 5714.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que hasta en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 5718.1,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "apartadas",
            "start": 5720.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de oaxaca de la tarahumara",
            "start": 5721.39,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "donde vive la gente",
            "start": 5725.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde m\u00e1s pobres tengan acceso",
            "start": 5727.79,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "al internet ahora no hay se\u00f1al",
            "start": 5732.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en caso de la se\u00f1al de sat\u00e9lite",
            "start": 5737.719,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "parece incre\u00edble pero si est\u00e1 nublado",
            "start": 5741.409,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "ya no se puede",
            "start": 5744.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 5747.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ni siquiera por tel\u00e9fono ya no hablemos",
            "start": 5749.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del internet",
            "start": 5751.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el tel\u00e9fono satelital no funciona si",
            "start": 5754.71,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nublado 6 mal tiempo",
            "start": 5760.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces tiene que",
            "start": 5766.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "desplegarse a la fibra \u00f3ptica y lo que",
            "start": 5769.74,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "llaman la \u00faltima milla y hay que",
            "start": 5772.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "instalar antenas",
            "start": 5775.57,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5777.84,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "hay que tener tambi\u00e9n",
            "start": 5779.409,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sistemas satelitales pero hay que",
            "start": 5781.829,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "lograrla",
            "start": 5785.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5787.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes dec\u00eda yo de que la gente ten\u00eda que",
            "start": 5791.19,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ir a las partes altas se sub\u00edan a las",
            "start": 5796.64,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "lomas para",
            "start": 5800.91,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "este captar la ansiada se\u00f1al",
            "start": 5802.59,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ahora hay",
            "start": 5807.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sistemas en donde una persona en las",
            "start": 5809.29,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "comunidades recoge todos los celulares",
            "start": 5812.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los lleva en una moto en un carro donde",
            "start": 5816.92,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "hay se\u00f1al",
            "start": 5819.86,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "hay caen",
            "start": 5822.219,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todos los mensajes",
            "start": 5823.989,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "y regresa",
            "start": 5826.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con los tel\u00e9fonos",
            "start": 5830.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y estamos hablando",
            "start": 5836.969,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de la hera",
            "start": 5839.6,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "de la tecnolog\u00eda",
            "start": 5841.59,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no vamos a quitar el",
            "start": 5847.25,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dedo del rengl\u00f3n porque necesitamos",
            "start": 5850.37,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que se comunique al pa\u00eds",
            "start": 5854.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con internet",
            "start": 5859.44,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 5862.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n de lograr eso",
            "start": 5863.909,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "es apoyar lo educativo",
            "start": 5868.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 5871.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n en general",
            "start": 5878.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que no haya monopolios",
            "start": 5884.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que se garanticen las libertades",
            "start": 5888.909,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n de expresi\u00f3n",
            "start": 5893.28,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "el derecho a la informaci\u00f3n que sea",
            "start": 5897.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "alguna realidad",
            "start": 5900.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces hablamos de este tema yo creo",
            "start": 5903.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que fue muy importante en el caso",
            "start": 5905.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 5909.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hablamos de la",
            "start": 5911.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "necesidad de fortalecer la integraci\u00f3n",
            "start": 5913.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en eso se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 5918.47,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hizo una propuesta para que se impulsar\u00e1",
            "start": 5921.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 5925.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de inversiones",
            "start": 5927.64,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "productivas en am\u00e9rica del norte para la",
            "start": 5931.07,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de importaciones",
            "start": 5935.67,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "puse el ejemplo de qu\u00e9",
            "start": 5939.999,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no era posible",
            "start": 5944.099,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5948.25,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "por falta de chips",
            "start": 5949.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5951.26,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "porque aument\u00f3 el precio del acero",
            "start": 5954.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque se increment\u00f3 el precio del",
            "start": 5956.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transporte mar\u00edtimo",
            "start": 5958.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5962.36,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "consumidor",
            "start": 5963.489,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica del norte",
            "start": 5965.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tengan que esperar",
            "start": 5968.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en lista",
            "start": 5971.619,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5976.24,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "elabora",
            "start": 5977.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en las tiendas",
            "start": 5980.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "listas de espera",
            "start": 5983.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hasta seis meses",
            "start": 5985.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 5989.11,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "adquirir",
            "start": 5991.98,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "una estufa",
            "start": 5994.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "un refrigerador",
            "start": 5996.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un autom\u00f3vil",
            "start": 5999.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces la propuesta es vamos",
            "start": 6003.93,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "fortalecernos como regi\u00f3n que haya m\u00e1s",
            "start": 6011.63,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n tenemos fuerza de trabajo",
            "start": 6014.85,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "cambiemos ya la pol\u00edtica de estar",
            "start": 6019.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "rechazando a migrantes",
            "start": 6023.739,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 6026.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si no se tiene",
            "start": 6029.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "fuerza el trabajo suficiente",
            "start": 6031.58,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en eeuu en canad\u00e1",
            "start": 6034.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 6040.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacer un an\u00e1lisis",
            "start": 6042.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sobre la demanda de fuerza de trabajo de",
            "start": 6044.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que se necesita crecer y",
            "start": 6048.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ordenar el flujo migratorio",
            "start": 6052.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ampliar",
            "start": 6054.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las visas temporales de trabajo buscar",
            "start": 6057.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 6060.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el que quiera",
            "start": 6064.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "irse a trabajar en eeuu el canal lo",
            "start": 6067.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 6071.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que la migraci\u00f3n no sea",
            "start": 6073.11,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "forzosa sino opcional",
            "start": 6076.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "voluntaria",
            "start": 6079.9,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces en esto se avanz\u00f3",
            "start": 6081.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mucho consider\u00f3",
            "start": 6086.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en invertir como ya lo dije",
            "start": 6090.65,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en centroam\u00e9rica en atender las causas",
            "start": 6095.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de la emigraci\u00f3n",
            "start": 6098.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6102.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pude",
            "start": 6103.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y recordarle al presidente baile",
            "start": 6105.5,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "sobre el compromiso de regularizar a 11",
            "start": 6109.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6113.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "emigrantes",
            "start": 6115.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado",
            "start": 6121.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con s",
            "start": 6124.21,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito",
            "start": 6126.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y yo espero que el presidente bailen",
            "start": 6128.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuente con el apoyo del congreso de",
            "start": 6131.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "legisladores lo dije",
            "start": 6134.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no solo del partido dem\u00f3crata sino",
            "start": 6136.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del partido republicano",
            "start": 6138.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y sostuve que \u00edbamos a estar nosotros",
            "start": 6142.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 6147.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 6151.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 6155.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 6156.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se trata de nuestros paisanos",
            "start": 6161.28,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6163.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n trilateral",
            "start": 6167.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aunque ellos lo saben perfectamente",
            "start": 6169.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "incluso el presidente de bail\u00e9n hablo",
            "start": 6171.84,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de que le hubiese gustado",
            "start": 6175.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y aprender",
            "start": 6179.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1ol castellano",
            "start": 6181.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque sab\u00eda de la importancia que iba",
            "start": 6185.97,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6192.61,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "teniendo",
            "start": 6196.07,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la comunidad hispana en eeuu",
            "start": 6198.58,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s les record\u00e9 de que son",
            "start": 6204.18,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "38 millones",
            "start": 6208.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 6211.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 6214.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que los hermanos",
            "start": 6216.57,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "puertorrique\u00f1os son 5 millones",
            "start": 6219.719,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y que los hermanos cubanos son cuatro",
            "start": 6222.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6225.05,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y que por eso",
            "start": 6228.789,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 6231.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "darse un trato respetuoso",
            "start": 6234.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos",
            "start": 6238.179,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6242.42,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "era justo ni se pod\u00eda permitir el",
            "start": 6246.179,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "maltrato",
            "start": 6250.65,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 6252.64,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que trabajan que viven",
            "start": 6253.95,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 6258.11,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "que trabajan honradamente en estaciones",
            "start": 6260.619,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que aportan al crecimiento de esa gran",
            "start": 6262.899,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 6266.439,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "entonces todo eso tratamos",
            "start": 6267.87,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "muy amables los dos muy respetuosos",
            "start": 6271.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fue un buen encuentro",
            "start": 6279.55,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y mucho respeto a m\u00e9xico",
            "start": 6284.01,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 6287.39,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "quique",
            "start": 6290.849,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y dijera nada desde",
            "start": 6293.409,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "la primera entrevista",
            "start": 6296.6,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n bilateral con el presidente",
            "start": 6299.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de bail\u00e9n",
            "start": 6300.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si ustedes revisan",
            "start": 6304.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las transmisiones",
            "start": 6308.06,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y esto se hizo con medios porque no todo",
            "start": 6311.1,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6316.8,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 6318.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues en cerradas",
            "start": 6322.79,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo primero que plante\u00f3 el presidente",
            "start": 6326.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "baile es de qu\u00e9",
            "start": 6328.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nos consideraba",
            "start": 6332.0,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6334.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 6335.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 6337.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos iban siempre a respetar ya darnos un",
            "start": 6341.07,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "trato de igualdad",
            "start": 6344.4,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "entre iguales",
            "start": 6347.469,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "textualmente un pie de igualdad",
            "start": 6350.289,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y eso es muy importante",
            "start": 6353.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el respeto a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 6356.579,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "muy contrario a los",
            "start": 6360.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6365.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 6368.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ap\u00e1tridas no es una exageraci\u00f3n del",
            "start": 6378.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "siglo xiv pero",
            "start": 6382.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si a algunos internacionalistas",
            "start": 6384.85,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6387.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acostumbrados a la sumisi\u00f3n",
            "start": 6390.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "van a pedir",
            "start": 6396.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "al extranjero como los conservadores",
            "start": 6399.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vengan",
            "start": 6405.06,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "a intervenir en mexico",
            "start": 6407.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "como cuando fueron los conservadores a",
            "start": 6411.039,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "buscar a santana y luego a maximiliano",
            "start": 6413.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6417.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza es de pena ajena",
            "start": 6418.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "es decir vamos a acusar al presidente de",
            "start": 6424.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6426.43,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6433.32,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "esperando que nos rega\u00f1e",
            "start": 6435.09,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se enojan en la oreja",
            "start": 6437.989,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "pero muy",
            "start": 6442.14,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y colonialistas",
            "start": 6444.53,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "semana acostumbraron",
            "start": 6448.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds libre independiente soberano",
            "start": 6453.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y afortunadamente as\u00ed nos ven y nos",
            "start": 6458.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "respetan",
            "start": 6461.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene un prestigio como nunca en",
            "start": 6466.2,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 6470.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aunque no les guste a nuestros",
            "start": 6474.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6476.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pero creo que si le gusta mucho",
            "start": 6478.08,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de nuestro pueblo les gusta",
            "start": 6482.239,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a los migrantes",
            "start": 6485.599,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se ponen feliz",
            "start": 6488.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "les mando un abrazo",
            "start": 6491.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque se sienten tampoco me gusta la",
            "start": 6498.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "palabra pero la voy a usar",
            "start": 6502.37,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se sienten empoderados",
            "start": 6505.28,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "en eeuu y en cualquier pa\u00eds del mundo",
            "start": 6511.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por la grandeza",
            "start": 6517.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 6519.969,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 respuesta tuvo del primer",
            "start": 6523.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ministro cree que con esta explicaci\u00f3n",
            "start": 6525.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que usted le dio ya quedaron aclaradas",
            "start": 6527.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sus preocupaciones",
            "start": 6530.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por lo que el ser el\u00e9ctrico pero pues es",
            "start": 6533.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "un asunto nuestro",
            "start": 6535.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso",
            "start": 6538.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo tienen que entender nuestros",
            "start": 6541.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6543.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y deben de",
            "start": 6546.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "internalizar de que ya no se puede robar",
            "start": 6551.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n mostrando el cobre",
            "start": 6560.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en vez de que diga",
            "start": 6566.23,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "acertamos",
            "start": 6570.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que tenemos un trato",
            "start": 6574.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "privilegiado",
            "start": 6579.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que esto es indebido",
            "start": 6582.77,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y que no es un asunto nada m\u00e1s legal",
            "start": 6586.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 6590.25,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6592.51,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 6595.019,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la impulsi\u00f3n hasta con sobornos a",
            "start": 6599.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 6603.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "deber\u00eda darles verg\u00fcenza",
            "start": 6606.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 6612.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "independientemente de lo que establece",
            "start": 6616.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 6619.06,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "considero que es indebido lo que estoy",
            "start": 6623.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6626.33,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no tienen que decir es una inmoralidad",
            "start": 6629.28,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s decir es individuo",
            "start": 6634.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que yo me benefici\u00e9",
            "start": 6639.2,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6641.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que un ciudadano que tiene menos",
            "start": 6642.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 6646.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 6647.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como voy a pagar yo menos por la luz",
            "start": 6650.42,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que lo que paga un campesino un obrero",
            "start": 6654.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "un integrante de la clase media",
            "start": 6657.75,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "yo empresario due\u00f1o de los oxxos",
            "start": 6661.65,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda yo agarraderas ten\u00eda",
            "start": 6672.41,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 6675.68,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "apoyaba yo en las campa\u00f1as",
            "start": 6678.01,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "era yo de el grupo",
            "start": 6684.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6689.22,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mandam\u00e1s",
            "start": 6691.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6695.909,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "me aproveche de una situaci\u00f3n",
            "start": 6697.43,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed era la pol\u00edtica antes",
            "start": 6701.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ayudar a minor\u00edas",
            "start": 6705.36,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6708.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "atender al pueblo",
            "start": 6711.94,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero si ya vieron los cambios",
            "start": 6714.65,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pues yo ahora",
            "start": 6717.59,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "acepto las nuevas condiciones porque",
            "start": 6722.12,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porque tienen que ver con la justicia",
            "start": 6725.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con la igualdad con el humanismo",
            "start": 6727.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6731.56,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "no con el ego\u00edsmo",
            "start": 6733.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no con la avaricia",
            "start": 6735.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no con la corrupci\u00f3n",
            "start": 6739.659,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que no podemos ser mejores todos",
            "start": 6744.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 6751.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 6755.07,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 6760.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que se quede",
            "start": 6763.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a un lado",
            "start": 6767.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y la dignidad y la moral",
            "start": 6769.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y que viva",
            "start": 6772.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esa cosa",
            "start": 6774.59,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es esa cosa",
            "start": 6779.449,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 6785.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6793.39,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "vamos a seguir informando",
            "start": 6795.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sobre este tema es muy bueno el debate",
            "start": 6798.5,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo hace unos d\u00edas",
            "start": 6802.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que se omiti\u00f3 el debate cuando la",
            "start": 6805.989,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 6810.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no se le inform\u00f3 a la gente",
            "start": 6813.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda el pueblo",
            "start": 6816.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "todo se resolvi\u00f3 arriba",
            "start": 6820.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cooptaron",
            "start": 6824.239,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "compraron",
            "start": 6826.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s legisladores",
            "start": 6828.51,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "reforman la constituci\u00f3n para privatizar",
            "start": 6831.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo para privatizar la industria",
            "start": 6835.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para privatizarlo todo",
            "start": 6837.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hasta su medida negrita la cabeza nada",
            "start": 6840.06,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que no lo puedo decir",
            "start": 6842.59,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el fragmento del poema",
            "start": 6845.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6850.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6852.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el ensayo el texto de saramago",
            "start": 6856.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sobre la privatizaci\u00f3n que por cierto va",
            "start": 6863.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a cumplirse 100 a\u00f1os",
            "start": 6866.81,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de su nacimiento en estos d\u00edas vamos a",
            "start": 6871.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "conmemorar",
            "start": 6874.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el centenario de ese gran escritor",
            "start": 6875.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "portugu\u00e9s radicado en espa\u00f1a",
            "start": 6879.03,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "premio nobel de literatura",
            "start": 6883.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y el presidente de vaiv\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 6888.51,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "expectativa le dio cuando \u00e9sta le",
            "start": 6890.789,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 el tema de la reforma migratoria",
            "start": 6892.289,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que el que le dijo sobre este muy bien y",
            "start": 6895.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "est\u00e9 muy receptivo",
            "start": 6898.71,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6903.349,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6908.03,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "origen irland\u00e9s",
            "start": 6912.71,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 6915.25,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6917.579,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la grandeza de eeuu",
            "start": 6921.37,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tuvo mucho que ver",
            "start": 6925.579,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con la migraci\u00f3n",
            "start": 6928.41,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay que respetar mucho a los migrantes",
            "start": 6930.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que son seres excepcionales",
            "start": 6934.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a los migrantes del mundo",
            "start": 6938.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero desde luego es un proceso",
            "start": 6942.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para ir concientizando",
            "start": 6946.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6948.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 6951.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6954.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 6955.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6960.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desde antes en un pa\u00eds a veces se",
            "start": 6963.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vuelven ego\u00edstas y ya no quieren que",
            "start": 6967.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lleguen otros",
            "start": 6969.02,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "aunque ellos",
            "start": 6972.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 6976.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n emigrado",
            "start": 6978.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero es un proceso",
            "start": 6981.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se tiene que",
            "start": 6984.55,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "dando poco a poco",
            "start": 6987.34,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y buscar la fraternidad universal",
            "start": 6991.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por encima de todo m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 6996.01,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 6999.86,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y en todo y en eso tambi\u00e9n coincidimos",
            "start": 7003.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pues tiene que haber",
            "start": 7007.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 7010.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que ya no haya tanta desigualdad en el",
            "start": 7013.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7016.28,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "producida",
            "start": 7019.56,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 7021.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por el abuso",
            "start": 7024.19,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por el saqueo",
            "start": 7026.82,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por el incumplimiento de",
            "start": 7030.739,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "responsabilidades",
            "start": 7032.599,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto",
            "start": 7033.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "escuchar al paciente baile",
            "start": 7036.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 7039.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7042.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones de eeuu",
            "start": 7043.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no pagan impuestos",
            "start": 7046.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se los estoy diciendo",
            "start": 7053.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le parec\u00eda",
            "start": 7058.059,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una gran injusticia",
            "start": 7060.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y ya le platiqu\u00e9 lo que nosotros hicimos",
            "start": 7063.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo reformamos la constituci\u00f3n el",
            "start": 7068.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 para",
            "start": 7070.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "prohibir",
            "start": 7074.12,
            "duration": 2.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7075.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la devoluci\u00f3n de impuestos",
            "start": 7076.469,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "a las grandes corporaciones y a los",
            "start": 7079.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bancos y como a partir de entonces",
            "start": 7082.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 7086.3,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n",
            "start": 7088.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y se tiene m\u00e1s presupuesto para ayudar a",
            "start": 7090.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la gente pobre",
            "start": 7094.17,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "me dio",
            "start": 7097.09,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "oportunidad de explicar lo que hicimos",
            "start": 7098.909,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "le habl\u00e9 de la lista",
            "start": 7106.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7109.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos de 50 de 100 grandes empresas",
            "start": 7114.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y de bancos",
            "start": 7120.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que no pagaban y pues",
            "start": 7122.51,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "o se les devolvieron los impuestos",
            "start": 7125.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por eso habl\u00e9 de una cumbre progresista",
            "start": 7130.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7137.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7140.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7142.369,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo muchas coincidencias",
            "start": 7144.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muchas cosas adem\u00e1s",
            "start": 7150.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "deseos alguien",
            "start": 7153.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "muy respetuoso",
            "start": 7156.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "amable",
            "start": 7165.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7170.469,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7172.82,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "prepotente",
            "start": 7180.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuidados\u00edsimo termino",
            "start": 7182.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "su discurso su intervenci\u00f3n",
            "start": 7189.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7192.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n trilateral diciendo",
            "start": 7195.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "espero",
            "start": 7201.909,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7203.809,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7206.9,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hallamos",
            "start": 7209.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ha cometido alguna imprudencia",
            "start": 7213.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se sintiera",
            "start": 7224.04,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "que actuamos",
            "start": 7226.849,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 7228.219,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "arrogante",
            "start": 7231.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si lo hicimos",
            "start": 7234.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos les",
            "start": 7237.61,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ofrecemos disculpa",
            "start": 7240.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un caballero",
            "start": 7245.239,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "lo invito a otra vez a que venga a",
            "start": 7247.59,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a estar aparte de las tres de",
            "start": 7249.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la tres lateral invitado",
            "start": 7252.989,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "pero fue muy buena",
            "start": 7257.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la visita",
            "start": 7261.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo sentido",
            "start": 7264.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bastante buena este",
            "start": 7266.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nada cansada porque volamos de canc\u00fan a",
            "start": 7271.53,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "washington directo si usa una gira por",
            "start": 7276.559,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula y de ah\u00ed salimos",
            "start": 7281.67,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "nos dio tiempo hasta de ir a chich\u00e9n",
            "start": 7284.409,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "itz\u00e1",
            "start": 7286.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "del trono",
            "start": 7288.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "del agua rojo",
            "start": 7292.87,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "su vida y",
            "start": 7295.329,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo lo que llaman el castillo",
            "start": 7302.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es algo tambi\u00e9n",
            "start": 7306.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo",
            "start": 7308.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y luego nos fuimos",
            "start": 7311.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pues son como tres horas y media de",
            "start": 7313.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vuelo",
            "start": 7315.68,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y nos quedamos a dormir en la residencia",
            "start": 7318.36,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "llegamos a la residencia y estaban",
            "start": 7321.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "paisanos pues nada m\u00e1s",
            "start": 7325.409,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 7328.24,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente",
            "start": 7330.469,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "nos pusimos de acuerdo todos los que me",
            "start": 7332.91,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron",
            "start": 7335.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desayunamos juntos ah\u00ed en la residencia",
            "start": 7337.679,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y empezamos subimos al instituto",
            "start": 7340.32,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 7343.409,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en washington",
            "start": 7344.449,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "es un edificio hist\u00f3rico",
            "start": 7348.389,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y hay unos murales",
            "start": 7351.45,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "pintados",
            "start": 7354.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 30",
            "start": 7356.389,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n espl\u00e9ndidos",
            "start": 7359.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue el encuentro cosa que le",
            "start": 7362.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n al primer ministro de",
            "start": 7365.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "turno que acept\u00f3",
            "start": 7368.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que el encuentro bilateral",
            "start": 7372.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "fuese en",
            "start": 7374.96,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "un edificio en una sede de mexico",
            "start": 7377.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 7384.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos trasladamos a la casa blanca nos",
            "start": 7385.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entrevistamos con la",
            "start": 7389.93,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vicepresidenta kamala harris",
            "start": 7392.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muy contenta tambi\u00e9n de recibirnos",
            "start": 7394.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque cuando vino aqu\u00ed",
            "start": 7398.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7400.57,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la recibimos con mucho respeto y tambi\u00e9n",
            "start": 7402.58,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y contentos de que nos visitaran",
            "start": 7406.929,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "y me llev\u00f3 a conocer el edificio donde",
            "start": 7410.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabaja",
            "start": 7414.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un edificio hist\u00f3rico porque all\u00ed",
            "start": 7415.94,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "era la antigua secretaria secretar\u00eda de",
            "start": 7419.53,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "marina de eeuu y ah\u00ed",
            "start": 7424.13,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estuvo josep daniel",
            "start": 7427.81,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "como secretario de marina eso lo estoy",
            "start": 7431.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "platicando y",
            "start": 7435.119,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajo con \u00e9l",
            "start": 7437.67,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "rond\u00e1n",
            "start": 7439.949,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "eso en el tiempo que era presidente de",
            "start": 7442.09,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "word wilson",
            "start": 7446.53,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7449.88,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "era por mi m\u00fasica",
            "start": 7451.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "14.915 esa fecha pues no se olvida",
            "start": 7454.179,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "porque en 1914 nos invadieron",
            "start": 7458.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 7461.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7464.909,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed trabajaba",
            "start": 7466.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no era",
            "start": 7469.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7472.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un funcionario del primer nivel",
            "start": 7475.33,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que fue despu\u00e9s presidente roosevelt",
            "start": 7479.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el presidente roosevelt que luego lleg\u00f3",
            "start": 7483.58,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 7485.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y cuando llegue a la presidencia",
            "start": 7487.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "manda a su antiguo jefe cada a\u00f1o de",
            "start": 7489.88,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "embajador a m\u00e9xico",
            "start": 7494.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que nos ayud\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 7497.469,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l facilit\u00f3",
            "start": 7500.83,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como buen embajador",
            "start": 7504.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre el presidente c\u00e1rdenas y",
            "start": 7507.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el presidente roosevelt",
            "start": 7511.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en momentos dif\u00edciles cuando se expropi\u00f3",
            "start": 7513.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 7515.89,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y el presidente roosevelt",
            "start": 7518.76,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "no acepto",
            "start": 7523.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "las proposiciones de las empresas que",
            "start": 7526.59,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "quer\u00edan hasta invadir a m\u00e9xico",
            "start": 7528.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el presidente de rub\u00e9n fue respetuoso",
            "start": 7533.51,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de la decisi\u00f3n soberana que se tom\u00f3 en",
            "start": 7536.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ese entonces por el presidente patriota",
            "start": 7540.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y el embajador",
            "start": 7544.139,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de eeuu m\u00e9xico era danger y en sus",
            "start": 7547.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "memorias que escribe despu\u00e9s habla de",
            "start": 7550.469,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esos momentos entonces estuvimos",
            "start": 7554.34,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "conversando sobre esto y este ella est\u00e1",
            "start": 7555.989,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "despachando",
            "start": 7561.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en ese edificio frente a la casa blanca",
            "start": 7563.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n oficina en la casa blanca",
            "start": 7567.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s desde afrim\u00f3 ya la casa",
            "start": 7570.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "blanca cruzamos ah\u00ed",
            "start": 7573.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se pudo haber hecho caminando pero",
            "start": 7576.889,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 7581.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues el servicio secreto ya decide c\u00f3mo",
            "start": 7584.58,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "nos trasladamos ya llegamos",
            "start": 7589.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la casa blanca ya nos salimos",
            "start": 7593.43,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hasta la tarde-noche porque ah\u00ed se tuvo",
            "start": 7596.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la bilateral la trilateral y de ah\u00ed",
            "start": 7600.56,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "salimos a la residencia",
            "start": 7604.16,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "nos vamos a reunir para hacer una",
            "start": 7608.309,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 7611.099,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y a descansar y al d\u00eda siguiente",
            "start": 7612.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tomamos el avi\u00f3n de washington houston y",
            "start": 7615.949,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "all\u00ed hicimos",
            "start": 7619.19,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "traslado",
            "start": 7622.15,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transbordados",
            "start": 7624.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7627.469,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "llegar aqu\u00ed de washington",
            "start": 7630.969,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de houston a la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 7635.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eso fue todo",
            "start": 7637.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "es solo preguntarle nada m\u00e1s la semana",
            "start": 7640.59,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pasada tambi\u00e9n surgi\u00f3 el rumor de que se",
            "start": 7643.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "iba el doctor jorge alcocer secretario",
            "start": 7646.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de salud preguntarle si hay algo y",
            "start": 7648.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si usted ya tiene las posiciones",
            "start": 7650.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en las que ocupar\u00edan los gobernadores",
            "start": 7652.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que salieran ya ve que dijo que los",
            "start": 7655.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hab\u00eda invitado algunos si ya sabe d\u00f3nde",
            "start": 7657.22,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los va a ubicar o no veces bueno lo del",
            "start": 7659.38,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "doctor el concert pues fue",
            "start": 7663.27,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "este es un rumor",
            "start": 7666.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nosotros estamos muy contentos muy",
            "start": 7671.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "satisfechos con el desempe\u00f1o",
            "start": 7674.95,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "del doctor jorge alcocer",
            "start": 7677.1,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 7681.099,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sabio",
            "start": 7683.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "recto honesto",
            "start": 7688.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 7692.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tu mano",
            "start": 7694.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no creo yo",
            "start": 7698.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que haya vidas",
            "start": 7701.219,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "un secretario de hacerlo as\u00ed",
            "start": 7703.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 antes pero que yo recuerde",
            "start": 7708.8,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7714.35,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "premio",
            "start": 7718.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nacional de ciencia",
            "start": 7720.61,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero sobre todo",
            "start": 7723.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una gente muy humana",
            "start": 7727.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 7732.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo lo vamos a cambiar",
            "start": 7736.76,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ahora invite a hugo",
            "start": 7741.89,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell",
            "start": 7744.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por 2",
            "start": 7747.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 7750.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero porque \u00e9l est\u00e1 encargado del",
            "start": 7753.96,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 7758.969,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de combate al convite es su tarea desde",
            "start": 7760.869,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "el principio es p\u00fablico y es notorio",
            "start": 7766.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que \u00e9l es el encargado",
            "start": 7770.75,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un experto",
            "start": 7773.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "reconocido",
            "start": 7777.81,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "por cient\u00edficos",
            "start": 7780.219,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo la raz\u00f3n fue tambi\u00e9n",
            "start": 7784.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7788.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7789.45,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "reconocerle",
            "start": 7793.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por su trabajo",
            "start": 7798.539,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y por la forma en que ha resistido",
            "start": 7800.97,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "todos los embates",
            "start": 7806.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "porque cuidado que lo han atacado",
            "start": 7810.07,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van",
            "start": 7818.38,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "los primeros lugares",
            "start": 7819.6,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7825.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo invite por eso",
            "start": 7828.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7831.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7835.449,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "les produce mucho enojo",
            "start": 7837.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 7841.43,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 7843.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a los del bloque conservador",
            "start": 7846.929,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y a veces hay que este",
            "start": 7852.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues no olvidar el sentido del humor",
            "start": 7856.909,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 estar alegre",
            "start": 7862.02,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "sin burlarse",
            "start": 7867.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s les tengan para que aprendan",
            "start": 7870.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "suave",
            "start": 7878.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con cuidado",
            "start": 7881.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no te estar\u00edan lo mucho",
            "start": 7884.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes hay la rosa gel",
            "start": 7893.79,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 7896.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "imparcial punto con mexico el imparcial",
            "start": 7898.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y",
            "start": 7900.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "frontera de tijuana presidente",
            "start": 7902.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntarle en sonoras se est\u00e1",
            "start": 7904.06,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mencionando bastante que la",
            "start": 7906.43,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "exgobernadora claudia p\u00e1vlovich ser\u00e1",
            "start": 7907.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invitada para como parte del servicio",
            "start": 7909.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "exterior mexicano a cargo de un",
            "start": 7912.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "consulado que podr\u00eda ser el de barcelona",
            "start": 7914.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si tiene usted pensado invitar a la ex",
            "start": 7916.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobernadora de sonora y en este mismo",
            "start": 7919.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sentido s\u00ed ya invit\u00f3 a su gabinete a",
            "start": 7920.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "jaime bonilla y en qu\u00e9 cargo estar\u00eda",
            "start": 7923.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bueno van a",
            "start": 7926.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presentarse",
            "start": 7928.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en nombramientos o vamos a",
            "start": 7931.42,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "en nombrar a mujeres y a hombres que nos",
            "start": 7936.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "van a representar en",
            "start": 7940.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses y en algunas ciudades del",
            "start": 7943.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mundo en estos d\u00edas estamos ya por",
            "start": 7946.68,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "decidir yo pienso que en esta semana",
            "start": 7950.57,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "vamos a invitar a participar",
            "start": 7954.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "varias",
            "start": 7958.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de personas de todas las corrientes del",
            "start": 7960.3,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 7966.37,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "para que nos representen porque es ir a",
            "start": 7969.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "representar a m\u00e9xico no s\u00f3lo al gobierno",
            "start": 7973.36,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "eso es lo que les puedo comentar estar",
            "start": 7978.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "incluye al ex no me gustar\u00eda adelantar",
            "start": 7982.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7984.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mejor est\u00e9",
            "start": 7986.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hago el compromiso con ustedes de qu\u00e9",
            "start": 7990.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en esta semana",
            "start": 7993.61,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "porque tengo que revisar algunas cosas",
            "start": 7996.15,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "les informe si les parece muy bien el",
            "start": 8001.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema presidente",
            "start": 8004.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado la polic\u00eda de la ciudad de",
            "start": 8007.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- encapsul\u00f3 una marcha de la",
            "start": 8009.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "comunidad trans eran como unos 300 m\u00e1s o",
            "start": 8012.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "menos polic\u00edas los que impidieron que",
            "start": 8016.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que esta marcha donde iban las 70",
            "start": 8019.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas son las que quedaron en",
            "start": 8022.67,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "c\u00e1psulas pero tambi\u00e9n hab\u00eda infancias",
            "start": 8023.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los a los que ellos llaman infancias",
            "start": 8025.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "iban marchando hacia la glorieta de",
            "start": 8027.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "insurgentes y bueno estaba el desfile en",
            "start": 8030.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ese momento por el 20 de noviembre",
            "start": 8033.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces la polic\u00eda lleg\u00f3 llegaron",
            "start": 8034.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos elementos le coment\u00f3 con unos",
            "start": 8038.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "300 m\u00e1s zonas pues no son m\u00e1s o menos",
            "start": 8040.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los que yo calcul\u00e9 y pues les impidieron",
            "start": 8042.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que siguieran avanzando por alrededor de",
            "start": 8045.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dos horas los tuvieron encapsulados a la",
            "start": 8047.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "altura de san cosme ellos salieron del",
            "start": 8049.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "metro revoluci\u00f3n",
            "start": 8051.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y bueno bajo el sol lograron sacar a las",
            "start": 8053.239,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "infancias de ah\u00ed del encapsulamiento",
            "start": 8057.05,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pero bueno se quedaron bastantes j\u00f3venes",
            "start": 8058.929,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "principalmente que estaban all\u00ed unas 70",
            "start": 8061.519,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s o menos y llevaban",
            "start": 8064.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "extintores los algunos polic\u00edas unos",
            "start": 8066.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "extintores rojos",
            "start": 8068.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de las personas que est\u00e1n encapsuladas",
            "start": 8071.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "denunciaron que les hab\u00edan rociado algo",
            "start": 8074.76,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "picante que a m\u00ed no me toc\u00f3 ver eso",
            "start": 8076.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuando yo llegu\u00e9 simplemente pues civil",
            "start": 8078.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos extintores que llevaban como unos",
            "start": 8081.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "4 o 5 llegu\u00e9 a ver yo entonces bueno",
            "start": 8083.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente qu\u00e9 opina usted",
            "start": 8086.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pues de \u00e9ste de este despliegue",
            "start": 8088.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "policiaco",
            "start": 8089.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de tantos elementos unos 300 documentos",
            "start": 8091.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para encapsular esta marcha en una de",
            "start": 8094.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las ciudades pues que se considera de",
            "start": 8097.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzada en todo tipo de pues de",
            "start": 8099.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n de derechos humanos qu\u00e9",
            "start": 8103.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "opina de esta acci\u00f3n pues no ten\u00eda yo",
            "start": 8105.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n vamos a investigar",
            "start": 8108.19,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "este pero nosotros garantizamos el",
            "start": 8112.41,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "derecho libre",
            "start": 8116.46,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n",
            "start": 8118.389,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 8120.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "era una marcha pac\u00edfica no hab\u00eda",
            "start": 8123.429,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "problema a lo mejor por lo del decirle",
            "start": 8126.659,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "pero habr\u00eda que ver c\u00f3mo se dieron los",
            "start": 8131.73,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hechos le vamos a pedir",
            "start": 8135.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad que informe si",
            "start": 8139.46,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "te parece",
            "start": 8143.3,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y que informen hoy mismo sobre esto",
            "start": 8144.79,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto",
            "start": 8154.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "marroqu\u00edn espinoza de jf informantes de",
            "start": 8156.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "canc\u00fan en frecuencia cada puntocom y",
            "start": 8159.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde el portal de quer\u00e9taro es ahora a",
            "start": 8161.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m puntocom se\u00f1or presidente usted estuvo",
            "start": 8163.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la semana pasada en canc\u00fan y ya ve que",
            "start": 8166.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay solamente cuatro aspirantes a la",
            "start": 8169.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "candidatura de morena en quintana roo",
            "start": 8171.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen cada uno de los",
            "start": 8174.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aspirantes hablamos de los senadores",
            "start": 8176.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "maribel villegas y jos\u00e9 luis pech as\u00ed",
            "start": 8178.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como la actual alcaldesa amara les ama y",
            "start": 8180.89,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el ex diputado y empresario radiof\u00f3nico",
            "start": 8183.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "luis alegre podr\u00eda darnos su su",
            "start": 8185.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n breve de la de sus",
            "start": 8188.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "precandidatos por favor",
            "start": 8190.73,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pues no me corresponde este",
            "start": 8192.82,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "atender este asunto",
            "start": 8195.99,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "eso es algo que tienen que ver con",
            "start": 8198.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un partido pol\u00edtico",
            "start": 8203.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero si conozco a los 4",
            "start": 8207.679,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "y tengo muy buena opini\u00f3n de los 4",
            "start": 8211.76,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "diputado alegre",
            "start": 8223.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es hijo de gast\u00f3n alegre",
            "start": 8226.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que fue de los primeros",
            "start": 8230.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que participaron",
            "start": 8233.87,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "en nuestro movimiento",
            "start": 8236.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 en una",
            "start": 8240.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en quintana roo",
            "start": 8242.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para la gubernatura",
            "start": 8250.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "\u00e9l es empresario radiof\u00f3nico",
            "start": 8253.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y es un amigo nuestro",
            "start": 8260.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sobre todo una gente que",
            "start": 8264.469,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se atrevi\u00f3 a",
            "start": 8267.04,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y enfrentar al r\u00e9gimen en ese entonces",
            "start": 8273.12,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8278.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "su hijo es diputado no s\u00e9 s\u00ed",
            "start": 8280.309,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ya que se termin\u00f3",
            "start": 8284.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y aspira a ser",
            "start": 8287.33,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "candidato pues lo conozco",
            "start": 8290.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a la senadora maribel la conozco de hace",
            "start": 8294.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 8296.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si no me equivoco fue presidenta",
            "start": 8299.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "municipal de canc\u00fan de benito ju\u00e1rez",
            "start": 8302.22,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ocup\u00f3",
            "start": 8307.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otros cargos",
            "start": 8309.381,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "al senador page tambi\u00e9n lo conozco",
            "start": 8313.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "le agradezco porque",
            "start": 8317.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en la pasada",
            "start": 8321.04,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "este elecci\u00f3n para gobernador",
            "start": 8323.89,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8328.439,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "estaba f\u00e1cil",
            "start": 8330.01,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y \u00e9l decidi\u00f3",
            "start": 8332.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "echarse para adelante y fue candidato",
            "start": 8337.73,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de nuestro movimiento",
            "start": 8342.38,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "e hizo un buen papel",
            "start": 8345.31,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gano",
            "start": 8349.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "carlos joaqu\u00edn y ahora seg\u00fan me dices va",
            "start": 8352.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de nuevo para la cantidad",
            "start": 8356.24,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "y conozco a amara tambi\u00e9n desde hace",
            "start": 8359.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8362.469,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la actual",
            "start": 8363.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente municipal de benito ju\u00e1rez lo",
            "start": 8365.969,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que es canc\u00fan",
            "start": 8368.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tengo",
            "start": 8370.41,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "buena imagen de ella",
            "start": 8372.57,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "fui a canc\u00fan bueno antes de ir a",
            "start": 8376.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 8379.359,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "all\u00e1 una",
            "start": 8380.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "conferencia como esta y me preguntaron y",
            "start": 8384.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dije que yo",
            "start": 8387.91,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8391.31,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "soy de quintana roo",
            "start": 8393.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un estado que quiero mucho porque",
            "start": 8397.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es una gente",
            "start": 8401.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "muy solidaria muy fraterna as\u00ed como la",
            "start": 8403.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico as\u00ed como las",
            "start": 8407.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 8410.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tijuana",
            "start": 8412.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de esas ciudades",
            "start": 8416.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "muy muy",
            "start": 8420.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "solidarias",
            "start": 8421.75,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "incluso todo quintana roo porque han",
            "start": 8424.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llegado a trabajar hablando de los",
            "start": 8428.449,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 8431.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de todos los estados sobre todo de los",
            "start": 8433.6,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "estados del sureste y los que nacieron",
            "start": 8437.619,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8440.229,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "les han dado buen trato",
            "start": 8444.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "han sido muy fraternos con los que han",
            "start": 8448.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegado a buscarse la vida a trabajar a",
            "start": 8451.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "quintanar lo que les dec\u00eda yo que pues",
            "start": 8453.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda participar que eso es un asunto",
            "start": 8458.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de ellos y que para eso est\u00e1n las",
            "start": 8460.91,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 8464.03,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y hablaba yo",
            "start": 8466.141,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de que las encuestas",
            "start": 8468.851,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "son procedimientos democr\u00e1ticos",
            "start": 8472.13,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "que se usan en todos los partidos",
            "start": 8475.12,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "incluso hay partidos en donde en los que",
            "start": 8479.439,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "sus estatutos se establecen",
            "start": 8485.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ese m\u00e9todo",
            "start": 8488.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de elecci\u00f3n de candidatos",
            "start": 8491.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recuerdo que en morena en los estatutos",
            "start": 8493.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido el que se pueden elegir",
            "start": 8496.41,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "candidatos con encuestas",
            "start": 8499.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y yo soy partidario de eso",
            "start": 8504.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de que se utilicen encuestas",
            "start": 8507.92,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se evitan muchos problemas",
            "start": 8511.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y dije y repito pero ojal\u00e1 ya no lo",
            "start": 8520.29,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vuelva",
            "start": 8523.32,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "a externas",
            "start": 8524.84,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "de que yo voy a apoyar",
            "start": 8526.689,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "siempre a los que ganen las encuestas",
            "start": 8532.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y aplica para",
            "start": 8538.61,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cuando llegue el momento",
            "start": 8541.26,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "de decidir de elegir",
            "start": 8547.49,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sobre la presidencia sobre el candidato",
            "start": 8550.689,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de nuestro movimiento",
            "start": 8555.09,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "yo voy a apoyar",
            "start": 8558.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al hombre a la mujer",
            "start": 8561.13,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que gane la encuesta",
            "start": 8563.76,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "como voy a apoyarlo o apoyarlo con mi",
            "start": 8569.9,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "voz",
            "start": 8575.21,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8578.09,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "es el que gane en la encuesta",
            "start": 8580.09,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "del queso",
            "start": 8585.82,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "nos quita mucho problema y a m\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 8589.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nada de tapados",
            "start": 8595.38,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se acuerdan como era antes",
            "start": 8600.189,
            "duration": 6.822
        },
        {
            "text": "que presidente era el que nombraba al",
            "start": 8603.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 8607.011,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "con una simulaci\u00f3n",
            "start": 8609.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y hablaba",
            "start": 8613.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en ese entonces a don fidel o el l\u00edder",
            "start": 8616.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la cnc pero por lo general era don",
            "start": 8620.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fidel",
            "start": 8622.99,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y ya se pronunciaba",
            "start": 8626.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la ese \u00e1ngel que hablaba muy",
            "start": 8628.31,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "despacio",
            "start": 8631.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "consideran",
            "start": 8636.229,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "que el hombre que debe",
            "start": 8642.77,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "continuar con la obra revolucionaria",
            "start": 8646.1,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 8650.14,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y luego desde la cnc",
            "start": 8652.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "inmediatamente",
            "start": 8656.53,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "los campesinos consider\u00e1bamos",
            "start": 8659.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo mejor no era ni tan campesino los",
            "start": 8661.7,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 8665.25,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero hacia adelante",
            "start": 8667.47,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y luego la cn o p",
            "start": 8670.109,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8673.79,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y luego la cargada",
            "start": 8676.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed era pero hasta hace poco esto por",
            "start": 8683.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 8686.0,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y ya las elecciones",
            "start": 8688.42,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "era un mero requisito",
            "start": 8691.301,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8693.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ya que sal\u00eda as\u00ed del candidato",
            "start": 8694.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8699.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en autom\u00e1tico era presidente",
            "start": 8701.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "porque si es bien elecciones y a veces",
            "start": 8706.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "candidatos no todos pero s\u00ed algunos",
            "start": 8710.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "paleros",
            "start": 8713.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos votos se acaban",
            "start": 8717.66,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "esos cantidades con cu\u00e1nto ganaban",
            "start": 8721.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "90%",
            "start": 8727.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 8731.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con l\u00f3pez portillo no",
            "start": 8733.64,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ni siquiera a otro candidato",
            "start": 8736.87,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan partidos paleros",
            "start": 8744.39,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8750.811,
            "duration": 4.428
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8752.02,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 8758.37,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ahora es el pueblo",
            "start": 8761.63,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 decir",
            "start": 8765.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "antes se dec\u00eda devotos que cuentan y",
            "start": 8769.07,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "votos que pesan pues no",
            "start": 8773.271,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "todos los votos son iguales desde el m\u00e1s",
            "start": 8777.57,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "humilde campesino hasta",
            "start": 8781.17,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s grande",
            "start": 8785.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de los empresarios",
            "start": 8786.989,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "entonces mi recomendaci\u00f3n respetuosa es",
            "start": 8792.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el pueblo",
            "start": 8797.899,
            "duration": 5.282
        },
        {
            "text": "y a veces dicen que la encuesta no",
            "start": 8800.521,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "registra",
            "start": 8803.181,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8806.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8808.811,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "no es el mejor m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 8810.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "yo pienso que s\u00ed",
            "start": 8817.15,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 8820.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en cuestas bien hechas con buenas",
            "start": 8824.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "muestras",
            "start": 8827.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8830.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "definidas por matem\u00e1ticos",
            "start": 8832.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y si reflejan el sentir de la gente",
            "start": 8836.4,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 8842.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estaba de jefe de gobierno marcelo",
            "start": 8845.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ebrard",
            "start": 8847.26,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "yo estaba de dirigente",
            "start": 8848.81,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8851.649,
            "duration": 2.162
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8852.19,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un partido",
            "start": 8853.811,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "no era yo dirigente de partido",
            "start": 8859.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "era yo dirigente",
            "start": 8862.41,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8865.04,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "acordamos encuesta",
            "start": 8866.619,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "me acuerdo que este",
            "start": 8873.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "creo que fueron dos encuestadores",
            "start": 8876.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8882.881,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "gane la encuesta",
            "start": 8886.18,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "no con mucho",
            "start": 8889.05,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "pero en el encuesta",
            "start": 8892.771,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8896.71,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "marcelo",
            "start": 8898.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "aguanto",
            "start": 8900.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el canto de las sirenas",
            "start": 8902.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se puso cera en los o\u00eddos",
            "start": 8907.37,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8918.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no todos",
            "start": 8920.229,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "acepta",
            "start": 8922.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces ese es el mejor m\u00e9todo y no",
            "start": 8928.75,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para",
            "start": 8931.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento yo considero que para",
            "start": 8933.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este todos los partidos",
            "start": 8936.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que no hay imposiciones que haya",
            "start": 8940.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8942.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y que represente el mejor",
            "start": 8946.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mujer o hombre",
            "start": 8951.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y dicen es que el pueblo se equivoca s\u00ed",
            "start": 8957.53,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "claro que se equivocan",
            "start": 8960.74,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pero se equivoca menos",
            "start": 8963.391,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que los casinos",
            "start": 8967.69,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 8971.13,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 8975.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente d\u00e1ndole seguimiento una",
            "start": 8977.02,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "denuncia que realiza aqu\u00ed con los sietes",
            "start": 8979.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el pasado 5 de agosto",
            "start": 8981.229,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "me top\u00e9 con hoy habl\u00e1ndoles con un",
            "start": 8984.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "escrito que mand\u00f3 la nada se crea la",
            "start": 8986.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica informando e incluso",
            "start": 8988.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ratificando lo que yo le se\u00f1ale usted",
            "start": 8991.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l era la falta que hab\u00eda cometido el",
            "start": 8992.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "director general del centro sct de",
            "start": 8994.58,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 8996.2,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "pero lo que me extra\u00f1\u00f3 fue el escrito",
            "start": 8997.771,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que no viene incluso con n\u00famero de",
            "start": 8999.9,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "oficio viene adem\u00e1s es como un escrito",
            "start": 9001.551,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "simple no y \u00e9l y ah\u00ed indague tambi\u00e9n no",
            "start": 9003.171,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "bueno con el funcionario cesado cuando",
            "start": 9006.591,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan notificado el sds escrito",
            "start": 9008.03,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 como el 25 de agosto y ah\u00ed lo",
            "start": 9010.19,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "notificaron despu\u00e9s de dos meses",
            "start": 9013.341,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pero dijo bueno yo s\u00e9 que",
            "start": 9015.131,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los tipos legales a veces para ese tipo",
            "start": 9018.351,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de situaciones son largas pero me lo que",
            "start": 9019.851,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 9022.851,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alarm\u00f3 mucho fue que se meti\u00f3 a concurso",
            "start": 9024.011,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "la plaza cuando todav\u00eda est\u00e1 cuando la",
            "start": 9026.931,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica acept\u00f3 que hab\u00eda hecho",
            "start": 9029.99,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "mal el director general del centro sct",
            "start": 9032.061,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de de coahuila pero me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 9033.381,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n pues s\u00f3lo vuelvo a se\u00f1alar",
            "start": 9036.351,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque realmente no se atendi\u00f3 y aqu\u00ed",
            "start": 9037.57,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tengo los escritos el de la funci\u00f3n",
            "start": 9039.591,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el oficio de instituci\u00f3n del",
            "start": 9042.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "director toda la evidencia no porque",
            "start": 9044.211,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "existe es un pueblo que me llam\u00f3 mucho",
            "start": 9047.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n y hablando con esa persona",
            "start": 9048.29,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "se sabe es un ingeniero que lleva 38",
            "start": 9051.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de servicio en el gobierno \u00e9l",
            "start": 9053.421,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 desde intendente para apoyarse",
            "start": 9056.03,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "para terminar su carrera de ingeniero no",
            "start": 9058.641,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no es una persona que diga pues est\u00e1 en",
            "start": 9061.761,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "la forma una persona que ha sido siempre",
            "start": 9063.931,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s logrado algo no nada de eso no",
            "start": 9065.94,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "pero si hay dos costos alarmas que me",
            "start": 9068.181,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "causaron mucho ruido en un oficio sin",
            "start": 9070.711,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "n\u00famero sin n\u00famero",
            "start": 9072.511,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "eso se puede desaparecer no pasa nada en",
            "start": 9074.28,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "una auditor\u00eda lo primero que te pide el",
            "start": 9075.961,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "auditor es tu lista de oficios de",
            "start": 9077.761,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "memorandos para ver realmente el",
            "start": 9079.801,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consecutivo que llevas no entonces no",
            "start": 9081.66,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "para eso esto te parece el que lo vea",
            "start": 9084.421,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "roberto salcedo claro hoy",
            "start": 9087.891,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 9093.16,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "demos respuesta muy bien muchas gracias",
            "start": 9095.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9ste ya nos vamos",
            "start": 9098.311,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "te propongo ma\u00f1ana primero",
            "start": 9101.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "primero tenemos hoy muchas reuniones",
            "start": 9105.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos bastante trabajo bueno como",
            "start": 9108.67,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "siempre pero ahora de oficina",
            "start": 9111.05,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "vamos a tener reuniones",
            "start": 9116.261,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9119.761,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y revisarlo de internet tenemos los d",
            "start": 9121.681,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 9126.591,
            "duration": 5.558
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 9129.26,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de fortalecimiento a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 9132.149,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 9134.819,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tenemos hoy la reuni\u00f3n de salud",
            "start": 9139.28,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "tenemos varias reuniones importantes",
            "start": 9145.029,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias",
            "start": 9147.689,
            "duration": 3.871
        }
    ],
    "transcription_text": " 2 no [M\u00fasica] un poquito tarde porque se trataron muchos temas en la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad pero ya estamos con ustedes para informar vamos a tener como en agenda primero lo de que es quien no se hace los lunes en los precios de los combustibles ricardo silva informarnos luego vamos a a tener la informaci\u00f3n que se transmite en los v\u00eddeos sobre las obras que estamos llevando a cabo y posteriormente vamos a informar sobre de seguridad como lo hacemos cada mes los d\u00edas 20 pero c\u00f3mo este 20 fue de noviembre del mes de noviembre conmemora un aniversario m\u00e1s del inicio de la revoluci\u00f3n que damos que hacerlo el d\u00eda de hoy entonces comenzamos con ricardo sheffield buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles en los precios del diesel y la gasolina con corte en noviembre 18 el barril de petr\u00f3leo de la mezcla mexicana 73 d\u00f3lares con 97 centavos y el incentivo fiscal en esta semana 67 punto 42 por ciento con el precio promedio en la semana pasada de la gasolina regular 20 pesos con 38 centavos por litro 22 pesos 43 centavos por litro para la premium y 21 64 para el diesel las tres marcas con los precios m\u00e1s altos y el margen m\u00e1s alto en el pa\u00eds red con chevron y oxxo gas horas en los volvi\u00f3 a subir oxxo gas que pas\u00f3 amigos y oxxo vas y vamos muy bien ya por muchos meses estaban en la media de la tabla otra vez se nos dispararon y que 500 por sant y total son las tres marcas y econ\u00f3micas en el en el pa\u00eds con el menor margen si lo vemos ya por tipo de combustible la gasolina a regular la semana pasada el ejemplo de m\u00e1s alto con margen m\u00e1s alto el en moloac\u00e1n veracruz 22 pesos 99 centavos por litro un margen de 388 comparado con un margen de 26 centavos de valero en aguascalientes aguascalientes con un precio al p\u00fablico de 1889 por litro la premium ejemplo de m\u00e1s caro con mayor margen combustibles bp un margen de 4 pesos con 24 centavos estos angelitos aqu\u00ed en la ciudad de mexico en la benito ju\u00e1rez con un precio al p\u00fablico de 23 pesos 68 centavos por litro comparado con el margen de 16 centavos que tiene franquicia pemex en san jos\u00e9 iturbide guanajuato con 20 pesos 90 centavos preso al p\u00fablico bien por los paisanos combustible bp benito ju\u00e1rez quintana roo 23 3 con 39 centavos por litro de diesel con un margen de 4 pesos con 2 centavos comparado con el m\u00e1s econ\u00f3mico de franquicia pemex en coatzacoalcos veracruz un precio al p\u00fablico de 20 pesos 44 centavos por litro y 15 centavos de margen seguimos tambi\u00e9n monitoreando como lo hemos hecho todas las gasolineras en el pa\u00eds para que den litros completos y esta informaci\u00f3n la pueden encontrar en la app del litro por litro tambi\u00e9n es donde recibimos las quejas y denuncias de parte de todas y todos ustedes 299 quejas atendimos esta semana a trav\u00e9s de 247 visitas o verificaciones estas semanas se portaron mal las gasolineras 7 gasolineras no se dejaron verificar ya las estaremos visitando con apoyo de la guardia nacional que agradecemos su respaldo y tres gasolineras se dejaron colocar sellos habi\u00e9ndose descubierto que ten\u00edan problemas en no otorgar litros completos estas gasolineras fueron en catemaco veracruz en centro tabasco y en salvador alvarado sinaloa las gasolineras que no se dejaron verificar fue en tulancingo de bravo hidalgo en chiautempan tlaxcala en acatzingo puebla el marqu\u00e9s quer\u00e9taro san juan del r\u00edo quer\u00e9taro y santa isabel en la scala y una en particular que llama la atenci\u00f3n la de tizayuca hidalgo porque es una se\u00f1ora maria elena trejo la que no se dej\u00f3 verificar do\u00f1a maria elena d\u00e9jese verificar porque cuando es persona f\u00edsica todav\u00eda les afecta m\u00e1s porque es m\u00e1s r\u00e1pido el procedimiento del car\u00e1cter legal la \u00fanica responsable finalmente va a ser usted do\u00f1a mar\u00eda elena entonces yo le aconsejo que la pr\u00f3xima visita pague su multa de 800 mil pesos por no dejarse verificar y si se deje verificar para no convertirlo en un caso penal que la responsabilidad y es directamente de usted las gasolinas m\u00e1s baratas sin tomar en cuenta el margen 1867 de pulgar se en puebla pueblo y 1889 de valero en aguascalientes aguascalientes las m\u00e1scaras 22 99 de cel en moloac\u00e1n veracruz y 22 89 de pemex franquicia pemex eran aramberri nuevo l\u00e9on de la premium la m\u00e1s barata 20 29 de servi f\u00e1cil en cuanto a cual cruz veracruz y 20 49 de serv\u00ed f\u00e1cil en quads a cual cause veracruz otra vez muy bien por ser y f\u00e1cil en 4 a cual cause las mascaras 2490 de franquicia pemex en guasave sinaloa y 24 69 de cel en la miguel hidalgo aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico \u00e9l dice la m\u00e1s barata 18 1951 de en tecamachalco puebla la franquicia n y 1999 de servi f\u00e1cil en chicoloapan estado de mexico un bien esta semana servi f\u00e1cil gracias por parte de los consumidores 24 19 franquicia pemex en taxco de alarc\u00f3n guerrero de las m\u00e1scaras 23 39 de bp en la benito ju\u00e1rez municipio de benito ju\u00e1rez en quintana roo canc\u00fan y tambi\u00e9n seguimos monitoreando los servicios sanitarios que valoran muchos los consumidores que atienden a las gasolineras y vamos ahora al tema del gas del gas lp en el gas lp tenemos como ya lo hab\u00edamos hecho la semana pasada el indicador que es la raya azul punteada ese es el precio que deber\u00eda de tener de acuerdo al comportamiento internacional del gas lp ha venido bajando estas dos semanas esperamos se vea reflejado pronto en los precios de los consumidores pero la tendencia internacional es a la alza lamentablemente con corte el 17 de noviembre 28 pesos 88 centavos por kilo deber\u00eda ser el precio internacional si fuera tal cual en pesos aqu\u00ed en m\u00e9xico sin embargo gracias a la pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos 25 76 es el precio promedio m\u00e1ximo para cilindro por kilo en el pa\u00eds mientras que para tanque estacionario 13 86 por litro cuando el corte 17 de noviembre del 2021 hubiera sido 15 pesos con 42 centavos de acuerdo a la tendencia internacional de precios seguimos encontrando ejemplos por abajo de los precios m\u00e1ximos cosa que agradecemos a los proveedores a nombre de los consumidores en olinal\u00e1 guerrero en huichapan hidalgo en quer\u00e9taro en zimap\u00e1n hidalgo un ejemplo flamagas en olinal\u00e1 guerrero 12 pesos 80 y centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de 14 pesos con 54 centavos casi dos pesos por abajo del precio m\u00e1ximo tambi\u00e9n flamagas y en olinal\u00e1 guerrero tiene un muy buen precio para cilindros de gas 23 pesos con 82 centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de 26 pesos con 92 centavos en el tema de verificaciones realizamos 826 verificaciones en 2 encontramos problemas menores y afortunadamente se est\u00e1 respetando el precio m\u00e1ximo en todo el pa\u00eds vamos a ver los v\u00eddeos la secretaria de la defensa nacional informe a los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 22 de noviembre de 2021 en la pista norte y central plataforma y rodajes se contin\u00faa con la aplicaci\u00f3n de pintura para el se\u00f1alamiento horizontal la colocaci\u00f3n de bases y luminarias para los sistemas de luces en calles de rodaje y plataforma en la terminal de pasajeros se trabaja en la colocaci\u00f3n de muros de vidrio en su lado en fachada y domos transl\u00facidos de la cubierta aligerada el montaje de estructura met\u00e1lica en p\u00f3rticos de acceso muro monumental islas de documentaci\u00f3n y sanitarios tem\u00e1ticos en el nivel de salidas en la interconexi\u00f3n vial tramo caseta tututepec santaluc\u00eda se lleva a cabo la perforaci\u00f3n e hincado de pilas secantes para muro de contenci\u00f3n en el paso deprimido en el eje total de circulaci\u00f3n y obras complementarias se efect\u00faan trabajos en jardineras colocaci\u00f3n de adoqu\u00edn ado pasto y paisajismo en la glorieta de acceso y parque anexo la calidad y barda perimetral se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n de rejas galvanizadas bases y postes para luminarias la fecha se han generado 131 mil 948 empleos civiles bajo el control direcci\u00f3n y superior de 195 militares faltan 19 d\u00edas de construcci\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] hoy es 19 de noviembre y estamos en el sitio donde estar\u00e1 la planta catal\u00edtica este es un m\u00f3dulo que ya llevo que se va a instalar en este sitio que es la planta tratadora de gases hace exactamente dos a\u00f1os que se hizo la solicitud de compra y hoy ya est\u00e1 aqu\u00ed my reporte esta semana se traslad\u00f3 desde el \u00e1rea de los muelles y de la zona de equipos hasta la planta catal\u00edtica el m\u00f3dulo a de la unidad de tratamiento de gases con lo que culmina un traslado desde bulsan korea hasta la refiner\u00eda olmeca avanzando as\u00ed en el montaje de equipos en las plantas de proceso la maniobra la realiza la empresa internacional m\u00e1s especialista en movimiento de cargas contin\u00faan tambi\u00e9n la descarga de equipos en el puerto de dos bocas as\u00ed como el arribo de componentes por v\u00eda terrestre en la obra civil se avanza la construcci\u00f3n de subestaciones con instalaci\u00f3n de blogs picos y charolas el\u00e9ctricas en los interiores que trabajan los sistemas enterrados con la instalaci\u00f3n de ductos registros cnr contra incendios y en las \u00e1reas de efluentes y cogeneraci\u00f3n para tener las bases estructurales y recibir equipos mec\u00e1nicos y de proceso contin\u00faa los trabajos de armado y pintura en los tanques terminados y la obra interior de los tanques verticales as\u00ed como la instalaci\u00f3n de tuber\u00edas y construcci\u00f3n de moche est\u00e1s en los 56 tanques verticales y las 34 esferas de almacenamiento de producto en el \u00e1rea administrativa contin\u00faa la colocaci\u00f3n de piso cer\u00e1mico y la instalaci\u00f3n de soportes de tuber\u00eda el\u00e9ctrica y de aire acondicionado se avanza la colocaci\u00f3n de cristales en las fachadas del cuarto de control edificio telecom central contra incendio y laboratorio en los servicios de integraci\u00f3n se realiza el tendido en soldadura de tuber\u00eda en el apoyo del gasoducto y contin\u00faa el montaje de marcos transversales en las celdas de las torres de enfriamiento contin\u00faa el trasplante de plantas de ornato cultivadas en el vivero hacia las \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda olmeca tren maya reporte de avances semana 54 de 157 a lo largo de los primeros cuatro tramos hemos finalizado 228 kil\u00f3metros de terracer\u00eda y tenemos en ejecuci\u00f3n 109 kil\u00f3metros en el tramo 1 en palenque avanzamos en la construcci\u00f3n de pasos superiores ferroviarios con actividades de perforaci\u00f3n para pilas y amarre de acero adem\u00e1s continuamos la elaboraci\u00f3n de terrapl\u00e9n realizamos acopio y revisi\u00f3n de rieles nuevos y avanzamos en la construcci\u00f3n de pasos de fauna en el tramo 2 en arellano campeche ejecutamos actividades de terracer\u00edas con labores de excavaci\u00f3n suministro y conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n en el tramo 3 en eua nicho yucat\u00e1n avanzamos con la construcci\u00f3n de pasos vehiculares con actividades de sembrado de paso habilitado de acero para estructura de muros y colado de 5\u00ba trepado en el tramo 4 continuamos el habilitado de acero para las obras de drenaje transversal en la carretera kantunil canc\u00fan tambi\u00e9n avanzamos en la construcci\u00f3n de pasos ganaderos con actividades de armado de muro y excavaci\u00f3n as\u00ed ser\u00e1n las estaciones del tren maya / maya contar\u00e1 con veintiuna estaciones y 17 paraderos para ofrecer servicios de transporte y turismo las estaciones aparte de ser puntos de abordaje ser\u00e1n espacios p\u00fablicos detonantes de desarrollo en las ciudades donde est\u00e1n localizadas en cada estaci\u00f3n y paradero del tren maya habr\u00e1 un espacio para la venta de productos y servicios locales promoviendo as\u00ed el turismo comunitario para esta y todas las labores del tren maya contamos con la experiencia de m\u00e1s de 30 empresas y organizaciones reconocidas en todo el mundo cuyos t\u00e9cnicos y especialistas nos asesoran al d\u00eda de hoy los empleos generados por el tren maya en la pen\u00ednsula ascienden a 93 mil 240 el tren maya avanza construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal v\u00eda catenaria y obra electromec\u00e1nica avance 45.5 por ciento instalaci\u00f3n de v\u00eda se avanza con el habilitado del acero de refuerzo de los quintos hasta el kil\u00f3metro 32 para la colocaci\u00f3n alineamiento y nivelaci\u00f3n de rieles en la v\u00eda 2 en sentido de mexico a toluca se coloca segundo corta v\u00eda sobre el viaducto 4 para permitir el uso indistinto de las v\u00edas con fines de operaci\u00f3n y mantenimiento tramo 3 17 km avance de obra civil 53.5 por ciento frente 1 y adulto 0 se tensaron los cables de pres fuerzo del segundo cabezal de concreto en este viaducto este cabezal ser\u00e1 el primer apoyo de la celos\u00eda met\u00e1lica 1 para el primer cruce sobre la autopista m\u00e9xico-toluca frente 2 carretera federal se avance en el habilitado y armado de acero de refuerzo de las \u00faltimas 6 losas de compresi\u00f3n de este viaducto de adulto mixto 2 contin\u00faan los trabajos de soldadura para la uni\u00f3n de las secciones del d\u00eda ducto a un costado de la autopista en este sitio ya se encuentran la totalidad de las secciones met\u00e1licas para cerrar esta estructura estaci\u00f3n santa fe- se avanza en los trabajos de soldadura de los cabezales met\u00e1licos sobre las columnas de concreto esta soldadura se ejecuta en campo por personas certificados para garantizar el cumplimiento de los est\u00e1ndares de calidad establecidos en el proyecto estaci\u00f3n vasco de quiroga contin\u00faa la cimentaci\u00f3n profunda con la perforaci\u00f3n armado y colado de pilas de concreto as\u00ed como los preparativos para la viga de atado sobre las pantallas de pilotes para la protecci\u00f3n de taludes en la zona de obra secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y trasportes [M\u00fasica] el istmo de tehuantepec contempla 79 municipios de veracruz y oaxaca el programa ismo se enfoca en impulsar el desarrollo econ\u00f3mico y social de las y los habitantes de la regi\u00f3n a continuaci\u00f3n se informa el avance de obras a 22 de noviembre de 2021 en el puerto de salina cruz continuamos la construcci\u00f3n de 1.6 kil\u00f3metros de rompeolas oeste donde utilizamos distintos tipos de roca para su conformaci\u00f3n roca n\u00facleo merma secundaria y coraza la roca n\u00facleo abarca el 70% del volumen de la construcci\u00f3n es el cuerpo del rompeolas se coloca en el centro y su peso va de los 30 a los 1.200 kilogramos la roca berma brinda estabilidad que en una secci\u00f3n en los extremos de cada zona que fungen como apoyo o base del rompeolas la roca secundaria y coraza protegen a la estructura de la fuerza del oleaje estas rocas son acarreadas desde los bancos de piedra hacia los patios de acopio para subestimen tomar y no con ayuda de una barcaza al d\u00eda de hoy hemos vertido 275 mil 603 toneladas de roca al mar la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas en el ferrocarril del istmo de tehuantepec contin\u00faa en el tramo 1 se mantiene la estrategia de dos frentes de trabajo simult\u00e1neos que permiti\u00f3 avanzar de manera m\u00e1s \u00e1gil logrando en menos de seis semanas adelantar los trabajos en 20% en el tramo 4 ejecutamos trabajos de drenaje y cruces la entrega final de este tramo est\u00e1 programada para diciembre de 2021 en 33 municipios de veracruz y en 46 municipios de oaxaca el programa ismo impulsa un nuevo modelo de desarrollo para el istmo de tehuantepec la comisi\u00f3n nacional del agua informe el avance en la construcci\u00f3n de la presa santamar\u00eda proyecto baluarte presidi\u00f3 la presa tiene un avance f\u00edsico general del 30 y 2.1 por ciento en el portal de entrada se coloca acero de refuerzo simple y concreto hidr\u00e1ulico para los muros laterales as\u00ed como siembra radial en las embocaduras de los tres t\u00faneles y de marcos para los obturadores en el t\u00fanel 1 se colocan de acero de refuerzos trenes y concreto hidr\u00e1ulico para la losa del piso as\u00ed como el perfilado y colocaci\u00f3n del concreto lanzado en los muros en el t\u00fanel 2 se lleva a cabo la excavaci\u00f3n en la secci\u00f3n inferior del t\u00fanel la colocaci\u00f3n e inyecci\u00f3n de anclas de fricci\u00f3n as\u00ed como de columnas met\u00e1licas y concreto de empaque en la secci\u00f3n inferior en la caverna est\u00e1 por concluirse la colocaci\u00f3n del concreto de empaque en marcos met\u00e1licos de la dovela en el t\u00fanel 3 se contin\u00faa la excavaci\u00f3n con explosivos la colocaci\u00f3n del concreto lanzado marcos met\u00e1licos y concreto de empaque en la secci\u00f3n superior as\u00ed como la perforaci\u00f3n colocaci\u00f3n e inyecci\u00f3n de anclas de fricci\u00f3n de igual forma se colocan en malla electrosoldada y concreto de empaque para columnas met\u00e1licas en la caverna se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n conformaci\u00f3n y compactaci\u00f3n de material de respaldo para el cuerpo de la atagu\u00eda aguas arriba en la cortina sobre la margen izquierda se realiza el balconeo del material en la carrera del material excavado as\u00ed como el barrenador y colocaci\u00f3n de concreto lanzada sobre los taludes en el vertedor 2 en el canal de llamada se sigue colocando la siembra acero de refuerzo y concreto para m\u00f3dulos de gravedad derecho e izquierdo y se contin\u00faa la excavaci\u00f3n en la zona aguas arriba del vertido se concluy\u00f3 y puse una operaci\u00f3n la tercera planta de concreto con ello se increment\u00f3 la producci\u00f3n de concretos lanzados y convencionales utilizados tanto en los t\u00faneles como las embocaduras del portal de entrada y en los vertedores se liberaron y trasladaron a la obra 8 de los 16 obturadores que servir\u00e1n para el cierre del t\u00fanel 3 y se instalan los elementos que conforman los marcos de los obturadores para el cierre de los tres t\u00faneles a la fecha se han generado 3300 en la construcci\u00f3n de la presa muy bien pues ahora s\u00ed vamos a con el reporte de seguridad con su permiso se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tengan todas y todos muy buen d\u00eda saludo a mis compa\u00f1eros del gabinete de seguridad y a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a todos los que nos siguen por las redes sociales muy buenos d\u00edas a todas y todos como hacemos sin falta cada mes presentaremos el informe de los resultados que se lograron por el trabajo coordinado en el que participan todas las instituciones de seguridad del gobierno de mexico y los gobiernos de las entidades federativas y municipios mediante las mesas de paz y seguridad regionales y estatales hasta el mes de octubre en la elaboraci\u00f3n de este informe participan las instituciones del gabinete de seguridad como la secretaria de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la secretaria de la defensa nacional la secretar\u00eda de marina- la guardia nacional el centro nacional de inteligencia la consejer\u00eda jur\u00eddica en nuestro trabajo diario nos gu\u00eda la estrategia nacional de seguridad instruida por el presidente de m\u00e9xico y que mandata la colaboraci\u00f3n de los tres \u00f3rdenes de gobierno la coordinaci\u00f3n hace posible articular la inteligencia con el fortalecimiento de la presencia territorial de las fuerzas operativas de la secretar\u00eda de la defensa nacional de la secretar\u00eda de marina y la guardia nacional el trabajo conjunto tambi\u00e9n permite y eliminar la impunidad de la mano de las fiscal\u00edas mediante el seguimiento a las investigaciones que sancionan el crimen ahora le doy la palabra al general bucio el ex comisario general de la guardia nacional con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas voy a permitir presentar el informe del \u00faltimo mes por la guardia nacional continuamos con una fuerza operativa de 9 mil 99 mil 946 elementos ya tenemos 256 coordinaciones regionales activadas esto debido a que el d\u00eda 19 se activaron 9 coordinaciones regionales m\u00e1s enrique chihuahua en la escapo schalkwyk milpa alta \u00e9l naci\u00f3 de m\u00e9dico yautepec morelos en guadalupe victoria del nuevo le\u00f3n oaxaca en miahuatl\u00e1n y tlacolula en coatepec veracruz y en progreso yucat\u00e1n adelante por lo que se refiere a los programas de formaci\u00f3n inicial el curso de formaci\u00f3n inicial de la guardia nacional que es para el personal de nuevo ingreso 20 semanas y para personal veterano 8 semanas en el caso del personal del nuevo ingreso tenemos actualmente en capacitaci\u00f3n 2.274 elementos ellos dentro del quinto y sexto escal\u00f3n que se encuentran en ocho centros de adiestramiento de la guardia nacional es decir ya est\u00e1n en las \u00faltimas en la \u00faltima fase de este curso y el s\u00e9ptimo y octavo escal\u00f3n con los efectivos que aqu\u00ed se ven ellos est\u00e1n en 15 centros de adiestramiento de sedena son las primeras fases y la \u00faltima fase la realizan en centros de adiestramiento de la guardia nacional el cuarto escal\u00f3n concluy\u00f3 su adiestramiento el 12 de noviembre con 603 elementos adelante el caso de veteranos como mencionaba son 8 semanas tenemos actualmente 3 mil 383 aqu\u00ed en 6 centros en los mismos 6 centros de adiestramiento de la guardia nacional est\u00e1 actualmente el tercer escal\u00f3n con 1234 elementos y el cuarto escal\u00f3n con 2 mil 149 elementos ellos reciben una formaci\u00f3n en modalidad mixta es decir virtual y presencial el segundo escal\u00f3n presencial concluy\u00f3 el 29 de octubre con dos mil 482 elementos adelante una capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n importante en la guardia nacional en la capacitaci\u00f3n especializada que se da despu\u00e9s del curso de formaci\u00f3n inicial estos son cursos que van desde dos d\u00edas hasta cuatro meses actualmente tenemos 57 cursos destacando los que vemos en la en la l\u00e1mina protecci\u00f3n del patrimonio cultural prevenci\u00f3n y combate delitos electr\u00f3nicos tenemos un diplomado en misi\u00f3n ambiental e inteligencia policial algunos de estos cursos se dan en l\u00ednea con las instituciones que aqu\u00ed se se\u00f1alan adelante por lo que respecta a los a la concesi\u00f3n de cuarteles y que la meta es 248 portales en los primeros tres a\u00f1os ya est\u00e1n construidos totalmente 207 y solamente nos quedan 41 para completar los 248 de esos hemos tenido el honor de que 36 instalaciones se inaugura la expulsi\u00f3n presidente de la republica adelante el apoyo que da la guardia a la distribuci\u00f3n de fertilizantes es decir la seguridad que se le proporciona a los carros que distribuyen estos fertilizantes en este mes tuvimos 72 viajes y se distribuyendo un total de 2 mil 584 toneladas en total en el a\u00f1o llevamos mil 704 viajes escoltados y se han dado seguridad 60 mil 692 toneladas de fertilizante principalmente de los saliendo de los puertos de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y coatzacoalcos y en este mes el fertilizante se distribuy\u00f3 principalmente en los estados de puebla y morelos por \u00faltimo el apoyo que la guardia nacional le est\u00e1 proporcionando a partir del primero de noviembre a petr\u00f3leos mexicanos mediante escoltas de seguridad a los autotanques de pemex esto dentro del plan de transporte terrestre de combustible en apoyo a pemex del 1\u00ba al 21 de noviembre se han escoltado 895 se han dado 895 escoltas a 7 mil 78 autotanques en 13 rutas de abastecimiento de pemex que vemos en esta l\u00e1mina ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente me permito dar la palabra a mediante secretario con su permiso se\u00f1or presidente continuamos con la informaci\u00f3n estos son los efectivos desplegados en el territorio nacional de los cuales les podemos decir que 210 1620 elementos el 89 por ciento son los que est\u00e1n operando y de ah\u00ed los 26 mil es son los apoyos log\u00edsticos para ese personal y estos son las diferentes aeronaves y buques y aeronaves que tenemos desplegados en el territorio ya que sigue por favor aqu\u00ed se pueden ver siete operaciones que se est\u00e1n desplegando mes con mes donde hay 69 mil 355 elementos vamos a ir viendo una por una la que sigue por favor en lo que se refiere a las operaciones en el golfo y en el pac\u00edfico que son operaciones del personal infanter\u00eda de marina hay seis mil 638 elementos desplegados estos son los lugares donde est\u00e1n desplegados las regiones navales que son siete regiones navales y una el cuartel general aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico- y estas son las operaciones que se han estado realizando en estas regiones por ejemplo la regi\u00f3n la octava regi\u00f3n naval que comprende los estados de guerrero oaxaca y chiapas all\u00ed ha llevado a la fecha dos mil 415 operaciones a este en el mes en este mes que va corriendo la que sigue por favor y en el estado de derecho en la mar son operaciones para la aplicaci\u00f3n de la ley en el entorno mar\u00edtimo tenemos estas operaciones que por ejemplo son desde la que es la camar\u00f3n a alto golfo de california yucat\u00e1n y la del huachinango esto es apoyo a una pesca para prevenir el robo a embarcaciones pesqueras la pesca il\u00edcita y tambi\u00e9n protecci\u00f3n a especies en peligro de extinci\u00f3n se ha dado en los estados de sonora sinaloa baja california y sonora yucat\u00e1n tamaulipas y la que le llamamos nosotros la inflexible que se da en todo el territorio nacional es donde operan todas nuestras unidades de superficie a\u00e9reas y el personal de infanter\u00eda de marina a la fecha se han decomisado 129 artes de pesca 5353 redes con 226 mil 580 metros 4 mil 200 kilogramos de producto un marino y desde luego la protecci\u00f3n a la tortuga golfina la que sigue por favor en las unidades de protecci\u00f3n portuaria a la que le llamamos la zona propia que se encuentran en 11 puertos del pac\u00edfico y 9 en el golfo este tenemos desplegados mil 494 elementos se han recorrido m\u00e1s de 103 mil 954 cientos de ventanas de kil\u00f3metros y dos mil 864 millas n\u00e1uticas navegadas en patrullajes en diferentes recintos portuarios y tres mil 209 kil\u00f3metros vigilados con drones la que sigue por favor en las operaciones de b\u00fasqueda y rescate para salvar salvaguarda de la vida humana en la mar tenemos que 868 elementos tenemos 33 estaciones de bosques de rescate en las diferentes \u00e1reas mar\u00edtimas 22 en el pacifico y 11 en el golfo de m\u00e9xico se han atendido 110 llamadas de auxilio 103 rescates diversos y 17 evacuaciones m\u00e9dicas en la secretar\u00eda de la defensa nacional cuenta con un centro de coordinaci\u00f3n nacional cuatro centros y 28 sub centros coordinadores relacionales de busquets de rescate a\u00e9reo y a la fecha han atendido seis reportes de accidentes a\u00e9reos la que sigue por favor en la operaci\u00f3n del para la seguridad en el corredor interoce\u00e1nico que va desde coatzacoalcos hasta salina cruz tenemos desplegado 915 elementos y son los que les dan seguridad a todo el corredor trans\u00edstmico tenemos 28 veh\u00edculos 2 aeronaves y 8 drones en operaci\u00f3n la que sigue en lo que se refiere al plan dn3 el plan marina y plan de la guardia nacional para atenci\u00f3n a emergencias sanitarias con lo que respecta al covite tenemos 42 mil 88 elementos despega desplegados y han atendido 379 pacientes que se han sido trasladados a instalaciones militares y navales han trasladado 302 toneladas de insumos m\u00e9dicos v\u00eda a\u00e9rea y terrestre y tambi\u00e9n se han el 42 pacientes han sido trasladados entre instalaciones hospitalarias la que sigue siguiendo con esta misma y la \u00faltima que me toca presentar en lo que se refiere a la log\u00edstica para el traslado de vacunas hay 12 mil 433 elementos desplegados se han trasladado vacunas por v\u00eda a\u00e9rea 3 millones 253 6 mil 320 y v\u00eda terrestre 32 millones 334 mil 748 aeronaves empleadas 42 horas operaciones a\u00e9reas 46 horas de vuelo y 130 rutas terrestres y este es el n\u00famero de vacunas que han sido recepcionadas en los diferentes lugares del pa\u00eds gracias con su permiso se\u00f1or presidente continuamos con el informe adelante bien estas son otras nueve misiones que se est\u00e1n cumpliendo por parte del personal del ej\u00e9rcito de fuerza a\u00e9rea mexicanos la armada de m\u00e9xico y tambi\u00e9n a la guardia nacional para estas nueve misiones que son operaciones para la construcci\u00f3n de la paz seguridad de instalaciones estrat\u00e9gicas operaciones para el combate al mercado il\u00edcito de combustibles el plan de migraci\u00f3n y desarrollo de la frontera norte-sur la atenci\u00f3n a desastres la entrega de enseres en 11 estados la erradicaci\u00f3n intensiva de plant\u00edos la estrategia de fortalecimiento de aduanas y la vigilancia del territorio de espacio a\u00e9reo nacional en estas nueve se emplean 141 mil 265 de este elementos ah\u00ed tambi\u00e9n se tiene presencia en 56 instalaciones aeroportuarias las vamos a ver cada una de ellas se la peras las operaciones para la construcci\u00f3n de la paz en lo que es el per\u00edodo que se est\u00e1 informando del 21 de octubre al 21 de noviembre se emplearon 78 mil 227 hombres cu\u00e1les fueron las actividades la participaci\u00f3n en las mesas de seguridad las nacionales estatales de la regi\u00f3n las regionales el reforzamiento de las operaciones en los 50 municipios donde se tienen un mayor \u00edndice de homicidios que estos est\u00e1n incluidos en 9 estados una serie de operaciones ya espec\u00edficas en cada uno de ellos la estrategia de protecci\u00f3n ciudadana las operaciones noreste zona metropolitana de guadalajara guerrero tepalcatepec en mandos especiales en badiraguato y la laguna operaciones de intercepci\u00f3n terrestre se han patrullado a casi 3.5 millones de kil\u00f3metros en todas estas actividades que realiza el personal de todas las fuerzas en cuanto a seguridad instalaciones estrat\u00e9gicas se le proporcionaron en este mes 360 instalaciones la seguridad empleando 7 mil 266 hombres las cuatro instituciones que m\u00e1s reciben est\u00e1 este apoyo son pm 135 instalaciones comisi\u00f3n federal de electricidad con 68 aeropuertos y servicios auxiliares 60 y el sat 67 adelante en operaciones para el combate al mercado il\u00edcito de combustibles se emplearon tres mil 525 hombres en la seguridad a seis ductos prioritarios con un total de 1.148 kil\u00f3metros se continu\u00f3 con el plan de transporte de apoyo a pemex en donde ya los y todo el comandante de la guardia nacional de 1.186 puntos 7 millones de litros de combustible transportados en 637 auto tanques y 13 rutas de abastecimiento en cuanto a aseguramiento de combustible combustible recuperado en el per\u00edodo 980 y 7.424 litros de combustible y las entidades donde se han registrado las tomas clandestinas en donde se trabaja de manera que est\u00e9 coordinada con pemex con las cuadrillas que tiene para poder inhabilitar esas de tomas clandestinas son el estado de m\u00e9xico guanajuato hidalgo michoac\u00e1n puebla baja california y tamaulipas la siguiente misi\u00f3n es el plan de migraci\u00f3n y desarrollo de la frontera norte-sur es 28 mil 463 hombres empleados tambi\u00e9n o conformes con ej\u00e9rcito armada y guardia nacional que han rescatado 39.620 migrantes en el per\u00edodo y repartido 106 mil 977 raciones alimenticias adelante en el plan dn3 plan marina y plan guardia nacional fueron atendidos 35 eventos con 15 mil 173 hombres de esos 30 y 55 o lluvias importantes 15 incendios de 1 forestal y 14 urbanos 6 accidentes ferroviarios y vehiculares seis explosiones de inundaci\u00f3n fugas de gas y tambi\u00e9n se atendi\u00f3 un refugio temporal adelante en la distribuci\u00f3n de insumos por declaratorias de emergencia estos son los dos estados dos estados que se atendieron veracruz puebla sinaloa michoac\u00e1n jalisco baja california sur hidalgo oaxaca estado de m\u00e9xico zacatecas sinaloa nayarit son 131 municipios afectados de esos estados se atendieron 37 mil 437 familias se les entregaron sus insumos 11 de ellos ya est\u00e1n concluidos al 100% la entrega de insumos sean entregados 127 mil 669 insumos nos queda pendiente nada m\u00e1s es nayarit y nos faltan 19 mil 437 insumos que entregar que llevamos un porcentaje de 58.9 por ciento y en total el 97.5 por ciento en la atenci\u00f3n a esos 12 estados en cuanto a los resultados en erradicaci\u00f3n intensiva de plant\u00edos tres mil ochocientos ochenta y siete hombres entre el per\u00edodo que est\u00e1 octubre noviembre octubre 255 hect\u00e1reas de marihuana en lo que va de noviembre 56 hect\u00e1reas en hect\u00e1reas de amapola destruidas octubre 700 49 hect\u00e1reas y en noviembre de 760 hect\u00e1reas adelante en kilogramos de marihuana octubre 832 hect\u00e1reas en noviembre dos mil 656 kilogramos de marihuana en hero\u00edna 29 kilogramos en este octubre un kilogramo en noviembre coca\u00edna mil 710 kilogramos en este octubre 428 en lo que va de noviembre en aseguramientos de metanfetaminas octubre tres mil 792 kilogramos de metanfetaminas y 902 en noviembre en laboratorios 1 en octubre y 1 de noviembre destruidos en fentanilo en octubre 234 kilogramos de fentanilo y 63 en noviembre en cuanto a d\u00f3lares americanos asegurados 663.000 302 en octubre en noviembre 1200 un mill\u00f3n 287 mil 955 d\u00f3lares asegurados en pesos octubre 9 millones 913 mil 49 pesos en noviembre un mill\u00f3n 756 mil 458 pesos y armas de fuego 584 de octubre 245 en noviembre de estas 67 fusiles barret calibre 50 cuatro ametralladoras y dos aditamentos lanzagranadas en veh\u00edculos 542 veh\u00edculos asegurados en noviembre en octubre 1.317 tuvimos en el total del escenario naves 2 en octubre 2 en noviembre embarcaciones 2 en noviembre y el de octubre terminamos con 7 aseguradas embarcaciones adelante en la estrategia de fortalecimiento de las aduanas continuamos con 1.141 hombres entre personal de la secretaria de la defensa de la guardia nacional y de secretar\u00eda de marina atendiendo desde las partes de la frontera norte frontera sur y las aduanas que est\u00e1n en los puertos adelante esos son los aseguramientos en todo lo que es de las \u00f3rganos un trabajo importante que ha hecho el personal asignado ah\u00ed y ahora en las aduanas en armas de fuego en lo que va desde el momento que se tom\u00f3 el control de estas aduanas 341 armas de fuego y noviembre fueron 42 en cartuchos 79.732 cartuchos y en noviembre ocho mil seiscientos sesenta y seis cartuchos asegurados en las aduanas cargadores cuatro mil 170 cargadores en noviembre fueron 50 adelante en d\u00f3lares m\u00e1s de 4 millones de d\u00f3lares asegurados desde que inici\u00f3 la estrategia y en noviembre 848.000 245 veh\u00edculos asegurados 276 en el total 45 en en noviembre detenidos llevamos 499 detenidos en aduanas por actividades il\u00edcitas en noviembre fueron 72 y en octubre cerramos con 82 adelante en cuanto a los carrotanques asegurados con combustible y listo haciendo un movimiento de introducci\u00f3n hacia m\u00e9xico de manera irregular se aseguraron 23 en noviembre y llevamos un total de 502 de este carro tanques asegurados y autotanques en octubre fueron siete suites en el en este mes no se han asegurado el total de hidrocarburos recuperado son 41 puntos 9 millones de de litros de hidrocarburo en noviembre fueron o 1.2 millones de litros recuperados adelante y finalmente la vigilancia del espacio y el territorio nacional que se ocuparon dos mil ciento setenta y seis hombres emplean 2 244 aeronaves en 3 mil 57 operaciones a\u00e9reas y 4 mil 306 horas de vuelo se hado la palabra a la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana con su permiso se\u00f1or presidente presento a usted a ustedes el informe de seguridad hasta el mes de octubre decir que en la incidencia delictiva del fuero federal en los primeros 10 meses de 2021 se logr\u00f3 una reducci\u00f3n de 22.5 por ciento de los delitos del fuero federal respecto al mismo per\u00edodo de 2010 y 9 es decir con respecto al inicio de esta administraci\u00f3n adelante en relaci\u00f3n con los delitos del fuero federal que fueron a la baja delitos financieros -22% delitos fiscales - 18.3 por ciento delitos de delincuencia organizada - 13.6 por ciento delitos patrimoniales -8% delitos contra la salud menos 7.8 por ciento y delitos relacionados con armas de fuego y explosivos y en relaci\u00f3n con los delitos cometidos por servidores p\u00fablicos fueron al alza igual que el tr\u00e1fico de personas y delitos electorales a ra\u00edz de la jornada electoral y el rescate de personas migrantes en relaci\u00f3n con el homicidio doloso delito del fuero com\u00fan en los primeros 10 meses de 2021 se registr\u00f3 una disminuci\u00f3n de 3.9 por ciento en relaci\u00f3n con el n\u00famero de v\u00edctimas adelante y en relaci\u00f3n con el homicidio doloso por estado seis estados concentran el 50 por ciento de las v\u00edctimas de homicidio doloso en ellas esta guanajuato michoac\u00e1n baja california estado de m\u00e9xico jalisco y chihuahua y se instruy\u00f3 fortalecer en las acciones para bajar el n\u00famero de homicidios en el pa\u00eds estrategia anunciada el 20 de julio aqu\u00ed est\u00e1n los 50 municipios en los cuales se est\u00e1 trabajando en el reforzamiento de estas haciendo los municipios prioritarios se increment\u00f3 el estado de fuerza en esas zonas se reforz\u00f3 la inteligencia operativa para identificar y la detenci\u00f3n de objetivos prioritarios se fortaleci\u00f3 el trabajo de judicializaci\u00f3n para ir hacia cero impunidad y se hicieron acciones focalizadas mediante las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad adelante estas son algunas de las acciones tambi\u00e9n administrativas que tienen que ver con el trabajo de los municipios y de los estados para estos 50 municipios adelante los resultados tambi\u00e9n del fortalecimiento de estos municipios se aumentaron los patrullajes se aument\u00f3 la verificaci\u00f3n de los establecimientos mercantiles de los giros negros las visitas a los centros de rehabilitaci\u00f3n para las adicciones y se intensific\u00f3 el trabajo de las acciones para prevenir la violencia hacia las mujeres adelante en estos son los 50 municipios que concentran el mayor n\u00famero de homicidios dolosos en los cuales en este \u00faltimo mes se observa que en 22 26 municipios registraron disminuci\u00f3n del 21% en promedio dos de los municipios no registraron variaci\u00f3n y 22 municipios registran un aumento de 32.8 por ciento lo que da un una disminuci\u00f3n en los 50 municipios de 2.2 aqu\u00ed est\u00e1n los municipios con respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior en cuanto a los delitos del fuero com\u00fan disminuye el robo total de 22.1 por ciento desde el inicio de la administraci\u00f3n los \u00faltimos 10 meses con los anteriores en robo en general en cuanto al robo de veh\u00edculo automotor en los 10 primeros 10 meses de 2021 el robo de veh\u00edculos se redujo en 7.3 y en \u00e9l periodo con respecto al 2019 las reducciones de 30 por ciento en este delito adelante aqu\u00ed est\u00e1n las la incidencia delictiva de los del fuero com\u00fan de enero octubre de 2021 con respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior en donde vemos la baja de este delito excepto en robo en transporte p\u00fablico colectivo adelante tampoco tambi\u00e9n subi\u00f3 en robo a transe\u00fante robo a transporte individual y extorsi\u00f3n y violaci\u00f3n adelante seguiremos trabajando aqu\u00ed en la coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales para bajar este delito el feminicidio bajo 14.8 por ciento en octubre respecto al mismo mes del 2020 y es el octubre con menos feminicidios en lo que va de este gobierno seguiremos reforzando las acciones en cuanto al delito de secuestro que es un delito del foro com\u00fan los primeros 10 meses de 2021 el secuestro disminuy\u00f3 23.3 por ciento respecto al mismo per\u00edodo de 2007 y seguimos a la baja con 60 y 3.8 por ciento en octubre de este a\u00f1o en comparaci\u00f3n con enero de 2019 cuando se registr\u00f3 un m\u00e1ximo hist\u00f3rico entonces aqu\u00ed vemos como seguimos trabajando en torno a este delito para evitar la impunidad aqu\u00ed tambi\u00e9n vemos que ya est\u00e1 hacia la baja el delito de violencia familiar necesitamos hacer m\u00e1s acciones de prevenci\u00f3n y sanci\u00f3n para que este tipo de delitos vaya a la baja adelante en cuanto al robo de hidrocarburos la desviaci\u00f3n de miles de barriles al d\u00eda seguimos con esta cifra que al inicio de la administraci\u00f3n y por el trabajo del gabinete de seguridad era de 74 mil barriles diarios- el robo de hidrocarburos promedio y ha bajado a alrededor de 4.000 barriles con un ahorro estimado de 177 mil 205 millones del primero de diciembre al 8 de noviembre de 2021 y equivale a un ahorro diario de de 164.9 millones de pesos adelante en la prevenci\u00f3n de toma de casetas por el trabajo tambi\u00e9n del gabinete de seguridad se evit\u00f3 la p\u00e9rdida de 11 mil 284 millones durante 2021 y de 2020 al 2021 de 20 mil millones de m\u00e1s de 20 mil millones en cuanto a los montos y cuentas bloqueadas por la unidad de inteligencia financiera vinculadas a la delincuencia organizada y a la delincuencia de cuello blanco en esta administraci\u00f3n se han bloqueado 44 mil 603 cuentas con 13 mil 638 millones de pesos y aqu\u00ed est\u00e1 lo que se lleva de 2021 adelante por favor es solamente decir que esto subrayar que esto es un resultado de un trabajo coordinado con los gobiernos de los estados y los municipios y el gabinete de seguridad que sesiona todas las ma\u00f1anas y tambi\u00e9n por la atenci\u00f3n a las causas que originan el la violencia y decir que la seguridad es un trabajo de todos ahora le doy la palabra al subsecretario ricardo mej\u00eda con su permiso se\u00f1or presidente secretaria vamos a presentar en esta ocasi\u00f3n por instrucciones del presidente y de los secretarios isela rodr\u00edguez acciones entre octubre y noviembre que tienen que ver con cero impunidad que es un trabajo coordinado con los gobiernos de los estados las fiscal\u00edas el gabinete de seguridad y entre todos para sobre todo casos de alto impacto que han llamado la atenci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica nacional siguiente esto es un caso importante aqu\u00ed reconocemos el trabajo de la fiscal\u00eda de chiapas el fiscal g\u00f3mez fue el caso del asesinato del fiscal ind\u00edgena a gregorio p\u00e9rez g\u00f3mez quien investigaba la violencia en pantal\u00f3n y fue asesinado en agosto en san crist\u00f3bal de las casas ya est\u00e1 detenido el autor intelectual daily n y tambi\u00e9n sebasti\u00e1n n que es parte de un grupo delictivo conocido como cartel chamula siguiente y tambi\u00e9n qui\u00e9nes fueron los autores materiales ya uno de ellos ya est\u00e1 detenido este es el caso del fiscal ind\u00edgena de chiapas siguiente este caso es importante es un operativo conjunto que hizo la fiscal\u00eda de zacatecas el fiscal murillo y el entonces secretario l\u00f3pez basan junto con la guardia nacional de un cateo en domicilio en guadalupe zacatecas aqu\u00ed lo relevante siguiente es que se detienen a tres sujetos originarios de durango que estaban dirigiendo una c\u00e9lula criminal en guadalupe y en zacatecas siguiente y se pudo obtener a partir de una orden de cateo que ten\u00edan mapeado la \u00e1rea conurbada de zacatecas y guadalupe con diferentes objetivos seguramente para perpetrar el homicidio de estas personas que pertenecen a un grupo criminal rival en este caso el c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n siguiente este es el caso que ustedes conocido es el caso de tulum el caso del restaurant bar la malquerida esto fue un trabajo de coordinaci\u00f3n con el fiscal montesdeoca la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros y la secretaria de seguridad para llevar a cabo una investigaci\u00f3n desde el d\u00eda de los hechos realizar diferentes cateos y actuaciones ministeriales que dieron como resultado que desde el primer momento se pude identificar el veh\u00edculo en que arribaron los perpetradores del homicidio de una persona mujer de origen hind\u00fa y otra de origen alem\u00e1n se hicieron diferentes cateos se aseguraron armas de fuego cartuchos de droga entre otra siguiente aqu\u00ed como se puede apreciar este fue el incidente que fue ampliamente difundido de la malquerida aqu\u00ed est\u00e1 quien quien llega y abre fuego y asesina a las dos mujeres de nacionalidad extranjera aqu\u00ed est\u00e1 el chevy que que ya hab\u00edamos identificado y despu\u00e9s de una serie de peritajes y acciones se puede obtener la detenci\u00f3n y ejecutar la orden de aprensi\u00f3n en contra de uno de los autores materiales que ya est\u00e1 vinculado a proceso penal siguiente tambi\u00e9n se detuvo a una c\u00e9lula de narcomenudistas que tuvieron que ver con el evento fue el enfrentamiento entre dos grupos de narcomenudistas de ambas c\u00e9lulas delictivas ya est\u00e1n detenidos y ah\u00ed reconocemos el apoyo de la marina la defensa y la guardia nacional siguiente este tambi\u00e9n es un caso en quintana roo que tambi\u00e9n tuvo amplia difusi\u00f3n es el caso del hotel hyatt si va tambi\u00e9n en un trabajo coordinado con la fiscal\u00eda de quintana roo con la marina con conace y diferentes corporaciones se pudo con trabajos de inteligencia identificar desde el principio a los grupos que llegaron ah\u00ed siguiente y que asesinaron a dos personas presuntamente narcomenudistas de un grupo rival aqu\u00ed es cuando llega el otro grupo criminal que se identific\u00f3 a las 14 horas del d\u00eda desde hace unos d\u00edas en puerto morelos en la riviera maya- siguiente se ubicaron a los veh\u00edculos se aseguraron aqu\u00ed con el apoyo del c5 siguiente se pudo detener a ambos grupos criminales tanto el primer grupo de narcomenudistas como a los conductores de uno de los veh\u00edculos otro m\u00e1s est\u00e1 como testigo siguiente y se ejecutaron \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por homicidio en contra de tres sujetos dos de ellos que ya estaban en reclusi\u00f3n pero desde el penal tuvieron que ver con los hechos delictivos este es el penal de canc\u00fan de benito ju\u00e1rez siguiente este es el caso un ejemplo de coordinaci\u00f3n entre dos fiscal\u00edas la fiscal\u00eda de veracruz que encabeza ver\u00f3nica hern\u00e1ndez y dance y la fiscal\u00eda de wahaha kroes arturo peimbert se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de gustavo n alias el gato quien es quien era legislador y ya no hay fuero en lengua hacker se le pudo detener en flagrancia por ultraje de narcomenudeo portaci\u00f3n de arma de fuego fue vinculado al proceso penal en el caso de veracruz pero despu\u00e9s la propia fiscal\u00eda a trav\u00e9s de dos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que promovi\u00f3 ante la judicatura de oaxaca se le ejecutaron dos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por homicidio calificado y homicidio calificado con ventaja estos son dos \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n est\u00e1 detenido \u00e9l ya y el sujeto proceso penal' siguiente aqu\u00ed es un caso tambi\u00e9n que ya hemos comentado en el caso de los videojuegos es un caso desafortunado aqu\u00ed una periodista frida tambi\u00e9n fr\u00eda gran te lo comento pero ya se actu\u00f3 y se coordin\u00f3 con la fiscal\u00eda de veracruz fue el caso de un menor que asesina a su hermano despu\u00e9s de perder un juego de free fire por recriminaciones mutuas entre ambos uno de los hermanos asesina al otro desafortunadamente ya est\u00e1 vinculado proceso y se dictaron con media cautelar el internamiento en un centro especializado y adolescentes siguiente este es el caso de dos detenciones coordinado con las unidades antisecuestros de michoac\u00e1n y de jalisco y la conoce con la marina guardia nacional y desde luego la secretaria la defensa nacional se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de dos objetivos importantes uno es gerardo n alias el m1 que es un sujeto que ten\u00eda \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n por homicidio y secuestro y adem\u00e1s es quien log\u00edsticamente apoya la distribuci\u00f3n de droga por parte del de un c\u00e1rtel del c\u00e1rtel jalisco y el otro h\u00e9ctor pa\u00edses fue detenido en tlaquepaque tambi\u00e9n en una acci\u00f3n coordinada este sujeto se dedica fundamentalmente apoyo log\u00edstico al c\u00e1rtel jalisco pero tambi\u00e9n al reclutamiento de j\u00f3venes y al entrenamiento de j\u00f3venes para nutrir a las filas de la delincuencia siguiente y por \u00faltimo comentar que con el trabajo coordinado de las unidades antisecuestros y la coordinaci\u00f3n antisecuestros durante el mes de octubre se lograron 58 sentencias condenatorias por secuestro que van de 12 a 150 a\u00f1os de prisi\u00f3n siendo en el mes de octubre tabasco el que logr\u00f3 mayores condenas por el delito del secuestro con 18 ser\u00eda cuanto y es la l\u00ednea del presidente y la secretaria al ser impunidad bueno antes de entrar a preguntas nuestro abrazo fraterno am el secretario de gobernaci\u00f3n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez falleci\u00f3 su madre la se\u00f1ora aurora hern\u00e1ndez s\u00e1nchez tambi\u00e9n un abrazo a rosalinda todos los familiares hermanas hermanos do\u00f1a aurora adem\u00e1s de esposa de vayan bien un notario que en la \u00e9poca m\u00e1s dif\u00edcil consejos en apoyo en el \u00fanico que aceptaba dar fe de actos il\u00edcitos cometidos en contra de nuestro movimiento no todos los notarios participaban en ese entonces y [M\u00fasica] licenciado para ya en b siempre nos apoy\u00f3 y la se\u00f1ora aurora nos llevaba despensas nos apoyaba para que continuar\u00e1 el movimiento en aquellos tiempos es muy dif\u00edcil de modo que un abrazo adam ya toda su familia ahora s\u00ed vamos 1 2 3 4 a los 44 estar aqu\u00ed en la primera gracias presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos preguntarle si no hay un balance de su viaje a washington yo le preguntar\u00eda concretamente sobre los temas de migraci\u00f3n por un lado este anuncio que se hizo por parte del canciller que eeuu va a invertir en centroam\u00e9rica en un programa que se va a llamar sembrando oportunidades si usted tuviera mayores detalles de cu\u00e1ndo podr\u00eda iniciar tambi\u00e9n si se toc\u00f3 el tema del programa qu\u00e9date en m\u00e9xico si se habl\u00f3 de las caravanas la posibilidad de eeuu tambi\u00e9n entregue recursos para para este tipo de movimientos para tenerlos en lugares dignos y en y tambi\u00e9n sobre la reforma el\u00e9ctrica que tanto se toc\u00f3 por parte de los presidentes y bueno por el presidente vayan y el primer ministro de canad\u00e1 gracias bueno fue una muy buena visita a washington un encuentro con el primer ministro de truco con el presidente by the end hubieron muchas coincidencias dir\u00eda que ning\u00fan problema ninguna diferencia de fondo yo llegu\u00e9 a decirles era como una conferencia un encuentro progresista use el t\u00e9rmino cumbre progresista por las coincidencias de una reuni\u00f3n muy respetuosa en el caso de y canad\u00e1 hablamos de la industria el\u00e9ctrica de la posibilidad de cooperaci\u00f3n para modernizar --equipos turbinas e hidroel\u00e9ctricas ellos tienen una empresa p\u00fablica as\u00ed como la comisi\u00f3n federal de electricidad se plante\u00f3 la posibilidad de establecer un acuerdo entre estas empresas p\u00fablicas para modernizar y dura el\u00e9ctricas tambi\u00e9n te aclaro de que no tenemos conflictos en el sector minero se han ido resolviendo los problemas con las mineras canadienses que solo nos queda uno pendiente que tiene que ver con lo fiscal tayoltita durango se resolvi\u00f3 el problema de cosal\u00e1 se aclar\u00f3 tambi\u00e9n lo de la reforma el\u00e9ctrica fue muy receptivo el primer ministro le dije qu\u00e9 hab\u00edan utilizado la bandera de las energ\u00edas limpias para hacer negocios sucios le expliqu\u00e9 a detalle como hab\u00edan saqueado al pa\u00eds en los \u00faltimos tiempos me permite informarle qu\u00e9 no prestar\u00e1n nuestras acciones a malas interpretaciones fue muy bueno por eso la reuni\u00f3n le dije de que con la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo hab\u00edan entregado 110 contratos o concesiones a empresas extranjeras y nacionales y que s\u00f3lo 2 estaban invirtiendo y que el resto hab\u00eda utilizado los convenios para especular que familiares de pol\u00edticos se hab\u00edan quedado con concesiones de pol\u00edticos mexicanos y que ya hab\u00edan vendido esas concesiones a extranjeros y que hab\u00edan enga\u00f1ado porque no se ve invertido desde luego que no hab\u00eda producci\u00f3n del petr\u00f3leo por esos convenios y que lo \u00fanico que hicieron fue especular pero tambi\u00e9n le platiqu\u00e9 de lo que hicieron con las mineras de como en el per\u00edodo neoliberal y eso le llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n entregaron 120 millones de hect\u00e1reas le dije que nuestro pa\u00eds tiene 200 millones de hect\u00e1reas y hab\u00edan concesionado el 60 por ciento de la superficie del territorio nacional y que lo mismo eran muy pocas las mineras que estaban utilizando las concesiones para extraer mineral que la mayor\u00eda de las empresas nacionales y extranjeras que obtuvieron esas concesiones se dedicaron a la especulaci\u00f3n financiera y tren le trate el asunto tambi\u00e9n de la industria el\u00e9ctrica de como quer\u00edan destruir\u00e1 la comisi\u00f3n federal de electricidad para quedarse con todo el mercado de la electricidad aumentando los precios afectando a los consumidores y beneficiando las grandes corporaciones fue muy bueno el encuentro bilateral con el primer ministro todo lo invit\u00e9 a venir a m\u00e9xico de todas maneras van a estar con nosotros porque el a\u00f1o pr\u00f3ximo se va a llevar a cabo en m\u00e9xico la cumbre de los tres pa\u00edses nos va a corresponder a nosotros se acord\u00f3 eso pero qued\u00f3 abierta la invitaci\u00f3n para que asistiera le informe porque es algo importante que una empresa canadiense asociada con una empresa francesa bombardeen con alto son las dos empresas que est\u00e1n construyendo los trenes para el tren maya es un contrato que se les autorizo de treinta y seis mil millones de pesos con el compromiso de que los trenes los hagan en ciudad sahag\u00fan en hidalgo para crear empleos en mexico y ya est\u00e1n empezando a trabajar a construir los trenes con el presidente de beijing tratamos lo del apoyo a los pa\u00edses centroamericanos y en efecto si est\u00e1 hablando de que van a empezar a invertir en honduras con un programa que van a llamarle sembrando oportunidades como el sembrando vida de modo que se avanz\u00f3 esto tambi\u00e9n los confirmo la vicepresidenta kamala harris estuvimos con ella un encuentro y revisamos una agenda a partir de que visit\u00f3 m\u00e9xico hicimos compromisos y se han venido cumpliendo tambi\u00e9n le planteamos el qu\u00e9 se pueda llevar a cabo un programa especial de cooperaci\u00f3n tecnol\u00f3gica para garantizar la se\u00f1al de internet en todo el territorio nacional ella acept\u00f3 a ayudar porque nos coment\u00f3 fue la encargada de y coordinar un programa de tecnolog\u00eda para internet redes sociales van ellos a y reforzar con y muchos recursos todo su sistema de tecnolog\u00eda del espacio y van a ayudarnos nos vamos a dar [M\u00fasica] una respuesta a lo que le plantee porque no es un asunto de recursos de presupuesto es m\u00e1s que nada falta de tecnolog\u00eda aunque parezca incre\u00edble ya ven como se habla d los carros el\u00e9ctricos de la automatizaci\u00f3n de la rob\u00f3tica de los que van al espacio como turistas bueno pues resulta que no est\u00e1 resuelto el problema tecnol\u00f3gico para la comunicaci\u00f3n por internet en son las apartadas porque nosotros tenemos el compromiso de que haya internet en todo el territorio nacional y hemos estado batallando por falta de tecnolog\u00eda por eso le hicimos este planteamiento para que no siga avanzando el tiempo y que podamos cumplir con el compromiso de que hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas de oaxaca de la tarahumara donde vive la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s pobres tengan acceso al internet ahora no hay se\u00f1al en caso de la se\u00f1al de sat\u00e9lite parece incre\u00edble pero si est\u00e1 nublado ya no se puede hablar ni siquiera por tel\u00e9fono ya no hablemos del internet el tel\u00e9fono satelital no funciona si est\u00e1 nublado 6 mal tiempo entonces tiene que desplegarse a la fibra \u00f3ptica y lo que llaman la \u00faltima milla y hay que instalar antenas y hay que tener tambi\u00e9n sistemas satelitales pero hay que lograrla comunicaci\u00f3n antes dec\u00eda yo de que la gente ten\u00eda que ir a las partes altas se sub\u00edan a las lomas para este captar la ansiada se\u00f1al ahora hay sistemas en donde una persona en las comunidades recoge todos los celulares los lleva en una moto en un carro donde hay se\u00f1al hay caen todos los mensajes y regresa con los tel\u00e9fonos y estamos hablando de la hera de la tecnolog\u00eda entonces nosotros no vamos a quitar el dedo del rengl\u00f3n porque necesitamos que se comunique al pa\u00eds con internet qu\u00e9 es una revoluci\u00f3n de lograr eso es apoyar lo educativo la salud la informaci\u00f3n en general que no haya monopolios que se garanticen las libertades de manifestaci\u00f3n de expresi\u00f3n el derecho a la informaci\u00f3n que sea alguna realidad entonces hablamos de este tema yo creo que fue muy importante en el caso de la econom\u00eda hablamos de la necesidad de fortalecer la integraci\u00f3n en eso se avanz\u00f3 mucho hizo una propuesta para que se impulsar\u00e1 un programa de inversiones productivas en am\u00e9rica del norte para la sustituci\u00f3n de importaciones puse el ejemplo de qu\u00e9 no era posible qu\u00e9 por falta de chips [M\u00fasica] porque aument\u00f3 el precio del acero porque se increment\u00f3 el precio del transporte mar\u00edtimo un consumidor de am\u00e9rica del norte tengan que esperar en lista que se elabora en las tiendas listas de espera hasta seis meses para poder adquirir una estufa un refrigerador un autom\u00f3vil entonces la propuesta es vamos fortalecernos como regi\u00f3n que haya m\u00e1s inversi\u00f3n tenemos fuerza de trabajo cambiemos ya la pol\u00edtica de estar rechazando a migrantes la mayor\u00eda j\u00f3venes si no se tiene fuerza el trabajo suficiente en eeuu en canad\u00e1 por qu\u00e9 no hacer un an\u00e1lisis sobre la demanda de fuerza de trabajo de acuerdo a lo que se necesita crecer y ordenar el flujo migratorio ampliar las visas temporales de trabajo buscar formas que el que quiera irse a trabajar en eeuu el canal lo puede hacer que la migraci\u00f3n no sea forzosa sino opcional voluntaria entonces en esto se avanz\u00f3 mucho consider\u00f3 tambi\u00e9n en invertir como ya lo dije en centroam\u00e9rica en atender las causas de la emigraci\u00f3n y pude y recordarle al presidente baile sobre el compromiso de regularizar a 11 millones emigrantes y se ha avanzado con s a prop\u00f3sito y yo espero que el presidente bailen cuente con el apoyo del congreso de legisladores lo dije no solo del partido dem\u00f3crata sino tambi\u00e9n del partido republicano y sostuve que \u00edbamos a estar nosotros pendientes apoyando esa iniciativa porque se trata de nuestros paisanos tambi\u00e9n en la reuni\u00f3n trilateral aunque ellos lo saben perfectamente incluso el presidente de bail\u00e9n hablo de que le hubiese gustado y aprender de espa\u00f1ol castellano porque sab\u00eda de la importancia que iba ay teniendo la comunidad hispana en eeuu entonces nada m\u00e1s les record\u00e9 de que son 38 millones de mexicanos en eeuu que los hermanos puertorrique\u00f1os son 5 millones y que los hermanos cubanos son cuatro millones y que por eso de vida darse un trato respetuoso a nuestros paisanos no era justo ni se pod\u00eda permitir el maltrato a los mexicanos que trabajan que viven en eeuu que trabajan honradamente en estaciones que aportan al crecimiento de esa gran naci\u00f3n entonces todo eso tratamos muy amables los dos muy respetuosos fue un buen encuentro y mucho respeto a m\u00e9xico eso es lo m\u00e1s importante quique y dijera nada desde la primera entrevista la reuni\u00f3n bilateral con el presidente de bail\u00e9n si ustedes revisan las transmisiones y esto se hizo con medios porque no todo fue abierto pues en cerradas lo primero que plante\u00f3 el presidente baile es de qu\u00e9 nos consideraba como un pa\u00eds hermano nos iban siempre a respetar ya darnos un trato de igualdad entre iguales textualmente un pie de igualdad y eso es muy importante el respeto a nuestra soberan\u00eda muy contrario a los [M\u00fasica] pues no ap\u00e1tridas no es una exageraci\u00f3n del siglo xiv pero si a algunos internacionalistas mexicanos acostumbrados a la sumisi\u00f3n van a pedir al extranjero como los conservadores vengan a intervenir en mexico como cuando fueron los conservadores a buscar a santana y luego a maximiliano as\u00ed es una verg\u00fcenza es de pena ajena es decir vamos a acusar al presidente de mexico est\u00e1n esperando que nos rega\u00f1e se enojan en la oreja pero muy y colonialistas semana acostumbraron un pa\u00eds libre independiente soberano y afortunadamente as\u00ed nos ven y nos respetan m\u00e9xico tiene un prestigio como nunca en el mundo aunque no les guste a nuestros adversarios pero creo que si le gusta mucho a la mayor\u00eda de nuestro pueblo les gusta much\u00edsimo a los migrantes se ponen feliz les mando un abrazo porque se sienten tampoco me gusta la palabra pero la voy a usar se sienten empoderados en eeuu y en cualquier pa\u00eds del mundo por la grandeza de m\u00e9jico presidente qu\u00e9 respuesta tuvo del primer ministro cree que con esta explicaci\u00f3n que usted le dio ya quedaron aclaradas sus preocupaciones por lo que el ser el\u00e9ctrico pero pues es un asunto nuestro tambi\u00e9n eso lo tienen que entender nuestros adversarios y deben de internalizar de que ya no se puede robar que est\u00e1n mostrando el cobre en vez de que diga acertamos de que tenemos un trato privilegiado y que esto es indebido y que no es un asunto nada m\u00e1s legal que por cierto es un la ley la impulsi\u00f3n hasta con sobornos a legisladores deber\u00eda darles verg\u00fcenza es decir independientemente de lo que establece la ley considero que es indebido lo que estoy haciendo no tienen que decir es una inmoralidad jam\u00e1s decir es individuo que yo me benefici\u00e9 [M\u00fasica] m\u00e1s que un ciudadano que tiene menos ingresos que yo como voy a pagar yo menos por la luz que lo que paga un campesino un obrero un integrante de la clase media yo empresario due\u00f1o de los oxxos porque ten\u00eda yo agarraderas ten\u00eda influencias apoyaba yo en las campa\u00f1as era yo de el grupo de los mandam\u00e1s y me aproveche de una situaci\u00f3n porque as\u00ed era la pol\u00edtica antes ayudar a minor\u00edas y no atender al pueblo pero si ya vieron los cambios pues yo ahora acepto las nuevas condiciones porque porque tienen que ver con la justicia con la igualdad con el humanismo [M\u00fasica] no con el ego\u00edsmo no con la avaricia no con la corrupci\u00f3n que no podemos ser mejores todos entonces es la ley la justicia que se quede a un lado y la dignidad y la moral y que viva esa cosa y qu\u00e9 es esa cosa la hipocres\u00eda entonces vamos a seguir informando sobre este tema es muy bueno el debate dec\u00eda yo hace unos d\u00edas que se omiti\u00f3 el debate cuando la llamada reforma energ\u00e9tica no se le inform\u00f3 a la gente no sab\u00eda el pueblo todo se resolvi\u00f3 arriba cooptaron compraron m\u00e1s legisladores reforman la constituci\u00f3n para privatizar el petr\u00f3leo para privatizar la industria el\u00e9ctrica para privatizarlo todo hasta su medida negrita la cabeza nada m\u00e1s que no lo puedo decir el fragmento del poema o d el ensayo el texto de saramago sobre la privatizaci\u00f3n que por cierto va a cumplirse 100 a\u00f1os de su nacimiento en estos d\u00edas vamos a conmemorar el centenario de ese gran escritor portugu\u00e9s radicado en espa\u00f1a premio nobel de literatura y el presidente de vaiv\u00e9n qu\u00e9 expectativa le dio cuando \u00e9sta le plante\u00f3 el tema de la reforma migratoria que el que le dijo sobre este muy bien y est\u00e9 muy receptivo \u00e9l s origen irland\u00e9s coincidimos de qu\u00e9 la grandeza de eeuu tuvo mucho que ver con la migraci\u00f3n hay que respetar mucho a los migrantes que son seres excepcionales a los migrantes del mundo pero desde luego es un proceso para ir concientizando porque qui\u00e9n es son originarios est\u00e1n desde antes en un pa\u00eds a veces se vuelven ego\u00edstas y ya no quieren que lleguen otros aunque ellos all\u00e1 tambi\u00e9n emigrado pero es un proceso qu\u00e9 se tiene que dando poco a poco y buscar la fraternidad universal por encima de todo m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras y en todo y en eso tambi\u00e9n coincidimos pues tiene que haber igualdad que ya no haya tanta desigualdad en el mundo producida por la corrupci\u00f3n por el abuso por el saqueo por el incumplimiento de responsabilidades me dio mucho gusto escuchar al paciente baile es decir qu\u00e9 grandes corporaciones de eeuu no pagan impuestos as\u00ed como se los estoy diciendo qu\u00e9 le parec\u00eda una gran injusticia y ya le platiqu\u00e9 lo que nosotros hicimos de c\u00f3mo reformamos la constituci\u00f3n el art\u00edculo 28 para prohibir [M\u00fasica] la devoluci\u00f3n de impuestos a las grandes corporaciones y a los bancos y como a partir de entonces aumento la recaudaci\u00f3n y se tiene m\u00e1s presupuesto para ayudar a la gente pobre me dio oportunidad de explicar lo que hicimos le habl\u00e9 de la lista qu\u00e9 ten\u00edamos de 50 de 100 grandes empresas y de bancos que no pagaban y pues o se les devolvieron los impuestos por eso habl\u00e9 de una cumbre progresista por qu\u00e9 tambi\u00e9n en el di\u00e1logo muchas coincidencias muchas cosas adem\u00e1s deseos alguien muy respetuoso amable no [M\u00fasica] prepotente cuidados\u00edsimo termino su discurso su intervenci\u00f3n en la reuni\u00f3n trilateral diciendo espero qu\u00e9 no hallamos ha cometido alguna imprudencia se sintiera que actuamos de manera arrogante si lo hicimos palabras m\u00e1s palabras menos les ofrecemos disculpa un caballero lo invito a otra vez a que venga a m\u00e9xico va a estar aparte de las tres de la tres lateral invitado pero fue muy buena la visita todo sentido bastante buena este nada cansada porque volamos de canc\u00fan a washington directo si usa una gira por la pen\u00ednsula y de ah\u00ed salimos nos dio tiempo hasta de ir a chich\u00e9n itz\u00e1 del trono del agua rojo su vida y todo lo que llaman el castillo es algo tambi\u00e9n bell\u00edsimo y luego nos fuimos pues son como tres horas y media de vuelo y nos quedamos a dormir en la residencia llegamos a la residencia y estaban paisanos pues nada m\u00e1s saludo y al d\u00eda siguiente nos pusimos de acuerdo todos los que me acompa\u00f1aron desayunamos juntos ah\u00ed en la residencia y empezamos subimos al instituto cultural de m\u00e9xico en washington es un edificio hist\u00f3rico y hay unos murales pintados en los a\u00f1os 30 tambi\u00e9n espl\u00e9ndidos ah\u00ed fue el encuentro cosa que le agradezco tambi\u00e9n al primer ministro de turno que acept\u00f3 que el encuentro bilateral fuese en un edificio en una sede de mexico y ah\u00ed nos trasladamos a la casa blanca nos entrevistamos con la vicepresidenta kamala harris muy contenta tambi\u00e9n de recibirnos porque cuando vino aqu\u00ed este la recibimos con mucho respeto y tambi\u00e9n y contentos de que nos visitaran y me llev\u00f3 a conocer el edificio donde trabaja qu\u00e9 es un edificio hist\u00f3rico porque all\u00ed era la antigua secretaria secretar\u00eda de marina de eeuu y ah\u00ed estuvo josep daniel como secretario de marina eso lo estoy platicando y trabajo con \u00e9l rond\u00e1n eso en el tiempo que era presidente de word wilson qu\u00e9 era por mi m\u00fasica 14.915 esa fecha pues no se olvida porque en 1914 nos invadieron veracruz bueno y ah\u00ed trabajaba todav\u00eda no era y este un funcionario del primer nivel que fue despu\u00e9s presidente roosevelt el presidente roosevelt que luego lleg\u00f3 a la presidencia y cuando llegue a la presidencia manda a su antiguo jefe cada a\u00f1o de embajador a m\u00e9xico que nos ayud\u00f3 much\u00edsimo porque \u00e9l facilit\u00f3 como buen embajador relaci\u00f3n entre el presidente c\u00e1rdenas y el presidente roosevelt en momentos dif\u00edciles cuando se expropi\u00f3 el petr\u00f3leo y el presidente roosevelt no acepto las proposiciones de las empresas que quer\u00edan hasta invadir a m\u00e9xico el presidente de rub\u00e9n fue respetuoso de la decisi\u00f3n soberana que se tom\u00f3 en ese entonces por el presidente patriota general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y el embajador de eeuu m\u00e9xico era danger y en sus memorias que escribe despu\u00e9s habla de esos momentos entonces estuvimos conversando sobre esto y este ella est\u00e1 despachando en ese edificio frente a la casa blanca tiene tambi\u00e9n oficina en la casa blanca y ya despu\u00e9s desde afrim\u00f3 ya la casa blanca cruzamos ah\u00ed se pudo haber hecho caminando pero all\u00ed pues el servicio secreto ya decide c\u00f3mo nos trasladamos ya llegamos la casa blanca ya nos salimos hasta la tarde-noche porque ah\u00ed se tuvo la bilateral la trilateral y de ah\u00ed salimos a la residencia nos vamos a reunir para hacer una evaluaci\u00f3n y a descansar y al d\u00eda siguiente tomamos el avi\u00f3n de washington houston y all\u00ed hicimos traslado transbordados para llegar aqu\u00ed de washington perd\u00f3n de houston a la ciudad de m\u00e9xico eso fue todo es solo preguntarle nada m\u00e1s la semana pasada tambi\u00e9n surgi\u00f3 el rumor de que se iba el doctor jorge alcocer secretario de salud preguntarle si hay algo y tambi\u00e9n si usted ya tiene las posiciones en las que ocupar\u00edan los gobernadores que salieran ya ve que dijo que los hab\u00eda invitado algunos si ya sabe d\u00f3nde los va a ubicar o no veces bueno lo del doctor el concert pues fue este es un rumor nosotros estamos muy contentos muy satisfechos con el desempe\u00f1o del doctor jorge alcocer su nombre sabio recto honesto sensible tu mano no creo yo que haya vidas un secretario de hacerlo as\u00ed quiz\u00e1 antes pero que yo recuerde no premio nacional de ciencia pero sobre todo una gente muy humana con esto imag\u00ednense c\u00f3mo lo vamos a cambiar ahora invite a hugo l\u00f3pez gatell por 2 razones primero porque \u00e9l est\u00e1 encargado del programa de combate al convite es su tarea desde el principio es p\u00fablico y es notorio que \u00e9l es el encargado adem\u00e1s es un experto reconocido por cient\u00edficos s\u00f3lo la raz\u00f3n fue tambi\u00e9n para [M\u00fasica] reconocerle por su trabajo y por la forma en que ha resistido todos los embates porque cuidado que lo han atacado ah\u00ed van los primeros lugares entonces lo invite por eso tambi\u00e9n por qu\u00e9 les produce mucho enojo a los reaccionarios a los del bloque conservador y a veces hay que este pues no olvidar el sentido del humor para que est\u00e9 estar alegre sin burlarse jam\u00e1s les tengan para que aprendan suave con cuidado no te estar\u00edan lo mucho buenos d\u00edas presidentes hay la rosa gel corresponsal del grupo gil y el imparcial punto con mexico el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente preguntarle en sonoras se est\u00e1 mencionando bastante que la exgobernadora claudia p\u00e1vlovich ser\u00e1 invitada para como parte del servicio exterior mexicano a cargo de un consulado que podr\u00eda ser el de barcelona si tiene usted pensado invitar a la ex gobernadora de sonora y en este mismo sentido s\u00ed ya invit\u00f3 a su gabinete a jaime bonilla y en qu\u00e9 cargo estar\u00eda bueno van a presentarse en nombramientos o vamos a en nombrar a mujeres y a hombres que nos van a representar en algunos pa\u00edses y en algunas ciudades del mundo en estos d\u00edas estamos ya por decidir yo pienso que en esta semana vamos a invitar a participar varias de personas de todas las corrientes del pensamiento para que nos representen porque es ir a representar a m\u00e9xico no s\u00f3lo al gobierno eso es lo que les puedo comentar estar incluye al ex no me gustar\u00eda adelantar nada mejor est\u00e9 hago el compromiso con ustedes de qu\u00e9 en esta semana porque tengo que revisar algunas cosas les informe si les parece muy bien el presidente en un segundo tema presidente el s\u00e1bado la polic\u00eda de la ciudad de m\u00e9xico- encapsul\u00f3 una marcha de la comunidad trans eran como unos 300 m\u00e1s o menos polic\u00edas los que impidieron que que esta marcha donde iban las 70 personas son las que quedaron en c\u00e1psulas pero tambi\u00e9n hab\u00eda infancias los a los que ellos llaman infancias iban marchando hacia la glorieta de insurgentes y bueno estaba el desfile en ese momento por el 20 de noviembre entonces la polic\u00eda lleg\u00f3 llegaron much\u00edsimos elementos le coment\u00f3 con unos 300 m\u00e1s zonas pues no son m\u00e1s o menos los que yo calcul\u00e9 y pues les impidieron que siguieran avanzando por alrededor de dos horas los tuvieron encapsulados a la altura de san cosme ellos salieron del metro revoluci\u00f3n y bueno bajo el sol lograron sacar a las infancias de ah\u00ed del encapsulamiento pero bueno se quedaron bastantes j\u00f3venes principalmente que estaban all\u00ed unas 70 personas m\u00e1s o menos y llevaban extintores los algunos polic\u00edas unos extintores rojos de las personas que est\u00e1n encapsuladas denunciaron que les hab\u00edan rociado algo picante que a m\u00ed no me toc\u00f3 ver eso cuando yo llegu\u00e9 simplemente pues civil estos extintores que llevaban como unos 4 o 5 llegu\u00e9 a ver yo entonces bueno preguntarle presidente qu\u00e9 opina usted pues de \u00e9ste de este despliegue policiaco de tantos elementos unos 300 documentos para encapsular esta marcha en una de las ciudades pues que se considera de m\u00e1s avanzada en todo tipo de pues de legislaci\u00f3n de derechos humanos qu\u00e9 opina de esta acci\u00f3n pues no ten\u00eda yo esta informaci\u00f3n vamos a investigar este pero nosotros garantizamos el derecho libre de manifestaci\u00f3n y s\u00ed era una marcha pac\u00edfica no hab\u00eda problema a lo mejor por lo del decirle pero habr\u00eda que ver c\u00f3mo se dieron los hechos le vamos a pedir el gobierno de la ciudad que informe si te parece y que informen hoy mismo sobre esto buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto marroqu\u00edn espinoza de jf informantes de canc\u00fan en frecuencia cada puntocom y desde el portal de quer\u00e9taro es ahora a m puntocom se\u00f1or presidente usted estuvo la semana pasada en canc\u00fan y ya ve que hay solamente cuatro aspirantes a la candidatura de morena en quintana roo qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen cada uno de los aspirantes hablamos de los senadores maribel villegas y jos\u00e9 luis pech as\u00ed como la actual alcaldesa amara les ama y el ex diputado y empresario radiof\u00f3nico luis alegre podr\u00eda darnos su su percepci\u00f3n breve de la de sus precandidatos por favor pues no me corresponde este atender este asunto eso es algo que tienen que ver con un partido pol\u00edtico pero si conozco a los 4 y tengo muy buena opini\u00f3n de los 4 diputado alegre es hijo de gast\u00f3n alegre que fue de los primeros que participaron en nuestro movimiento y all\u00e1 en una elecci\u00f3n en quintana roo para la gubernatura \u00e9l es empresario radiof\u00f3nico y es un amigo nuestro sobre todo una gente que se atrevi\u00f3 a y enfrentar al r\u00e9gimen en ese entonces entonces su hijo es diputado no s\u00e9 s\u00ed ya que se termin\u00f3 y aspira a ser candidato pues lo conozco a la senadora maribel la conozco de hace mucho tiempo si no me equivoco fue presidenta municipal de canc\u00fan de benito ju\u00e1rez ocup\u00f3 otros cargos al senador page tambi\u00e9n lo conozco le agradezco porque en la pasada este elecci\u00f3n para gobernador no estaba f\u00e1cil y \u00e9l decidi\u00f3 echarse para adelante y fue candidato de nuestro movimiento e hizo un buen papel gano carlos joaqu\u00edn y ahora seg\u00fan me dices va de nuevo para la cantidad y conozco a amara tambi\u00e9n desde hace tiempo la actual presidente municipal de benito ju\u00e1rez lo que es canc\u00fan y tambi\u00e9n tengo buena imagen de ella fui a canc\u00fan bueno antes de ir a washington all\u00e1 una conferencia como esta y me preguntaron y dije que yo no soy de quintana roo qu\u00e9 es un estado que quiero mucho porque es una gente muy solidaria muy fraterna as\u00ed como la ciudad de mexico as\u00ed como las comunidades ind\u00edgenas as\u00ed como tijuana de esas ciudades muy muy solidarias incluso todo quintana roo porque han llegado a trabajar hablando de los migrantes de todos los estados sobre todo de los estados del sureste y los que nacieron ah\u00ed les han dado buen trato han sido muy fraternos con los que han llegado a buscarse la vida a trabajar a quintanar lo que les dec\u00eda yo que pues no pod\u00eda participar que eso es un asunto de ellos y que para eso est\u00e1n las encuestas y hablaba yo de que las encuestas son procedimientos democr\u00e1ticos que se usan en todos los partidos incluso hay partidos en donde en los que sus estatutos se establecen ese m\u00e9todo de elecci\u00f3n de candidatos recuerdo que en morena en los estatutos est\u00e1 establecido el que se pueden elegir candidatos con encuestas y yo soy partidario de eso de que se utilicen encuestas se evitan muchos problemas y dije y repito pero ojal\u00e1 ya no lo vuelva a externas de que yo voy a apoyar siempre a los que ganen las encuestas y aplica para cuando llegue el momento de decidir de elegir sobre la presidencia sobre el candidato de nuestro movimiento yo voy a apoyar al hombre a la mujer que gane la encuesta como voy a apoyarlo o apoyarlo con mi voz pero es el que gane en la encuesta del queso nos quita mucho problema y a m\u00ed tambi\u00e9n nada de tapados se acuerdan como era antes que presidente era el que nombraba al candidato con una simulaci\u00f3n y hablaba en ese entonces a don fidel o el l\u00edder de la cnc pero por lo general era don fidel y ya se pronunciaba la ese \u00e1ngel que hablaba muy despacio consideran que el hombre que debe continuar con la obra revolucionaria digamos y luego desde la cnc inmediatamente los campesinos consider\u00e1bamos lo mejor no era ni tan campesino los dirigentes pero hacia adelante y luego la cn o p igual y luego la cargada as\u00ed era pero hasta hace poco esto por los j\u00f3venes y ya las elecciones era un mero requisito [M\u00fasica] ya que sal\u00eda as\u00ed del candidato ya en autom\u00e1tico era presidente porque si es bien elecciones y a veces candidatos no todos pero s\u00ed algunos paleros cu\u00e1ntos votos se acaban esos cantidades con cu\u00e1nto ganaban 90% incluso con l\u00f3pez portillo no ni siquiera a otro candidato porque hab\u00edan partidos paleros y [M\u00fasica] ahora no ahora es el pueblo qu\u00e9 decir antes se dec\u00eda devotos que cuentan y votos que pesan pues no todos los votos son iguales desde el m\u00e1s humilde campesino hasta el m\u00e1s grande de los empresarios entonces mi recomendaci\u00f3n respetuosa es qu\u00e9 es el pueblo y a veces dicen que la encuesta no registra o este no es el mejor m\u00e9todo democr\u00e1tico yo pienso que s\u00ed desde luego en cuestas bien hechas con buenas muestras bien definidas por matem\u00e1ticos y si reflejan el sentir de la gente cu\u00e1ndo estaba de jefe de gobierno marcelo ebrard yo estaba de dirigente en [M\u00fasica] un partido no era yo dirigente de partido era yo dirigente y acordamos encuesta me acuerdo que este creo que fueron dos encuestadores y gane la encuesta no con mucho pero en el encuesta y marcelo aguanto el canto de las sirenas se puso cera en los o\u00eddos por qu\u00e9 no todos acepta entonces ese es el mejor m\u00e9todo y no s\u00f3lo para nuestro movimiento yo considero que para este todos los partidos que no hay imposiciones que haya democracia y que represente el mejor mujer o hombre y dicen es que el pueblo se equivoca s\u00ed claro que se equivocan pero se equivoca menos que los casinos que los jefes se\u00f1or presidente d\u00e1ndole seguimiento una denuncia que realiza aqu\u00ed con los sietes el pasado 5 de agosto me top\u00e9 con hoy habl\u00e1ndoles con un escrito que mand\u00f3 la nada se crea la funci\u00f3n p\u00fablica informando e incluso ratificando lo que yo le se\u00f1ale usted cu\u00e1l era la falta que hab\u00eda cometido el director general del centro sct de coahuila pero lo que me extra\u00f1\u00f3 fue el escrito que no viene incluso con n\u00famero de oficio viene adem\u00e1s es como un escrito simple no y \u00e9l y ah\u00ed indague tambi\u00e9n no bueno con el funcionario cesado cuando lo hab\u00edan notificado el sds escrito sali\u00f3 como el 25 de agosto y ah\u00ed lo notificaron despu\u00e9s de dos meses pr\u00e1cticamente pero dijo bueno yo s\u00e9 que los tipos legales a veces para ese tipo de situaciones son largas pero me lo que me alarm\u00f3 mucho fue que se meti\u00f3 a concurso la plaza cuando todav\u00eda est\u00e1 cuando la funci\u00f3n p\u00fablica acept\u00f3 que hab\u00eda hecho mal el director general del centro sct de de coahuila pero me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n pues s\u00f3lo vuelvo a se\u00f1alar porque realmente no se atendi\u00f3 y aqu\u00ed tengo los escritos el de la funci\u00f3n p\u00fablica el oficio de instituci\u00f3n del director toda la evidencia no porque existe es un pueblo que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n y hablando con esa persona se sabe es un ingeniero que lleva 38 a\u00f1os de servicio en el gobierno \u00e9l empez\u00f3 desde intendente para apoyarse para terminar su carrera de ingeniero no no es una persona que diga pues est\u00e1 en la forma una persona que ha sido siempre que m\u00e1s logrado algo no nada de eso no pero si hay dos costos alarmas que me causaron mucho ruido en un oficio sin n\u00famero sin n\u00famero eso se puede desaparecer no pasa nada en una auditor\u00eda lo primero que te pide el auditor es tu lista de oficios de memorandos para ver realmente el consecutivo que llevas no entonces no para eso esto te parece el que lo vea roberto salcedo claro hoy el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica y demos respuesta muy bien muchas gracias bueno \u00e9ste ya nos vamos te propongo ma\u00f1ana primero primero tenemos hoy muchas reuniones tenemos bastante trabajo bueno como siempre pero ahora de oficina vamos a tener reuniones para y revisarlo de internet tenemos los d y en el plan de fortalecimiento a la comisi\u00f3n federal de electricidad tenemos hoy la reuni\u00f3n de salud tenemos varias reuniones importantes muy bien muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:55.225594"
}