{
    "video_id": "XAPt6mHLSJc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XAPt6mHLSJc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDnCohh4AbfrVYdhS1EAuPxYZ2EAw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XAPt6mHLSJc",
    "video_title": "AMLO en Milenio",
    "video_length_seconds": 4118,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a poco m\u00e1s de una semana de la toma de",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "protesta despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de",
            "start": 2.25,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tantos caminos recorridos de tantos",
            "start": 4.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "buenos y malos momentos pues aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 7.109,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 8.76,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "el presidente electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 9.389,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "obrador quien ser\u00e1 como le digo en los",
            "start": 11.16,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 12.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como est\u00e1ndares manuel y como se siente",
            "start": 15.719,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 17.55,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de haber logrado este triunfo y muchas",
            "start": 18.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias por esta",
            "start": 20.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n al contrario gracias por",
            "start": 23.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aceptar la invitaci\u00f3n por estar ac\u00e1 con",
            "start": 25.65,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 27.18,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "entre otros temas vamos hablar por",
            "start": 28.14,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "supuesto de la consulta que ella es este",
            "start": 29.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fin de semana s\u00e1bado y domingo la",
            "start": 31.529,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "consulta que vamos a ver en pantalla en",
            "start": 33.75,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "un momento m\u00e1s con los 10 programas",
            "start": 35.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "prioritarios de su gobierno 10 programas",
            "start": 36.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel con los que quiere marcar",
            "start": 39.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n de manera positiva el",
            "start": 42.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tren maya el istmo de tehuantepec la",
            "start": 44.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dos reactores de una",
            "start": 46.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda en dos bocas tabasco plantar",
            "start": 48.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales pensi\u00f3n a adultos",
            "start": 51.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mayores y darle al doble y garantizar la",
            "start": 52.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 54.87,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "futuro de cara a todos los estudiantes",
            "start": 56.85,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "pensionaron mill\u00f3n de personas con",
            "start": 58.469,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "discapacidad atenci\u00f3n m\u00e9dica en que no",
            "start": 60.059,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "tenga servicios de salud y acceso a",
            "start": 61.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "internet nadie podr\u00eda decir que no",
            "start": 63.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente porque",
            "start": 65.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y vamos a votar s\u00e1bado y domingo le voy",
            "start": 66.72,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a decir andr\u00e9s manuel le hablo de usted",
            "start": 70.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque tenemos que salir a votar el",
            "start": 73.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el domingo bueno porque hay que",
            "start": 75.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "participar es muy importante la",
            "start": 78.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "democracia participativa estoy",
            "start": 81.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "insistiendo mucho en eso",
            "start": 84.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "escritor no debe repetirse un buen",
            "start": 89.93,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "escritor un dirigente pol\u00edtico tiene que",
            "start": 93.59,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "repetir y repetir es pedagog\u00eda es",
            "start": 98.51,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "informar orientar concientizar esa es la",
            "start": 102.79,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "labor entonces",
            "start": 107.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "creo yo que no es",
            "start": 111.36,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "in\u00fatil el hablar de que existe la",
            "start": 114.71,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "democracia representativa",
            "start": 119.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y existe tambi\u00e9n la democracia",
            "start": 122.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participativa que no nos debemos de",
            "start": 124.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quedar que no se agota la democracia",
            "start": 127.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en las elecciones hace que tenemos",
            "start": 130.36,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que participar los ciudadanos todo el",
            "start": 132.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempo que",
            "start": 134.709,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "es el gobierno del pueblo para el pueblo",
            "start": 137.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con el pueblo que no debe de haber",
            "start": 139.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "divorcio entre el gobierno y los",
            "start": 140.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ciudadanos sobre el pueblo no es puede",
            "start": 145.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "equivocarse podemos equivocarnos mire",
            "start": 147.43,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que en el pasado la hemos regado en",
            "start": 149.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "varias ocasiones pero m\u00e1s adelante se",
            "start": 151.03,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "equivocan menos los ciudadanos",
            "start": 155.64,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 158.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "es mejor la opini\u00f3n de muchos que la",
            "start": 159.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de un solo hombre de una sola",
            "start": 163.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mujer o de un grupo de un partido es",
            "start": 165.49,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mucho muy importante recoger los",
            "start": 169.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sentimientos de la gente el punto de",
            "start": 172.99,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "vista de los ciudadanos yo no quiero",
            "start": 175.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entrar en la pol\u00e9mica esta es la",
            "start": 178.959,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "consulta ilegal si no es legal creo que",
            "start": 180.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya se agot\u00f3 lo suficiente entiendo que",
            "start": 181.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "usted va a plantear ya una reforma al",
            "start": 184.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n para que",
            "start": 186.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a partir de las pr\u00f3ximas elecciones",
            "start": 188.68,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "federales la consulta la hagan las",
            "start": 190.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "autoridades que como se corresponde si",
            "start": 191.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "esta es la \u00faltima la del est\u00e1 en maya y",
            "start": 193.36,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "los otros nueve programas prioritarios a",
            "start": 195.13,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "la que vamos en estas circunstancias",
            "start": 196.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "invito para participar el s\u00e1bado y el",
            "start": 198.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "domingo porque",
            "start": 201.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este los invito y estoy asistiendo a",
            "start": 203.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entrevistas como \u00e9sta no s\u00f3lo por la",
            "start": 207.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 210.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho a la",
            "start": 213.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los ciudados tienen ese",
            "start": 216.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "derecho a estar informado y nosotros",
            "start": 220.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n de informar bueno",
            "start": 222.97,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 225.43,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en especial nos interesa que la gente se",
            "start": 227.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "enterada de que se va a llevar a cabo",
            "start": 230.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta consulta para que tengamos una",
            "start": 233.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buena participaci\u00f3n si no nadie se",
            "start": 236.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entera y de repente van a ver en un",
            "start": 238.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "parque poco representado as\u00ed es una mesa",
            "start": 242.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y no van a saber de qu\u00e9 se trata",
            "start": 245.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "entonces queremos que la gente participe",
            "start": 247.31,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se involucre",
            "start": 252.98,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "conozca",
            "start": 254.8,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9 de estos proyectos y que",
            "start": 256.739,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "decida si o no para que tengamos m\u00e1s",
            "start": 259.229,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "legitimidad m\u00e1s fortaleza y cuando se",
            "start": 264.259,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "vayan a hacer estos proyectos no s\u00f3lo se",
            "start": 268.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuente con el respaldo de la votaci\u00f3n",
            "start": 271.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del d\u00eda primero de julio porque votaron",
            "start": 274.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "por m\u00ed pero tambi\u00e9n votaron por el",
            "start": 276.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "programa por lo que yo plante\u00e9 todo esto",
            "start": 280.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es lo propuse s\u00ed entonces pero no s\u00e9",
            "start": 283.77,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este reafirmar refrendarse ahora",
            "start": 286.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "digamos que gana el signo hay quienes",
            "start": 291.289,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "dicen algunos de los analistas 99 por",
            "start": 293.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ciento de posibilidades que gana el s\u00ed",
            "start": 296.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vamos a partir de ah\u00ed cu\u00e1nto dinero va a",
            "start": 297.659,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "necesitar el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 299.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo estos 10 programas",
            "start": 302.069,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "prioritarios en total cu\u00e1l es la suma",
            "start": 303.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "son esos 10 y otros m\u00e1s este m\u00e1s que",
            "start": 305.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "gracias muy largo muy largo s\u00ed muy",
            "start": 310.19,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "extenso todo el programa eso lo voy a",
            "start": 314.34,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dar a conocer en el z\u00f3calo",
            "start": 318.21,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "una del s\u00e1bado el d\u00eda primero yo tomo",
            "start": 320.68,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n como presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 323.729,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ponen la banda protesto en el congreso",
            "start": 329.31,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana y por la tarde hay un acto",
            "start": 334.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo de la ciudad de m\u00e9xico me",
            "start": 337.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entregan los pueblos originarios los",
            "start": 340.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas el bast\u00f3n de mando y",
            "start": 341.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed doy a conocer puntualmente todo el",
            "start": 343.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "programa bueno para esto si es eso pues",
            "start": 348.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "te proyectos y otros m\u00e1s alrededor de",
            "start": 350.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "500 mil millones de pesos como vamos a",
            "start": 354.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obtener ese d\u00eda y la cifra m\u00e1gica que",
            "start": 358.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hemos escuchado es un fallo y suficiente",
            "start": 360.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y joao logros por la pala si es as\u00ed",
            "start": 362.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es eso la f\u00f3rmula es acabar con la",
            "start": 365.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para liberar fondos y poder",
            "start": 367.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "financiar estas acciones la corrupci\u00f3n",
            "start": 370.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay que acabarla no s\u00f3lo por razones de",
            "start": 374.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral sino porque es mucho el",
            "start": 377.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dinero que se fuga que se va por el ca\u00f1o",
            "start": 378.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n entonces eso nos va a",
            "start": 381.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 384.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "financiar estos proyectos ahora yo estoy",
            "start": 385.55,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "segura",
            "start": 388.35,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que usted no",
            "start": 389.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se echar\u00eda la soga al cuello no si dicen",
            "start": 390.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los analistas no le va a alcanzar el",
            "start": 393.57,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "dinero no hay forma",
            "start": 394.83,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "yo no creo que usted lo est\u00e9 siendo tan",
            "start": 396.289,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "p\u00fablico tan contundente como para no",
            "start": 398.119,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tener dinero usted est\u00e1 seguro que le va",
            "start": 400.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a alcanzar estoy haciendo ahora",
            "start": 402.649,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "precisamente el presupuesto para el a\u00f1o",
            "start": 405.55,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo que nosotros corresponde tenemos",
            "start": 409.129,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda 15 de diciembre para",
            "start": 412.909,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presentar con este presupuesto el",
            "start": 416.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "proyecto de presupuesto la ley de",
            "start": 419.059,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ingresos al congreso en el caso del",
            "start": 420.619,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presupuesto es facultad exclusiva de la",
            "start": 423.349,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados aprobar no tiene que",
            "start": 427.189,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ver en esto la c\u00e1mara de senadores es la",
            "start": 430.61,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados pero ya estamos",
            "start": 434.089,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preparando no tiene duda que va a",
            "start": 436.209,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "alcanzar el 9 alcanza para hacer es",
            "start": 438.469,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "alcanzar en otros pa\u00edses importantes",
            "start": 440.36,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "decirlo porque hay mucha desinformaci\u00f3n",
            "start": 442.27,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es que los que no nos ven como nosotros",
            "start": 445.869,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "estas suspicacias y se inventan cosas",
            "start": 449.93,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no vamos a aumentar impuestos en",
            "start": 454.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales deuda no va a haber",
            "start": 457.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos no va a crecer la deuda",
            "start": 459.49,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no vamos a endeudar al pa\u00eds no",
            "start": 462.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "van a haber gasolinazos",
            "start": 465.259,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula es sencilla acabar con la",
            "start": 467.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con los privilegios en el",
            "start": 471.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobierno bien es decir que no haya lujos",
            "start": 474.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en el gobierno que sea un gobierno",
            "start": 477.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "austero",
            "start": 479.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y el tiempo el tiempo si digamos tiempo",
            "start": 481.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el tiempo te lo est\u00e1 diciendo con todas",
            "start": 484.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sus letras y ya lo veremos en 1 2 o 3",
            "start": 486.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cuando por cierto venga a este tema",
            "start": 488.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de la revocaci\u00f3n de mandatos hay una",
            "start": 490.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "parte el tren maya que ha sido el m\u00e1s",
            "start": 492.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mico en esta consulta hay voces que",
            "start": 494.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aseguran que hay un da\u00f1o ecol\u00f3gico yo no",
            "start": 496.42,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 498.46,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "evidentemente no conozco el estudio de",
            "start": 499.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "impacto ambiental hay comunidades",
            "start": 500.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en la pen\u00ednsula yucat\u00e1n que",
            "start": 502.36,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "dicen no vamos a aceptar los resultados",
            "start": 503.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y no queremos este proyecto como se van",
            "start": 505.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a acercar con ellos como los van a jugar",
            "start": 508.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo es que est\u00e1 desactivado",
            "start": 509.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es este tema no no no porque siempre va",
            "start": 512.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a haber este oposici\u00f3n y adem\u00e1s nosotros",
            "start": 515.83,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aspiramos a que haya oposici\u00f3n si no",
            "start": 518.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "queremos el pensamiento \u00fanico porque eso",
            "start": 522.669,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la dictadura nosotros",
            "start": 525.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos construyendo una democracia y",
            "start": 527.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene que haber discrepancias y se tiene",
            "start": 530.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que garantizar el derecho a la cr\u00edtica",
            "start": 531.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir este pero",
            "start": 533.65,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "los que no nos quieren los conservadores",
            "start": 538.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 542.019,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se exageran por eso es la consulta",
            "start": 547.07,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "este para que est\u00e9",
            "start": 551.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se adelantan porque adelantan no es otra",
            "start": 557.88,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "tarea el resultado de presentar el",
            "start": 563.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proyecto donde no se adelant\u00f3 m\u00e1s bien",
            "start": 565.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la consulta antes de presentar no no no",
            "start": 567.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no no no no la consulta va a servir para",
            "start": 569.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recoger la opini\u00f3n de la gente entonces",
            "start": 571.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 si la mayor\u00eda dice se va a",
            "start": 574.03,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "construir el tren maya pues en la",
            "start": 579.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "democracia es el pueblo el que manda la",
            "start": 582.64,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda es la que decide",
            "start": 585.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s aclar\u00f3 una cosa que inventan",
            "start": 587.45,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "son deshonestos",
            "start": 591.67,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de los conservadores los conservadores y",
            "start": 594.499,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "muy corruptos si estos est\u00e1n muy",
            "start": 598.189,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "molestos porque ya no van a poder seguir",
            "start": 601.249,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "medrando robando pero porque no cargan",
            "start": 604.069,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el tren maya por ejemplo porque no",
            "start": 607.099,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "quieren nada no no porque lo que quieres",
            "start": 608.719,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a poner por no decir que fracasamos que",
            "start": 610.489,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos vaya a martes mira le voy a poner un",
            "start": 613.489,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 615.829,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "este un peri\u00f3dico que no voy a decir su",
            "start": 617.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nombre por respeto",
            "start": 619.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "yo llamo tambi\u00e9n con respecto a la",
            "start": 623.18,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "prensa fi",
            "start": 627.89,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cuando yo era jefe del gobierno",
            "start": 630.45,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hicieron una campa\u00f1a para que no",
            "start": 633.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "construyera moss el segundo piso",
            "start": 636.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 639.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as abiertas que no hici\u00e9ramos nada",
            "start": 642.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que qued\u00e1ramos mal esa es mi",
            "start": 648.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n porque lo hace",
            "start": 652.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sencillamente no quieren que nos vaya",
            "start": 654.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bien porque quieren que contin\u00fae el",
            "start": 657.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 661.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "injusticias de privilegio",
            "start": 663.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quieren el conservadurismo que es el",
            "start": 665.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conservadurismo es mantener lo",
            "start": 668.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "establecido el statu quo",
            "start": 671.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no entonces pesos a nadie no por eso",
            "start": 673.54,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "nadie como lo vemos en esta transici\u00f3n",
            "start": 676.06,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "un poquito con los empresarios un",
            "start": 677.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poquito con la bolsita con entonces",
            "start": 678.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 680.589,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "son deshonestos y se se habla en el caso",
            "start": 682.68,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "del tren maya se va a afectar el medio",
            "start": 686.19,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 688.529,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "ayer explicaba y no est\u00e1 de m\u00e1s que no",
            "start": 690.25,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vuelva a decir",
            "start": 692.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el tren moderno al tren maya",
            "start": 694.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que se va a desplazar a 160 kil\u00f3metros",
            "start": 699.709,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por hora y tambi\u00e9n va a haber un tren",
            "start": 703.31,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "de pasajeros vamos a decir",
            "start": 706.089,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con menos velocidad normal para la",
            "start": 710.769,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en general el tren moderno",
            "start": 714.189,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "tiene que ver m\u00e1s con el turismo",
            "start": 717.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y va a haber tambi\u00e9n un tren de carga",
            "start": 721.42,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "que nos hace falta",
            "start": 722.98,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "llevar carga sobre todo a canc\u00fan la",
            "start": 726.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "riviera maya en donde hay mucho",
            "start": 730.51,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico tur\u00edstico y al",
            "start": 734.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mismo tiempo lo que queremos es que el",
            "start": 737.589,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "turismo que llega a canc\u00fan que llega a",
            "start": 739.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la riviera maya a playa del carmen a",
            "start": 742.209,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "tulum se se introduzca en la cee a",
            "start": 745.06,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "campeche chiapas tabasco y conozca si el",
            "start": 748.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "mundo maya",
            "start": 753.31,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica maya que es una de",
            "start": 755.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes",
            "start": 758.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "del mundo bueno",
            "start": 760.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 761.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se va a desplazar por la v\u00eda actual y",
            "start": 763.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "existe que ya existe pero desde la \u00e9poca",
            "start": 768.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del presidente miguel alem\u00e1n se inaugur\u00f3",
            "start": 772.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el ferrocarril del sureste tintos existe",
            "start": 774.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esa v\u00eda abandonada no se va a talar nada",
            "start": 778.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no se van a abrir no se va a agregar",
            "start": 780.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un \u00e1rbol de los 1500 kil\u00f3metros en",
            "start": 782.75,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "800 kil\u00f3metros es por esa v\u00eda y el resto",
            "start": 789.08,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es por la carretera que ya existe",
            "start": 793.37,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y en algunos casos si por el derecho de",
            "start": 796.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "v\u00eda de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 801.32,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "electricidad por d\u00f3nde van",
            "start": 802.73,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los postes la l\u00ednea de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 805.47,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "entonces no hay aceptaci\u00f3n",
            "start": 810.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 liberado el derecho de v\u00eda y",
            "start": 814.44,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en toda esta regi\u00f3n a lo largo d",
            "start": 817.8,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el paso del tren maya en toda la",
            "start": 826.45,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "trayectoria se va a reforestar y se van",
            "start": 831.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a sembrar alrededor de 100.000 hect\u00e1reas",
            "start": 836.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles frutales y maderables otros",
            "start": 838.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desde los punto entonces en ac\u00e1 que es",
            "start": 841.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "parte tambi\u00e9n de un origen deja meter el",
            "start": 842.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acelerador si porque s\u00e9 que es su tiempo",
            "start": 845.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es contado con \u00e9l pero ya al final",
            "start": 847.39,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "regresamos el especial consulta pero",
            "start": 849.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme redondear algunos temas que se",
            "start": 850.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "han puesto muy calientes en esta etapa",
            "start": 853.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n que nos ha mantenido muy",
            "start": 854.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ocupados en debates constantes es sin",
            "start": 856.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lugar a dudas una nueva forma de hacer",
            "start": 858.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobierno es pero esperamos que sea una",
            "start": 860.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nueva forma de hacer gobierno que no",
            "start": 863.59,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 exenta de pol\u00e9micas usted ya ha",
            "start": 865.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hablado ha detallado algunos de sus",
            "start": 867.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "programas de sus proyectos en otros",
            "start": 868.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "espacios yo quisiera que redondear\u00e1 mos",
            "start": 870.88,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "algunos los dos grandes temas de los",
            "start": 872.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mexicanos seguridad de corrupci\u00f3n no es",
            "start": 873.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos preocupa y si ha le\u00eddo",
            "start": 875.83,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "que hay una especie de contradicci\u00f3n",
            "start": 877.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entre lo prometido y lo propuesto pero",
            "start": 878.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para clarificar lo",
            "start": 881.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "empezando por la guardia nacional hay",
            "start": 883.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n que usted ha dado que me",
            "start": 885.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "parece amplia de su parte de parte de su",
            "start": 886.99,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "equipo hay una iniciativa en el congreso",
            "start": 889.09,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hay muchas voces en contra",
            "start": 890.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algunas voces en contra yo le pregunto a",
            "start": 892.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la decisi\u00f3n",
            "start": 895.06,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional es irreversible",
            "start": 897.46,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "va a depender de lo que decida la gente",
            "start": 901.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n lo vamos a consultar pero",
            "start": 904.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la siguiente consulta ser\u00eda 2021",
            "start": 907.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero si hay una iniciativa del congreso",
            "start": 909.51,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 912.6,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "a su cena",
            "start": 916.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "te voy a dar una primicia",
            "start": 920.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 923.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este es muy probable",
            "start": 926.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed que la consulta",
            "start": 929.07,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "para decidir sobre la guardia nacional",
            "start": 931.66,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la hagamos",
            "start": 936.279,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo el 21 de marzo por las",
            "start": 938.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "condiciones del aeropuerto traen malla",
            "start": 942.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "21 de marzo 21 de marzo ya yo espero que",
            "start": 944.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "est\u00e9 reformado el art\u00edculo 35 si la",
            "start": 948.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "propuesta no voy a hacer a ver es",
            "start": 951.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para entonces el ine puede llevar a cabo",
            "start": 956.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que ser concurrente con una elecci\u00f3n",
            "start": 959.52,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "federal va a ser una de las",
            "start": 962.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "modificaciones si no no no es que es una",
            "start": 963.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "consulta o sea el art\u00edculo 35 se va a",
            "start": 966.43,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "modificar este en dos sentidos vamos",
            "start": 970.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aclararlo para que se quiten candados y",
            "start": 976.329,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "se facilite a los ciudadanos el poder",
            "start": 981.639,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "solicitar la celebraci\u00f3n de consultas",
            "start": 984.819,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "sino que ahora est\u00e1 muy complicado o sea",
            "start": 987.61,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "necesitas como si un mill\u00f3n 800 mil",
            "start": 991.35,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "firmas para que este es el 10 por ciento",
            "start": 996.249,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de la droga de la lista de la lista en",
            "start": 999.879,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dominante lo quiere cambiar al 1 al 1",
            "start": 1002.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por ciento que significa m\u00e1s o menos",
            "start": 1005.129,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como un mill\u00f3n un poquito 800 mil dos",
            "start": 1006.959,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mil 800 mil este ciudadano eso por lo",
            "start": 1009.869,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complicado es que se establece que",
            "start": 1013.889,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "si la consulta",
            "start": 1017.549,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los ingresos del",
            "start": 1021.72,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "gobierno con los posibles ingresos que",
            "start": 1025.319,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenga que ver con la hacienda p\u00fablica ya",
            "start": 1028.829,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 aplica es decir no se autoriza",
            "start": 1031.409,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "entonces lo vamos a quitar si la paga el",
            "start": 1035.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno no se autoriza si no quiere no",
            "start": 1037.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo eso si si por ejemplo",
            "start": 1040.62,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hay una consulta como se solicit\u00f3 para",
            "start": 1044.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica argumentaron de",
            "start": 1047.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se pod\u00eda afectar el ingreso del",
            "start": 1050.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno y no se autoriz\u00f3 y la otra",
            "start": 1052.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "reforma del 35 es para la revocaci\u00f3n del",
            "start": 1055.87,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 1060.31,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "esa es una reforma para que en mi caso a",
            "start": 1061.61,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "mediados de",
            "start": 1066.679,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 1069.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las elecciones intermedias se le",
            "start": 1071.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pregunta a la gente la consulta es",
            "start": 1074.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae el presidente o que",
            "start": 1076.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "renuncie bien porque el pueblo pone y el",
            "start": 1079.88,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pueblo quita entonces es democracia",
            "start": 1081.86,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "participativa pero lo que me estoy",
            "start": 1083.539,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "refiriendo en el caso de la guardia",
            "start": 1085.759,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "nacional es que el 21 de marzo no de",
            "start": 1087.32,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "marzo si en el art\u00edculo 35 refor",
            "start": 1091.22,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "reformado yo quisiera s\u00ed que los",
            "start": 1093.529,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "ciudadanos despu\u00e9s d",
            "start": 1097.549,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "escuchar mis puntos de vistas y los",
            "start": 1101.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "puntos de vista de todos de los",
            "start": 1104.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "opositores de los que se oponen a estos",
            "start": 1106.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos en sitios y series y grandes",
            "start": 1111.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "decidan ya sobre la guardia nacional",
            "start": 1113.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oiga y ya habl\u00f3 con el congreso para",
            "start": 1115.19,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este tema la iniciativa de que lo pasen",
            "start": 1117.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido ya est\u00e1n ya en el congreso se",
            "start": 1119.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la propuesta de ley \u00e9ste",
            "start": 1123.75,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no tarda mucho en aprobarse y si hay",
            "start": 1126.21,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "voluntad se puede lograr valoraci\u00f3n en",
            "start": 1131.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "l\u00ednea y con as\u00ed como tiene que ser con",
            "start": 1134.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el ine \u00e9ste",
            "start": 1137.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "por una elecci\u00f3n limpia libre con",
            "start": 1140.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda con su inciertas no quiere",
            "start": 1144.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decir que es \u00e9ste sino saber a los",
            "start": 1146.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 1151.31,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es aceptando sin conceder de que las",
            "start": 1154.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "consultas que estamos haciendo sin el",
            "start": 1157.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 1161.15,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 1162.62,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 1164.37,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "porque nosotros no es importante decir",
            "start": 1166.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en este tema del mar habl\u00e9 en la",
            "start": 1170.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "formalidad",
            "start": 1171.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "oiga y ya habl\u00f3 con el congreso para",
            "start": 1173.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este tema de la iniciativa de que lo",
            "start": 1176.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pasen r\u00e1pido ya est\u00e1n en el congreso se",
            "start": 1177.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la propuesta de ley \u00e9ste",
            "start": 1182.1,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no tarda mucho en aprobarse y si hay",
            "start": 1184.56,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "voluntad se puede lograr hacer",
            "start": 1189.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n en l\u00ednea y con as\u00ed como tiene",
            "start": 1192.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que ser con el ine \u00e9ste",
            "start": 1195.33,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por una elecci\u00f3n limpia libre con",
            "start": 1199.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda con su inciertas no quiere",
            "start": 1202.83,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "decir que est\u00e9 sin los abogados",
            "start": 1205.35,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "es aceptando sin conceder de que las",
            "start": 1212.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "consultas que estamos haciendo sin el",
            "start": 1216.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 1219.53,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 1221.01,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 1222.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque nosotros no es importante en este",
            "start": 1224.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tema del mar a darle la formalidad en",
            "start": 1228.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta misma consulta andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1231.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obrador va a incluir esta que fracci\u00f3n",
            "start": 1233.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ayer usted hab\u00eda dicho de que me voy a",
            "start": 1236.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "brincar otro tema pero me importa",
            "start": 1238.54,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "definir este tema de la consulta que qu\u00e9",
            "start": 1239.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bueno que lo adelanta usted dijo borr\u00f3n",
            "start": 1241.929,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y cuenta nueva en el caso del tema de la",
            "start": 1244.78,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n luego mencion\u00f3 con ciro g\u00f3mez",
            "start": 1246.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "leyva que lo que lo sea nos dijeran",
            "start": 1247.75,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "luego ella dijo confirmar este equipar",
            "start": 1249.4,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "una consulta es sobre el tema de",
            "start": 1250.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y operaci\u00f3n una pregunta",
            "start": 1252.67,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "crees que entres manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1254.44,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e9xico debe de promover que",
            "start": 1256.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se juzgue para que haya justicia y no",
            "start": 1257.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se persigan chivos expiatorios se",
            "start": 1259.66,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "revisen responsabilidades en delitos de",
            "start": 1261.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y otros delitos a carlos",
            "start": 1262.87,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "salinas ernesto zedillo vicente fox",
            "start": 1265.3,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n y enrique pe\u00f1a nieto",
            "start": 1266.679,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vais a preguntar ese d\u00eda de",
            "start": 1268.39,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "marzo re important\u00edsimo que el d\u00eda 21 de",
            "start": 1270.309,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "marzo que inicia la primavera que es el",
            "start": 1274.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "natalicio del presidente ju\u00e1rez podamos",
            "start": 1277.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hacer las 2 21 de marzo esto en el",
            "start": 1280.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "debate milenio por cierto as\u00ed si esta",
            "start": 1282.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fecha \u00e9ste se pueden hacer las causas",
            "start": 1285.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para las dos preguntas desliz\u00f3 una",
            "start": 1288.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tercera una tercera de esas suelos",
            "start": 1289.66,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de los empresarios que \u00e9ste tambi\u00e9n pero",
            "start": 1291.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda ning\u00fan problema en incluir las",
            "start": 1298.2,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "dos realmente de fondo",
            "start": 1300.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ser\u00edan",
            "start": 1304.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sobre la guardia nacional la fiesta",
            "start": 1306.45,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ser\u00eda nacional est\u00e1 proponiendo si el",
            "start": 1309.84,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica que se",
            "start": 1314.64,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "integre la polic\u00eda militar la polic\u00eda",
            "start": 1319.73,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "naval la polic\u00eda federal y se constituya",
            "start": 1322.95,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "una guardia nacional para garantizar la",
            "start": 1327.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds est\u00e1s de",
            "start": 1331.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acuerdo con tambi\u00e9n ya en la definici\u00f3n",
            "start": 1333.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay preguntas a los elementos sino",
            "start": 1336.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otro tipo de conseguir tambi\u00e9n y",
            "start": 1338.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta es esto",
            "start": 1340.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "digamos va a haber una instancia que es",
            "start": 1346.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la que va a elaborar la pregunta qu\u00e9 vas",
            "start": 1348.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a hacer lo que tiene que ser una",
            "start": 1350.88,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "pregunta es te vamos a decir s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1353.01,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "totalmente imparcial",
            "start": 1357.169,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "pero clara y yo s\u00ed quiero que se ponga",
            "start": 1361.11,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que es una propuesta del presidente y",
            "start": 1366.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 voy a defender si las dos",
            "start": 1369.36,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "propuestas la otra pregunta",
            "start": 1372.27,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es por lo siguiente que es muy",
            "start": 1374.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 1377.8,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "hay la costumbre en todo este periodo se",
            "start": 1380.58,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "ha aplicado",
            "start": 1386.549,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1390.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se juzga algunos funcionarios por",
            "start": 1392.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que yo he llamado chivos",
            "start": 1396.02,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "espiatorios y siempre",
            "start": 1398.18,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se deja con impunidad para los de",
            "start": 1403.45,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "arriba entonces enga\u00f1a cada seis a\u00f1os de",
            "start": 1407.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que ahora s\u00ed se va a pasar habiendo una",
            "start": 1411.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pasa nada entonces es que entonces si el",
            "start": 1414.25,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "conassif un circo b\u00e1sicamente entonces",
            "start": 1418.179,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que planteo yo bueno nosotros vamos a",
            "start": 1421.889,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "acabar por la corrupci\u00f3n",
            "start": 1425.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "soy convencido y seguro",
            "start": 1427.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n toda la el gobierno la",
            "start": 1431.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de algunos ciudadanos vamos a terminar",
            "start": 1433.679,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n pol\u00edtica con la",
            "start": 1437.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que tenga que ver con el",
            "start": 1438.57,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gobierno es que la corrupci\u00f3n no s\u00e9 si",
            "start": 1440.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se te reta si se termin\u00f3 se erradica no",
            "start": 1442.289,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si se pueda terminar bueno no tan",
            "start": 1445.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bueno es que eso es lo interesante es",
            "start": 1448.139,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "\u00e9ste hay quienes dicen que no se puede",
            "start": 1450.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que yo tengo un maestro escribi\u00f3 el",
            "start": 1453.33,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 1455.85,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "al respecto mucho en un maestro gonz\u00e1lez",
            "start": 1456.679,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "ya que escrib\u00ed un libro sobre corrupci\u00f3n",
            "start": 1460.049,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y entre sus planteamientos dice no se",
            "start": 1463.47,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "puede acabar con el monstruo no se puede",
            "start": 1465.809,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "aminorar se puede atemperar se puede",
            "start": 1468.299,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "mantener a raya pero no se puede acabar",
            "start": 1470.85,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y da sus razones y sus argumentos yo",
            "start": 1473.63,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sostengo que s\u00ed",
            "start": 1478.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya que hay que cortar de tajo con la",
            "start": 1480.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n acabarla este desterrar la del",
            "start": 1484.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque es el principal problema de",
            "start": 1487.95,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "m\u00ed y pienso que se puede porque la",
            "start": 1490.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1494.669,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "no es parte como algunos piensan el",
            "start": 1496.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente de ponerle nombre a la",
            "start": 1500.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cultura de nuestro pueblo",
            "start": 1502.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensando el presidente est\u00e1 ahorita",
            "start": 1505.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me cuesta la reuni\u00f3n",
            "start": 1507.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con la cultura nosotros",
            "start": 1511.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al contrario si el pueblo de m\u00e9xico es",
            "start": 1513.63,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "un pueblo honesto y sabe que un pueblo",
            "start": 1516.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "con muchos valores culturales moral los",
            "start": 1519.059,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "salman espirituales vuelo excepcional la",
            "start": 1522.299,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ser\u00e1 de arriba para abajo",
            "start": 1525.09,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n es relativamente f\u00e1cil",
            "start": 1526.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acabarla porque depende que del ejemplo",
            "start": 1529.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que se da arriba si el presidente es",
            "start": 1534.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corrupto los gobernadores van a ser",
            "start": 1537.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "corruptos los presidentes municipales si",
            "start": 1539.25,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el presidente es honesto si no permite",
            "start": 1542.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el presidente aclar\u00f3 claro claro",
            "start": 1546.029,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "entonces por eso \u00e9ste estamos pensando",
            "start": 1549.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en acabar con la corrupci\u00f3n bueno y",
            "start": 1553.26,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "quiero ser presidente por eso que gener\u00f3",
            "start": 1556.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mucho asombro si el que \u00e9ste deje esto",
            "start": 1559.049,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del borr\u00f3n y cuenta no as\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 1561.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque si queremos acabar con la",
            "start": 1563.159,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1565.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "si ese es el prop\u00f3sito pues no debemos",
            "start": 1567.73,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "si d",
            "start": 1572.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quedarnos empantanados en el conflicto y",
            "start": 1577.66,
            "duration": 11.249
        },
        {
            "text": "por eso es el punto final si nos metemos",
            "start": 1582.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a un asunto",
            "start": 1588.909,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa este juzgar abrir",
            "start": 1591.28,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "expedientes para ser justos",
            "start": 1594.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1s",
            "start": 1598.95,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "yo soy as\u00ed y honesto tenemos que empezar",
            "start": 1600.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "con los de arriba as\u00ed que me dice the",
            "start": 1605.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "other break por ejemplo si es un mero",
            "start": 1608.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "arriba as\u00ed pero no pero de arriba arriba",
            "start": 1611.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los presidentes y extensi\u00f3n alguna vez",
            "start": 1613.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que la ma\u00f1anita ver si hab\u00eda dinero the",
            "start": 1616.97,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "other break en su campa\u00f1a en s\u00ed se",
            "start": 1618.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 es tambi\u00e9n recibi\u00f3 dinero bueno",
            "start": 1620.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00e9ste para su campa\u00f1a pero tendr\u00edamos que",
            "start": 1622.73,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "empezar con salinas porque esto no es",
            "start": 1626.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fuese empec\u00e9 mes y por eso es salinas",
            "start": 1627.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed y ese dijo s\u00ed s\u00ed y es fox cali es",
            "start": 1630.59,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n y es pe\u00f1a de vigo",
            "start": 1635.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablando este en plata entonces yo lo",
            "start": 1639.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que quiero es que los ciudadanos los",
            "start": 1642.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicanos decidamos sobre este asunto",
            "start": 1645.56,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "o sea decir a ver",
            "start": 1649.28,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "si quieren o no quieren o no",
            "start": 1651.61,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "este juzgar a los presidentes ahora que",
            "start": 1655.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tampoco le corresponde al presidente",
            "start": 1659.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "digamos pero s\u00ed puede se\u00f1alar hoy de",
            "start": 1661.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "denuncia largo declar\u00f3 el altar yo soy",
            "start": 1664.67,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de la idea si yo voy a defender en esta",
            "start": 1667.83,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "consulta y en los debates previos voy a",
            "start": 1672.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "argumentar el por qu\u00e9 no debemos",
            "start": 1676.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros abrir estos expedientes a m\u00ed",
            "start": 1679.73,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que no es mi fuerte la",
            "start": 1682.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "venganza yo lo que busco es justicia y",
            "start": 1684.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo que quiero es que se inaugure una",
            "start": 1687.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "etapa nueva en la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 1691.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que ya se acabe esta historia horrorosa",
            "start": 1692.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de impunidad pero no dicen",
            "start": 1696.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que el que no ve su pasado est\u00e1",
            "start": 1699.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "condenado a repetirlo no algo no no en",
            "start": 1701.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este caso en este caso es hacer un",
            "start": 1704.49,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 1708.09,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "una condena que al modelo neoliberal",
            "start": 1709.639,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "en su conjunto",
            "start": 1715.389,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1718.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque hace lindas",
            "start": 1721.049,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "porque privatiz\u00f3 porque entreg\u00f3 y bancos",
            "start": 1723.44,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y minas",
            "start": 1731.16,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1733.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y bienes p\u00fablicos empresas",
            "start": 1734.74,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "a particulares en muchos casos agentes",
            "start": 1738.85,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "allegadas a \u00e9l sin licitaci\u00f3n",
            "start": 1742.65,
            "duration": 13.32
        },
        {
            "text": "por eso se dijo que convirti\u00f3 deudas",
            "start": 1748.42,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "privadas en deuda p\u00fablica todav\u00eda",
            "start": 1756.14,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "estamos pagando intereses del favor a",
            "start": 1760.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos pues se rescat\u00f3 a un",
            "start": 1764.99,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "grupo cost\u00f3 el rescate",
            "start": 1770.0,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n de pesos sabes cu\u00e1nto c\u00e1lculo",
            "start": 1773.7,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "\u00e9l en su informe que iba a costar el",
            "start": 1777.33,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "rescate de la banca de 130 mil millones",
            "start": 1780.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de pesos cost\u00f3 un bill\u00f3n era la rama",
            "start": 1783.299,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rame y llevamos otro bill\u00f3n pagado",
            "start": 1786.98,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "de intereses de sevilla es y luego foxx",
            "start": 1791.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "entrega de concesiones para la",
            "start": 1796.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera",
            "start": 1800.159,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds como",
            "start": 1803.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1807.25,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "20 30 millones de hect\u00e1reas de concesi\u00f3n",
            "start": 1809.65,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n de minas calder y el",
            "start": 1814.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fraude electoral en el caso de fox que",
            "start": 1818.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "soy fana",
            "start": 1820.84,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "o sea no hace falta que haya testigos",
            "start": 1822.64,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no quiere esto llegar",
            "start": 1830.37,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "yo era un peligro para m\u00e9xico y que est\u00e9",
            "start": 1832.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que caus\u00f3",
            "start": 1835.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que caus\u00f3 porque este la entrada",
            "start": 1837.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n",
            "start": 1840.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 declarar la guerra",
            "start": 1842.73,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "al narcotr\u00e1fico y convirti\u00f3 al pa\u00eds",
            "start": 1846.419,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "desde entonces en un cementerio",
            "start": 1850.529,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "perdieron la vida hasta ahora por seguir",
            "start": 1855.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica",
            "start": 1858.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "250 21.000 con calder\u00f3n 155 mil",
            "start": 1862.1,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros es como dos 150.000 y m\u00e1s de",
            "start": 1865.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de v\u00edctimas de la violencia",
            "start": 1868.53,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "entonces calder\u00f3n entonces",
            "start": 1871.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "violencia violencia violencia entre",
            "start": 1876.41,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "otras cosas ella nieto corrupci\u00f3n",
            "start": 1879.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces me lo dice entonces me lo dice",
            "start": 1883.68,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 1885.87,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el ritmo card\u00edaco entonces por qu\u00e9",
            "start": 1887.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "borr\u00f3n y cuenta nueva porque sabes qu\u00e9",
            "start": 1889.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 1891.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apostar a la confrontaci\u00f3n",
            "start": 1894.94,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "pero claro las finanzas somos mayores de",
            "start": 1899.53,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "edad y la cacer\u00eda as\u00ed es lo que tenemos",
            "start": 1905.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que decir",
            "start": 1908.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos metemos a esto",
            "start": 1911.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "si lo hacemos si la gente me temo vamos",
            "start": 1914.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos vamos pero que la gente sepa que",
            "start": 1918.159,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "de que vamos que ha de significar puede",
            "start": 1921.37,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pasar que puede pasar",
            "start": 1925.99,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel son los intereses creados",
            "start": 1927.549,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "imaginas librar tanto la pregunta parece",
            "start": 1932.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no pero quiero que me diga por qu\u00e9 usted",
            "start": 1936.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quer\u00eda poner un punto final a esto",
            "start": 1938.45,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cerrar la carpeta para evitar",
            "start": 1940.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confrontaciones que ve pues lo que veo",
            "start": 1942.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es que se fue creando",
            "start": 1944.66,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "durante todo este tiempo por la",
            "start": 1947.36,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1949.309,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 1950.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los que mandan que son los que",
            "start": 1953.37,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "dominan los que se creen due\u00f1os de",
            "start": 1956.309,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1958.559,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1960.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un poder econ\u00f3mico con poder este",
            "start": 1962.65,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pol\u00edtico se aliment\u00f3 se nutri\u00f3",
            "start": 1966.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mutuamente este grupo s\u00ed y es muy",
            "start": 1969.6,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "poderoso entonces \u00e9ste no esa no es si",
            "start": 1972.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tienden tienen este pero pues as\u00ed es el",
            "start": 1976.57,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "caj\u00f3n que as\u00ed es por eso pero entonces",
            "start": 1980.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se requiere de la participaci\u00f3n de los",
            "start": 1983.16,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ciudadanos relacionando la autoridad la",
            "start": 1987.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "autoridad necesita siempre",
            "start": 1989.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "del respaldo del pueblo entonces yo voy",
            "start": 1992.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a gobernar obedeciendo decir el",
            "start": 1996.39,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez y eso no se me va a",
            "start": 2000.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "olvidar nunca con el pueblo todo sin el",
            "start": 2004.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo la 21 de marzo vamos a llegar con",
            "start": 2007.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una reforma el art\u00edculo 35 con una",
            "start": 2010.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "consulta pegada a la ley con la",
            "start": 2012.3,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de l\u00ednea definici\u00f3n de",
            "start": 2013.5,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "preguntas etc\u00e9tera usted va hacer",
            "start": 2014.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a por la guardia nacional usted va",
            "start": 2016.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a hacer campa\u00f1a contra",
            "start": 2018.9,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el juicio a los ex presidentes u otros",
            "start": 2020.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1n arias para que haya ese punto",
            "start": 2023.759,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "final y comencemos y comencemos as\u00ed",
            "start": 2026.519,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que esto es importante una etapa",
            "start": 2029.97,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "nueva sin corrupci\u00f3n",
            "start": 2032.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quitando el fuero al presidente",
            "start": 2034.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y que va a estar en funciones o sea",
            "start": 2038.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se va a reformar el art\u00edculo 108 ya para",
            "start": 2041.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces yo ya no voy a tener fuera yo",
            "start": 2044.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "voy a poder ser juzgado como cualquier",
            "start": 2046.64,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "otro ciudadano porque se va a reformar",
            "start": 2048.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n se va a terminar a todos",
            "start": 2051.169,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios fuera",
            "start": 2055.28,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "todos vamos a poder ser",
            "start": 2057.46,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "juzgados",
            "start": 2059.46,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de cualquier tipo de delito",
            "start": 2061.389,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 2064.659,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda perd\u00f3n hacia atr\u00e1s y cero",
            "start": 2067.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero en primer grado y",
            "start": 2072.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siempre adelante y hacia adelante ahora",
            "start": 2074.51,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme preguntarle a partir del 1 de",
            "start": 2076.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "diciembre si usted llega y usted despu\u00e9s",
            "start": 2077.929,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "recibe y su gabinete la gente que lo va",
            "start": 2080.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a acompa\u00f1ar detecta un caso de",
            "start": 2084.11,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n gigante y dice presidente",
            "start": 2085.82,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 esto",
            "start": 2088.669,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar no nos va a revisar todo",
            "start": 2090.69,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lo antes todo lo que est\u00e9",
            "start": 2095.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a su cena en proceso si no se lo",
            "start": 2097.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "descubre llegando a la presidencia",
            "start": 2101.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque puede pasar pues se procede",
            "start": 2103.06,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "legalmente incluso este si todav\u00eda no",
            "start": 2106.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la consulta que vamos a tenemos que",
            "start": 2110.89,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "fijar los tiempos yo no voy a encubrir",
            "start": 2114.46,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pero que no sois el punto no soy la",
            "start": 2117.78,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "cacer\u00eda de brooks y si no va no lo voy a",
            "start": 2120.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encubrir los de nuestra carrera y adem\u00e1s",
            "start": 2122.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "te digo o algo que debe muy claro todo",
            "start": 2124.869,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aquello que est\u00e9 en proceso",
            "start": 2128.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este en instancias judiciales porque yo",
            "start": 2131.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no soy absoluto yo voy a ser el",
            "start": 2133.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y el titular",
            "start": 2135.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo existe desde luego",
            "start": 2137.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el poder legislativo y el poder judicial",
            "start": 2140.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son poderes aut\u00f3nomos o poderes",
            "start": 2143.1,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "independientes si todos todo lo que ya",
            "start": 2145.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en juzgados",
            "start": 2148.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de estafa maestra eso con toda",
            "start": 2152.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "independencia y libertad se debe de",
            "start": 2155.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "resolver pero se descubre algo cuando",
            "start": 2159.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llega va para adelante si no los va a",
            "start": 2160.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cazar pero s\u00ed va a estar atento a los",
            "start": 2163.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 2165.93,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "puede estarlo porque si no me vuelvo",
            "start": 2166.89,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice pues si es que se lo que",
            "start": 2168.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "digamos esto es lo que preocupaba as\u00ed",
            "start": 2169.829,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "donde muchos mitos que dec\u00eda bueno uno",
            "start": 2171.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de los motivos motivaciones digamos para",
            "start": 2175.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ir a la elecci\u00f3n fue la corrupci\u00f3n",
            "start": 2177.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hartos de la conoc\u00eda actos de la bolsa",
            "start": 2180.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero inseguridad y la econ\u00f3mica pero",
            "start": 2183.24,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la gente vot\u00f3 si \u00e9ste",
            "start": 2185.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque nos tiene confianza",
            "start": 2189.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2192.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque se iba a juzgar adem\u00e1s yo en la",
            "start": 2196.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a yo lo comentaba as\u00ed hasta dije",
            "start": 2200.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esto de que no \u00edbamos a perseguir a",
            "start": 2203.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nadie o sea que no tengo ning\u00fan problema",
            "start": 2205.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de conciencia yo le pregunt\u00e9 en el",
            "start": 2209.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "debate cuando vino a milenio se iba a",
            "start": 2210.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "encarcelar a perseguir al presidente",
            "start": 2212.7,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pendiente mexicano as\u00ed es si eso fue una",
            "start": 2213.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vez y luego en un debate ya como",
            "start": 2216.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "candidatos uno de los candidatos que me",
            "start": 2218.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dijo este ahora pero usted no va a meter",
            "start": 2221.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel este plan es de ellos no ni",
            "start": 2223.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a ti le dije s\u00ed s\u00ed me acuerdo",
            "start": 2227.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "perfectamente ah\u00ed estuvimos en alg\u00fan",
            "start": 2229.5,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 2231.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no es que no es una novedad pero s\u00ed es",
            "start": 2232.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su campa es que al momento que ya se va",
            "start": 2235.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a asumir este la responsabilidad no ya",
            "start": 2237.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se plantean de otra manera las cosas",
            "start": 2242.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas est\u00e1n girando en torno al tema",
            "start": 2243.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n por eso",
            "start": 2245.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y molestaba un poco el decir bueno como",
            "start": 2247.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bron y cuenta nueva' no es posible",
            "start": 2250.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todo lo que se ha dicho lo",
            "start": 2252.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que hemos sabido lo que nos hemos",
            "start": 2254.28,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "enterado y lo que nos han da\u00f1ado algunos",
            "start": 2255.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que la pol\u00edtica es",
            "start": 2257.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entre otras cosas solo he venido",
            "start": 2259.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "repitiendo en nuestros d\u00edas optar entre",
            "start": 2261.66,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "inconvenientes",
            "start": 2264.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o sea nosotros tenemos que pensar",
            "start": 2266.56,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en el oficio del pol\u00edtico pues porque la",
            "start": 2271.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es un noble oficio y por",
            "start": 2274.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "asfaltar la confronta as\u00ed por eso por",
            "start": 2278.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eso hay problemas por esos problemas",
            "start": 2280.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque cualquiera ahora si se siente",
            "start": 2281.92,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico s\u00ed y no es de leyes se necesita",
            "start": 2285.039,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "este pues oficio",
            "start": 2290.369,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "interpretar m\u00e1s las cosas",
            "start": 2294.89,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pensar en la naci\u00f3n pensar en el estado",
            "start": 2301.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pensar en intereses generales",
            "start": 2304.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 2307.9,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de odios de venganza de impulsos si \u00e9ste",
            "start": 2311.24,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hay que empezar a la naci\u00f3n en tren de",
            "start": 2317.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por delante el inter\u00e9s general que damos",
            "start": 2319.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "21 de marzo reforma 35 dos preguntas s\u00ed",
            "start": 2321.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y tres para que nos vayan a decir que",
            "start": 2324.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nos est\u00e9 que no cumpli\u00f3 que no cumple el",
            "start": 2326.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "compromiso sos la otra que tiene que ver",
            "start": 2328.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "con el que yo me asesore s\u00ed",
            "start": 2330.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "o que tenga comunicaci\u00f3n que me puedan",
            "start": 2335.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dar recomendaciones puntos de vista",
            "start": 2338.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 2341.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y si alguien dice que no pues de todas",
            "start": 2344.94,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "maneras tener por eso esas preguntas",
            "start": 2348.67,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "en duda bueno a menos menos espec\u00edfica",
            "start": 2352.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras hay que hacerlo",
            "start": 2356.079,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "bien este porque yo tengo mi trabajo",
            "start": 2357.609,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues es consultar es preguntar si es",
            "start": 2360.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comunicarme y tambi\u00e9n tomar comisi\u00f3n en",
            "start": 2363.579,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "la reciente con tomar decisi\u00f3n con",
            "start": 2365.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "campesinos con ind\u00edgenas con obreros con",
            "start": 2367.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "comerciantes con intelectuales con",
            "start": 2371.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "periodistas con empresarios con",
            "start": 2374.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "religiosos con todos es mi trabajo",
            "start": 2377.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted ha criticado mucho y lo dice ahora",
            "start": 2379.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "la estrategia felipe calder\u00f3n usted no",
            "start": 2381.94,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "hubiera sacado al ej\u00e9rcito a la calle",
            "start": 2383.319,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "s\u00ed no s\u00ed no",
            "start": 2385.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estuviese en las cosas como est\u00e1n si yo",
            "start": 2388.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no estoy pensando en lo de la guardia",
            "start": 2391.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nacional o sea es que es muy grave la",
            "start": 2394.099,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n este actual sabes no s\u00f3lo por",
            "start": 2399.44,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "los niveles de violencia",
            "start": 2404.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2408.89,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva porque est\u00e1",
            "start": 2410.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desatada la inseguridad la violencia en",
            "start": 2412.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds hay muchos homicidios no solo",
            "start": 2415.69,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por eso sino porque no se tiene con que",
            "start": 2419.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "enfrentar la inseguridad o sea las",
            "start": 2422.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "polic\u00edas las polic\u00edas est\u00e1n gases",
            "start": 2426.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "totalmente desarticuladas echados a",
            "start": 2428.61,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "perder que es m\u00e1s ni siquiera se cuenta",
            "start": 2431.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con el n\u00famero de elementos necesarios",
            "start": 2434.95,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene menos polic\u00edas",
            "start": 2437.98,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "que otros pa\u00edses en promedio y no pens\u00f3",
            "start": 2442.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en estos dos caminos digamos el ej\u00e9rcito",
            "start": 2445.829,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en la calle no hay de otra lo",
            "start": 2447.9,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "compartimos todos de hecho la gente",
            "start": 2449.67,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "quiere el ej\u00e9rcito en la calle algo as\u00ed",
            "start": 2451.319,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se hacen encuestas",
            "start": 2453.059,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "y no pens\u00f3 que paralelamente a yo podr\u00eda",
            "start": 2454.94,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "capacitar a los polic\u00edas es que ya se",
            "start": 2456.95,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 que llevan 20 a\u00f1os con lo de la",
            "start": 2459.819,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal y se ech\u00f3 a perder",
            "start": 2464.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y sabes el ej\u00e9rcito es una instituci\u00f3n",
            "start": 2467.52,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 2471.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profesionalismo",
            "start": 2474.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s antig\u00fcedad si un momento que no era",
            "start": 2477.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "su vocaci\u00f3n que es otro su encargo",
            "start": 2481.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "defender la soberan\u00eda nacional y que no",
            "start": 2484.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo sigui\u00e9ramos exponi\u00e9ndose eso fue lo",
            "start": 2486.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que dije s\u00ed pero ahora queremos sembrar",
            "start": 2489.23,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "reformar la constituci\u00f3n para que nos",
            "start": 2491.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ayude el ej\u00e9rcito y la marina que nos",
            "start": 2494.059,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ayuden a enfrentar el grave problema de",
            "start": 2499.099,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 2503.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero que lo podamos hacer",
            "start": 2505.31,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de manera legal sin violar la",
            "start": 2508.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n actualmente se est\u00e1",
            "start": 2510.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "violando la constituci\u00f3n \u00f3sea porque",
            "start": 2512.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esas funciones no le corresponden al",
            "start": 2514.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ni a la marina",
            "start": 2517.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces ya basta de simulaci\u00f3n por eso",
            "start": 2519.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es muy interesante tambi\u00e9n si lo es muy",
            "start": 2523.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "interesante las muchas cosas que dicen",
            "start": 2525.07,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n militarizando ahora s\u00ed",
            "start": 2526.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "constitucionalmente al pa\u00eds no no no no",
            "start": 2527.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no no no no estamos no no no",
            "start": 2530.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aunque porque bajo el carn\u00e9 o no no no",
            "start": 2533.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no porque hay dos elementos",
            "start": 2535.09,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "uno que se trata de una guardia nacional",
            "start": 2537.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para la seguridad p\u00fablica s\u00ed que va a",
            "start": 2539.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ser formada en el respeto de los",
            "start": 2543.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "derechos humanos primero primero primero",
            "start": 2546.01,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "respeto de los derechos humanos segundo",
            "start": 2549.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n d",
            "start": 2556.95,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y protocolos",
            "start": 2560.63,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para el uso de la fuerza",
            "start": 2562.93,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "no olvidemos",
            "start": 2565.98,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "la onu tiene un ej\u00e9rcito de paz",
            "start": 2568.549,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero que nosotros no podemos crear",
            "start": 2573.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos en la instituci\u00f3n que es el",
            "start": 2576.44,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la marina una polic\u00eda y para",
            "start": 2580.25,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "que esta guardia nacional se ocupe de la",
            "start": 2585.1,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "seguridad de los ciudadanos creo que s\u00ed",
            "start": 2589.91,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ya no es posible que tengamos 226 mil",
            "start": 2592.13,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "230 mil soldados de iu",
            "start": 2596.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "te asalten en frente a un cuartel",
            "start": 2602.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2606.4,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y legalmente",
            "start": 2609.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no puedan intervenir",
            "start": 2612.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este los soldados para defenderte porque",
            "start": 2615.88,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "no hay un marco legal entonces adem\u00e1s",
            "start": 2619.69,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "he venido insistiendo el presidente es",
            "start": 2626.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo el comandante supremo de",
            "start": 2630.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas yo no voy a dar",
            "start": 2633.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nunca la orden de que se masacre no se",
            "start": 2634.69,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "deje de que se se repriman al pueblo",
            "start": 2638.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque porque lo porque lo quiero hacer",
            "start": 2642.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a partir de la tercera porque es una",
            "start": 2644.23,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se tienen las instalaciones",
            "start": 2648.31,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "si se tiene la preparaci\u00f3n hay",
            "start": 2651.06,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "profesionalismo es un ej\u00e9rcito surgido",
            "start": 2655.2,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "del pueblo si los soldados son pueblo",
            "start": 2658.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "uniformado es un ej\u00e9rcito que surge y",
            "start": 2661.81,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "eso sabes se olvida",
            "start": 2665.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para defender",
            "start": 2668.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la institucionalidad para defender a un",
            "start": 2671.71,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "gobierno civil que fue v\u00edctimas o sea",
            "start": 2676.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuando asesinan a madero",
            "start": 2680.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuando huerta da un golpe de estado",
            "start": 2682.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "surge el actual buen ej\u00e9rcito nunca este",
            "start": 2685.17,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ha dado un golpe de estado sin",
            "start": 2690.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "haber sido respetuoso de la autoridad",
            "start": 2692.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "civil de \u00e9ste",
            "start": 2694.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo hasta",
            "start": 2697.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sus oficiales vienen del pueblo no est\u00e1n",
            "start": 2701.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "metidos no forman parte de la malva",
            "start": 2705.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "decir esta vez ya no los repite no",
            "start": 2709.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "forman parte de la mafia del poder",
            "start": 2711.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ahorita me cuenta hablar de eso no no no",
            "start": 2713.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se han enriquecido o sea no est\u00e1n",
            "start": 2717.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "echados a ver que no quiere decir s\u00ed que",
            "start": 2720.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no hayan comido errores cometido claro",
            "start": 2724.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "relaciones libres y claro deben de ser",
            "start": 2726.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "castigados el que cometa una violaci\u00f3n a",
            "start": 2728.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "derechos humanos es m\u00e1s yo voy a pedir",
            "start": 2731.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 2733.93,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n",
            "start": 2736.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de derechos humanos de naciones unidas",
            "start": 2738.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme brincar a otro tema porque como",
            "start": 2741.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "viene consulta el 21 de marzo ojal\u00e1 que",
            "start": 2744.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo podamos debatir tema por tema no nos",
            "start": 2746.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "va a dar una visita del tiempo",
            "start": 2749.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "necesitar\u00eda brutales tienes raz\u00f3n d\u00e9jame",
            "start": 2750.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "preguntarles sobre metas m\u00e9tricas le",
            "start": 2752.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dec\u00eda calder\u00f3n 121 mil muertos pe\u00f1a",
            "start": 2756.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nieto 155 mil cu\u00e1l es la meta que",
            "start": 2758.45,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "proyecta al final de su sexenio",
            "start": 2761.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yo quiero que bajemos",
            "start": 2764.539,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "la delincuencia cuando menos",
            "start": 2767.75,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 2770.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "terminar la mitad de lo que tenemos de",
            "start": 2772.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en los \u00faltimos de",
            "start": 2775.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 10 12 a\u00f1os a la mitad",
            "start": 2779.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "una cosa lo logr\u00e9 cuando fui jefe de",
            "start": 2783.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gobierno si el gobierno",
            "start": 2787.11,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 2790.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "3 un poco m\u00e1s de \u00e9l y de homicidios",
            "start": 2793.16,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "diarios en la ciudad y dej\u00e9 un 1.8 en",
            "start": 2796.94,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "promedio en la mitad la esencia y meta",
            "start": 2802.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de ahora y tambi\u00e9n porque porque estoy",
            "start": 2805.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este optimista porque vamos a atender",
            "start": 2807.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las causas por primera vez que origina",
            "start": 2811.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia se hacer",
            "start": 2813.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "no es un asunto polic\u00eda nada m\u00e1s eso",
            "start": 2815.21,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tiene que ver tiene que est\u00e1 la mano con",
            "start": 2817.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el tema de prevenci\u00f3n claro mala presi\u00f3n",
            "start": 2819.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pero sobre todo que haya crecimiento que",
            "start": 2821.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "haya empleo",
            "start": 2823.7,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y que se atienda a la gente que haya",
            "start": 2825.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar pero tambi\u00e9n capacitar a",
            "start": 2826.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos y procuraci\u00f3n de su",
            "start": 2829.55,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "inicio pero todo si las bases todo",
            "start": 2833.27,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "arranca inicia",
            "start": 2838.01,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "con el bienestar de la gente",
            "start": 2840.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el pueblo la pobla es malo por",
            "start": 2844.599,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "naturaleza y la pobreza no es sin\u00f3nimo",
            "start": 2847.03,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de criminalidad no tampoco pero pero si",
            "start": 2848.77,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "el abandono y la falta de oportunidades",
            "start": 2851.319,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "si la desintegraci\u00f3n en las familias",
            "start": 2855.119,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "todo eso contribuye el presidente bueno",
            "start": 2858.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no ayer hace unos d\u00edas habl\u00e9 con su",
            "start": 2862.03,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "esposa con beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 2863.349,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "llegue si se preocupara de algo estamos",
            "start": 2865.089,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preocupados genuinamente muchos no me lo",
            "start": 2866.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "toma mal con todo respeto se lo dijo",
            "start": 2870.069,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "muchos estamos preocupados por el tema",
            "start": 2871.81,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de su seguridad ella me dijo \u00e9l ya tiene",
            "start": 2873.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que pensar que ya no lleva su nombre",
            "start": 2876.579,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sino una investidura y que el estado",
            "start": 2878.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexicano le brinda esa seguridad y me",
            "start": 2880.99,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "sumo a la petici\u00f3n de que sea cuidado",
            "start": 2882.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "debidamente como jefe de estado",
            "start": 2884.349,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "cierro comillas me dice estoy tratando",
            "start": 2886.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de convencerlo usted ha dicho andr\u00e9s",
            "start": 2887.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manuel que la familia es la c\u00e9lula",
            "start": 2891.04,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "primaria de la sociedad por qu\u00e9 no darle",
            "start": 2892.03,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tranquilidad esa tranquilidad a su",
            "start": 2894.099,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esposa a su familia y al pa\u00eds",
            "start": 2895.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "si lo est\u00e1 pensando",
            "start": 2898.829,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2900.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "normal no pasa nada si cambia de opini\u00f3n",
            "start": 2904.849,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "usted mismo ha dicho a ver yo quer\u00eda el",
            "start": 2907.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito afuera pues no se puede porque",
            "start": 2909.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 ah\u00ed vi un pa\u00eds destrozado vi m\u00e1s",
            "start": 2911.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cosas de las que me imaginaba cuando era",
            "start": 2913.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "candidato estar en campa\u00f1a ya lo estoy",
            "start": 2915.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 2917.94,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "me cuida la gente y vengo haciendo que",
            "start": 2919.34,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2925.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada que temer cambia",
            "start": 2927.47,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "era ya insoportable",
            "start": 2931.54,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "lo del estado mayor precisan ocho mil",
            "start": 2935.869,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "elementos para cuidar al presidente",
            "start": 2939.41,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elementos de los que cuidan al",
            "start": 2943.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente de eeuu reduzca lo no no no",
            "start": 2947.55,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no permite me pertenece",
            "start": 2950.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mucha prepotencia ya este es otro pa\u00eds",
            "start": 2951.68,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "porque \u00e9ste es actuar otro pa\u00eds total no",
            "start": 2956.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sea \u00e9ste",
            "start": 2958.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puedo uno",
            "start": 2961.339,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tener ayudantes que es lo que decid\u00ed 20",
            "start": 2963.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ayudantes diez mujeres diez hombres pero",
            "start": 2968.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tienen que tener cierta capacitaci\u00f3n",
            "start": 2971.22,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sirviendo al presidente fue cuando",
            "start": 2972.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la esposa del presidente al hijo del",
            "start": 2974.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pretor eso bueno ella mejor\u00f3 es",
            "start": 2976.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "importante s\u00ed acabar con la prepotencia",
            "start": 2979.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la fantocher\u00eda muchas veces es porque",
            "start": 2982.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "traen este guardaespaldas si fuera que",
            "start": 2985.59,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para sentirse importantes",
            "start": 2989.37,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "rid\u00edculos",
            "start": 2999.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y este y lo mismo en caso del avi\u00f3n",
            "start": 3000.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidencial se va a vender y se van a",
            "start": 3004.06,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vender todos los aviones los",
            "start": 3006.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros y tambi\u00e9n no voy a vivir ya",
            "start": 3008.18,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lo dije y lo repito en los pinos y los",
            "start": 3012.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pinos van a pasar a formarse para los",
            "start": 3016.64,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "que ya con usted s\u00ed",
            "start": 3018.71,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "a lo mejor no a palacio porque tambi\u00e9n",
            "start": 3020.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "f\u00edjate que hay un asunto en este que es",
            "start": 3022.29,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "interesante mis adversarios",
            "start": 3025.14,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3028.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "dicen cuando los pinos en el palacio",
            "start": 3030.789,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "resulta que el palacio ya tiene",
            "start": 3039.329,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n esta hacienda",
            "start": 3042.009,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 3046.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una escuela entre el palacio y la idea",
            "start": 3048.17,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "era tener un departamento",
            "start": 3052.42,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "espacio para el espacio peque\u00f1o para la",
            "start": 3057.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "familia y todo",
            "start": 3060.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces de todas maneras estamos",
            "start": 3062.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 3064.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mejor en una casa cercana una casa",
            "start": 3066.65,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "cercana a \u00e9ste no residencia",
            "start": 3071.12,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "una casa normal",
            "start": 3075.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s medio no tengo nada en contra",
            "start": 3080.98,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de los que viven en residencias lo",
            "start": 3083.289,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aclaro o sea siempre he dicho siempre",
            "start": 3086.049,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dicho siempre dicho siempre dicho s\u00ed que",
            "start": 3088.089,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no todo el que tiene es malvado si yo",
            "start": 3091.299,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estoy en contra de la corrupci\u00f3n de la",
            "start": 3095.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "riqueza malhabida importan si su mensaje",
            "start": 3098.349,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "si no importa entonces ahora vamos a",
            "start": 3100.63,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "seguir viviendo donde vivimos porque",
            "start": 3102.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este jes\u00fas est\u00e1 por terminar la primaria",
            "start": 3104.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y la casa est\u00e1 muy cerca de la escuela",
            "start": 3109.15,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "donde va entonces tenemos tiempo para",
            "start": 3112.0,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "decidir la mudanza para la mudanza",
            "start": 3115.509,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "entonces eso es todo",
            "start": 3117.549,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "presidente en marzo as\u00ed que si quiere la",
            "start": 3120.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gente que lo cuide o no seguridad",
            "start": 3123.46,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "especial y asur que dicen que s\u00ed",
            "start": 3125.98,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "bueno ya nos contar\u00e1 pero no est\u00e1",
            "start": 3133.17,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "pensando no est\u00e1 pensando a ellos hay",
            "start": 3135.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno con el presidente de enrique pe\u00f1a",
            "start": 3136.779,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nieto en su casa que lo invit\u00f3 a comer",
            "start": 3138.039,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "dijo ustedes ustedes sus redes sociales",
            "start": 3139.839,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en otras reuniones de transici\u00f3n llama",
            "start": 3142.27,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que dice que se armen en un",
            "start": 3144.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "plan amistoso son amigos",
            "start": 3145.48,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "la primera vez que me re\u00fano con \u00e9l",
            "start": 3149.17,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "pues en ese plan de que platicaron",
            "start": 3155.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la transici\u00f3n porque est\u00e1",
            "start": 3159.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente pl\u00e1tica sobre la transici\u00f3n",
            "start": 3161.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y sobre otros temas",
            "start": 3164.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este general yo le agradezco mucho al",
            "start": 3166.7,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a por dos situaciones una",
            "start": 3170.48,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con lo institucional",
            "start": 3177.38,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con este la funci\u00f3n de estado el que",
            "start": 3180.08,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "haya sido respetuoso el d\u00eda de la",
            "start": 3185.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y los d\u00edas anteriores el que no",
            "start": 3188.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se ha involucrado porque yo padec\u00ed",
            "start": 3192.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "servicial si no han yo yo yo yo padec\u00ed",
            "start": 3193.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "si de presidentes que se involucraron y",
            "start": 3196.49,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "le hicieron mucho da\u00f1o al pa\u00eds este por",
            "start": 3200.99,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "imponer sucesores no eso eso eso yo creo",
            "start": 3205.04,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que es muy importante mira",
            "start": 3210.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cuando se triunfo eso yo creo que",
            "start": 3213.95,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "muchos lo sintieron",
            "start": 3217.73,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "antes de que iniciamos aqu\u00ed",
            "start": 3220.92,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la pl\u00e1tica est\u00e9 en vivo nos vamos a ver",
            "start": 3224.38,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "a ver si es que sigui\u00f3 este es ilusi\u00f3n",
            "start": 3228.059,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ado que el excesivo ya le agrad\u00f3 a",
            "start": 3233.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os y uno la cortan otras las",
            "start": 3236.14,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "alcanzan un 100 la correcci\u00f3n a\u00f1os y el",
            "start": 3238.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "al casino y que es en ese sentido s\u00ed y",
            "start": 3240.369,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entonces que te conteste de que no que",
            "start": 3243.069,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo vi con tranquilidad porque lo ven\u00eda",
            "start": 3245.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "percibiendo pero te dije tambi\u00e9n y eso",
            "start": 3248.619,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es muy interesante de que muchos no lo",
            "start": 3251.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cre\u00eda pero s\u00ed que se hac\u00edan as\u00ed que ese",
            "start": 3254.109,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 cierto lo que estoy viento o sea",
            "start": 3258.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mucha gente que por a\u00f1os ha luchado por",
            "start": 3260.53,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "este cambio nosotros somos herederos",
            "start": 3264.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "herederos de la lucha de muchos de",
            "start": 3267.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mujeres y de organizaci\u00f3n que crecimos",
            "start": 3271.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con andr\u00e9s manuel c\u00e1ndida s\u00ed s\u00ed y antes",
            "start": 3273.64,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate es cu\u00e1nto sufrieron en la",
            "start": 3276.67,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n para llegar a estos momentos",
            "start": 3279.549,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ya los hemos mencionado hemos rendido",
            "start": 3282.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "homenaje y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 3287.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "bueno pero institute durante a\u00f1os si",
            "start": 3289.17,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "padeces de fraudes electorales si no te",
            "start": 3295.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la crees es tan f\u00e1cil o sea si se le",
            "start": 3299.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sale por qu\u00e9 pas\u00f3 qu\u00e9 cosa sucedi\u00f3 bueno",
            "start": 3301.71,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "eso me lleva a tenerle una consideraci\u00f3n",
            "start": 3304.65,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "especial al presidente pero adem\u00e1s",
            "start": 3309.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaba arriba",
            "start": 3312.84,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3314.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y me consta",
            "start": 3318.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por muy debilitado y por muy tonto que",
            "start": 3320.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3324.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si decide hacer da\u00f1o",
            "start": 3325.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "lo logr\u00e9",
            "start": 3330.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces fue muy conmovedor el 1 de",
            "start": 3333.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "julio si para cuando lo estaba ense\u00f1ando",
            "start": 3336.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n si hubiese votado o no",
            "start": 3339.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador era muy",
            "start": 3342.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conmovedor ver lo que logr\u00f3 usted cuando",
            "start": 3344.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gana el 1 de julio con la gente",
            "start": 3346.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recuperar la esperanza la fe la emoci\u00f3n",
            "start": 3349.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de una elecci\u00f3n como carga con esos",
            "start": 3352.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sentimientos y con esa expectativa a",
            "start": 3355.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador porque si",
            "start": 3357.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "falla es una oportunidad que no vamos a",
            "start": 3359.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "retomar con muy consciente estoy muy",
            "start": 3361.95,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cosa para no voy a fallarle al pueblo",
            "start": 3363.57,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "o sea voy a tener siempre los pies sobre",
            "start": 3367.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la tierra y este",
            "start": 3370.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no voy a",
            "start": 3373.56,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "a dejarme",
            "start": 3375.36,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "este en volver por la parafernalia del",
            "start": 3377.329,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3381.229,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no voy a levitar no me voy a marear si",
            "start": 3382.7,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "no voy a caer en las tentaciones del",
            "start": 3386.15,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "poder no tenemos en que el poder dicen",
            "start": 3388.969,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que el poder a los este",
            "start": 3391.009,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "inteligentes si no dice as\u00ed pero m\u00e1s o",
            "start": 3394.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "menos a los tontos",
            "start": 3398.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed no no necesidad a tonta alucinar y",
            "start": 3400.9,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los bienes y nantes",
            "start": 3406.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y a los tontos",
            "start": 3408.37,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los volver locos el poder bueno cuando",
            "start": 3411.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se tienen principios ideales se",
            "start": 3415.05,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "cuestione una responsabilidad",
            "start": 3416.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como la que yo tengo con la gente",
            "start": 3419.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no voy no me voy a maria",
            "start": 3423.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "voy a mantener mi autenticidad cuando ya",
            "start": 3426.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sabes que deseo",
            "start": 3430.45,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sabes qu\u00e9 deseo as\u00ed a ver",
            "start": 3431.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pedo",
            "start": 3434.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a la naturaleza por los que no son",
            "start": 3437.47,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "creyentes",
            "start": 3442.76,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s por los que son creyentes que pido",
            "start": 3445.329,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "que pide sabidur\u00eda y humildad y salud",
            "start": 3448.69,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "bueno eso tambi\u00e9n porque este yo creo",
            "start": 3454.41,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3458.279,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si tenemos salud vamos a poder cumplir",
            "start": 3460.239,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos a poder terminar perfectamente",
            "start": 3464.819,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "bien de salud me siento bien he visto un",
            "start": 3467.109,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico le da buenos indicadores s\u00ed si",
            "start": 3469.329,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ah\u00ed y el maestro ya est\u00e1 creando",
            "start": 3472.149,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "arriba de que me dice de 300 pero no no",
            "start": 3475.719,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no no cumpl\u00ed con lo que me dice el",
            "start": 3478.209,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico con las recomendaciones m\u00e9dicas o",
            "start": 3480.579,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sea me todo mis pastillas todas las",
            "start": 3483.189,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "noches comer sano no no parece son en",
            "start": 3487.239,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "redes sociales comparte otra cosa pero",
            "start": 3490.779,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "supongo que son las asociaciones si hago",
            "start": 3492.309,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "excepciones si es y trato de hacer",
            "start": 3494.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejercicio nadie",
            "start": 3498.609,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nadie",
            "start": 3500.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "queremos que este gobierno fracase nadie",
            "start": 3501.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en su sano juicio querr\u00eda que este",
            "start": 3504.399,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "gobierno fracase",
            "start": 3506.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda irrepetible as\u00ed que usted",
            "start": 3507.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene una carga no enorme que le dice a",
            "start": 3510.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los que lo ven y que escuchan a veces de",
            "start": 3513.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos de oposici\u00f3n de gente que no",
            "start": 3515.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo con sus formas de",
            "start": 3518.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "gobernar est\u00e1 incumpliendo est\u00e1 siendo",
            "start": 3519.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "incongruente esto no iba as\u00ed y vas a no",
            "start": 3522.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "le va a alcanzar es una mentira es",
            "start": 3524.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "demagogia es un hombre de voluntad de",
            "start": 3526.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "voluntarismos y un largo etc\u00e9tera que",
            "start": 3529.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar todo el sexenio que no",
            "start": 3532.27,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "todo porque \u00e9ste",
            "start": 3534.64,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "poco a poco ya una vez",
            "start": 3538.16,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno",
            "start": 3542.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se van a ir convenciendo m\u00e1s ahora",
            "start": 3546.81,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda",
            "start": 3550.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no se aplican programas no dejan de ser",
            "start": 3554.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "palabras pero ya van a empezar los",
            "start": 3557.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 3560.53,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "una cuarta transformaci\u00f3n que ya se",
            "start": 3561.7,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "llama as\u00ed pero que nos fijados y gaby",
            "start": 3563.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed esto es que estamos todav\u00eda en",
            "start": 3564.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la parte introductoria es el pr\u00f3logo",
            "start": 3567.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces cuando ya dicen los hechos",
            "start": 3569.35,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas los hechos ya empezaron ya hay",
            "start": 3572.46,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "muchas cosas que se han llevado a cabo",
            "start": 3576.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acciones fuera y algunas as\u00ed s\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 3579.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando ya est\u00e9 todo el plan integral",
            "start": 3582.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces ya va a ser m\u00e1s dif\u00edcil la",
            "start": 3585.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n ya que este el enga\u00f1ar a la",
            "start": 3588.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gente el sembrar la duda porque la gente",
            "start": 3592.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "va a estar viendo de que en efecto las",
            "start": 3596.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cosas van a cambiar ya se va a ver un",
            "start": 3599.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cambio de r\u00e9gimen se va a acabar con la",
            "start": 3602.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n yo s\u00e9 que tengo que dejar ir",
            "start": 3604.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "si ya me diera todo lo que tengo dir\u00e1",
            "start": 3606.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero creo que nos vamos a seguir viendo",
            "start": 3608.5,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "en que asiste y vamos a seguir",
            "start": 3610.18,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "encontrando porque hay otros temas que",
            "start": 3611.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se que se nos van a quedar ah\u00ed en el",
            "start": 3613.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tintero va a haber otras consultas por",
            "start": 3615.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ejemplo aborto personas del mismo sexo",
            "start": 3617.35,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "matrimonios etc\u00e9tera",
            "start": 3618.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mira no la de otros temas el prop\u00f3sito",
            "start": 3620.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que no se abuse",
            "start": 3623.23,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "f\u00edjate que yo quer\u00eda",
            "start": 3626.319,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "bajar m\u00e1s el n\u00famero de firmas si",
            "start": 3629.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "propones no est\u00e9",
            "start": 3632.87,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "facilitar facilitar la pero tambi\u00e9n si",
            "start": 3636.89,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3640.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 3643.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ser un grupo representativo tambi\u00e9n",
            "start": 3645.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer nuestra parte tenemos",
            "start": 3648.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que ser parte del esfuerzo si quer\u00edamos",
            "start": 3650.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esto si quer\u00edamos para que si",
            "start": 3652.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "preguntaran pues vamos a seguir vamos a",
            "start": 3654.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hacer pero pero este para que no sea",
            "start": 3656.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este tanto no estamos alcanzar siga la",
            "start": 3659.45,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ratifique que est\u00e1bamos responsablemente",
            "start": 3664.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y que sea aquello que de verdad si \u00e9ste",
            "start": 3666.78,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sea trascendente as\u00ed que que nos haga",
            "start": 3670.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "falta resolverlo entre todos no va haber",
            "start": 3675.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "consultas y si no cont\u00f3 caer en esos",
            "start": 3678.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "extremos pero s\u00ed dejar la puerta abierta",
            "start": 3680.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para que si se cumple con lo que va a",
            "start": 3683.9,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "establecer la constituci\u00f3n se haga y que",
            "start": 3687.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la autoridad",
            "start": 3692.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "respete la decisi\u00f3n que sean consultas",
            "start": 3695.119,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vinculatorias que no es que ya",
            "start": 3699.41,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "manifestamos no estamos de acuerdo con",
            "start": 3703.099,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esto y el personal debe hacer lo que le",
            "start": 3705.329,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00e9 que se haga lo que le d\u00e9 la gana eso",
            "start": 3708.299,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que se hagan legalmente a partir de",
            "start": 3710.609,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "marzo si un voto es un voto es un voto",
            "start": 3711.989,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dicen hola guardias nacionales no s\u00e9 si",
            "start": 3714.359,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un voto dice no a los presidentes tal",
            "start": 3716.849,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hice un voto dice que se vaya andr\u00e9s",
            "start": 3718.979,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manuel un voto sea un voto un voto sea",
            "start": 3720.809,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00e9ste es en s\u00ed a mitad del sexenio esa es",
            "start": 3723.599,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "la prueba y no me voy si a reelegir que",
            "start": 3727.109,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dice no quiere consulta para que",
            "start": 3732.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s no haga el una consulta y \u00e9ste y",
            "start": 3734.609,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "se reelijan no soy cardenista juarista",
            "start": 3738.21,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "maderista no reelecci\u00f3n no reelecci\u00f3n si",
            "start": 3743.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se fragu\u00f3 efectivo no reelecci\u00f3n que",
            "start": 3746.13,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s seis a\u00f1os si con eso va a ser",
            "start": 3748.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "suficiente para establecer las bases de",
            "start": 3752.759,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "una patria nueva",
            "start": 3756.599,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "o sea de la cuarta transformaci\u00f3n y con",
            "start": 3758.23,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eso va a ser suficiente para qu\u00e9",
            "start": 3763.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si se diese el caso porque as\u00ed es la",
            "start": 3766.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "democracia de que regresar\u00e1 el",
            "start": 3768.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conservadurismo y les costar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 3770.99,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajo para dejar atr\u00e1s lo que lo que",
            "start": 3774.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "logran dar lo que es echando pues andr\u00e9s",
            "start": 3778.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manuel su cifra del crecimiento dice el",
            "start": 3780.47,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional que vamos",
            "start": 3782.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a que ser 2.7 en el pr\u00f3ximo a\u00f1o su meta",
            "start": 3783.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de arranque y de cierre crecimiento",
            "start": 3786.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siguen con doble de 2 o sea soy",
            "start": 3788.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conservador usted quiere que el pr\u00f3ximo",
            "start": 3791.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o dos pues vamos a ir creciendo hasta",
            "start": 3793.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llegar al",
            "start": 3796.79,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo a\u00f1o y espero que estemos",
            "start": 3798.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "creciendo al 6 y en promedio 4 el me",
            "start": 3801.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "meta mi meta no no no el set semana en",
            "start": 3805.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el de los ancianos y mi meta es el doble",
            "start": 3808.5,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de el crecimiento que se ha obtenido en",
            "start": 3811.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal se ha crecido",
            "start": 3816.63,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os en el 2% se aprob\u00f3 ya lograr",
            "start": 3818.45,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "en 6 a\u00f1os si el doble el 4 por ciento de",
            "start": 3824.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "crecimiento esto que solamente es el",
            "start": 3827.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "compromiso de generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 3830.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entre que pe\u00f1a nieto es que tenga una",
            "start": 3831.78,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "gran cifra de 4 millones y medio de",
            "start": 3833.16,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "empleos cu\u00e1l es su cifra",
            "start": 3834.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel vamos a crecer mucho y va",
            "start": 3836.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a ver por eso m\u00e1s empleo no tenemos una",
            "start": 3838.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cifra me llevar\u00eda tiempo explicarte de",
            "start": 3842.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por compuestos proyectos por ejemplo el",
            "start": 3845.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tren maya nada m\u00e1s la siembra de un",
            "start": 3848.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales",
            "start": 3850.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y maderables",
            "start": 3853.65,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a significar cuatrocientos mil empleos",
            "start": 3856.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "permanentes da m\u00e1s un proyecto 400 mil",
            "start": 3860.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "empleos permanentes bueno pues muchas",
            "start": 3863.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias ojal\u00e1 que le vaya muy bien de",
            "start": 3865.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "diciembre si usted quiere utilizar su",
            "start": 3869.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00faltimo minuto el tiempo que usted quiera",
            "start": 3872.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para llamar a la consulta para dirigirse",
            "start": 3874.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a las personas que votaron por estos ya",
            "start": 3876.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las que no votaron por usted y qu\u00e9 es lo",
            "start": 3877.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que ve al final de su sexenio que m\u00e9xico",
            "start": 3880.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ve al final de su sexenio andr\u00e9s manuel",
            "start": 3882.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador bueno estamos trabajando",
            "start": 3884.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "bien ya tenemos los proyectos casi",
            "start": 3888.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "terminados hablaba yo de que ya estamos",
            "start": 3891.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elaborando el presupuesto para el a\u00f1o",
            "start": 3893.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 3896.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vamos a llegar para",
            "start": 3898.83,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "decirlo en sentido figurado con",
            "start": 3902.22,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "las riendas del poder en las manos desde",
            "start": 3907.859,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los primeros d\u00edas porque ya tenemos",
            "start": 3911.339,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "proyectos porque ya sabemos lo que se",
            "start": 3913.799,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "tiene que hacer",
            "start": 3917.609,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho por la confianza",
            "start": 3920.23,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "decirles que no les voy a traicionar no",
            "start": 3922.369,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "se van a decepcionar de nosotros",
            "start": 3925.97,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no les voy a fallar",
            "start": 3930.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "voy a estar a la altura de ustedes",
            "start": 3933.75,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque amor con amor se paga a s\u00ed",
            "start": 3936.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y no va a ser un gobierno de ocurrencia",
            "start": 3941.95,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tenemos todo un plan de este programa",
            "start": 3945.18,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 3949.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "van a ver obras programas",
            "start": 3952.45,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo evaluaciones",
            "start": 3957.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "seguimientos",
            "start": 3959.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "del avance f\u00edsico del avance financiero",
            "start": 3961.97,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de cada proyecto voy a recorrer todo el",
            "start": 3966.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3970.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "o sea voy a seguir recorriendo todo el",
            "start": 3971.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos a gobernar desde abajo y con",
            "start": 3974.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ustedes con la gente no va a haber",
            "start": 3977.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "divorcio est\u00e9 entre gobierno y pueblo",
            "start": 3980.69,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "este es el gobierno del pueblo para el",
            "start": 3985.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo y termin\u00f3 pues",
            "start": 3988.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este d\u00e1ndoles un abrazo invit\u00e1ndoles el",
            "start": 3991.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero el z\u00f3calo va a ser",
            "start": 3994.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "interesante el que nos encontraremos en",
            "start": 3997.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo donde hemos estado durante",
            "start": 4000.31,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucho tiempo ah\u00ed en la lucha y ahora",
            "start": 4001.93,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "iniciamos una etapa nueva agradecerle",
            "start": 4005.67,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "milenio los",
            "start": 4009.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "due\u00f1os los trabajadores de milenio",
            "start": 4014.36,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y camar\u00f3grafos",
            "start": 4019.97,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "periodistas conductores a todos por esta",
            "start": 4023.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "oportunidad a esta extraordinaria mujer",
            "start": 4027.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a suceder al que me hace esta entrevista",
            "start": 4030.06,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "agradecerles bueno ya para terminar para",
            "start": 4033.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "terminar este no deje de participar el",
            "start": 4036.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el domingo en la consulta dice",
            "start": 4040.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los pisos de todo coraz\u00f3n ya si es",
            "start": 4042.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "paciente o un presidente con \u00e9l habl\u00e9",
            "start": 4045.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con la cr\u00edtica totalmente este que es",
            "start": 4047.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saber que sabe rectificar se equivoc\u00f3 s\u00ed",
            "start": 4049.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que s\u00e9 escuchar este",
            "start": 4052.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "soy perseverante en mis ideales y no",
            "start": 4055.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "vayamos y prince a los que lo critican",
            "start": 4057.39,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "no no va a haber censura para nadie para",
            "start": 4059.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nadie se va a garantizar el derecho a",
            "start": 4063.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "disentir no tengo enemigos ni quiero",
            "start": 4066.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenerlos",
            "start": 4069.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este adversario voy a ejercer yo s\u00f3lo",
            "start": 4071.31,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pido de manera humilde este pido que",
            "start": 4074.28,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "\u00e9ste tenga yo el derecho de r\u00e9plica la",
            "start": 4079.22,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "libertad para poderme expresar con",
            "start": 4084.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "respeto siempre est\u00e9 pero que no tenga",
            "start": 4087.09,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "yo que quedarme callado",
            "start": 4091.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este ante cuestionamientos y menos",
            "start": 4094.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuando no son fundados cuando no hay",
            "start": 4098.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "argumentos cuando se miente cuando se",
            "start": 4101.67,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "calumnia entonces voy a ser cuidadoso",
            "start": 4103.859,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero si voy a estar replicando que se lo",
            "start": 4106.889,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 4110.639,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "bienvenido andemos andemos este nuevo",
            "start": 4111.33,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "camino much\u00edsimas gracias y gracias a",
            "start": 4113.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ustedes buenas noches",
            "start": 4116.549,
            "duration": 2.871
        }
    ],
    "transcription_text": " a poco m\u00e1s de una semana de la toma de protesta despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de tantos caminos recorridos de tantos buenos y malos momentos pues aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros el presidente electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quien ser\u00e1 como le digo en los pr\u00f3ximos d\u00edas presidente de la rep\u00fablica como est\u00e1ndares manuel y como se siente muy bien de haber logrado este triunfo y muchas gracias muchas gracias por esta conversaci\u00f3n al contrario gracias por aceptar la invitaci\u00f3n por estar ac\u00e1 con nosotros entre otros temas vamos hablar por supuesto de la consulta que ella es este fin de semana s\u00e1bado y domingo la consulta que vamos a ver en pantalla en un momento m\u00e1s con los 10 programas prioritarios de su gobierno 10 programas andr\u00e9s manuel con los que quiere marcar su administraci\u00f3n de manera positiva el tren maya el istmo de tehuantepec la construcci\u00f3n de dos reactores de una refiner\u00eda en dos bocas tabasco plantar \u00e1rboles frutales pensi\u00f3n a adultos mayores y darle al doble y garantizar la un programa de j\u00f3venes construyendo el futuro de cara a todos los estudiantes pensionaron mill\u00f3n de personas con discapacidad atenci\u00f3n m\u00e9dica en que no tenga servicios de salud y acceso a internet nadie podr\u00eda decir que no pr\u00e1cticamente porque y vamos a votar s\u00e1bado y domingo le voy a decir andr\u00e9s manuel le hablo de usted porque tenemos que salir a votar el s\u00e1bado y el domingo bueno porque hay que participar es muy importante la democracia participativa estoy insistiendo mucho en eso escritor no debe repetirse un buen escritor un dirigente pol\u00edtico tiene que repetir y repetir es pedagog\u00eda es informar orientar concientizar esa es la labor entonces creo yo que no es in\u00fatil el hablar de que existe la democracia representativa y existe tambi\u00e9n la democracia participativa que no nos debemos de quedar que no se agota la democracia s\u00f3lo en las elecciones hace que tenemos que participar los ciudadanos todo el tiempo que es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo que no debe de haber divorcio entre el gobierno y los ciudadanos sobre el pueblo no es puede equivocarse podemos equivocarnos mire que en el pasado la hemos regado en varias ocasiones pero m\u00e1s adelante se equivocan menos los ciudadanos [M\u00fasica] es mejor la opini\u00f3n de muchos que la decisi\u00f3n de un solo hombre de una sola mujer o de un grupo de un partido es mucho muy importante recoger los sentimientos de la gente el punto de vista de los ciudadanos yo no quiero entrar en la pol\u00e9mica esta es la consulta ilegal si no es legal creo que ya se agot\u00f3 lo suficiente entiendo que usted va a plantear ya una reforma al art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n para que a partir de las pr\u00f3ximas elecciones federales la consulta la hagan las autoridades que como se corresponde si esta es la \u00faltima la del est\u00e1 en maya y los otros nueve programas prioritarios a la que vamos en estas circunstancias invito para participar el s\u00e1bado y el domingo porque este los invito y estoy asistiendo a entrevistas como \u00e9sta no s\u00f3lo por la consulta para garantizar el derecho a la informaci\u00f3n de los ciudados tienen ese derecho a estar informado y nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de informar bueno pero en especial nos interesa que la gente se enterada de que se va a llevar a cabo esta consulta para que tengamos una buena participaci\u00f3n si no nadie se entera y de repente van a ver en un parque poco representado as\u00ed es una mesa y no van a saber de qu\u00e9 se trata entonces queremos que la gente participe se involucre conozca el porqu\u00e9 de estos proyectos y que decida si o no para que tengamos m\u00e1s legitimidad m\u00e1s fortaleza y cuando se vayan a hacer estos proyectos no s\u00f3lo se cuente con el respaldo de la votaci\u00f3n del d\u00eda primero de julio porque votaron por m\u00ed pero tambi\u00e9n votaron por el programa por lo que yo plante\u00e9 todo esto es lo propuse s\u00ed entonces pero no s\u00e9 adem\u00e1s este reafirmar refrendarse ahora digamos que gana el signo hay quienes dicen algunos de los analistas 99 por ciento de posibilidades que gana el s\u00ed vamos a partir de ah\u00ed cu\u00e1nto dinero va a necesitar el presidente de la rep\u00fablica para llevar a cabo estos 10 programas prioritarios en total cu\u00e1l es la suma son esos 10 y otros m\u00e1s este m\u00e1s que gracias muy largo muy largo s\u00ed muy extenso todo el programa eso lo voy a dar a conocer en el z\u00f3calo una del s\u00e1bado el d\u00eda primero yo tomo posici\u00f3n como presidente de la rep\u00fablica ponen la banda protesto en el congreso en la ma\u00f1ana y por la tarde hay un acto en el z\u00f3calo de la ciudad de m\u00e9xico me entregan los pueblos originarios los pueblos ind\u00edgenas el bast\u00f3n de mando y ah\u00ed doy a conocer puntualmente todo el programa bueno para esto si es eso pues te proyectos y otros m\u00e1s alrededor de 500 mil millones de pesos como vamos a obtener ese d\u00eda y la cifra m\u00e1gica que hemos escuchado es un fallo y suficiente m\u00e1s y joao logros por la pala si es as\u00ed es eso la f\u00f3rmula es acabar con la corrupci\u00f3n para liberar fondos y poder financiar estas acciones la corrupci\u00f3n hay que acabarla no s\u00f3lo por razones de \u00edndole moral sino porque es mucho el dinero que se fuga que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n entonces eso nos va a permitir financiar estos proyectos ahora yo estoy segura andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que usted no se echar\u00eda la soga al cuello no si dicen los analistas no le va a alcanzar el dinero no hay forma yo no creo que usted lo est\u00e9 siendo tan p\u00fablico tan contundente como para no tener dinero usted est\u00e1 seguro que le va a alcanzar estoy haciendo ahora precisamente el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo que nosotros corresponde tenemos hasta el d\u00eda 15 de diciembre para presentar con este presupuesto el proyecto de presupuesto la ley de ingresos al congreso en el caso del presupuesto es facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados aprobar no tiene que ver en esto la c\u00e1mara de senadores es la c\u00e1mara de diputados pero ya estamos preparando no tiene duda que va a alcanzar el 9 alcanza para hacer es alcanzar en otros pa\u00edses importantes decirlo porque hay mucha desinformaci\u00f3n es que los que no nos ven como nosotros estas suspicacias y se inventan cosas no vamos a aumentar impuestos en t\u00e9rminos reales deuda no va a haber impuestos nuevos no va a crecer la deuda p\u00fablica no vamos a endeudar al pa\u00eds no van a haber gasolinazos la f\u00f3rmula es sencilla acabar con la corrupci\u00f3n y con los privilegios en el gobierno bien es decir que no haya lujos en el gobierno que sea un gobierno austero y el tiempo el tiempo si digamos tiempo el tiempo te lo est\u00e1 diciendo con todas sus letras y ya lo veremos en 1 2 o 3 a\u00f1os cuando por cierto venga a este tema de la revocaci\u00f3n de mandatos hay una parte el tren maya que ha sido el m\u00e1s pol\u00e9mico en esta consulta hay voces que aseguran que hay un da\u00f1o ecol\u00f3gico yo no lo s\u00e9 evidentemente no conozco el estudio de impacto ambiental hay comunidades ind\u00edgenas en la pen\u00ednsula yucat\u00e1n que dicen no vamos a aceptar los resultados y no queremos este proyecto como se van a acercar con ellos como los van a jugar se est\u00e1 haciendo es que est\u00e1 desactivado es este tema no no no porque siempre va a haber este oposici\u00f3n y adem\u00e1s nosotros aspiramos a que haya oposici\u00f3n si no queremos el pensamiento \u00fanico porque eso tiene que ver con la dictadura nosotros estamos construyendo una democracia y tiene que haber discrepancias y se tiene que garantizar el derecho a la cr\u00edtica el derecho a disentir este pero los que no nos quieren los conservadores este se exageran por eso es la consulta este para que est\u00e9 se adelantan porque adelantan no es otra tarea el resultado de presentar el proyecto donde no se adelant\u00f3 m\u00e1s bien la consulta antes de presentar no no no no no no no la consulta va a servir para recoger la opini\u00f3n de la gente entonces que est\u00e9 si la mayor\u00eda dice se va a construir el tren maya pues en la democracia es el pueblo el que manda la mayor\u00eda es la que decide pero adem\u00e1s aclar\u00f3 una cosa que inventan son deshonestos de los conservadores los conservadores y muy corruptos si estos est\u00e1n muy molestos porque ya no van a poder seguir medrando robando pero porque no cargan el tren maya por ejemplo porque no quieren nada no no porque lo que quieres a poner por no decir que fracasamos que nos vaya a martes mira le voy a poner un ejemplo este un peri\u00f3dico que no voy a decir su nombre por respeto yo llamo tambi\u00e9n con respecto a la prensa fi cuando yo era jefe del gobierno hicieron una campa\u00f1a para que no construyera moss el segundo piso en la ciudad de mexico campa\u00f1as abiertas que no hici\u00e9ramos nada para que qued\u00e1ramos mal esa es mi interpretaci\u00f3n porque lo hace sencillamente no quieren que nos vaya bien porque quieren que contin\u00fae el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegio quieren el conservadurismo que es el conservadurismo es mantener lo establecido el statu quo no entonces pesos a nadie no por eso nadie como lo vemos en esta transici\u00f3n un poquito con los empresarios un poquito con la bolsita con entonces entonces son deshonestos y se se habla en el caso del tren maya se va a afectar el medio ambiente ayer explicaba y no est\u00e1 de m\u00e1s que no vuelva a decir el tren moderno al tren maya que se va a desplazar a 160 kil\u00f3metros por hora y tambi\u00e9n va a haber un tren de pasajeros vamos a decir con menos velocidad normal para la poblaci\u00f3n en general el tren moderno tiene que ver m\u00e1s con el turismo y va a haber tambi\u00e9n un tren de carga que nos hace falta llevar carga sobre todo a canc\u00fan la riviera maya en donde hay mucho desarrollo econ\u00f3mico tur\u00edstico y al mismo tiempo lo que queremos es que el turismo que llega a canc\u00fan que llega a la riviera maya a playa del carmen a tulum se se introduzca en la cee a campeche chiapas tabasco y conozca si el mundo maya la zona arqueol\u00f3gica maya que es una de las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes del mundo bueno el tren se va a desplazar por la v\u00eda actual y existe que ya existe pero desde la \u00e9poca del presidente miguel alem\u00e1n se inaugur\u00f3 el ferrocarril del sureste tintos existe esa v\u00eda abandonada no se va a talar nada no se van a abrir no se va a agregar hab\u00eda un \u00e1rbol de los 1500 kil\u00f3metros en 800 kil\u00f3metros es por esa v\u00eda y el resto es por la carretera que ya existe y en algunos casos si por el derecho de v\u00eda de la comisi\u00f3n federal de electricidad por d\u00f3nde van los postes la l\u00ednea de energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces no hay aceptaci\u00f3n este est\u00e1 liberado el derecho de v\u00eda y adem\u00e1s en toda esta regi\u00f3n a lo largo d el paso del tren maya en toda la trayectoria se va a reforestar y se van a sembrar alrededor de 100.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables otros desde los punto entonces en ac\u00e1 que es parte tambi\u00e9n de un origen deja meter el acelerador si porque s\u00e9 que es su tiempo es contado con \u00e9l pero ya al final regresamos el especial consulta pero d\u00e9jeme redondear algunos temas que se han puesto muy calientes en esta etapa de transici\u00f3n que nos ha mantenido muy ocupados en debates constantes es sin lugar a dudas una nueva forma de hacer gobierno es pero esperamos que sea una nueva forma de hacer gobierno que no est\u00e1 exenta de pol\u00e9micas usted ya ha hablado ha detallado algunos de sus programas de sus proyectos en otros espacios yo quisiera que redondear\u00e1 mos algunos los dos grandes temas de los mexicanos seguridad de corrupci\u00f3n no es lo que m\u00e1s nos preocupa y si ha le\u00eddo que hay una especie de contradicci\u00f3n entre lo prometido y lo propuesto pero estamos aqu\u00ed para clarificar lo empezando por la guardia nacional hay una explicaci\u00f3n que usted ha dado que me parece amplia de su parte de parte de su equipo hay una iniciativa en el congreso hay muchas voces en contra algunas voces en contra yo le pregunto a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la decisi\u00f3n de la guardia nacional es irreversible va a depender de lo que decida la gente porque tambi\u00e9n lo vamos a consultar pero la siguiente consulta ser\u00eda 2021 pero si hay una iniciativa del congreso mira a su cena te voy a dar una primicia [Risas] este es muy probable as\u00ed que la consulta para decidir sobre la guardia nacional la hagamos el 21 de marzo el 21 de marzo por las condiciones del aeropuerto traen malla 21 de marzo 21 de marzo ya yo espero que est\u00e9 reformado el art\u00edculo 35 si la propuesta no voy a hacer a ver es para entonces el ine puede llevar a cabo que ser concurrente con una elecci\u00f3n federal va a ser una de las modificaciones si no no no es que es una consulta o sea el art\u00edculo 35 se va a modificar este en dos sentidos vamos aclararlo para que se quiten candados y se facilite a los ciudadanos el poder solicitar la celebraci\u00f3n de consultas sino que ahora est\u00e1 muy complicado o sea necesitas como si un mill\u00f3n 800 mil firmas para que este es el 10 por ciento de la droga de la lista de la lista en dominante lo quiere cambiar al 1 al 1 por ciento que significa m\u00e1s o menos como un mill\u00f3n un poquito 800 mil dos mil 800 mil este ciudadano eso por lo m\u00e1s complicado es que se establece que si la consulta tiene que ver con los ingresos del gobierno con los posibles ingresos que tenga que ver con la hacienda p\u00fablica ya no est\u00e9 aplica es decir no se autoriza entonces lo vamos a quitar si la paga el gobierno no se autoriza si no quiere no s\u00f3lo eso si si por ejemplo hay una consulta como se solicit\u00f3 para la reforma energ\u00e9tica argumentaron de que se pod\u00eda afectar el ingreso del gobierno y no se autoriz\u00f3 y la otra reforma del 35 es para la revocaci\u00f3n del mandato esa es una reforma para que en mi caso a mediados de 2021 las elecciones intermedias se le pregunta a la gente la consulta es quieres que contin\u00fae el presidente o que renuncie bien porque el pueblo pone y el pueblo quita entonces es democracia participativa pero lo que me estoy refiriendo en el caso de la guardia nacional es que el 21 de marzo no de marzo si en el art\u00edculo 35 refor reformado yo quisiera s\u00ed que los ciudadanos despu\u00e9s d escuchar mis puntos de vistas y los puntos de vista de todos de los opositores de los que se oponen a estos di\u00e1logos en sitios y series y grandes decidan ya sobre la guardia nacional oiga y ya habl\u00f3 con el congreso para este tema la iniciativa de que lo pasen r\u00e1pido ya est\u00e1n ya en el congreso se est\u00e1 haciendo la propuesta de ley \u00e9ste no tarda mucho en aprobarse y si hay voluntad se puede lograr valoraci\u00f3n en l\u00ednea y con as\u00ed como tiene que ser con el ine \u00e9ste por una elecci\u00f3n limpia libre con metodolog\u00eda con su inciertas no quiere decir que es \u00e9ste sino saber a los abogados es aceptando sin conceder de que las consultas que estamos haciendo sin el ine sean falsas porque nosotros no es importante decir en este tema del mar habl\u00e9 en la formalidad oiga y ya habl\u00f3 con el congreso para este tema de la iniciativa de que lo pasen r\u00e1pido ya est\u00e1n en el congreso se est\u00e1 haciendo la propuesta de ley \u00e9ste no tarda mucho en aprobarse y si hay voluntad se puede lograr hacer valoraci\u00f3n en l\u00ednea y con as\u00ed como tiene que ser con el ine \u00e9ste por una elecci\u00f3n limpia libre con metodolog\u00eda con su inciertas no quiere decir que est\u00e9 sin los abogados es aceptando sin conceder de que las consultas que estamos haciendo sin el ine sean falsas porque nosotros no es importante en este tema del mar a darle la formalidad en esta misma consulta andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador va a incluir esta que fracci\u00f3n ayer usted hab\u00eda dicho de que me voy a brincar otro tema pero me importa definir este tema de la consulta que qu\u00e9 bueno que lo adelanta usted dijo borr\u00f3n y cuenta nueva en el caso del tema de la corrupci\u00f3n luego mencion\u00f3 con ciro g\u00f3mez leyva que lo que lo sea nos dijeran luego ella dijo confirmar este equipar una consulta es sobre el tema de corrupci\u00f3n y operaci\u00f3n una pregunta crees que entres manuel l\u00f3pez obrador presidente m\u00e9xico debe de promover que se juzgue para que haya justicia y no s\u00f3lo se persigan chivos expiatorios se revisen responsabilidades en delitos de corrupci\u00f3n y otros delitos a carlos salinas ernesto zedillo vicente fox felipe calder\u00f3n y enrique pe\u00f1a nieto tambi\u00e9n vais a preguntar ese d\u00eda de marzo re important\u00edsimo que el d\u00eda 21 de marzo que inicia la primavera que es el natalicio del presidente ju\u00e1rez podamos hacer las 2 21 de marzo esto en el debate milenio por cierto as\u00ed si esta fecha \u00e9ste se pueden hacer las causas para las dos preguntas desliz\u00f3 una tercera una tercera de esas suelos de los empresarios que \u00e9ste tambi\u00e9n pero no habr\u00eda ning\u00fan problema en incluir las dos realmente de fondo ser\u00edan sobre la guardia nacional la fiesta ser\u00eda nacional est\u00e1 proponiendo si el presidente de la rep\u00fablica que se integre la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval la polic\u00eda federal y se constituya una guardia nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds est\u00e1s de acuerdo con tambi\u00e9n ya en la definici\u00f3n hay preguntas a los elementos sino tambi\u00e9n otro tipo de conseguir tambi\u00e9n y entonces la pregunta es esto digamos va a haber una instancia que es la que va a elaborar la pregunta qu\u00e9 vas a hacer lo que tiene que ser una pregunta es te vamos a decir s\u00ed s\u00ed totalmente imparcial pero clara y yo s\u00ed quiero que se ponga que es una propuesta del presidente y por qu\u00e9 voy a defender si las dos propuestas la otra pregunta es por lo siguiente que es muy interesante hay la costumbre en todo este periodo se ha aplicado el qu\u00e9 se juzga algunos funcionarios por corrupci\u00f3n que yo he llamado chivos espiatorios y siempre \u00e9ste se deja con impunidad para los de arriba entonces enga\u00f1a cada seis a\u00f1os de que ahora s\u00ed se va a pasar habiendo una pasa nada entonces es que entonces si el conassif un circo b\u00e1sicamente entonces que planteo yo bueno nosotros vamos a acabar por la corrupci\u00f3n soy convencido y seguro con la corrupci\u00f3n toda la el gobierno la de algunos ciudadanos vamos a terminar con la corrupci\u00f3n pol\u00edtica con la corrupci\u00f3n que tenga que ver con el gobierno es que la corrupci\u00f3n no s\u00e9 si se te reta si se termin\u00f3 se erradica no s\u00e9 si se pueda terminar bueno no tan bueno es que eso es lo interesante es \u00e9ste hay quienes dicen que no se puede que yo tengo un maestro escribi\u00f3 el libro al respecto mucho en un maestro gonz\u00e1lez ya que escrib\u00ed un libro sobre corrupci\u00f3n y entre sus planteamientos dice no se puede acabar con el monstruo no se puede aminorar se puede atemperar se puede mantener a raya pero no se puede acabar y da sus razones y sus argumentos yo sostengo que s\u00ed ya que hay que cortar de tajo con la coraz\u00f3n acabarla este desterrar la del pa\u00eds porque es el principal problema de m\u00ed y pienso que se puede porque la corrupci\u00f3n no es parte como algunos piensan el presidente de ponerle nombre a la cultura de nuestro pueblo est\u00e1 pensando el presidente est\u00e1 ahorita me cuesta la reuni\u00f3n no tiene que ver con la cultura nosotros al contrario si el pueblo de m\u00e9xico es un pueblo honesto y sabe que un pueblo con muchos valores culturales moral los salman espirituales vuelo excepcional la corrupci\u00f3n ser\u00e1 de arriba para abajo por eso tambi\u00e9n es relativamente f\u00e1cil acabarla porque depende que del ejemplo que se da arriba si el presidente es corrupto los gobernadores van a ser corruptos los presidentes municipales si el presidente es honesto si no permite el presidente aclar\u00f3 claro claro entonces por eso \u00e9ste estamos pensando en acabar con la corrupci\u00f3n bueno y quiero ser presidente por eso que gener\u00f3 mucho asombro si el que \u00e9ste deje esto del borr\u00f3n y cuenta no as\u00ed por qu\u00e9 porque si queremos acabar con la corrupci\u00f3n si ese es el prop\u00f3sito pues no debemos si d quedarnos empantanados en el conflicto y por eso es el punto final si nos metemos a un asunto qu\u00e9 significa este juzgar abrir expedientes para ser justos quedar\u00e1s yo soy as\u00ed y honesto tenemos que empezar con los de arriba as\u00ed que me dice the other break por ejemplo si es un mero arriba as\u00ed pero no pero de arriba arriba los presidentes y extensi\u00f3n alguna vez que la ma\u00f1anita ver si hab\u00eda dinero the other break en su campa\u00f1a en s\u00ed se recibi\u00f3 es tambi\u00e9n recibi\u00f3 dinero bueno \u00e9ste para su campa\u00f1a pero tendr\u00edamos que empezar con salinas porque esto no es fuese empec\u00e9 mes y por eso es salinas as\u00ed y ese dijo s\u00ed s\u00ed y es fox cali es calder\u00f3n y es pe\u00f1a de vigo hablando este en plata entonces yo lo que quiero es que los ciudadanos los mexicanos decidamos sobre este asunto o sea decir a ver si quieren o no quieren o no este juzgar a los presidentes ahora que tampoco le corresponde al presidente digamos pero s\u00ed puede se\u00f1alar hoy de denuncia largo declar\u00f3 el altar yo soy de la idea si yo voy a defender en esta consulta y en los debates previos voy a argumentar el por qu\u00e9 no debemos nosotros abrir estos expedientes a m\u00ed adem\u00e1s de que no es mi fuerte la venganza yo lo que busco es justicia y lo que quiero es que se inaugure una etapa nueva en la vida p\u00fablica del pa\u00eds que ya se acabe esta historia horrorosa de corrupci\u00f3n de impunidad pero no dicen que el que no ve su pasado est\u00e1 condenado a repetirlo no algo no no en este caso en este caso es hacer un juicio una condena que al modelo neoliberal en su conjunto por qu\u00e9 porque hace lindas porque privatiz\u00f3 porque entreg\u00f3 y bancos y minas s\u00ed y bienes p\u00fablicos empresas a particulares en muchos casos agentes allegadas a \u00e9l sin licitaci\u00f3n por eso se dijo que convirti\u00f3 deudas privadas en deuda p\u00fablica todav\u00eda estamos pagando intereses del favor a todos los mexicanos pues se rescat\u00f3 a un grupo cost\u00f3 el rescate un bill\u00f3n de pesos sabes cu\u00e1nto c\u00e1lculo \u00e9l en su informe que iba a costar el rescate de la banca de 130 mil millones de pesos cost\u00f3 un bill\u00f3n era la rama esp\u00e9rame y llevamos otro bill\u00f3n pagado de intereses de sevilla es y luego foxx entrega de concesiones para la explotaci\u00f3n minera del pa\u00eds como [M\u00fasica] 20 30 millones de hect\u00e1reas de concesi\u00f3n para la explotaci\u00f3n de minas calder y el fraude electoral en el caso de fox que soy fana o sea no hace falta que haya testigos no quiere esto llegar yo era un peligro para m\u00e9xico y que est\u00e9 el da\u00f1o que caus\u00f3 el da\u00f1o que caus\u00f3 porque este la entrada de felipe calder\u00f3n signific\u00f3 declarar la guerra al narcotr\u00e1fico y convirti\u00f3 al pa\u00eds desde entonces en un cementerio perdieron la vida hasta ahora por seguir esa pol\u00edtica 250 21.000 con calder\u00f3n 155 mil compa\u00f1eros es como dos 150.000 y m\u00e1s de un mill\u00f3n de v\u00edctimas de la violencia entonces calder\u00f3n entonces violencia violencia violencia entre otras cosas ella nieto corrupci\u00f3n entonces me lo dice entonces me lo dice ya est\u00e1 el ritmo card\u00edaco entonces por qu\u00e9 borr\u00f3n y cuenta nueva porque sabes qu\u00e9 ser\u00eda apostar a la confrontaci\u00f3n pero claro las finanzas somos mayores de edad y la cacer\u00eda as\u00ed es lo que tenemos que decir nos metemos a esto si lo hacemos si la gente me temo vamos vamos vamos pero que la gente sepa que de que vamos que ha de significar puede pasar que puede pasar andr\u00e9s manuel son los intereses creados imaginas librar tanto la pregunta parece no pero quiero que me diga por qu\u00e9 usted quer\u00eda poner un punto final a esto cerrar la carpeta para evitar confrontaciones que ve pues lo que veo es que se fue creando durante todo este tiempo por la corrupci\u00f3n un grupo qu\u00e9 son los que mandan que son los que dominan los que se creen due\u00f1os de mexico [M\u00fasica] un poder econ\u00f3mico con poder este pol\u00edtico pol\u00edtico se aliment\u00f3 se nutri\u00f3 mutuamente este grupo s\u00ed y es muy poderoso entonces \u00e9ste no esa no es si tienden tienen este pero pues as\u00ed es el caj\u00f3n que as\u00ed es por eso pero entonces se requiere de la participaci\u00f3n de los ciudadanos relacionando la autoridad la autoridad necesita siempre del respaldo del pueblo entonces yo voy a gobernar obedeciendo decir el presidente ju\u00e1rez y eso no se me va a olvidar nunca con el pueblo todo sin el pueblo la 21 de marzo vamos a llegar con una reforma el art\u00edculo 35 con una consulta pegada a la ley con la participaci\u00f3n de l\u00ednea definici\u00f3n de preguntas etc\u00e9tera usted va hacer campa\u00f1a por la guardia nacional usted va a hacer campa\u00f1a contra el juicio a los ex presidentes u otros pagar\u00e1n arias para que haya ese punto final y comencemos y comencemos as\u00ed tambi\u00e9n que esto es importante una etapa nueva sin corrupci\u00f3n quitando el fuero al presidente y que va a estar en funciones o sea se va a reformar el art\u00edculo 108 ya para entonces yo ya no voy a tener fuera yo voy a poder ser juzgado como cualquier otro ciudadano porque se va a reformar la constituci\u00f3n se va a terminar a todos los altos funcionarios fuera todos vamos a poder ser juzgados de cualquier tipo de delito entonces es amnist\u00eda perd\u00f3n hacia atr\u00e1s y cero corrupci\u00f3n cero en primer grado y siempre adelante y hacia adelante ahora d\u00e9jeme preguntarle a partir del 1 de diciembre si usted llega y usted despu\u00e9s recibe y su gabinete la gente que lo va a acompa\u00f1ar detecta un caso de corrupci\u00f3n gigante y dice presidente encontr\u00e9 esto qu\u00e9 va a pasar no nos va a revisar todo lo antes todo lo que est\u00e9 a su cena en proceso si no se lo descubre llegando a la presidencia porque puede pasar pues se procede legalmente incluso este si todav\u00eda no est\u00e1 la consulta que vamos a tenemos que fijar los tiempos yo no voy a encubrir pero que no sois el punto no soy la cacer\u00eda de brooks y si no va no lo voy a encubrir los de nuestra carrera y adem\u00e1s te digo o algo que debe muy claro todo aquello que est\u00e9 en proceso este en instancias judiciales porque yo no soy absoluto yo voy a ser el presidente de la rep\u00fablica y el titular del poder ejecutivo existe desde luego el poder legislativo y el poder judicial son poderes aut\u00f3nomos o poderes independientes si todos todo lo que ya est\u00e1 en juzgados de estafa maestra eso con toda independencia y libertad se debe de resolver pero se descubre algo cuando llega va para adelante si no los va a cazar pero s\u00ed va a estar atento a los casos puede estarlo porque si no me vuelvo c\u00f3mplice pues si es que se lo que digamos esto es lo que preocupaba as\u00ed donde muchos mitos que dec\u00eda bueno uno de los motivos motivaciones digamos para ir a la elecci\u00f3n fue la corrupci\u00f3n hartos de la conoc\u00eda actos de la bolsa pero inseguridad y la econ\u00f3mica pero tambi\u00e9n la gente vot\u00f3 si \u00e9ste porque nos tiene confianza no solo porque se iba a juzgar adem\u00e1s yo en la campa\u00f1a yo lo comentaba as\u00ed hasta dije esto de que no \u00edbamos a perseguir a nadie o sea que no tengo ning\u00fan problema de conciencia yo le pregunt\u00e9 en el debate cuando vino a milenio se iba a encarcelar a perseguir al presidente pendiente mexicano as\u00ed es si eso fue una vez y luego en un debate ya como candidatos uno de los candidatos que me dijo este ahora pero usted no va a meter a la c\u00e1rcel este plan es de ellos no ni a ti le dije s\u00ed s\u00ed me acuerdo perfectamente ah\u00ed estuvimos en alg\u00fan lado no es que no es una novedad pero s\u00ed es su campa es que al momento que ya se va a asumir este la responsabilidad no ya se plantean de otra manera las cosas pol\u00edticas est\u00e1n girando en torno al tema de la corrupci\u00f3n por eso y molestaba un poco el decir bueno como bron y cuenta nueva' no es posible despu\u00e9s de todo lo que se ha dicho lo que hemos sabido lo que nos hemos enterado y lo que nos han da\u00f1ado algunos j\u00f3venes que la pol\u00edtica es entre otras cosas solo he venido repitiendo en nuestros d\u00edas optar entre inconvenientes o sea nosotros tenemos que pensar en el oficio del pol\u00edtico pues porque la pol\u00edtica es un noble oficio y por asfaltar la confronta as\u00ed por eso por eso hay problemas por esos problemas porque cualquiera ahora si se siente pol\u00edtico s\u00ed y no es de leyes se necesita este pues oficio interpretar m\u00e1s las cosas pensar en la naci\u00f3n pensar en el estado pensar en intereses generales no es un asunto de odios de venganza de impulsos si \u00e9ste hay que empezar a la naci\u00f3n en tren de por delante el inter\u00e9s general que damos 21 de marzo reforma 35 dos preguntas s\u00ed y tres para que nos vayan a decir que nos est\u00e9 que no cumpli\u00f3 que no cumple el compromiso sos la otra que tiene que ver con el que yo me asesore s\u00ed o que tenga comunicaci\u00f3n que me puedan dar recomendaciones puntos de vista empresarial y si alguien dice que no pues de todas maneras tener por eso esas preguntas en duda bueno a menos menos espec\u00edfica pero de todas maneras hay que hacerlo bien este porque yo tengo mi trabajo pues es consultar es preguntar si es comunicarme y tambi\u00e9n tomar comisi\u00f3n en la reciente con tomar decisi\u00f3n con campesinos con ind\u00edgenas con obreros con comerciantes con intelectuales con periodistas con empresarios con religiosos con todos es mi trabajo usted ha criticado mucho y lo dice ahora la estrategia felipe calder\u00f3n usted no hubiera sacado al ej\u00e9rcito a la calle s\u00ed no s\u00ed no estuviese en las cosas como est\u00e1n si yo no estoy pensando en lo de la guardia nacional o sea es que es muy grave la situaci\u00f3n este actual sabes no s\u00f3lo por los niveles de violencia por la incidencia delictiva porque est\u00e1 desatada la inseguridad la violencia en el pa\u00eds hay muchos homicidios no solo por eso sino porque no se tiene con que enfrentar la inseguridad o sea las polic\u00edas las polic\u00edas est\u00e1n gases totalmente desarticuladas echados a perder que es m\u00e1s ni siquiera se cuenta con el n\u00famero de elementos necesarios m\u00e9xico tiene menos polic\u00edas que otros pa\u00edses en promedio y no pens\u00f3 en estos dos caminos digamos el ej\u00e9rcito en la calle no hay de otra lo compartimos todos de hecho la gente quiere el ej\u00e9rcito en la calle algo as\u00ed se hacen encuestas y no pens\u00f3 que paralelamente a yo podr\u00eda capacitar a los polic\u00edas es que ya se intent\u00f3 que llevan 20 a\u00f1os con lo de la polic\u00eda federal y se ech\u00f3 a perder y sabes el ej\u00e9rcito es una instituci\u00f3n que tiene m\u00e1s profesionalismo m\u00e1s antig\u00fcedad si un momento que no era su vocaci\u00f3n que es otro su encargo defender la soberan\u00eda nacional y que no lo sigui\u00e9ramos exponi\u00e9ndose eso fue lo que dije s\u00ed pero ahora queremos sembrar reformar la constituci\u00f3n para que nos ayude el ej\u00e9rcito y la marina que nos ayuden a enfrentar el grave problema de inseguridad pero que lo podamos hacer de manera legal sin violar la constituci\u00f3n actualmente se est\u00e1 violando la constituci\u00f3n \u00f3sea porque esas funciones no le corresponden al ej\u00e9rcito ni a la marina entonces ya basta de simulaci\u00f3n por eso es muy interesante tambi\u00e9n si lo es muy interesante las muchas cosas que dicen est\u00e1n militarizando ahora s\u00ed constitucionalmente al pa\u00eds no no no no no no no no estamos no no no aunque porque bajo el carn\u00e9 o no no no no porque hay dos elementos uno que se trata de una guardia nacional para la seguridad p\u00fablica s\u00ed que va a ser formada en el respeto de los derechos humanos primero primero primero respeto de los derechos humanos segundo aplicaci\u00f3n d y protocolos para el uso de la fuerza no olvidemos la onu tiene un ej\u00e9rcito de paz pero que nosotros no podemos crear apoy\u00e1ndonos en la instituci\u00f3n que es el ej\u00e9rcito y la marina una polic\u00eda y para que esta guardia nacional se ocupe de la seguridad de los ciudadanos creo que s\u00ed ya no es posible que tengamos 226 mil 230 mil soldados de iu te asalten en frente a un cuartel militar y legalmente no puedan intervenir este los soldados para defenderte porque no hay un marco legal entonces adem\u00e1s he venido insistiendo el presidente es al mismo tiempo el comandante supremo de las fuerzas armadas yo no voy a dar nunca la orden de que se masacre no se deje de que se se repriman al pueblo porque porque lo porque lo quiero hacer a partir de la tercera porque es una instituci\u00f3n se tienen las instalaciones si se tiene la preparaci\u00f3n hay profesionalismo es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo si los soldados son pueblo uniformado es un ej\u00e9rcito que surge y eso sabes se olvida para defender la institucionalidad para defender a un gobierno civil que fue v\u00edctimas o sea cuando asesinan a madero cuando huerta da un golpe de estado surge el actual buen ej\u00e9rcito nunca este ej\u00e9rcito ha dado un golpe de estado sin haber sido respetuoso de la autoridad civil de \u00e9ste es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo hasta sus oficiales vienen del pueblo no est\u00e1n metidos no forman parte de la malva decir esta vez ya no los repite no forman parte de la mafia del poder ahorita me cuenta hablar de eso no no no se han enriquecido o sea no est\u00e1n echados a ver que no quiere decir s\u00ed que no hayan comido errores cometido claro relaciones libres y claro deben de ser castigados el que cometa una violaci\u00f3n a derechos humanos es m\u00e1s yo voy a pedir para la creaci\u00f3n de la guardia nacional la intervenci\u00f3n de derechos humanos de naciones unidas d\u00e9jenme brincar a otro tema porque como viene consulta el 21 de marzo ojal\u00e1 que lo podamos debatir tema por tema no nos va a dar una visita del tiempo necesitar\u00eda brutales tienes raz\u00f3n d\u00e9jame preguntarles sobre metas m\u00e9tricas le dec\u00eda calder\u00f3n 121 mil muertos pe\u00f1a nieto 155 mil cu\u00e1l es la meta que proyecta al final de su sexenio yo quiero que bajemos la delincuencia cuando menos a la mitad terminar la mitad de lo que tenemos de incidencia delictiva en los \u00faltimos de los \u00faltimos 10 12 a\u00f1os a la mitad una cosa lo logr\u00e9 cuando fui jefe de gobierno si el gobierno hab\u00edan 3 un poco m\u00e1s de \u00e9l y de homicidios diarios en la ciudad y dej\u00e9 un 1.8 en promedio en la mitad la esencia y meta de ahora y tambi\u00e9n porque porque estoy este optimista porque vamos a atender las causas por primera vez que origina la inseguridad y la violencia se hacer no es un asunto polic\u00eda nada m\u00e1s eso tiene que ver tiene que est\u00e1 la mano con el tema de prevenci\u00f3n claro mala presi\u00f3n pero sobre todo que haya crecimiento que haya empleo y que se atienda a la gente que haya bienestar pero tambi\u00e9n capacitar a ministerios p\u00fablicos y procuraci\u00f3n de su inicio pero todo si las bases todo arranca inicia con el bienestar de la gente el pueblo la pobla es malo por naturaleza y la pobreza no es sin\u00f3nimo de criminalidad no tampoco pero pero si el abandono y la falta de oportunidades si la desintegraci\u00f3n en las familias todo eso contribuye el presidente bueno no ayer hace unos d\u00edas habl\u00e9 con su esposa con beatriz guti\u00e9rrez muller llegue si se preocupara de algo estamos preocupados genuinamente muchos no me lo toma mal con todo respeto se lo dijo muchos estamos preocupados por el tema de su seguridad ella me dijo \u00e9l ya tiene que pensar que ya no lleva su nombre sino una investidura y que el estado mexicano le brinda esa seguridad y me sumo a la petici\u00f3n de que sea cuidado debidamente como jefe de estado cierro comillas me dice estoy tratando de convencerlo usted ha dicho andr\u00e9s manuel que la familia es la c\u00e9lula primaria de la sociedad por qu\u00e9 no darle tranquilidad esa tranquilidad a su esposa a su familia y al pa\u00eds si lo est\u00e1 pensando [Risas] normal no pasa nada si cambia de opini\u00f3n usted mismo ha dicho a ver yo quer\u00eda el ej\u00e9rcito afuera pues no se puede porque llegu\u00e9 ah\u00ed vi un pa\u00eds destrozado vi m\u00e1s cosas de las que me imaginaba cuando era candidato estar en campa\u00f1a ya lo estoy viendo me cuida la gente y vengo haciendo que el que lucha por la justicia no tiene nada que temer cambia era ya insoportable lo del estado mayor precisan ocho mil elementos para cuidar al presidente m\u00e1s elementos de los que cuidan al presidente de eeuu reduzca lo no no no no permite me pertenece mucha prepotencia ya este es otro pa\u00eds porque \u00e9ste es actuar otro pa\u00eds total no sea \u00e9ste puedo uno tener ayudantes que es lo que decid\u00ed 20 ayudantes diez mujeres diez hombres pero tienen que tener cierta capacitaci\u00f3n est\u00e1 sirviendo al presidente fue cuando la esposa del presidente al hijo del pretor eso bueno ella mejor\u00f3 es importante s\u00ed acabar con la prepotencia la fantocher\u00eda muchas veces es porque traen este guardaespaldas si fuera que para sentirse importantes rid\u00edculos y este y lo mismo en caso del avi\u00f3n presidencial se va a vender y se van a vender todos los aviones los helic\u00f3pteros y tambi\u00e9n no voy a vivir ya lo dije y lo repito en los pinos y los pinos van a pasar a formarse para los que ya con usted s\u00ed a lo mejor no a palacio porque tambi\u00e9n f\u00edjate que hay un asunto en este que es interesante mis adversarios este dicen cuando los pinos en el palacio resulta que el palacio ya tiene ocupaci\u00f3n esta hacienda y ya est\u00e1 una escuela entre el palacio y la idea era tener un departamento espacio para el espacio peque\u00f1o para la familia y todo entonces de todas maneras estamos pensando mejor en una casa cercana una casa cercana a \u00e9ste no residencia una casa normal de inter\u00e9s medio no tengo nada en contra de los que viven en residencias lo aclaro o sea siempre he dicho siempre dicho siempre dicho siempre dicho s\u00ed que no todo el que tiene es malvado si yo estoy en contra de la corrupci\u00f3n de la riqueza malhabida importan si su mensaje si no importa entonces ahora vamos a seguir viviendo donde vivimos porque este jes\u00fas est\u00e1 por terminar la primaria y la casa est\u00e1 muy cerca de la escuela donde va entonces tenemos tiempo para decidir la mudanza para la mudanza entonces eso es todo presidente en marzo as\u00ed que si quiere la gente que lo cuide o no seguridad especial y asur que dicen que s\u00ed bueno ya nos contar\u00e1 pero no est\u00e1 pensando no est\u00e1 pensando a ellos hay uno con el presidente de enrique pe\u00f1a nieto en su casa que lo invit\u00f3 a comer dijo ustedes ustedes sus redes sociales en otras reuniones de transici\u00f3n llama la atenci\u00f3n que dice que se armen en un plan amistoso son amigos la primera vez que me re\u00fano con \u00e9l pues en ese plan de que platicaron adem\u00e1s de la transici\u00f3n porque est\u00e1 b\u00e1sicamente pl\u00e1tica sobre la transici\u00f3n y sobre otros temas este general yo le agradezco mucho al presidente pe\u00f1a por dos situaciones una que tiene que ver con lo institucional con este la funci\u00f3n de estado el que haya sido respetuoso el d\u00eda de la elecci\u00f3n y los d\u00edas anteriores el que no se ha involucrado porque yo padec\u00ed servicial si no han yo yo yo yo padec\u00ed si de presidentes que se involucraron y le hicieron mucho da\u00f1o al pa\u00eds este por imponer sucesores no eso eso eso yo creo que es muy importante mira cuando se triunfo eso yo creo que muchos lo sintieron antes de que iniciamos aqu\u00ed la pl\u00e1tica est\u00e9 en vivo nos vamos a ver a ver si es que sigui\u00f3 este es ilusi\u00f3n ado que el excesivo ya le agrad\u00f3 a tantos a\u00f1os y uno la cortan otras las alcanzan un 100 la correcci\u00f3n a\u00f1os y el al casino y que es en ese sentido s\u00ed y entonces que te conteste de que no que lo vi con tranquilidad porque lo ven\u00eda percibiendo pero te dije tambi\u00e9n y eso es muy interesante de que muchos no lo cre\u00eda pero s\u00ed que se hac\u00edan as\u00ed que ese ser\u00e1 cierto lo que estoy viento o sea mucha gente que por a\u00f1os ha luchado por este cambio nosotros somos herederos herederos de la lucha de muchos de mujeres y de organizaci\u00f3n que crecimos con andr\u00e9s manuel c\u00e1ndida s\u00ed s\u00ed y antes imag\u00ednate es cu\u00e1nto sufrieron en la oposici\u00f3n para llegar a estos momentos ya los hemos mencionado hemos rendido homenaje y lo vamos a seguir haciendo bueno pero institute durante a\u00f1os si padeces de fraudes electorales si no te la crees es tan f\u00e1cil o sea si se le sale por qu\u00e9 pas\u00f3 qu\u00e9 cosa sucedi\u00f3 bueno eso me lleva a tenerle una consideraci\u00f3n especial al presidente pero adem\u00e1s estaba arriba pero el presidente de la rep\u00fablica y me consta por muy debilitado y por muy tonto que sea si decide hacer da\u00f1o lo logr\u00e9 entonces fue muy conmovedor el 1 de julio si para cuando lo estaba ense\u00f1ando la transmisi\u00f3n si hubiese votado o no por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador era muy conmovedor ver lo que logr\u00f3 usted cuando gana el 1 de julio con la gente recuperar la esperanza la fe la emoci\u00f3n de una elecci\u00f3n como carga con esos sentimientos y con esa expectativa a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador porque si falla es una oportunidad que no vamos a retomar con muy consciente estoy muy cosa para no voy a fallarle al pueblo o sea voy a tener siempre los pies sobre la tierra y este no voy a a dejarme este en volver por la parafernalia del poder no voy a levitar no me voy a marear si no voy a caer en las tentaciones del poder no tenemos en que el poder dicen que el poder a los este inteligentes si no dice as\u00ed pero m\u00e1s o menos a los tontos s\u00ed s\u00ed no no necesidad a tonta alucinar y los bienes y nantes y a los tontos los volver locos el poder bueno cuando se tienen principios ideales se cuestione una responsabilidad como la que yo tengo con la gente no voy no me voy a maria voy a mantener mi autenticidad cuando ya sabes que deseo sabes qu\u00e9 deseo as\u00ed a ver qu\u00e9 pedo a la naturaleza por los que no son creyentes adi\u00f3s por los que son creyentes que pido que pide sabidur\u00eda y humildad y salud bueno eso tambi\u00e9n porque este yo creo que si tenemos salud vamos a poder cumplir vamos a poder terminar perfectamente bien de salud me siento bien he visto un m\u00e9dico le da buenos indicadores s\u00ed si est\u00e9 ah\u00ed y el maestro ya est\u00e1 creando arriba de que me dice de 300 pero no no no no cumpl\u00ed con lo que me dice el m\u00e9dico con las recomendaciones m\u00e9dicas o sea me todo mis pastillas todas las noches comer sano no no parece son en redes sociales comparte otra cosa pero supongo que son las asociaciones si hago excepciones si es y trato de hacer ejercicio nadie andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nadie queremos que este gobierno fracase nadie en su sano juicio querr\u00eda que este gobierno fracase porque ser\u00eda irrepetible as\u00ed que usted tiene una carga no enorme que le dice a los que lo ven y que escuchan a veces de cr\u00edticos de oposici\u00f3n de gente que no est\u00e1 de acuerdo con sus formas de gobernar est\u00e1 incumpliendo est\u00e1 siendo incongruente esto no iba as\u00ed y vas a no le va a alcanzar es una mentira es demagogia es un hombre de voluntad de voluntarismos y un largo etc\u00e9tera que vamos a escuchar todo el sexenio que no todo porque \u00e9ste poco a poco ya una vez llegamos al gobierno se van a ir convenciendo m\u00e1s ahora porque todav\u00eda no se aplican programas no dejan de ser palabras pero ya van a empezar los hechos una cuarta transformaci\u00f3n que ya se llama as\u00ed pero que nos fijados y gaby as\u00ed as\u00ed esto es que estamos todav\u00eda en la parte introductoria es el pr\u00f3logo entonces cuando ya dicen los hechos f\u00edsicas los hechos ya empezaron ya hay muchas cosas que se han llevado a cabo acciones fuera y algunas as\u00ed s\u00ed s\u00ed pero cuando ya est\u00e9 todo el plan integral entonces ya va a ser m\u00e1s dif\u00edcil la manipulaci\u00f3n ya que este el enga\u00f1ar a la gente el sembrar la duda porque la gente va a estar viendo de que en efecto las cosas van a cambiar ya se va a ver un cambio de r\u00e9gimen se va a acabar con la corrupci\u00f3n yo s\u00e9 que tengo que dejar ir si ya me diera todo lo que tengo dir\u00e1 pero creo que nos vamos a seguir viendo en que asiste y vamos a seguir encontrando porque hay otros temas que se que se nos van a quedar ah\u00ed en el tintero va a haber otras consultas por ejemplo aborto personas del mismo sexo matrimonios etc\u00e9tera mira no la de otros temas el prop\u00f3sito tambi\u00e9n es que no se abuse f\u00edjate que yo quer\u00eda bajar m\u00e1s el n\u00famero de firmas si propones no est\u00e9 facilitar facilitar la pero tambi\u00e9n si este tiene que ser un grupo representativo tambi\u00e9n tenemos que hacer nuestra parte tenemos que ser parte del esfuerzo si quer\u00edamos esto si quer\u00edamos para que si preguntaran pues vamos a seguir vamos a hacer pero pero este para que no sea este tanto no estamos alcanzar siga la ratifique que est\u00e1bamos responsablemente y que sea aquello que de verdad si \u00e9ste sea trascendente as\u00ed que que nos haga falta resolverlo entre todos no va haber consultas y si no cont\u00f3 caer en esos extremos pero s\u00ed dejar la puerta abierta para que si se cumple con lo que va a establecer la constituci\u00f3n se haga y que adem\u00e1s la autoridad respete la decisi\u00f3n que sean consultas vinculatorias que no es que ya manifestamos no estamos de acuerdo con esto y el personal debe hacer lo que le d\u00e9 que se haga lo que le d\u00e9 la gana eso que se hagan legalmente a partir de marzo si un voto es un voto es un voto dicen hola guardias nacionales no s\u00e9 si un voto dice no a los presidentes tal hice un voto dice que se vaya andr\u00e9s manuel un voto sea un voto un voto sea \u00e9ste es en s\u00ed a mitad del sexenio esa es la prueba y no me voy si a reelegir que tambi\u00e9n dice no quiere consulta para que despu\u00e9s no haga el una consulta y \u00e9ste y se reelijan no soy cardenista juarista maderista no reelecci\u00f3n no reelecci\u00f3n si se fragu\u00f3 efectivo no reelecci\u00f3n que adem\u00e1s seis a\u00f1os si con eso va a ser suficiente para establecer las bases de una patria nueva o sea de la cuarta transformaci\u00f3n y con eso va a ser suficiente para qu\u00e9 si se diese el caso porque as\u00ed es la democracia de que regresar\u00e1 el conservadurismo y les costar\u00e1 m\u00e1s trabajo para dejar atr\u00e1s lo que lo que logran dar lo que es echando pues andr\u00e9s manuel su cifra del crecimiento dice el fondo monetario internacional que vamos a que ser 2.7 en el pr\u00f3ximo a\u00f1o su meta de arranque y de cierre crecimiento siguen con doble de 2 o sea soy conservador usted quiere que el pr\u00f3ximo a\u00f1o dos pues vamos a ir creciendo hasta llegar al el \u00faltimo a\u00f1o y espero que estemos creciendo al 6 y en promedio 4 el me meta mi meta no no no el set semana en el de los ancianos y mi meta es el doble de el crecimiento que se ha obtenido en todo el periodo neoliberal se ha crecido en 36 a\u00f1os en el 2% se aprob\u00f3 ya lograr en 6 a\u00f1os si el doble el 4 por ciento de crecimiento esto que solamente es el compromiso de generaci\u00f3n de empleos entre que pe\u00f1a nieto es que tenga una gran cifra de 4 millones y medio de empleos cu\u00e1l es su cifra andr\u00e9s manuel vamos a crecer mucho y va a ver por eso m\u00e1s empleo no tenemos una cifra me llevar\u00eda tiempo explicarte de por compuestos proyectos por ejemplo el tren maya nada m\u00e1s la siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables a significar cuatrocientos mil empleos permanentes da m\u00e1s un proyecto 400 mil empleos permanentes bueno pues muchas gracias ojal\u00e1 que le vaya muy bien de diciembre si usted quiere utilizar su \u00faltimo minuto el tiempo que usted quiera para llamar a la consulta para dirigirse a las personas que votaron por estos ya las que no votaron por usted y qu\u00e9 es lo que ve al final de su sexenio que m\u00e9xico ve al final de su sexenio andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bueno estamos trabajando bien ya tenemos los proyectos casi terminados hablaba yo de que ya estamos elaborando el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a llegar para decirlo en sentido figurado con las riendas del poder en las manos desde los primeros d\u00edas porque ya tenemos proyectos porque ya sabemos lo que se tiene que hacer agradecerles mucho por la confianza decirles que no les voy a traicionar no se van a decepcionar de nosotros no les voy a fallar voy a estar a la altura de ustedes porque amor con amor se paga a s\u00ed y no va a ser un gobierno de ocurrencia tenemos todo un plan de este programa proyectos van a ver obras programas vamos a llevar a cabo evaluaciones seguimientos del avance f\u00edsico del avance financiero de cada proyecto voy a recorrer todo el pa\u00eds o sea voy a seguir recorriendo todo el pa\u00eds vamos a gobernar desde abajo y con ustedes con la gente no va a haber divorcio est\u00e9 entre gobierno y pueblo este es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y termin\u00f3 pues este d\u00e1ndoles un abrazo invit\u00e1ndoles el d\u00eda primero el z\u00f3calo va a ser interesante el que nos encontraremos en el z\u00f3calo donde hemos estado durante mucho tiempo ah\u00ed en la lucha y ahora iniciamos una etapa nueva agradecerle milenio los due\u00f1os los trabajadores de milenio y camar\u00f3grafos periodistas conductores a todos por esta oportunidad a esta extraordinaria mujer a suceder al que me hace esta entrevista agradecerles bueno ya para terminar para terminar este no deje de participar el s\u00e1bado y el domingo en la consulta dice los pisos de todo coraz\u00f3n ya si es paciente o un presidente con \u00e9l habl\u00e9 con la cr\u00edtica totalmente este que es saber que sabe rectificar se equivoc\u00f3 s\u00ed que s\u00e9 escuchar este soy perseverante en mis ideales y no vayamos y prince a los que lo critican no no va a haber censura para nadie para nadie se va a garantizar el derecho a disentir no tengo enemigos ni quiero tenerlos este adversario voy a ejercer yo s\u00f3lo pido de manera humilde este pido que \u00e9ste tenga yo el derecho de r\u00e9plica la libertad para poderme expresar con respeto siempre est\u00e9 pero que no tenga yo que quedarme callado este ante cuestionamientos y menos cuando no son fundados cuando no hay argumentos cuando se miente cuando se calumnia entonces voy a ser cuidadoso pero si voy a estar replicando que se lo diga bienvenido andemos andemos este nuevo camino much\u00edsimas gracias y gracias a ustedes buenas noches ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:21.478703"
}