{
    "video_id": "xAZSHTJoVAA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xAZSHTJoVAA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmFNo5KirEbgeNO2PNHxWvYZQIOQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xAZSHTJoVAA",
    "video_title": "Fin de la emergencia sanitaria por COVID-19 en M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9048,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1566.99,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1574.18,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1580.53,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1596.92,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1607.18,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1643.24,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1647.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues vamos a informar hoy es martes y",
            "start": 1653.299,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cada 15 d\u00edas",
            "start": 1658.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Se informa sobre",
            "start": 1661.299,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la salud en este caso",
            "start": 1664.419,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1670.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a dar a conocer la decisi\u00f3n que tomaron",
            "start": 1675.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1679.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a",
            "start": 1683.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la declaratoria",
            "start": 1689.26,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "de fin de la pandemia del cobit Ahora",
            "start": 1692.44,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "les van a exponer sobre eso",
            "start": 1699.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1703.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 1705.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "informando sobre el avance del plan de",
            "start": 1709.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1713.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica universal",
            "start": 1715.34,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con el programa",
            "start": 1718.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar",
            "start": 1721.299,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "esto significa mejorar todo el sistema",
            "start": 1724.039,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de salud sobre todo para los que no",
            "start": 1728.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social",
            "start": 1732.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1735.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "es cerca de la mitad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1738.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la Constituci\u00f3n se tiene",
            "start": 1742.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que garantizar el derecho a la salud",
            "start": 1745.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esto es cualquier persona",
            "start": 1747.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tiene derecho a ir a un centro de salud",
            "start": 1752.779,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a un hospital",
            "start": 1756.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para ser atendido",
            "start": 1758.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos con especialistas",
            "start": 1763.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1771.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todos los an\u00e1lisis cl\u00ednicos",
            "start": 1772.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas",
            "start": 1776.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "medicamentos todo gratuito",
            "start": 1778.659,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "todo gratuito Y ese es el sistema que se",
            "start": 1783.32,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo y vamos a tenerlo",
            "start": 1789.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "listo para este a\u00f1o a finales de este",
            "start": 1795.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1798.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hemos avanzado ya",
            "start": 1799.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bastante a pesar de",
            "start": 1802.12,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "la complejidad y de los intereses",
            "start": 1806.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 1809.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "toda la corrupci\u00f3n que hab\u00eda en el",
            "start": 1811.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 1813.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la venta de los medicamentos la",
            "start": 1816.2,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 1819.26,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "todo el mercantilismo",
            "start": 1825.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1828.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se impon\u00eda",
            "start": 1830.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en los servicios de salud p\u00fablica adem\u00e1s",
            "start": 1834.58,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "el rezago por la falta de m\u00e9dicos de",
            "start": 1838.96,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1843.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "todo el desastre",
            "start": 1845.059,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1847.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "dejaron los neoliberales corruptos y se",
            "start": 1849.1,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 levantando",
            "start": 1854.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el sistema de salud",
            "start": 1856.299,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y hemos hecho el compromiso y lo vamos a",
            "start": 1859.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cumplir de que antes de concluir nuestro",
            "start": 1862.22,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mandato vamos a tener un sistema de",
            "start": 1866.059,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de primera",
            "start": 1869.179,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho en otras",
            "start": 1873.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 1877.419,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo repito ahora no como el de Dinamarca",
            "start": 1879.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1884.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que el de Dinamarca",
            "start": 1886.399,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "esto no les gusta",
            "start": 1888.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a los conservas",
            "start": 1891.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por eso lo subray\u00f3",
            "start": 1895.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1898.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me gustan los desaf\u00edos",
            "start": 1900.7,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y soy perseverante",
            "start": 1904.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y los compromisos se cumplen Entonces",
            "start": 1908.0,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "vamos a tener este sistema de salud",
            "start": 1910.1,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a iniciar",
            "start": 1914.899,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a informar sobre la",
            "start": 1919.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 1925.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "preventiva sobre",
            "start": 1926.38,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "el consumo de drogas en las escuelas o",
            "start": 1929.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 haciendo para que",
            "start": 1933.919,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1937.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no se incremente el consumo de drogas en",
            "start": 1938.62,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que no haya consumo Y eso",
            "start": 1942.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya avanzando bien con el apoyo de",
            "start": 1949.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "maestras de maestros y tambi\u00e9n con el",
            "start": 1953.539,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "apoyo de",
            "start": 1957.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "padres y madres de familia",
            "start": 1958.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hace falta m\u00e1s pero ya se comenz\u00f3 con",
            "start": 1962.72,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "este plan que es important\u00edsimo",
            "start": 1967.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1971.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1972.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "avanzamos",
            "start": 1975.82,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "informando del da\u00f1o que hacen las drogas",
            "start": 1978.039,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "y fortalecemos",
            "start": 1983.419,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1987.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestros valores",
            "start": 1988.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales",
            "start": 1994.519,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1999.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "exaltamos y",
            "start": 2000.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ponemos por delante",
            "start": 2003.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "La Gran Reserva que tiene M\u00e9xico",
            "start": 2007.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de valores",
            "start": 2011.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales que no",
            "start": 2014.26,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "tienen otros pa\u00edses",
            "start": 2016.659,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por ejemplo la importancia de la",
            "start": 2021.519,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "solidaridad familiar que siempre lo",
            "start": 2024.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hemos subrayado",
            "start": 2027.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo la familia mexicana es muy",
            "start": 2030.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 2034.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y que debemos de",
            "start": 2037.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "procurar que se mantenga unida que no",
            "start": 2040.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "haya desintegraci\u00f3n en las familias",
            "start": 2044.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso nos ha ayudado",
            "start": 2047.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo es la instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2049.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "social m\u00e1s importante de M\u00e9xico",
            "start": 2053.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 2057.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 por entero en un infierno",
            "start": 2060.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds durante el periodo neoliberal",
            "start": 2064.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el que se dedicaban a saquear a robar",
            "start": 2069.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2073.98,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "a impulsar un estilo de vida",
            "start": 2075.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "individualista",
            "start": 2078.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ego\u00edsta",
            "start": 2082.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Materialista",
            "start": 2086.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si no pudieron",
            "start": 2091.379,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 2097.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 2099.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se eclipsara con ese sistema no",
            "start": 2102.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de M\u00e9xico fue por los",
            "start": 2107.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "valores y por la importancia",
            "start": 2111.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que tenemos los mexicanos",
            "start": 2115.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la importancia que que que que que que",
            "start": 2118.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tienen en M\u00e9xico la familia",
            "start": 2121.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 2126.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho fue un escudo protector",
            "start": 2128.099,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "eso nos este salv\u00f3",
            "start": 2132.4,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Incluso en el caso de las drogas",
            "start": 2137.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque en M\u00e9xico hay tr\u00e1fico",
            "start": 2141.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 2146.619,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente",
            "start": 2149.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "toco madera no hay consumo",
            "start": 2153.82,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "o es muy poco el consumo",
            "start": 2158.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la diferencia de lo que sucede en",
            "start": 2163.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en donde",
            "start": 2165.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s les da\u00f1a es el consumo Es la",
            "start": 2168.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n",
            "start": 2173.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros no tenemos consumo a\u00fan",
            "start": 2178.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando no solo es ese modelo",
            "start": 2180.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "individualista y triunfar a toda Costa y",
            "start": 2183.72,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "este el que nada debe el que nada tiene",
            "start": 2189.359,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "nada vale",
            "start": 2194.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "todo eso que impulsaron con el modelo",
            "start": 2197.619,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfirista",
            "start": 2201.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de lo que hablo",
            "start": 2207.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el aspiracionismo",
            "start": 2209.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la ropa de marca de lujo barato",
            "start": 2216.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y la chilena",
            "start": 2222.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este todo eso",
            "start": 2225.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "todo eso no no pudieron",
            "start": 2230.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no pudieron adem\u00e1s",
            "start": 2234.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Hubo un tiempo en el que de manera",
            "start": 2237.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "deliberada",
            "start": 2241.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "empezaron a pagarle a los",
            "start": 2242.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 2244.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en especie con droga para que abrieran",
            "start": 2247.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mercado en M\u00e9xico",
            "start": 2251.68,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2254.74,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tuvieron \u00e9xito",
            "start": 2257.619,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2260.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "por esos valores",
            "start": 2262.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se tienen",
            "start": 2265.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "porque la familia en M\u00e9xico se mantiene",
            "start": 2271.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unida",
            "start": 2273.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 2276.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eso es lo que necesitamos fortalecer",
            "start": 2277.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no solo es Buscar c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2282.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el bienestar material sino el bienestar",
            "start": 2286.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del alma",
            "start": 2289.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entender bien que la felicidad no es lo",
            "start": 2294.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 2297.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no es el dinero",
            "start": 2300.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado bastante sobre eso",
            "start": 2304.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y seguir",
            "start": 2309.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "auspiciando una nueva corriente de",
            "start": 2312.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 2316.359,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "aunque se enojen",
            "start": 2319.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2321.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conservas",
            "start": 2323.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aunque no les guste",
            "start": 2327.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 2332.2,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad desde hace siglos",
            "start": 2337.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no se exaltaba no",
            "start": 2344.14,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "hablar de eso de valores",
            "start": 2349.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n m\u00e1s esos valores en las",
            "start": 2354.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas en nuestras",
            "start": 2358.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2361.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablar de eso era trazo",
            "start": 2362.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de la este",
            "start": 2366.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no estar civilizados",
            "start": 2369.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "no era ser modernos",
            "start": 2372.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado",
            "start": 2377.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "debe de quedar claro",
            "start": 2380.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de que no existen las razas",
            "start": 2384.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esa fue una invenci\u00f3n",
            "start": 2387.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los racistas",
            "start": 2390.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no hay razas",
            "start": 2393.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 demostrado cient\u00edficamente",
            "start": 2396.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y otra cosa que est\u00e1 demostrada",
            "start": 2399.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente",
            "start": 2401.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 2404.859,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no nos vinieron los europeos a civilizar",
            "start": 2407.38,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2415.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "antes de que llegaran",
            "start": 2416.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan grandes civilizaciones",
            "start": 2419.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en lo que hoy es M\u00e9xico",
            "start": 2421.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2429.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como nos invadieron como lo hacen todos",
            "start": 2434.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los imperios",
            "start": 2437.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todas las metr\u00f3polis que dominaban las",
            "start": 2441.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 2444.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que buscar una justificaci\u00f3n",
            "start": 2446.92,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "para cometer sus atrocidades",
            "start": 2450.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la barbarie",
            "start": 2455.26,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que signific\u00f3 el asesinato la extinci\u00f3n",
            "start": 2457.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el Exterminio",
            "start": 2463.839,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "entonces necesitaban decir",
            "start": 2466.72,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "lo hacemos en nombre de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 2468.66,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en nombre de la Libertad",
            "start": 2472.619,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "en todos lados era lo mismo",
            "start": 2476.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Entonces eso qued\u00f3",
            "start": 2480.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 2484.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2486.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en las comunidades",
            "start": 2492.64,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "de ind\u00edgenas los pueblos originarios",
            "start": 2494.64,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "se fue perdiendo la lengua",
            "start": 2500.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se fueron perdiendo las tradiciones las",
            "start": 2505.839,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "costumbres la organizaci\u00f3n social",
            "start": 2508.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque era mucho el asedio",
            "start": 2511.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y hablar la lengua era sin\u00f3nimo de",
            "start": 2516.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atraso",
            "start": 2519.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de que no se estaba civilizado",
            "start": 2521.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "yo les he dicho de",
            "start": 2524.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 2528.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "muy cerca de Oaxaca",
            "start": 2531.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cerca de Monte Alb\u00e1n",
            "start": 2535.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "una comunidad",
            "start": 2538.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque",
            "start": 2545.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2548.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algo excepcional no la arregla porque",
            "start": 2553.24,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Oaxaca es de los estados con m\u00e1s cultura",
            "start": 2556.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 2562.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura en el mundo desde los",
            "start": 2564.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 2567.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2571.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este por eso",
            "start": 2573.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 2575.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00e9 el nombre no lo voy a decir de que",
            "start": 2580.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "con la vestimenta ind\u00edgena",
            "start": 2585.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "totalmente zapotecos pero nadie",
            "start": 2591.819,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hablaba zapoteco",
            "start": 2596.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero no era de este",
            "start": 2604.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tiempos recientes",
            "start": 2612.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 2615.339,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 2617.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "O sea que este",
            "start": 2622.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "era tanta",
            "start": 2625.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2628.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la discriminaci\u00f3n",
            "start": 2630.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que abandonaron",
            "start": 2634.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "la lengua",
            "start": 2638.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2642.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todos esos mecanismos",
            "start": 2647.579,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2652.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 2653.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de racismo",
            "start": 2655.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de clasismo debemos",
            "start": 2659.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "eliminarlos",
            "start": 2663.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 los",
            "start": 2666.099,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aspiracionistas No si quieren seguir con",
            "start": 2669.0,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "eso de sentirse",
            "start": 2675.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de sangre azul",
            "start": 2678.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la moronga",
            "start": 2681.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 2684.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "all\u00e1 ellos no",
            "start": 2687.579,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que quieren seguir as\u00ed",
            "start": 2692.44,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que sigan su camino pero",
            "start": 2695.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ya hay que hablar de eso",
            "start": 2698.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 2706.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "si nos hemos salvado",
            "start": 2709.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ha sido por nuestras culturas",
            "start": 2712.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no lo olvidemos",
            "start": 2717.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha resistido",
            "start": 2718.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 2724.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "las calamidades",
            "start": 2726.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sus profundas",
            "start": 2731.579,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ra\u00edces",
            "start": 2734.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 2737.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos ha salvado siempre",
            "start": 2739.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ante pandemias",
            "start": 2741.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "temblores",
            "start": 2744.3,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "inundaciones hambrunas",
            "start": 2746.339,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobiernos corruptos",
            "start": 2750.579,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la importancia que tiene el dar",
            "start": 2758.5,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2762.52,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "para reforzar",
            "start": 2765.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esos valores y decir no a las drogas",
            "start": 2767.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no a las drogas donde",
            "start": 2774.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 2779.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tradiciones culturales",
            "start": 2782.099,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "en las comunidades ind\u00edgenas no hay",
            "start": 2784.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "consumo de droga",
            "start": 2787.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no existe el consumo duro yo fui jefe de",
            "start": 2791.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gobierno aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 2795.339,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y Donde hab\u00eda menos violencia",
            "start": 2797.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2802.119,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "en las delegaciones",
            "start": 2804.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Milpa Alta",
            "start": 2806.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de Tl\u00e1huac de Xochimilco",
            "start": 2809.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hab\u00edan m\u00e1s",
            "start": 2813.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "costumbres tradiciones",
            "start": 2818.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Donde hab\u00eda m\u00e1s organizaci\u00f3n social",
            "start": 2820.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 2824.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2826.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda m\u00e1s violencia en las colonias",
            "start": 2828.0,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "donde estaba roto el tejido social",
            "start": 2831.4,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Donde hab\u00eda m\u00e1s desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 2837.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2839.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Donde hab\u00eda m\u00e1s individualismo",
            "start": 2841.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "materialismo",
            "start": 2843.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos fortalecer nuestros",
            "start": 2849.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "valores que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 2852.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no han podido con eso los oligarcas",
            "start": 2855.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no han podido",
            "start": 2861.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esa Esa es la fortaleza de M\u00e9xico Esa es",
            "start": 2863.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la grandeza",
            "start": 2866.5,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 2870.06,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 2871.74,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "por eso M\u00e9xico",
            "start": 2874.119,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "es una potencia",
            "start": 2877.599,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2882.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con much\u00edsima historia",
            "start": 2885.0,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "much\u00edsima historia much\u00edsima cultura",
            "start": 2888.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles de a\u00f1os",
            "start": 2891.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de cultura",
            "start": 2895.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de civilizaciones",
            "start": 2897.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eso nos est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 2902.02,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y ya termino este",
            "start": 2906.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2910.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dando una buena noticia",
            "start": 2912.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando",
            "start": 2915.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 2918.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y el peso est\u00e1",
            "start": 2920.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fortach\u00f3n",
            "start": 2926.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Este pero que no se enojen tanto",
            "start": 2929.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "conservadores est\u00e1n este desesperados Ay",
            "start": 2932.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2938.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aprovechando porque ya despu\u00e9s se van a",
            "start": 2939.66,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hacer preguntas",
            "start": 2942.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1",
            "start": 2944.14,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los datos de hoy a las seis de la ma\u00f1ana",
            "start": 2946.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 2953.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2956.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando",
            "start": 2957.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed por el d\u00f3lar c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 2960.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "No deber\u00edamos de sacar estos datos antes",
            "start": 2968.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del desayuno porque",
            "start": 2971.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "le va a hacer mal",
            "start": 2972.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "17 80",
            "start": 2987.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "como seis a\u00f1os",
            "start": 2995.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 2998.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que no estaba as\u00ed",
            "start": 3001.5,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Ay tambi\u00e9n eso por eso en lo del C\u00f3mo se",
            "start": 3012.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 3017.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "plan S\u00ed ah\u00ed viene el",
            "start": 3018.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed viene el c este no tiene remedio el",
            "start": 3022.319,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 3026.579,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1 podrido",
            "start": 3029.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando de manera facciosa",
            "start": 3034.98,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3039.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "componerle la plana",
            "start": 3042.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 3046.5,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3052.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de sentido com\u00fan",
            "start": 3054.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 3059.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3065.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ejecutivo lo elige el pueblo",
            "start": 3068.579,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me eligieron",
            "start": 3072.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a poder legislativo lo mismo",
            "start": 3077.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se elige a los diputados",
            "start": 3081.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se elige a los senadores",
            "start": 3083.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo y El poder",
            "start": 3087.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 3089.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nombra a los ministros de la corte",
            "start": 3090.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y esos se\u00f1ores",
            "start": 3097.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que ahora forman parte del supremo poder",
            "start": 3101.099,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 3104.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3109.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dedicados",
            "start": 3112.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a obstaculizar",
            "start": 3115.319,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds para sostener",
            "start": 3118.02,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "el viejo r\u00e9gimen",
            "start": 3123.78,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el Antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 3127.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y de privilegios",
            "start": 3130.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ellos deciden",
            "start": 3133.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3138.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "una ley",
            "start": 3140.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "enviada",
            "start": 3144.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una iniciativa de ley enviada por el",
            "start": 3146.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ejecutivo aprobada",
            "start": 3148.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por la c\u00e1mara de diputados y por la",
            "start": 3152.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores no es v\u00e1lida",
            "start": 3154.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3156.11,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3157.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los legisladores violaron",
            "start": 3160.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los procedimientos internos",
            "start": 3163.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que ellos",
            "start": 3166.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 3167.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tienen aprobados",
            "start": 3177.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de manera Aut\u00f3noma en forma",
            "start": 3181.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "independiente no violaron absolutamente",
            "start": 3184.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3187.14,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3189.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3191.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en un acto de prepotencia",
            "start": 3193.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y de autoritarismo",
            "start": 3199.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se atreven",
            "start": 3203.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a cancelar la ley",
            "start": 3205.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los ministros de la corte",
            "start": 3210.119,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 3214.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 3217.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 3220.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se dedic\u00f3 a saquear al pa\u00eds y que",
            "start": 3226.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "quieren regresar por sus fueros",
            "start": 3230.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora con el apoyo",
            "start": 3233.819,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 3236.339,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3240.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es",
            "start": 3243.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3246.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer",
            "start": 3247.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3254.22,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3257.819,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3258.47,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que se tenga",
            "start": 3261.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada",
            "start": 3263.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 3267.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para que se puedan hacer reformas",
            "start": 3272.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 3275.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda simple",
            "start": 3279.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no permite",
            "start": 3286.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que haya reformas a la constituci\u00f3n",
            "start": 3289.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 3292.859,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n por la transformaci\u00f3n del",
            "start": 3296.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3297.839,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "tienen mayor\u00eda",
            "start": 3302.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara",
            "start": 3306.359,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de senadores",
            "start": 3308.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero no tienen mayor\u00eda calificada",
            "start": 3310.859,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda calificada implica",
            "start": 3315.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "no 50% m\u00e1s uno sino dos terceras partes",
            "start": 3319.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de los votos",
            "start": 3324.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y la Constituci\u00f3n solo se reforma cuando",
            "start": 3328.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se tiene esa mayor\u00eda calificada",
            "start": 3331.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de quinientos Diputados",
            "start": 3335.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Son 300 de mayor\u00eda y",
            "start": 3340.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "doscientos plurinominales",
            "start": 3344.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "quinientos",
            "start": 3347.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para poder reformar la Constituci\u00f3n se",
            "start": 3349.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesitan 334",
            "start": 3352.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hay que ir por los trescientos treinta y",
            "start": 3359.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 3361.98,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n",
            "start": 3366.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para poder llevar a cabo reformas",
            "start": 3369.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 3372.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Ese es el",
            "start": 3375.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3384.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tener la mayor\u00eda",
            "start": 3386.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 3390.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada",
            "start": 3393.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que cuando se vaya a votar se piense en",
            "start": 3397.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3400.859,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 en contra",
            "start": 3403.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del clasismo del racismo de la",
            "start": 3405.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3408.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que se piense",
            "start": 3410.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a la hora de votar",
            "start": 3412.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que sea no solo para",
            "start": 3417.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el presidente o la presidenta",
            "start": 3424.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3428.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "parejo",
            "start": 3430.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 3433.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si se tiene",
            "start": 3434.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el triunfo en la presidencia como ahora",
            "start": 3438.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ganamos la presidencia ganamos la",
            "start": 3444.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda el congreso",
            "start": 3446.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3451.559,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "como no se tiene",
            "start": 3453.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dos terceras partes",
            "start": 3455.78,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 3458.819,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se han dedicado a bloquearnos",
            "start": 3461.339,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y ahora con la complicidad",
            "start": 3466.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de un poder faccioso",
            "start": 3472.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al servicio de",
            "start": 3478.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que es el poder judicial",
            "start": 3480.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3483.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a la hora de votar",
            "start": 3485.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que no se est\u00e9 pensando",
            "start": 3489.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por el presidente o la",
            "start": 3492.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3495.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3497.46,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el congreso es important\u00edsimo",
            "start": 3498.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 3503.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed se puede alcanzar",
            "start": 3505.04,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "si hoy fuese en las elecciones se",
            "start": 3510.18,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 3512.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque las encuestas la gente est\u00e1 a",
            "start": 3513.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3516.18,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 3516.859,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3522.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "encuestas en donde tenemos",
            "start": 3524.78,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "una aprobaci\u00f3n hasta del 80%",
            "start": 3528.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayer estaba yo viendo una encuesta de",
            "start": 3533.819,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda de las Heras A ver no la pones",
            "start": 3538.74,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3543.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es informarle la gente",
            "start": 3545.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque puede ser a ver voto cruzado",
            "start": 3550.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "S\u00ed para presidente pero no para",
            "start": 3559.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "diputado no para senador",
            "start": 3562.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3565.01,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3566.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3569.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "no se fortalece",
            "start": 3570.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 3576.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "si no se tienen",
            "start": 3580.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las dos terceras partes Pues el",
            "start": 3582.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente queda",
            "start": 3585.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este atado",
            "start": 3587.46,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "no han podido este como quisieran no",
            "start": 3590.579,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "tarme",
            "start": 3596.339,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "de pies y brazos porque no me dejo",
            "start": 3598.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ni me voy a dejar",
            "start": 3604.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero miren C\u00f3mo estamos",
            "start": 3611.099,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que los tiene",
            "start": 3617.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y por eso llegan a estos extremos",
            "start": 3620.22,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de corregirle la plana a otro poder",
            "start": 3623.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un intervencionismo",
            "start": 3629.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3638.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eso es lo primero",
            "start": 3640.619,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y de una vez Tambi\u00e9n anuncio en enero",
            "start": 3642.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "env\u00edo",
            "start": 3648.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 3651.839,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "en enero env\u00edo",
            "start": 3653.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3660.119,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3666.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 3668.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "septiembre antes de que yo termine",
            "start": 3669.98,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "voy a enviar tres por lo menos tres",
            "start": 3673.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reformas hasta ahora",
            "start": 3676.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero vienen otras de sociales",
            "start": 3679.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Este voy a enviar tres reformas",
            "start": 3684.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 3687.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la del poder judicial",
            "start": 3689.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para que el pueblo elija",
            "start": 3692.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los ministros",
            "start": 3697.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo establec\u00eda la Constituci\u00f3n",
            "start": 3700.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "liberal de 1857",
            "start": 3702.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 3707.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que los ministros",
            "start": 3710.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los eleg\u00ed el pueblo",
            "start": 3712.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez fue presidente",
            "start": 3722.76,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "porque era ministro de la corte",
            "start": 3725.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Lerdo",
            "start": 3731.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que es el que sustituye el presidente",
            "start": 3733.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3735.9,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cuando fallece",
            "start": 3738.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "era ministro de la corte era el",
            "start": 3740.88,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "presidente de la corte",
            "start": 3743.04,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "Vallarta fue electo ministro de la corte",
            "start": 3747.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias fue electo ministro",
            "start": 3751.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 3754.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda elecciones",
            "start": 3756.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Y entonces esa mafia pues",
            "start": 3759.299,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "solo el pueblo",
            "start": 3762.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "solo con",
            "start": 3768.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n del pueblo",
            "start": 3771.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se puede llevar a cabo una",
            "start": 3774.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero ya me di cuenta de que hace",
            "start": 3779.599,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 3782.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 3784.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que la elecci\u00f3n",
            "start": 3786.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3788.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3790.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "consejeros del INE",
            "start": 3794.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "magistrados del tribunal que los elige",
            "start": 3796.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 3799.5,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3804.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esa crisis en el poder judicial",
            "start": 3805.94,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se atrofi\u00f3 por completo ese",
            "start": 3810.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3813.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3816.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo utilizaron",
            "start": 3819.619,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como moneda de cambio",
            "start": 3824.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cuando hicieron los acuerdos entre el",
            "start": 3827.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pri Y el pan",
            "start": 3830.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca de Salinas y de Zedillo",
            "start": 3837.18,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Salinas y Cedillo del Pri",
            "start": 3841.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "les entreg\u00f3 a los panistas",
            "start": 3845.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 3850.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 3854.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propuestos por Diego Fern\u00e1ndez de",
            "start": 3856.22,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ceballos",
            "start": 3858.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3860.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por todos los",
            "start": 3864.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez",
            "start": 3868.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos los abogados conservadores",
            "start": 3870.14,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recomendaban jueces",
            "start": 3875.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 3878.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 completamente",
            "start": 3884.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "al Servicio del bloque conservador",
            "start": 3887.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que es sin\u00f3nimo",
            "start": 3893.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que es el equivalente",
            "start": 3896.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a Una Pandilla de rufianes",
            "start": 3900.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy corruptos",
            "start": 3905.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Y eso impide",
            "start": 3909.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que nuestro pa\u00eds vaya",
            "start": 3912.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 3915.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacia la prosperidad con justicia",
            "start": 3918.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pues lo mismo",
            "start": 3925.94,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "no no no no no es que es hay un entorno",
            "start": 3929.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3934.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muy conservador",
            "start": 3936.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muchas presiones",
            "start": 3939.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "muchas presiones",
            "start": 3942.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3945.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el bloque conservador",
            "start": 3949.44,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que tiene pues uno de sus brazos",
            "start": 3953.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en la abogac\u00eda",
            "start": 3959.46,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil encontrar al abogados",
            "start": 3966.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que defiendan al pueblo",
            "start": 3974.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son minor\u00eda",
            "start": 3978.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque a todos los formaron",
            "start": 3981.059,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para proteger intereses de las minor\u00edas",
            "start": 3983.4,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 3987.619,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3994.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3997.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "un abogado que",
            "start": 3999.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4001.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "se form\u00f3",
            "start": 4003.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el molde",
            "start": 4005.079,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos",
            "start": 4008.18,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "o de",
            "start": 4012.2,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se puede esperar",
            "start": 4015.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 4018.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4021.26,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "solo el pueblo",
            "start": 4023.539,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "puede salvar al pueblo",
            "start": 4025.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n hay que hacerla con el",
            "start": 4030.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4032.24,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "el pueblo es el que puede purificar",
            "start": 4035.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 4038.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4041.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esa es una iniciativa que voy a enviar",
            "start": 4043.119,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "pero primero pues hay que",
            "start": 4046.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay que tener",
            "start": 4050.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 4052.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 4063.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada se le llama dos",
            "start": 4066.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "terceras partes Cu\u00e1ntos",
            "start": 4069.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son de los quinientos diputados que hay",
            "start": 4073.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que tener",
            "start": 4076.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "334",
            "start": 4077.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4081.74,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "con el 70%",
            "start": 4083.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los votos s\u00ed se puede",
            "start": 4085.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "si se puede la mayor\u00eda del pueblo est\u00e1",
            "start": 4089.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este a favor de la transformaci\u00f3n",
            "start": 4092.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este y luego Cu\u00e1ntos senadores",
            "start": 4095.14,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto 96",
            "start": 4099.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4109.58,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4113.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "afianzar la democracia",
            "start": 4115.6,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la reforma al poder judicial",
            "start": 4119.859,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eso es important\u00edsimo",
            "start": 4127.819,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 4131.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que puedan",
            "start": 4135.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ser En beneficio del pueblo",
            "start": 4137.44,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "por ejemplo nos falta que se eleve a",
            "start": 4142.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Rango constitucional",
            "start": 4147.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "el de",
            "start": 4153.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad",
            "start": 4155.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el apoyo a las personas con discapacidad",
            "start": 4159.319,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque se tiene la pensi\u00f3n adultos",
            "start": 4161.739,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 4165.259,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se tiene las becas",
            "start": 4166.759,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y el derecho a la salud",
            "start": 4170.779,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "pero falta personas con discapacidad",
            "start": 4174.38,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 4177.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Pero esto de El Poder Judicial",
            "start": 4182.6,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "es muy importante Mucho muy importante o",
            "start": 4186.819,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4190.699,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "se requiere Pues solo as\u00ed",
            "start": 4195.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se va a poder este",
            "start": 4200.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tener una representaci\u00f3n del pueblo",
            "start": 4203.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "porque van a ser los ciudadanos los que",
            "start": 4209.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "van a elegirlos ah\u00ed se va a buscar el",
            "start": 4212.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 4214.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando se presenta la iniciativa",
            "start": 4215.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puede ser que el mismo poder judicial",
            "start": 4221.14,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "tenga posibilidad de presentar",
            "start": 4224.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 4226.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "del poder este",
            "start": 4227.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "legislativo y el poder ejecutivo",
            "start": 4230.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n este independientes y en",
            "start": 4236.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "listas y se da a conocer",
            "start": 4240.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este Qui\u00e9nes son de d\u00f3nde vienen",
            "start": 4243.86,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "porque ahora no se sabe nada",
            "start": 4247.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s este",
            "start": 4252.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "su alteza seren\u00edsima",
            "start": 4254.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "laines y su alteza seren\u00edsima",
            "start": 4259.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y los asesores",
            "start": 4273.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el abogado este que estuvo",
            "start": 4275.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con Salinas",
            "start": 4279.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no no no no no otro este que es como el",
            "start": 4281.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gur\u00fa",
            "start": 4286.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el salinista",
            "start": 4288.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que fue procurador cuando Salinas",
            "start": 4291.14,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "balad\u00e9s S\u00ed s\u00ed que este su padre un",
            "start": 4294.1,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "historiador de primera pero bueno",
            "start": 4301.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "suele pasar eso este",
            "start": 4305.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Ese es el gur\u00fa no de todos ellos hay",
            "start": 4308.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 4312.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "este Carvajal",
            "start": 4314.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es la formaci\u00f3n y",
            "start": 4317.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los delitanos de la libre derecho y",
            "start": 4322.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 4325.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Ah se me estaba pasando C\u00f3mo se llama",
            "start": 4332.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "esta eminencia",
            "start": 4335.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que fue ya ministro",
            "start": 4338.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Cos\u00edo claro",
            "start": 4340.54,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si vamos a poder avanzar",
            "start": 4344.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como pueblo como naci\u00f3n",
            "start": 4350.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con estos retr\u00f3grados",
            "start": 4353.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conservadores salinistas",
            "start": 4355.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 4367.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por la persona S\u00ed porque adem\u00e1s lo que",
            "start": 4370.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cancelan",
            "start": 4373.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 4375.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que la ley que cancelan",
            "start": 4376.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "es la ley para que",
            "start": 4380.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no ganen tanto",
            "start": 4384.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4389.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "del INE del tribunal",
            "start": 4393.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que tiene la ley en",
            "start": 4398.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 4400.64,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1 violando la Constituci\u00f3n",
            "start": 4405.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "porque nadie debe ganar m\u00e1s que lo que",
            "start": 4407.32,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "gana el presidente",
            "start": 4411.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y como los del INE",
            "start": 4414.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y los del tribunal y ellos mismos",
            "start": 4417.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ganan much\u00edsimo m\u00e1s un ministro de esos",
            "start": 4421.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que ayer",
            "start": 4426.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y de hoy y de ma\u00f1ana pero no de pasado",
            "start": 4429.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 4432.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4434.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ganan tres veces m\u00e1s que el presidente",
            "start": 4437.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene fideicomisos que no transparentan",
            "start": 4443.12,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "por veinte mil millones de pesos",
            "start": 4446.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a ver ahora que se apruebe el",
            "start": 4452.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4457.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados tiene facultad",
            "start": 4462.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "exclusiva de aprobar el presupuesto a",
            "start": 4465.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 va a ser la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 4468.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este si van a seguir manejando",
            "start": 4471.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sin transparencia",
            "start": 4478.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de sus veinte mil millones de pesos",
            "start": 4481.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien",
            "start": 4488.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 4492.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que todo esto est\u00e1 saliendo",
            "start": 4495.739,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "a flote",
            "start": 4501.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque permite",
            "start": 4503.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "seguir limpiando",
            "start": 4507.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 4512.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 4515.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "purificando la vida p\u00fablica son temas",
            "start": 4517.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos",
            "start": 4521.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Mucho muy importante",
            "start": 4524.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "No no es revancha No es eso es un asunto",
            "start": 4532.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que corresponde al poder legislativo",
            "start": 4536.179,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sino a ver",
            "start": 4539.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a suceder con los veinte mil",
            "start": 4543.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de pesos",
            "start": 4545.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 4547.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de fideicomisos en el poder judicial",
            "start": 4550.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "violando la constituci\u00f3n",
            "start": 4554.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "claro este pues tienen",
            "start": 4560.9,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "el apoyo y Ese es su su error",
            "start": 4566.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "que creen que como les apoya tu",
            "start": 4570.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 4573.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y casi todos",
            "start": 4576.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "les aplaudo",
            "start": 4579.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "creen que eso es el sentimiento",
            "start": 4581.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4585.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se olvidan que los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4588.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda no todos",
            "start": 4594.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n hechos",
            "start": 4597.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4600.199,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 4602.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4603.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y para el regodeo",
            "start": 4606.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad pol\u00edtica",
            "start": 4610.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la \u00e9lite del poder",
            "start": 4614.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero eso ya",
            "start": 4617.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 4620.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 4623.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "les cuesta mucho trabajo entender la",
            "start": 4624.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nueva realidad",
            "start": 4628.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4631.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se adaptan",
            "start": 4632.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tienen seguir pensando igual que antes",
            "start": 4639.8,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "o actuando igual que antes",
            "start": 4644.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si la realidad es otra pues que",
            "start": 4649.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "se muele la realidad",
            "start": 4654.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "yo quiero",
            "start": 4657.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Yo quiero mi cocol",
            "start": 4660.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Yo quiero mi chayote",
            "start": 4665.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "yo quiero seguir robando",
            "start": 4668.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "yo quiero seguir",
            "start": 4671.96,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "manteniendo el privilegio de mandar",
            "start": 4674.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Entonces aunque",
            "start": 4680.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este la gente",
            "start": 4682.9,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pidiendo otra cosa pero est\u00e1",
            "start": 4686.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "interesante no tienen este ustedes por",
            "start": 4689.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quejarse",
            "start": 4692.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no es tiempo para",
            "start": 4694.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para estar este bostezando",
            "start": 4697.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4702.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy interesante del tiempo que nos toc\u00f3",
            "start": 4705.58,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 4708.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o no son momentos Estelares en la",
            "start": 4710.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico esto Cu\u00e1ndo se hab\u00eda",
            "start": 4715.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "visto cuando el poder judicial",
            "start": 4717.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 4722.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "opuesto",
            "start": 4724.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 4728.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4731.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si hubieron",
            "start": 4734.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ocasiones en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica",
            "start": 4736.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "restaurada",
            "start": 4739.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 4741.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este los ministros",
            "start": 4744.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 4749.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la arrogancia de sentirse libre",
            "start": 4751.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por defender causas justas",
            "start": 4754.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero ahora es",
            "start": 4757.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la defensa de",
            "start": 4760.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de este de intereses",
            "start": 4763.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero los gobiernos por revolucionario",
            "start": 4766.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Bueno desde Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4769.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "eran empleados del presidente",
            "start": 4772.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4777.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "celebremos",
            "start": 4779.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo que estamos Este viviendo ahora",
            "start": 4783.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es interesant\u00edsimo y en plena Libertad",
            "start": 4786.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en completa libertad",
            "start": 4790.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se reprime a nadie",
            "start": 4793.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hay libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4797.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya no hay aquello de que no se pueda no",
            "start": 4804.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se puede tocar al Intocable",
            "start": 4807.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "al presidente se le cuestiona todos los",
            "start": 4812.54,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas hasta se le insulta no pasa nada",
            "start": 4816.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4822.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "saben por qu\u00e9",
            "start": 4825.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 4829.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque como dec\u00eda Ju\u00e1rez",
            "start": 4834.38,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 4838.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Por eso tenemos que seguir adelante",
            "start": 4844.699,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aprovechar de que la gente est\u00e1",
            "start": 4847.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "respaldando apoyando",
            "start": 4851.02,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "para seguir democratizando la vida",
            "start": 4854.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 4856.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y limpiando de corrupci\u00f3n",
            "start": 4858.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "completomente",
            "start": 4864.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Vean si hay",
            "start": 4866.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "alguna este",
            "start": 4868.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n como la de ayer",
            "start": 4872.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "en la historia del poder judicial",
            "start": 4877.1,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "donde le corrigen la plana al",
            "start": 4881.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 4884.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque es una ley",
            "start": 4887.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "va a la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 4891.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va comisiones",
            "start": 4896.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 4900.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el reglamento interno del poder",
            "start": 4903.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 4906.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que aunque no se cumpla con el",
            "start": 4908.54,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite en comisiones",
            "start": 4911.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hay licencia",
            "start": 4917.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "o dispensa de tr\u00e1mite s\u00ed",
            "start": 4921.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va al pleno",
            "start": 4924.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y el pleno tiene facultad",
            "start": 4928.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para que haya esa dispensa de tr\u00e1mite y",
            "start": 4933.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el pleno vota",
            "start": 4938.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y se vot\u00f3",
            "start": 4940.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda dijo",
            "start": 4944.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 4947.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y se discuti\u00f3",
            "start": 4952.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y participaron los opositores",
            "start": 4955.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y los defensores",
            "start": 4959.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la ley y luego ya viene la votaci\u00f3n",
            "start": 4961.54,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 4964.88,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "y gana",
            "start": 4966.679,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4967.61,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "quienes estaban por la reforma de la ley",
            "start": 4971.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y luego pasa al senado y el mismo",
            "start": 4975.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 4977.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque es v\u00e1lido",
            "start": 4979.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4981.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el pleno puede resolver Ah pero llega",
            "start": 4985.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "los opositores impugnan y llegue al",
            "start": 4992.199,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "poder judicial y dice no cumplieron el",
            "start": 4995.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 4998.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no no no no pero tienen que buscar",
            "start": 5006.78,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "apegarse",
            "start": 5012.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a que existe",
            "start": 5014.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una divisi\u00f3n un equilibrio de poderes",
            "start": 5017.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se van",
            "start": 5019.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5022.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a considerar un poder supremo",
            "start": 5024.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a situarse por encima del poder",
            "start": 5029.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 5033.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "o sea pero es",
            "start": 5036.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 5038.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n conservadora por eso es el",
            "start": 5040.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "supremo poder conservador",
            "start": 5043.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que no s\u00e9 si exista un procedimiento",
            "start": 5051.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "legal pero El poder legislativo podr\u00eda",
            "start": 5055.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decir Oye",
            "start": 5059.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1s interfiriendo",
            "start": 5062.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "te est\u00e1s metiendo",
            "start": 5066.42,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "en a legislar s\u00ed O sea est\u00e1s actuando",
            "start": 5068.94,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "como si fueses este legislador",
            "start": 5075.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "que es violatorio pero violan la",
            "start": 5081.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ellos",
            "start": 5085.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible que el art\u00edculo 127 de",
            "start": 5087.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n establezca que ning\u00fan",
            "start": 5090.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico puede ganar m\u00e1s que el",
            "start": 5093.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente y ellos ganen tres veces m\u00e1s",
            "start": 5096.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 5100.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "los que deber\u00edan",
            "start": 5103.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actuar como el faro de la ley",
            "start": 5108.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pero todo es por cuestiones",
            "start": 5116.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "politiqueras Entonces cu\u00e1l es el remedio",
            "start": 5121.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5123.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 5126.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participe la democracia",
            "start": 5128.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ese es el mejor m\u00e9todo",
            "start": 5131.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para resolver estas diferencias",
            "start": 5133.32,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "pero si hay que atenderlo",
            "start": 5137.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "si hay que este resolverlo",
            "start": 5141.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5149.04,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "se tenga un poder judicial",
            "start": 5151.02,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 5154.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al servicio de todos los mexicanos no de",
            "start": 5158.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda no de un grupo",
            "start": 5160.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y que no sean un obst\u00e1culo",
            "start": 5166.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 5171.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Porque todo lo que est\u00e1n haciendo es",
            "start": 5174.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para eso es",
            "start": 5176.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "frenarnos son amparos para que no",
            "start": 5179.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "avancen",
            "start": 5183.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el gobierno en la realizaci\u00f3n de obras",
            "start": 5188.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y todo lo que van a",
            "start": 5196.36,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda llevar a cabo",
            "start": 5200.8,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5205.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "es repito un momento important\u00edsimo",
            "start": 5210.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5213.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es mejor eso",
            "start": 5216.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que la simulaci\u00f3n",
            "start": 5219.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es mejor que esto salga que se ventile y",
            "start": 5222.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que la gente lo sepa es que antes",
            "start": 5227.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda nada del poder judicial",
            "start": 5230.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada nada nada",
            "start": 5233.62,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "este cu\u00e1l era su papel",
            "start": 5236.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5241.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "causaba mucho da\u00f1o nosotros los",
            "start": 5242.699,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "padecimos al poder judicial",
            "start": 5245.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "bueno en mi caso",
            "start": 5247.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "me quer\u00edan desaforar Bueno me",
            "start": 5250.139,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "desaforaron",
            "start": 5253.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Entonces el poder judicial",
            "start": 5255.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dos ministros",
            "start": 5258.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa hicieron por ejemplo",
            "start": 5261.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ellos fueron los que avalaron",
            "start": 5264.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica para privatizar el",
            "start": 5269.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5271.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los del poder judicial",
            "start": 5273.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5277.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "recuerdo que",
            "start": 5278.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuando aprueban la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5281.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n permite",
            "start": 5284.34,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5289.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se puedan",
            "start": 5291.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "llevar a cabo consultas",
            "start": 5294.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en asuntos que se consideran importantes",
            "start": 5300.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del pa\u00eds entonces",
            "start": 5305.139,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 5308.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recabar un n\u00famero determinado de firmas",
            "start": 5311.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como lo establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 5313.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y nos dedicamos a conseguir las firmas",
            "start": 5317.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "para que se llevara a cabo la consulta y",
            "start": 5320.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se le preguntara a la gente si estaba de",
            "start": 5323.139,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5324.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en que se privatizara el petr\u00f3leo o no",
            "start": 5326.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "reunimos todas las firmas",
            "start": 5332.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 resolvieron",
            "start": 5337.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de que no proced\u00eda la consulta",
            "start": 5340.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5344.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ver con los ingresos del",
            "start": 5345.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5348.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed como esas",
            "start": 5352.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5355.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 5359.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "me quer\u00edan tambi\u00e9n este",
            "start": 5361.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "quitar el cargo de jefe de gobierno",
            "start": 5366.04,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "porque me estaban exigiendo en la corte",
            "start": 5369.219,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "de que yo le pagara cuando era jefe de",
            "start": 5375.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5378.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a una persona",
            "start": 5380.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mil ochocientos diez millones de pesos",
            "start": 5383.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por una",
            "start": 5387.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n",
            "start": 5392.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que no se pag\u00f3",
            "start": 5394.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en tiempos",
            "start": 5397.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5401.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los gobiernos del Pri",
            "start": 5403.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 5406.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se invadi\u00f3 un terreno en Iztapalapa",
            "start": 5409.5,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Paraje San Juan me acuerdo",
            "start": 5413.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ella est\u00e1n esas colonias y como no se",
            "start": 5418.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 al due\u00f1o",
            "start": 5421.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la corte",
            "start": 5430.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5432.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y decid\u00ed resolvieron",
            "start": 5433.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos nosotros que pagar los mil",
            "start": 5438.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ochocientos diez millones entonces me",
            "start": 5440.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "exig\u00edan que yo pagara porque si no me",
            "start": 5442.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "destitu\u00eda",
            "start": 5445.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entonces empec\u00e9 a ver y esto",
            "start": 5447.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde viene de qu\u00e9 se trata Pues",
            "start": 5452.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 5454.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que era una tranza",
            "start": 5455.94,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan inventado escrituras p\u00fablicas",
            "start": 5459.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "todo esto con la complicidad de notarios",
            "start": 5464.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que el llamado Paraje San Juan eran",
            "start": 5469.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tierras nacionales",
            "start": 5471.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que el supuesto propietario",
            "start": 5474.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pues no exist\u00eda",
            "start": 5477.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y que era unos abogados",
            "start": 5482.02,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "vinculados con ahumada",
            "start": 5485.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "otro que lo usaron despu\u00e9s",
            "start": 5490.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Este para quererme",
            "start": 5493.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "destruir pol\u00edticamente",
            "start": 5497.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "entonces dije no no voy a pagar",
            "start": 5499.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y no pagu\u00e9",
            "start": 5505.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero se imaginan los abogados",
            "start": 5507.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed como los del reforma",
            "start": 5510.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se escriben ah\u00ed",
            "start": 5514.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se viola el estado de derecho es cosa",
            "start": 5516.179,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "juzgada la ley es la ley",
            "start": 5519.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pues no pero siempre",
            "start": 5526.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y yo pensaba",
            "start": 5531.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que pod\u00edamos",
            "start": 5533.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 5536.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el poder judicial pero no",
            "start": 5539.679,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1 podrido",
            "start": 5543.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay que llevar a cabo una reforma y pues",
            "start": 5546.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 5551.139,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "El Ejecutivo",
            "start": 5553.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y no debe",
            "start": 5557.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiene que ser el pueblo",
            "start": 5559.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tiene que ser con el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 5563.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y que se",
            "start": 5568.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "abra un debate sobre esto",
            "start": 5570.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y que la gente sea la Que decida",
            "start": 5574.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si se eligen",
            "start": 5579.04,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "a los ministros y tambi\u00e9n despu\u00e9s de un",
            "start": 5582.04,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "tiempo a magistrados y despu\u00e9s a jueces",
            "start": 5587.739,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de hacer una buena propuesta",
            "start": 5592.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de reforma constitucional",
            "start": 5595.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque pues si no pues van a seguir este",
            "start": 5600.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "los problemas ahora tenemos hoy en la",
            "start": 5605.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vimos de un juez en Nuevo Laredo",
            "start": 5609.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 libre",
            "start": 5614.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a unos extorsionadores",
            "start": 5616.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5620.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estaban obligando",
            "start": 5622.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a gasolineros",
            "start": 5626.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a que les compraran a ellos",
            "start": 5630.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5635.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "combustible robado",
            "start": 5637.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que si no ten\u00edan que darle tres pesos",
            "start": 5641.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por litro",
            "start": 5644.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "o no s\u00e9 cu\u00e1nto de extorsi\u00f3n mensual",
            "start": 5646.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se detuvo",
            "start": 5650.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5652.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5655.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "extorsionadores y el juez lo dej\u00f3 libre",
            "start": 5656.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5663.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "no se integr\u00f3 bien",
            "start": 5665.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 5669.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero es diario",
            "start": 5675.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hace falta",
            "start": 5681.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la reforma Bueno ya ahora s\u00ed",
            "start": 5686.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 5692.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 5695.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "hoy en el pulso de la salud el",
            "start": 5698.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "subsecretario Hugo L\u00f3pez gatel les",
            "start": 5701.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "comunicar\u00e1 la decisi\u00f3n que ha tomado el",
            "start": 5705.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico ante el fin de la",
            "start": 5708.219,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria por covid 19",
            "start": 5711.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "declarada por la Organizaci\u00f3n Mundial de",
            "start": 5714.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "la Salud su ruta cr\u00edtica y el",
            "start": 5717.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguimiento en M\u00e9xico tambi\u00e9n el",
            "start": 5720.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "subsecretario continuar\u00e1 con el tema",
            "start": 5723.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n social de las adicciones y en",
            "start": 5725.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "su momento el maestro Zo\u00e9 Robledo",
            "start": 5729.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "informar\u00e1",
            "start": 5732.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 informando de los avances del",
            "start": 5733.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar 2023 en el pa\u00eds enfocado",
            "start": 5736.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "desde luego para atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 5740.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sin seguridad social en este caso con",
            "start": 5742.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los temas la convocatoria de",
            "start": 5745.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 5748.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "jubilados la implementaci\u00f3n del modelo y",
            "start": 5750.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bienestar en Zacatecas y en San Luis",
            "start": 5755.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed y finalmente los tres los avances",
            "start": 5757.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes generales en once",
            "start": 5760.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 5763.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todas",
            "start": 5772.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "secretario secretaria director colegas",
            "start": 5774.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas",
            "start": 5778.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se conoce el pasado jueves cuatro",
            "start": 5779.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de mayo por la noche y se hizo p\u00fablico",
            "start": 5783.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el d\u00eda siguiente la Organizaci\u00f3n Mundial",
            "start": 5787.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la Salud o m\u00e1s exactamente el comit\u00e9",
            "start": 5790.179,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de emergencias de la Organizaci\u00f3n",
            "start": 5792.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Mundial de la Salud recomend\u00f3 al",
            "start": 5793.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "subdirector general y este mismo tom\u00f3 la",
            "start": 5796.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de dar por terminada la",
            "start": 5798.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "emergencia de salud p\u00fablica de inter\u00e9s",
            "start": 5801.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "internacional Este es el t\u00e9rmino que",
            "start": 5802.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiene en el reglamento sanitario",
            "start": 5804.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "internacional y explic\u00f3 las razones y",
            "start": 5806.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las consecuencias de esta suspensi\u00f3n",
            "start": 5810.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aclar\u00f3 que termina el estado de",
            "start": 5812.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "emergencia de inter\u00e9s de emergencias de",
            "start": 5815.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de inter\u00e9s internacional",
            "start": 5818.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "pero que desde luego la existencia de",
            "start": 5819.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "covid 19 como una enfermedad de car\u00e1cter",
            "start": 5822.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico o el propio virus sars",
            "start": 5824.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permanecer\u00e1n seguramente de manera",
            "start": 5827.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "perpetua en la especie humana Aqu\u00ed",
            "start": 5830.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hacemos una s\u00edntesis de las argumentos",
            "start": 5833.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fundamentales de la Organizaci\u00f3n Mundial",
            "start": 5836.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la Salud para dar por terminada esta",
            "start": 5838.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 5841.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "primero es el reconocimiento de que",
            "start": 5842.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "existe una tendencia decreciente",
            "start": 5845.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "continua de las distintas",
            "start": 5847.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "consecuencias de la epidemia los casos",
            "start": 5851.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las hospitalizaciones las defunciones",
            "start": 5854.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "asociadas con la infecci\u00f3n por sars con",
            "start": 5856.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "covid lo segundo es que en las",
            "start": 5860.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poblaciones humanas se han alcanzado",
            "start": 5863.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "altos niveles de inmunidad ya sea por",
            "start": 5864.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n o por vacuna o ambas por",
            "start": 5867.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n que las variantes",
            "start": 5870.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "actuales del virus son variantes menos",
            "start": 5873.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "virulentas es decir tienen menor",
            "start": 5876.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "capacidad de causar da\u00f1o grave",
            "start": 5878.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo que el manejo cl\u00ednico el",
            "start": 5881.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tratamiento de las personas enfermas ya",
            "start": 5884.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene una mejor capacidad no solamente",
            "start": 5888.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por la existencia de algunos",
            "start": 5890.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "medicamentos sino tambi\u00e9n por cambios en",
            "start": 5892.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica para tomar mejores",
            "start": 5895.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "decisiones sobre cu\u00e1ndo intubar cu\u00e1ndo",
            "start": 5897.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no intubar a qui\u00e9n hay que darle",
            "start": 5899.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "medicamentos antiinflamatorios",
            "start": 5901.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esteroides a quien no etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 5903.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el punto es que estas caracter\u00edsticas se",
            "start": 5906.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cumplen tambi\u00e9n en el territorio",
            "start": 5910.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mexicano de hecho se cumpl\u00edan ya desde",
            "start": 5912.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hace varios meses como lo hab\u00edamos",
            "start": 5914.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "venido se\u00f1alando como se ve en la",
            "start": 5917.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "siguiente imagen tenemos la curva",
            "start": 5920.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que refleja el conjunto de la",
            "start": 5922.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "epidemia desde su inicio en la en la",
            "start": 5925.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primera semana de marzo de 2020 y ven",
            "start": 5928.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes las seis olas que hemos tenido",
            "start": 5932.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de esta enfermedad lo que se representa",
            "start": 5934.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en las curvas es precisamente los casos",
            "start": 5936.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y en una l\u00ednea Roja se representa la",
            "start": 5939.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n el porcentaje de",
            "start": 5942.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas y en la l\u00ednea",
            "start": 5944.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "negra el porcentaje de personas que",
            "start": 5947.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fallecen",
            "start": 5948.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estando infectadas por covid o por el",
            "start": 5949.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 5953.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y podemos ver de manera muy clara donde",
            "start": 5955.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la etiqueta morada que es Cuando",
            "start": 5957.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 omicron en noviembre de 2021",
            "start": 5960.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuando hubo un cambio muy importante en",
            "start": 5964.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la epidemiolog\u00eda de esta de covid 19 en",
            "start": 5967.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico consistente con lo que ocurri\u00f3 en",
            "start": 5970.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "otros lugares del mundo como hemos",
            "start": 5973.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "venido anunciando una y otra y otra y",
            "start": 5974.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "otra vez Este cambio principalmente es",
            "start": 5977.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que aunque existen una importante",
            "start": 5979.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "cantidad de casos durante las oleadas",
            "start": 5982.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas no se acompa\u00f1an",
            "start": 5984.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya de una proporci\u00f3n",
            "start": 5987.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante de personas hospitalizadas y",
            "start": 5989.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho menos de personas que pierdan la",
            "start": 5992.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vida como consecuencia de la enfermedad",
            "start": 5994.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y podemos ver tambi\u00e9n el caso mexicano",
            "start": 5996.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que las olas cinco y seis que son las",
            "start": 5999.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el lado derecho de la",
            "start": 6002.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica fueron mucho menores Incluso en",
            "start": 6004.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la cantidad de casos comparadas con la",
            "start": 6007.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ola cuatro que fue precisamente en la",
            "start": 6009.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 a predominar o micro hoy d\u00eda",
            "start": 6012.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "o micron y sus distintas variantes son",
            "start": 6015.139,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "el 100% de las aislamientos de virus que",
            "start": 6018.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se encuentran en M\u00e9xico",
            "start": 6023.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respecto a la inmunidad tambi\u00e9n en",
            "start": 6025.639,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se cumplen las condiciones que ha",
            "start": 6028.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado la OMS pr\u00e1cticamente noventa y",
            "start": 6030.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cinco por ciento de las personas tenemos",
            "start": 6033.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "anticuerpos contra el virus sars ya sea",
            "start": 6035.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque nos infectamos y padecimos covid",
            "start": 6039.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya sea porque fuimos vacunados en su",
            "start": 6041.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "momento y como se puede ver en el mapa",
            "start": 6045.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en todas las regiones del pa\u00eds se",
            "start": 6047.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encuentran estos altos niveles de",
            "start": 6050.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "inmunidad estos son los datos que",
            "start": 6052.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "corresponden a la encuesta Nacional de",
            "start": 6054.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud y nutrici\u00f3n 2022 en la que un",
            "start": 6056.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulo espec\u00edfico sobre covid y se",
            "start": 6059.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hicieron an\u00e1lisis de suero para",
            "start": 6062.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "identificar la presencia de los",
            "start": 6064.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "anticuerpos los alto nivel de inmunidad",
            "start": 6065.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por \u00faltimo comentamos que dado",
            "start": 6068.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se cumplen las caracter\u00edsticas que",
            "start": 6070.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ha considerado la OMS para suspender la",
            "start": 6073.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "emergencia de salud p\u00fablica de inter\u00e9s",
            "start": 6076.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "internacional tambi\u00e9n se ha tomado esta",
            "start": 6077.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n para el propio pa\u00eds el",
            "start": 6080.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidente ha firmado un decreto",
            "start": 6083.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que pone fin a la vigencia del decreto",
            "start": 6085.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 6088.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del 23 de mayo de marzo perd\u00f3n de 2020",
            "start": 6089.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el que se estableci\u00f3 la",
            "start": 6093.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de emergencia sanitaria",
            "start": 6096.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "asociada a Coby 19 en consecuencia con",
            "start": 6098.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este decreto que pone fin tendr\u00e1n que",
            "start": 6102.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "darse por suspendidas Tambi\u00e9n las",
            "start": 6105.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "vigencias de los distintos acuerdos que",
            "start": 6107.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en su momento emiti\u00f3 el consejo de",
            "start": 6109.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "salubridad general y el secretario de",
            "start": 6111.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "salud para instruir la acci\u00f3n",
            "start": 6113.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "extraordinaria en materia de salubridad",
            "start": 6116.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "general y en esta lista de siete",
            "start": 6118.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "elementos comentamos lo que ser\u00e1n los",
            "start": 6120.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "componentes de un plan de largo plazo",
            "start": 6123.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para el seguimiento de covid en la",
            "start": 6126.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medida en que covid 19 como lo hemos",
            "start": 6129.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dicho repetidamente ya se considera una",
            "start": 6131.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfermedad en estado end\u00e9mico y ya no",
            "start": 6133.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico es decir permanecer\u00e1 con",
            "start": 6137.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nosotros por siempre con altos y bajos",
            "start": 6139.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "seguramente predominando en la temporada",
            "start": 6143.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fr\u00eda del a\u00f1o",
            "start": 6145.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "algunas recomendaciones no me detendr\u00e9",
            "start": 6147.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en cada una que quiero destacar son la",
            "start": 6150.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cuatro en donde M\u00e9xico tuvo la m\u00e1s",
            "start": 6153.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grande reconversi\u00f3n hospitalaria del",
            "start": 6156.6,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "mundo Tuvimos una habilitaci\u00f3n de 74.000",
            "start": 6158.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "camas durante el pico m\u00e1ximo de la",
            "start": 6163.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "segunda ola once mil de ellas en Camas",
            "start": 6166.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con ventilador y es la experiencia m\u00e1s",
            "start": 6170.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "grande de reconversi\u00f3n hospitalaria que",
            "start": 6172.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se haya tenido en el mundo el Instituto",
            "start": 6174.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Mexicano de seguro social fue la",
            "start": 6177.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que m\u00e1s contribuy\u00f3 a esta",
            "start": 6179.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n Esto es lo que nos lleva es",
            "start": 6182.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "a dejar las bases t\u00e9cnicas para este",
            "start": 6185.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "proceso de reconversi\u00f3n ante la",
            "start": 6189.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "posibilidad de futuras epidemias las",
            "start": 6191.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cinco es la incorporaci\u00f3n de la",
            "start": 6194.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n covid con modificaciones a la",
            "start": 6196.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n contra covid ya",
            "start": 6200.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de una manera permanente o regular en el",
            "start": 6202.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n universal en su",
            "start": 6205.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "momento se har\u00e1n p\u00fablicas las",
            "start": 6208.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "especificaciones t\u00e9cnicas y lo \u00faltimo",
            "start": 6210.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desde luego a las siete es que",
            "start": 6212.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mantendremos actualizado el plan de",
            "start": 6214.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "respuesta preparaci\u00f3n respuesta y",
            "start": 6217.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n ante emergencias para que",
            "start": 6219.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sea un instrumento que sirva ante",
            "start": 6222.3,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "cualquier nueva epidemia esto es todo",
            "start": 6224.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gracias con su permiso",
            "start": 6235.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente informamos el d\u00eda de",
            "start": 6237.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hoy al pueblo de M\u00e9xico sobre los",
            "start": 6239.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "avances del bienestar la instituci\u00f3n de",
            "start": 6242.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas sin",
            "start": 6245.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguridad social de la cuarta",
            "start": 6247.8,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n uno de los temas que",
            "start": 6248.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hemos estado reportando es justamente la",
            "start": 6250.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n el reclutamiento de m\u00e9dicos",
            "start": 6253.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "especialistas que nos hacen falta y este",
            "start": 6256.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un primer reporte de una de las",
            "start": 6259.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estrategias que acabamos de echar a",
            "start": 6261.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "andar el Cinco de mayo inform\u00e1bamos",
            "start": 6263.219,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "sobre el reclutamiento de m\u00e9dicos",
            "start": 6265.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "especialistas jubilados del seguro",
            "start": 6267.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "social Pero que todav\u00eda tienen mucho por",
            "start": 6269.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "contribuir al sistema de salud en",
            "start": 6274.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "particular en hospitales de indio",
            "start": 6277.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "bienestar hicimos estos",
            "start": 6279.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "procesos ya en tres estados fueron",
            "start": 6281.239,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Guerrero Michoac\u00e1n y Sonora de un total",
            "start": 6285.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de 955 m\u00e9dicos jubilados digamos que",
            "start": 6287.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "susceptibles hemos ya contactado a 621",
            "start": 6291.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n analizando esta posibilidad de",
            "start": 6294.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acuerdo a su especialidad y a los",
            "start": 6298.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diferentes turnos que se ofrecen el",
            "start": 6300.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "planteamiento de estos contratos",
            "start": 6304.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "establece cuarenta y siete mil",
            "start": 6306.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y un mil pesos",
            "start": 6308.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mensuales netos veinte d\u00edas de aguinaldo",
            "start": 6310.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vacaciones no se pierde la jubilaci\u00f3n",
            "start": 6313.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del IMSS y son en los turnos matutino",
            "start": 6315.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "digamos de las ocho de la ma\u00f1ana a las",
            "start": 6318.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tres de la tarde en el vespertino y",
            "start": 6320.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en turno nocturno para algunas",
            "start": 6322.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "especialidades o en la jornada acumulada",
            "start": 6325.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que es decir los fines los fines de",
            "start": 6328.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "semana ya tenemos a 50 m\u00e9dicos que nos",
            "start": 6330.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "han firmado su aceptaci\u00f3n que tuvieron",
            "start": 6333.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y seguimos trabajando con los",
            "start": 6335.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "621 en la siguiente tenemos algunas",
            "start": 6337.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fechas que queremos difundir de otros",
            "start": 6340.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estados San Luis Potos\u00ed Oaxaca y Sinaloa",
            "start": 6343.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed vamos a hacer este",
            "start": 6346.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "proceso el doce de mayo en los",
            "start": 6348.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hospitales de San Luis Potos\u00ed el general",
            "start": 6351.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de zona n\u00famero uno y en Ciudad Valles en",
            "start": 6354.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el general de zona n\u00famero seis todos del",
            "start": 6356.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguro social en Oaxaca va a ser Van a",
            "start": 6359.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser tres procedimientos el 19 de mayo en",
            "start": 6361.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la unidad m\u00e9dica familiar n\u00famero 65 en",
            "start": 6364.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Oaxaca capital en Salina Cruz en el",
            "start": 6367.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospital de zona n\u00famero dos y el",
            "start": 6369.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Tuxtepec en el hospital de General de",
            "start": 6371.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "zona n\u00famero tres tambi\u00e9n el 19 de mayo",
            "start": 6373.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vamos a estar en Sinaloa para estos",
            "start": 6376.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "procesos en Culiac\u00e1n en Los Mochis y en",
            "start": 6379.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n en el general regional n\u00famero",
            "start": 6381.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "uno de Culiac\u00e1n en el general de zona 49",
            "start": 6383.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Los Mochis y en el hospital general",
            "start": 6387.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de zona n\u00famero tres en Mazatl\u00e1n seguimos",
            "start": 6390.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "difundiendo tambi\u00e9n m\u00e9dicos",
            "start": 6393.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "especialistas punto gob punto mx en",
            "start": 6395.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "donde pueden tener m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 6397.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de otros estados donde estamos",
            "start": 6399.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "haciendo este este proceso en la",
            "start": 6401.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "siguiente tenemos avances de dos estados",
            "start": 6404.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "recientes donde se que se incorporaron",
            "start": 6407.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "al plan de Indian estar en el caso de",
            "start": 6409.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Zacatecas en donde se est\u00e1 ya",
            "start": 6411.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al 100% del personal hemos capacitado",
            "start": 6415.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a cuatro mil trescientas personas",
            "start": 6417.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ha habido inversiones por parte de",
            "start": 6420.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Indian estar y de insavi en conservaci\u00f3n",
            "start": 6422.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sobre todo en centros de salud en",
            "start": 6425.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "unidades de primer nivel por cuarenta y",
            "start": 6427.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tres millones de pesos y tambi\u00e9n en en",
            "start": 6428.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "un hospital en el hospital de Fresnillo",
            "start": 6431.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y en t\u00e9rminos de equipamientos se han",
            "start": 6433.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hecho inversiones recientemente por 75.5",
            "start": 6435.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "millones de pesos para adquirir mil cien",
            "start": 6438.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "equipos de los cuales el 39% ya est\u00e1n en",
            "start": 6441.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las en las unidades el resto ya fueron",
            "start": 6445.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "adquiridos y est\u00e1n en proceso de entrega",
            "start": 6447.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el abasto un paso fundamental para",
            "start": 6450.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esto es que ya se hizo el c\u00e1lculo",
            "start": 6453.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "promedio de los consumos promedios",
            "start": 6455.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mensuales es decir saber cu\u00e1nto consume",
            "start": 6457.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de cada medicamento de cada clave cada",
            "start": 6460.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hospital cada centro de salud lo que nos",
            "start": 6462.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permite tener una mejor planeaci\u00f3n",
            "start": 6465.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "evitar desabasto evitar tampoco tambi\u00e9n",
            "start": 6466.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caducidades y as\u00ed poder tener un",
            "start": 6469.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "surtimiento m\u00e1s efectivo de recetas en",
            "start": 6472.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el caso de San Luis Potos\u00ed en la",
            "start": 6475.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siguiente donde hay una intervenci\u00f3n en",
            "start": 6477.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "16 hospitales y 187 centros de salud Hoy",
            "start": 6478.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en estos doce",
            "start": 6482.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hospitales que son cuatro generales y",
            "start": 6484.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ocho b\u00e1sicos comunitarios ha habido una",
            "start": 6486.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en conservaci\u00f3n por 48",
            "start": 6488.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "millones de pesos en estos ocho",
            "start": 6490.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hospitales y algo muy importante el",
            "start": 6492.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "insavi en los \u00faltimos dos a\u00f1os hizo una",
            "start": 6495.179,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n muy grande por 769 millones",
            "start": 6499.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de pesos de inversi\u00f3n solamente de",
            "start": 6502.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "equipos solamente en este hospital en el",
            "start": 6504.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Mor\u00f3n un gran hospital uno de los",
            "start": 6506.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "hospitales m\u00e1s importantes de San Luis",
            "start": 6509.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed de alta especialidad adem\u00e1s de",
            "start": 6511.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "otras inversiones En equipamiento en",
            "start": 6514.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otros hospitales por mil treinta",
            "start": 6516.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones de pesos y finalmente pasamos",
            "start": 6519.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "al reporte de los estados donde ya",
            "start": 6521.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos iniciado desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 6524.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Empezando por Nayarit en esta ocasi\u00f3n a",
            "start": 6526.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "todas las acciones de equipamiento",
            "start": 6531.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 6535.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos de unidades el abasto de",
            "start": 6537.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medicamentos tienen que repercutir en",
            "start": 6539.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "esto que es lo m\u00e1s importante en",
            "start": 6541.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "incrementar los servicios en incrementar",
            "start": 6543.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las atenciones para la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 6545.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguridad social en estos hospitales por",
            "start": 6547.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ejemplo en Nayarit en estos Trece",
            "start": 6549.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hospitales se ha incrementado el 62% las",
            "start": 6551.159,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "consultas de Medicina general",
            "start": 6554.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "231 por ciento se ha incrementado las",
            "start": 6556.219,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "consultas de m\u00e9dicos especialistas esto",
            "start": 6559.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque pues tenemos m\u00e1s m\u00e9dicos",
            "start": 6561.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "especialistas en nayarita ahora 89% m\u00e1s",
            "start": 6563.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y treinta y tres por ciento m\u00e1s",
            "start": 6566.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de partos el abasto de",
            "start": 6569.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicamentos pas\u00f3 De 35 a 99%. este es",
            "start": 6570.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un c\u00e1lculo que estamos haciendo tomando",
            "start": 6574.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tres meses es decir febrero",
            "start": 6577.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marzo y abril Comparado con los \u00faltimos",
            "start": 6579.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tres meses antes de que entrara Indian",
            "start": 6582.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estar es lo que nos permite estar",
            "start": 6585.119,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "haciendo estas comparaciones en la",
            "start": 6586.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "siguiente tenemos a Colima en Tlaxcala",
            "start": 6588.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n con cuarenta y dos por ciento m\u00e1s",
            "start": 6590.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de consulta de Medicina general 46% m\u00e1s",
            "start": 6592.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad treinta y ocho",
            "start": 6594.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s cirug\u00edas y tambi\u00e9n un uno",
            "start": 6597.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s de partos el abasto se",
            "start": 6600.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 desde el a\u00f1o pasado en 50% est\u00e1",
            "start": 6603.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en 96% de recetas surtidas en tlaxcal",
            "start": 6605.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed es Colima donde estamos en",
            "start": 6607.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cinco hospitales donde hay 76% m\u00e1s",
            "start": 6609.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consultas de Medicina familiar general",
            "start": 6612.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trae trescientos cinco por ciento m\u00e1s de",
            "start": 6615.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad en estos",
            "start": 6618.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospitales de Colima 81% m\u00e1s cirug\u00edas y",
            "start": 6620.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "46% m\u00e1s m\u00e1s partos tambi\u00e9n el abasto",
            "start": 6623.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de un 45% inicial al 94% ya de",
            "start": 6626.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "recetas surtida En este estado la",
            "start": 6631.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Baja California Sur",
            "start": 6633.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con 27% m\u00e1s de consultas de Medicina",
            "start": 6635.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "general ciento diecis\u00e9is por ciento m\u00e1s",
            "start": 6639.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad 39% m\u00e1s",
            "start": 6641.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y dos por ciento m\u00e1s de partos",
            "start": 6644.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el abasto pas\u00f3 de un inventario del 65%",
            "start": 6646.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ya un 99% Baja California es de los",
            "start": 6650.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estados que ha tenido resultados a pesar",
            "start": 6653.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la complejidad para la distribuci\u00f3n",
            "start": 6656.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de los de los medicamentos en la",
            "start": 6657.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguiente tenemos a Sonora en estos",
            "start": 6659.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "diecisiete hospitales de Sonora se ha",
            "start": 6661.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "incrementado en 39% la consulta de",
            "start": 6663.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Medicina general 123 por ciento m\u00e1s de",
            "start": 6665.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "consulta de especialidad 76% m\u00e1s",
            "start": 6668.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y 54% m\u00e1s partos atendidos en",
            "start": 6671.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estas unidades el abasto en Sonora era",
            "start": 6675.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un problema muy muy serio estaba en 20%",
            "start": 6677.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ahora lo reportamos en 98% de recetas",
            "start": 6680.1,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "surtidas en la en la consulta de en los",
            "start": 6683.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospitales la siguiente Sinaloa cuarenta",
            "start": 6687.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cuatro por ciento m\u00e1s de consultas de",
            "start": 6689.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Medicina general 140 m\u00e1s de consulta de",
            "start": 6691.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "especialidad seis por ciento m\u00e1s",
            "start": 6694.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y dos por ciento m\u00e1s partos",
            "start": 6696.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el abasto de 39 al 96% es el",
            "start": 6697.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "incremento que tuvo en los hospitales de",
            "start": 6702.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Sinaloa en la siguiente tenemos a",
            "start": 6704.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Campeche Donde ha habido un incremento",
            "start": 6706.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "del dos por ciento en la consulta de",
            "start": 6707.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Medicina general de Catorce por ciento",
            "start": 6709.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la consulta de especialidad siete por",
            "start": 6711.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y nueve por ciento m\u00e1s partos",
            "start": 6714.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estaba en 65% del abasto lo reportamos",
            "start": 6717.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hoy en 98% en el Estado de Guerrero hay",
            "start": 6720.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un incremento muy importante de dos por",
            "start": 6724.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s de consultas de Medicina",
            "start": 6727.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "general trescientos por ciento m\u00e1s",
            "start": 6729.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad ciento",
            "start": 6731.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cuarenta y cuatro m\u00e1s cirug\u00edas y 129 m\u00e1s",
            "start": 6733.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "partos atendidos el abasto tambi\u00e9n del",
            "start": 6736.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "57% que se ten\u00eda reportado hoy tenemos",
            "start": 6739.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "88% en estas unidades hospitalarias la",
            "start": 6742.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "siguiente es Veracruz",
            "start": 6746.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "236% m\u00e1s reportado de consulta de",
            "start": 6747.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Medicina general 145 por ciento m\u00e1s de",
            "start": 6751.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad ciento siete",
            "start": 6754.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s cirug\u00edas es decir se",
            "start": 6756.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "duplicaron el n\u00famero de cirug\u00edas que se",
            "start": 6758.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hacen en un trimestre verso entre lo que",
            "start": 6760.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda antes y lo que se hace ahora en",
            "start": 6763.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo trimestre ya con Ims",
            "start": 6764.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bienestar 63% m\u00e1s partos 61% era lo que",
            "start": 6766.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos reportado de abasto que pas\u00f3",
            "start": 6770.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hoy al 96%,",
            "start": 6772.38,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n donde estamos en en dos",
            "start": 6774.78,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hospitales que ya tienen hoy 94% m\u00e1s de",
            "start": 6779.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "consulta de Medicina general noventa y",
            "start": 6783.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dos por ciento m\u00e1s consultas de",
            "start": 6785.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "especialidad 55% m\u00e1s cirug\u00edas y treinta",
            "start": 6787.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y nueve por ciento m\u00e1s partes atendidos",
            "start": 6790.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el abasto en Michoac\u00e1n se reportaba en",
            "start": 6793.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "80% y hoy se increment\u00f3 al 96% y",
            "start": 6795.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "finalmente Morelos en Morelos est\u00e1n",
            "start": 6799.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reportando cuatro hospitales la",
            "start": 6802.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "productividad de cuatro hospitales de",
            "start": 6805.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los nueve que se cuenta y que se van a",
            "start": 6807.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pasar en bienestar ya hay cinco por",
            "start": 6808.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s de consultas de Medicina",
            "start": 6810.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "general 97% m\u00e1s de consultas de",
            "start": 6812.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "especialidad en estos hospitales de que",
            "start": 6815.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya son operados por el bienestar 12% m\u00e1s",
            "start": 6818.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y 22% m\u00e1s para tus atendidos el",
            "start": 6820.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abasto estaba en 77% y hoy se ha",
            "start": 6823.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "incrementado al 88% esto ser\u00eda todo por",
            "start": 6826.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nuestra cuenta se\u00f1or presidente los",
            "start": 6831.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estados en donde estamos trabajando para",
            "start": 6833.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente tambi\u00e9n llevar el programa",
            "start": 6835.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son Hidalgo Quintana Roo y Tamaulipas de",
            "start": 6837.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los que tendremos pronto m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 6841.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 6843.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 6852.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todas y a todos informar\u00e9 a ustedes c\u00f3mo",
            "start": 6854.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "va la estrategia en el aula la",
            "start": 6858.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de adicciones eh si te drogas",
            "start": 6859.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "te da\u00f1as",
            "start": 6863.04,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n todos que la estrategia",
            "start": 6870.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consiste en acciones en el aula y",
            "start": 6873.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de difusi\u00f3n lo m\u00e1s importante es",
            "start": 6875.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tener informaci\u00f3n generar la reflexi\u00f3n",
            "start": 6877.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entre todos los estudiantes",
            "start": 6879.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "principalmente de secundaria de",
            "start": 6881.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior y general el",
            "start": 6883.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autocuidado esta campa\u00f1a Es nacional",
            "start": 6885.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encabezada por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 6888.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador es preventiva y es",
            "start": 6890.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "permanente la",
            "start": 6893.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el 17 de abril con la",
            "start": 6897.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos los de todos los",
            "start": 6900.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estados quisiera mostrarles a ustedes",
            "start": 6903.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente C\u00f3mo fue el inicio de la",
            "start": 6905.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 6908.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6912.52,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "Aguascalientes",
            "start": 6921.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6923.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 6924.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Baja California Sur",
            "start": 6928.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Campeche Chiapas",
            "start": 6932.78,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6935.42,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6936.51,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6937.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 6939.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6943.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6945.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 6947.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6948.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 6951.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 6955.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6956.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6958.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 6962.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 6966.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 6970.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 6974.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 6977.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 6980.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6982.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 6985.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6988.46,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6989.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6990.34,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 6992.6,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6993.72,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 6996.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 7000.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 7004.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7006.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed",
            "start": 7008.5,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7010.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 7012.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 7014.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tabas",
            "start": 7018.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7021.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 7022.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tlaxcala",
            "start": 7026.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 7029.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 7032.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 7037.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consideramos que una de las razones m\u00e1s",
            "start": 7040.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "importantes es que es nacional",
            "start": 7042.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ya todos los docentes de educaci\u00f3n",
            "start": 7045.639,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "secundaria y media superior tienen la",
            "start": 7048.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gu\u00eda para docentes y los carteles",
            "start": 7050.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos visitas en el micro sitio y m\u00e1s",
            "start": 7052.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de tres millones de personas",
            "start": 7055.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 7056.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este es alguno de los comentarios de los",
            "start": 7058.719,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 7060.98,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7063.31,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "que el fentanilo habla que es hasta 50",
            "start": 7072.139,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s fuerte que la hero\u00edna y 100",
            "start": 7075.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s que la morfina lo hab\u00eda",
            "start": 7078.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "escuchado en las noticias porque pues es",
            "start": 7081.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un tema que actualmente est\u00e1 demasiado",
            "start": 7083.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "repercusi\u00f3n debido Pues a las",
            "start": 7086.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "situaciones que ha habido pero como tal",
            "start": 7088.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que es el fentanilo y cu\u00e1les son los",
            "start": 7091.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "da\u00f1os que causa no lo hab\u00eda escuchado",
            "start": 7094.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "sinceramente lo que m\u00e1s me ha",
            "start": 7096.04,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sorprendido es lo del fentanilo ya que",
            "start": 7098.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda escuchado de la televisi\u00f3n",
            "start": 7100.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "noticias y eso pero no sab\u00eda su da\u00f1o",
            "start": 7102.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como tal Y hasta que empec\u00e9 a ver que en",
            "start": 7105.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a que sean que desde la primera",
            "start": 7107.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "te enganchas y esas cosas b\u00e1sicas que",
            "start": 7109.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque si se queda uno como que en",
            "start": 7111.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "shock No qu\u00e9 es lo que dec\u00eda nuestro",
            "start": 7113.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "profesor que podemos llegar a hacer este",
            "start": 7114.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de alg\u00fan abuso o perder la vida",
            "start": 7117.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "comentarles a ustedes que la campa\u00f1a ha",
            "start": 7122.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sido muy bien recibida por parte de las",
            "start": 7125.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunidades escolares queremos agradecer",
            "start": 7127.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo la participaci\u00f3n de maestras",
            "start": 7130.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maestros autoridades todos han",
            "start": 7132.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coincidido en la importancia de prevenir",
            "start": 7135.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las adicciones y que lo hagamos de",
            "start": 7136.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "manera conjunta de manera colectiva",
            "start": 7139.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siempre pensando en el bienestar de los",
            "start": 7141.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estudiantes y tambi\u00e9n hemos coincidido y",
            "start": 7143.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo hemos visto Es indispensable la",
            "start": 7147.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de madres de padres y",
            "start": 7150.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "familias por lo tanto el d\u00eda de hoy",
            "start": 7152.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "estamos presentando y en las un folleto",
            "start": 7156.219,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que saldr\u00e1 que se llama O sea desde hoy",
            "start": 7160.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en ya est\u00e1 en el micrositio",
            "start": 7163.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "orientaciones para madres padres y",
            "start": 7165.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "familias lo que nosotros ten\u00edamos",
            "start": 7168.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "anteriormente era una gu\u00eda para docentes",
            "start": 7170.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con propuestas did\u00e1cticas como trabajar",
            "start": 7172.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que pudi\u00e9ramos trabajar en los salones",
            "start": 7175.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estas son orientaciones para padres y",
            "start": 7177.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "madres En qu\u00e9 consiste este trae",
            "start": 7180.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n general sobre los da\u00f1os por",
            "start": 7183.199,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el consumo de drogas de las que ya hemos",
            "start": 7184.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mencionado y tiene unas orientaciones",
            "start": 7186.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 los adolescentes consumen drogas",
            "start": 7190.0,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y luego el otro cap\u00edtulo es que protege",
            "start": 7193.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a estudiantes a consumir drogas Y a qu\u00e9",
            "start": 7196.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ponemos principal atenci\u00f3n a lo",
            "start": 7199.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "importante de decir no aprender a decir",
            "start": 7202.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no a las drogas reconocer las se\u00f1ales de",
            "start": 7205.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "alerta Buscar apoyo y estamos poniendo",
            "start": 7209.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed nos lo han pedido tambi\u00e9n las",
            "start": 7212.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "maestras los maestros y madres y padres",
            "start": 7214.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de familia que tenemos que fortalecer lo",
            "start": 7217.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que significa el amor el respeto la",
            "start": 7220.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n las familias y fortalecer",
            "start": 7224.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobre todo los valores valor de",
            "start": 7226.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "solidaridad de respeto de apoyo de apoyo",
            "start": 7229.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mutuo de pensar en el otro estas son",
            "start": 7232.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuestiones que vienen aqu\u00ed planteadas en",
            "start": 7235.159,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el en las orientaciones",
            "start": 7237.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se establecen algunas preguntas tienen",
            "start": 7239.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "curiosidad sus amigas semes consumen",
            "start": 7242.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "consumen alguna situaci\u00f3n propuestas que",
            "start": 7244.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "tienen que ver en C\u00f3mo podemos ayudar a",
            "start": 7248.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que no haya ese consumo por parte de en",
            "start": 7251.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el caso de estas deudaciones de nuestros",
            "start": 7253.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hijos de nuestras hijas el di\u00e1logo y el",
            "start": 7255.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respeto a los acuerdos que se tomen como",
            "start": 7258.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "parte de la de la familia es fundamental",
            "start": 7260.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "toda esta informaci\u00f3n esta esa",
            "start": 7263.739,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "orientaciones ya est\u00e1n desde el d\u00eda de",
            "start": 7266.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hoy en la en el micrositio estrategia en",
            "start": 7268.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "el aula punto c punto gob punto mx est\u00e1",
            "start": 7272.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Y tenemos algo m\u00e1s tambi\u00e9n en el",
            "start": 7275.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "micrositio Y es que como Este es un",
            "start": 7277.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajo colectivo entre presidencia",
            "start": 7279.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social la secretar\u00eda de",
            "start": 7282.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n ustedes",
            "start": 7284.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "saben que est\u00e1 la definici\u00f3n de que cada",
            "start": 7286.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cada martes se informe por parte de la",
            "start": 7289.42,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud caracter\u00edsticas de",
            "start": 7293.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las principales drogas y qu\u00e9 en qu\u00e9 Cu\u00e1l",
            "start": 7295.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es el da\u00f1o que causan en micro sitio ya",
            "start": 7297.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las c\u00e1psulas que presenta la",
            "start": 7300.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud en voz del",
            "start": 7303.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "subsecretario el doctor Hugo L\u00f3pez la",
            "start": 7304.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gatel para que cualquiera que los quiera",
            "start": 7306.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuchar los pueda utilizar pero no los",
            "start": 7309.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ped\u00edan las maestras y los maestros es a",
            "start": 7311.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "veces nos faltan elementos ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 7314.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00e1psula ellos establecen la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7317.239,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se informan las caracter\u00edsticas de las",
            "start": 7319.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "drogas y podemos generar la reflexi\u00f3n",
            "start": 7322.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "entre los alumnos algo muy importante",
            "start": 7324.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que se ha establecido es que lo podemos",
            "start": 7326.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacer de t\u00fa a t\u00fa los maestros las",
            "start": 7328.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "maestras con los alumnos y mediante el",
            "start": 7331.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "juego lo estuvimos practicando Estuvimos",
            "start": 7334.099,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "viendo con ellos y mediante",
            "start": 7336.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas did\u00e1cticas pedag\u00f3gicas podemos",
            "start": 7338.86,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "mediante diversos tipos de juegos hablar",
            "start": 7342.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acerca del da\u00f1o que causan las drogas y",
            "start": 7344.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la importancia de no consumirlas as\u00ed",
            "start": 7348.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va la campa\u00f1a si te drogas te da\u00f1as",
            "start": 7350.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 7353.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se va a distribuir",
            "start": 7369.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en una semana est\u00e1n listas para",
            "start": 7374.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "distribuir pero digitalmente ya estaba",
            "start": 7376.099,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed de acuerdo vamos a la segunda no",
            "start": 7377.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la segunda porque tambi\u00e9n la segunda es",
            "start": 7384.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este sorteo",
            "start": 7388.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hoy en circulaci\u00f3n o no",
            "start": 7390.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7393.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "Ah las primeras tres",
            "start": 7395.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bueno tres dos y luego t\u00fa t\u00fa",
            "start": 7399.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed vamos Ah\u00ed vamos",
            "start": 7405.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Este muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 7408.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretarios este",
            "start": 7410.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "amir Ibrahim de Quintana room x",
            "start": 7413.38,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "presidente este preguntarle sobre el",
            "start": 7415.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "asunto de calica en Quintana Roo en",
            "start": 7418.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen hay una preocupaci\u00f3n",
            "start": 7422.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "seria de lo que est\u00e1 sucediendo en con",
            "start": 7424.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ellos habita hubo una denuncia que met\u00eda",
            "start": 7428.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una demanda que metieron pobladores",
            "start": 7431.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cercanos ind\u00edgenas que viven muy cerca",
            "start": 7433.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de donde est\u00e1 Cali en una zona irregular",
            "start": 7437.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se llama Las torres que alegan que",
            "start": 7440.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fueron afectados en su salud por los",
            "start": 7442.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "polvos que emanaban de las explosiones",
            "start": 7445.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de esta minera Cali caniega que esto sea",
            "start": 7448.34,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "cierto primero pues est\u00e1 denuncia esta",
            "start": 7453.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "demanda no la admitieron",
            "start": 7457.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "metieron un recurso de queja a estos",
            "start": 7458.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pobladores para luego que sea ya en el",
            "start": 7461.119,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "recurso de queja",
            "start": 7465.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esta denuncia y pues bueno pues hay un",
            "start": 7466.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un Pues un temor de que vuelva esta",
            "start": 7470.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "minera a tomar este acciones en en la",
            "start": 7474.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "zona pues porque s\u00ed ha devastado",
            "start": 7478.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y pues preguntarle cu\u00e1l es el",
            "start": 7479.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estatus real que guarda ahorita el",
            "start": 7482.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conflicto que tiene que estar con Cali",
            "start": 7485.36,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "bueno es este",
            "start": 7488.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una denuncia hay",
            "start": 7491.739,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un panel hay",
            "start": 7495.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "un tribunal internacional que est\u00e1",
            "start": 7500.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decidiendo",
            "start": 7504.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Nosotros",
            "start": 7506.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hemos invitado a los integrantes de este",
            "start": 7508.84,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tribunal a que visiten la zona que vean",
            "start": 7511.94,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "la devastaci\u00f3n causada por",
            "start": 7516.5,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "esta empresa estadounidense",
            "start": 7521.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se llama calica pero es una empresa",
            "start": 7526.4,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "constructora estadounidense",
            "start": 7532.78,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Vulcan que tambi\u00e9n",
            "start": 7536.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "muy Poderosa",
            "start": 7541.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7545.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tienen legisladores",
            "start": 7546.82,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que los defienden",
            "start": 7551.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es que en el sistema pol\u00edtico",
            "start": 7553.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 7556.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 7559.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entregan dinero",
            "start": 7561.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a los candidatos",
            "start": 7564.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7567.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la industria b\u00e9lica",
            "start": 7568.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los que producen armas",
            "start": 7572.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "apoyan al candidatos",
            "start": 7577.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que cuando",
            "start": 7580.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lleguen al congreso defiendan",
            "start": 7582.34,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a los que venden las armas y que no haya",
            "start": 7587.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ninguna regulaci\u00f3n",
            "start": 7590.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 7593.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todas las empresas aportan",
            "start": 7595.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los que producen los transg\u00e9nicos",
            "start": 7600.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alimentos chatarra tambi\u00e9n aportan y por",
            "start": 7606.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "eso este",
            "start": 7611.119,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hay quejas",
            "start": 7614.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "queremos que vengan los del tribunal a",
            "start": 7621.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "resolver esto",
            "start": 7626.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que vean",
            "start": 7630.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no tienes ah\u00ed las im\u00e1genes",
            "start": 7632.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 7635.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7637.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no han querido ning\u00fan arreglo",
            "start": 7639.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "son muy prepotentes se les ha planteado",
            "start": 7642.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a los de la empresa",
            "start": 7646.36,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "que se les da permiso",
            "start": 7650.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ayudamos para que puedan utilizar",
            "start": 7656.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todos estos terrenos",
            "start": 7660.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7664.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "esos polvos son los que dicen s\u00ed",
            "start": 7667.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pobladores que los han afectado en la",
            "start": 7669.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7671.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en hoteler\u00eda",
            "start": 7673.099,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en un centro tur\u00edstico",
            "start": 7676.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico todo esto es lo que",
            "start": 7679.659,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "han dejado porque extraen todo el",
            "start": 7684.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 7687.02,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "permisos que dieron en la \u00e9poca",
            "start": 7691.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n neoliberal",
            "start": 7694.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una \u00e9poca que era secretaria de medio",
            "start": 7698.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 7702.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 7703.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "juliacarabia que le entregaron tambi\u00e9n",
            "start": 7705.699,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la medalla Belisario Dom\u00ednguez",
            "start": 7708.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7714.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 7716.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los pseudo ambientalistas",
            "start": 7718.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "greenpeace ninguno",
            "start": 7723.099,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7727.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dijo nada",
            "start": 7730.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Hay un tribunal",
            "start": 7731.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7733.36,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y donde est\u00e1 hasta el obispo Vera",
            "start": 7735.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que este son asociaciones",
            "start": 7743.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "internacionales financiadas por",
            "start": 7746.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros",
            "start": 7749.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tribunal de los derechos de la",
            "start": 7757.58,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "naturaleza pues esos",
            "start": 7760.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 7763.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dormidos en sue\u00f1o",
            "start": 7765.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "cuando todo esto pasaba",
            "start": 7768.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es hasta ahora no con el tren maya",
            "start": 7773.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que llovieron los amparos y las",
            "start": 7777.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 7780.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7783.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hemos cuidado",
            "start": 7784.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 7786.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como nunca se hab\u00eda hecho",
            "start": 7790.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7796.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se les ha planteado Ah bueno este es el",
            "start": 7798.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 7802.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se les ha planteado",
            "start": 7803.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que lo pueden convertir",
            "start": 7806.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en un puerto de cruceros",
            "start": 7810.26,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 7814.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de lado del continente",
            "start": 7815.56,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "en la Pen\u00ednsula un puerto para cruceros",
            "start": 7819.619,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en Cozumel de modo que ser\u00eda muy",
            "start": 7824.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7829.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 7832.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 7833.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico tur\u00edstico",
            "start": 7835.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "eso es lo que les planteamos",
            "start": 7840.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "les planteamos tambi\u00e9n",
            "start": 7842.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que sea un aval\u00fao",
            "start": 7845.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y se les compra",
            "start": 7848.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que nosotros",
            "start": 7853.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "podamos declarar",
            "start": 7856.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "solo zona de reserva",
            "start": 7857.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Porque no solo",
            "start": 7860.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es esta parte",
            "start": 7863.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tienen como dos mil hect\u00e1reas",
            "start": 7865.96,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s de manglares",
            "start": 7869.98,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que si no las cuidamos",
            "start": 7873.619,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7878.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "las todo esto",
            "start": 7885.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "lo de atr\u00e1s pero",
            "start": 7888.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tienen otros predios",
            "start": 7890.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como m\u00e1s de dos mil",
            "start": 7895.58,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 7900.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n aferrados",
            "start": 7905.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a que quieren seguir utilizando esto",
            "start": 7908.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "como banco de material para llevarse la",
            "start": 7911.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "grava",
            "start": 7914.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n de carreteras en",
            "start": 7917.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7920.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "estamos hablando de C\u00f3mo destruir el",
            "start": 7923.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 7925.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es de las zonas m\u00e1s bellas de M\u00e9xico y",
            "start": 7933.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 7936.44,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y con m\u00e1s recursos naturales todo esto",
            "start": 7939.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es de ellos",
            "start": 7942.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Entonces el pleito es",
            "start": 7946.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "para seguir este explotando entiendo que",
            "start": 7949.82,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 7953.119,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "exponiendo",
            "start": 7956.739,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "es lo del da\u00f1o que han causado a ni\u00f1os y",
            "start": 7958.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a la salud de la gente que vive cerca de",
            "start": 7963.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esas zonas por los pueblos que ya est\u00e1 y",
            "start": 7965.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay una de m\u00e1s ya hay una demanda en en",
            "start": 7966.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los juzgados saber si pues este habr\u00eda",
            "start": 7969.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manera de que pues a lo mejor la",
            "start": 7972.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda jur\u00eddica la observara o hubiera",
            "start": 7974.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esto y tambi\u00e9n por parte de la",
            "start": 7976.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud pues que checar a",
            "start": 7978.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las a las personas que que dicen que son",
            "start": 7980.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n afectadas de todos estos a\u00f1os",
            "start": 7982.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y a\u00f1os de polvo que vol\u00f3 de esas",
            "start": 7985.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "excavaciones y que pues este Soy calica",
            "start": 7989.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "lo niega no pero pero en realidad este",
            "start": 7993.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay hay ni\u00f1os afectados en esa zona ya",
            "start": 7996.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las denuncias interpuestas las",
            "start": 7999.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s interpuestas y este Bueno pues",
            "start": 8000.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "informarlo eso tambi\u00e9n en este en este",
            "start": 8005.219,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "sentido pues este nada m\u00e1s dejar",
            "start": 8007.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "importancia de que este calica pues se",
            "start": 8009.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 despu\u00e9s una empresa que se llama",
            "start": 8012.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "satun que es lo mismo No es el mismo de",
            "start": 8014.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estos y que pues ellos siempre",
            "start": 8017.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "financiaron este",
            "start": 8018.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "programas de apoyo investigadores",
            "start": 8020.699,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ambientales en Playa del Carmen o sea",
            "start": 8025.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 registrado en la prensa de Playa",
            "start": 8027.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del Carmen aqu\u00ed por ejemplo tengo uno de",
            "start": 8030.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sus boletines en donde anuncian que",
            "start": 8031.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "brind\u00f3 una rueda de prensa para detallar",
            "start": 8034.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lo logrado en seis meses de su proyecto",
            "start": 8037.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de sustentabilidad no o sea es decir en",
            "start": 8040.719,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otro sentido pues Siempre han financiado",
            "start": 8043.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o sea ellos",
            "start": 8045.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ambientalistas no en otros lados que no",
            "start": 8047.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sean sus terrenos es decir o sea con",
            "start": 8050.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otros Entonces eso explica un poco",
            "start": 8053.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues toda la oposici\u00f3n de",
            "start": 8055.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ciertos ambientalistas que los escribi\u00f3",
            "start": 8059.079,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n como",
            "start": 8061.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ambientalistas de ambici\u00f3n que coincido",
            "start": 8063.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mucho con esa descripci\u00f3n",
            "start": 8066.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que pues bueno pues Siempre han sido",
            "start": 8069.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "financiados por esta empresa calica en",
            "start": 8071.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "otros proyectos que no pues yo creo que",
            "start": 8073.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que no toquen su el suyo va porque",
            "start": 8076.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8078.699,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "como lo de Pedro P\u00e1ramo",
            "start": 8082.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cuando le llegan",
            "start": 8086.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al hacendado este",
            "start": 8088.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los revolucionarios y le piden dinero y",
            "start": 8093.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "le piden hombres y les da dinero y les",
            "start": 8097.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "da hombres",
            "start": 8099.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y les da m\u00e1s hombres de los que",
            "start": 8101.5,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ten\u00edan los revolucionarios",
            "start": 8107.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y al final pues qui\u00e9n va a mandar No",
            "start": 8111.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8114.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8118.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "representante de las han dado \u00e9l iba a",
            "start": 8121.079,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ser ya el jefe no",
            "start": 8124.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y lo que les dice el hacendado es todo",
            "start": 8126.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eso se los doy no me devuelvan nada el",
            "start": 8130.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dinero este",
            "start": 8133.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se los regalo",
            "start": 8137.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "los hombres se los presto",
            "start": 8140.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s vayas a hacer la revoluci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 8143.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 8145.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Entonces es lo mismo",
            "start": 8148.0,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "este es Exactamente igual",
            "start": 8150.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Esa es la la estrategia de todos ellos y",
            "start": 8156.06,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n en estos pseudo",
            "start": 8160.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ambientalistas no se tiene ning\u00fan",
            "start": 8163.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 8166.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "si se les da dinero",
            "start": 8168.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tengo pruebas",
            "start": 8171.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8176.099,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "denuncian denuncian denuncian denuncia",
            "start": 8178.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se manifiestan",
            "start": 8180.639,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y luego Este ya ya el arreglo y es",
            "start": 8183.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 8187.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como nosotros no damos dinero",
            "start": 8189.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van a seguir pero pues",
            "start": 8193.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 8197.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estamos acostumbrados",
            "start": 8199.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8202.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a No doblarnos a no dejarnos chantajear",
            "start": 8203.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pero es eso que t\u00fa planteas o sea han",
            "start": 8210.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "destruido",
            "start": 8213.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "toda esa zona",
            "start": 8215.32,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hoteleros estos de",
            "start": 8218.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "R\u00edos",
            "start": 8223.62,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos",
            "start": 8225.479,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cenotes nunca",
            "start": 8227.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dijeron nada",
            "start": 8230.859,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "esos Xcaret hasta este construyeron",
            "start": 8232.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "debajo del suelo",
            "start": 8238.979,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este un templo",
            "start": 8242.62,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y utilizaron los ruidos subterr\u00e1neos y",
            "start": 8245.82,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "cenotes y todo ah\u00ed",
            "start": 8251.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ese escale pero este es el nuevo",
            "start": 8255.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "del mismo grupo eso est\u00e1 clausurado",
            "start": 8260.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 8263.219,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dale y dale Dale dale",
            "start": 8266.859,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "flores de Mola que por cierto no me ha",
            "start": 8272.559,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "dado respuesta",
            "start": 8275.979,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este al cambalache",
            "start": 8277.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8281.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estoy esperando",
            "start": 8283.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "vamos a poner orden antes de que",
            "start": 8292.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "terminemos porque ellos est\u00e1n esperando",
            "start": 8295.179,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no solo ellos otros",
            "start": 8298.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando",
            "start": 8302.439,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que termine",
            "start": 8305.08,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 8308.679,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuentan los d\u00edas",
            "start": 8312.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 8315.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "equivocados porque",
            "start": 8319.479,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este la transformaci\u00f3n Va a continuar",
            "start": 8321.479,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo ya no voy a estar yo me voy a jubilar",
            "start": 8327.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "me retiro",
            "start": 8330.04,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Pero esto es un proceso",
            "start": 8332.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que se ech\u00f3 a andar",
            "start": 8337.0,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo va a detener",
            "start": 8340.059,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero si ellos",
            "start": 8344.139,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "albergan la",
            "start": 8348.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n",
            "start": 8351.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de que ya",
            "start": 8354.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "va a terminar",
            "start": 8358.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el gobierno nuestro",
            "start": 8362.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed puede ser",
            "start": 8366.46,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8369.46,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Pues un corrimiento no al centro",
            "start": 8376.78,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s cada quien tiene",
            "start": 8381.939,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "su estilo",
            "start": 8386.139,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Don Daniel Roc\u00edo Villegas el",
            "start": 8389.979,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estilo personal",
            "start": 8393.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8394.62,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe si vayan a ver ma\u00f1aneras",
            "start": 8396.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe si",
            "start": 8399.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se vayan a hacer denuncias as\u00ed",
            "start": 8400.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya sabes si se vaya como dicen",
            "start": 8406.06,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "los conservadores a polarizar",
            "start": 8409.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que no es polarizar es politizar",
            "start": 8415.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pero ellos le llaman polarizaci\u00f3n",
            "start": 8418.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe",
            "start": 8422.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 8424.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 8426.06,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de que va a continuar la transformaci\u00f3n",
            "start": 8428.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 8431.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con otro lenguaje van a hablar m\u00e1s",
            "start": 8437.979,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido que yo",
            "start": 8440.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "yo no hablo de corrido",
            "start": 8442.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este no se van a comer las heces no las",
            "start": 8445.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "van a decir de m\u00e1s",
            "start": 8449.38,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "pero en lo esencial Va a continuar",
            "start": 8452.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n Entonces s\u00ed est\u00e1n",
            "start": 8457.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 8460.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "es lo de calica",
            "start": 8461.979,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando y otros casos",
            "start": 8466.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero vamos a es esto del poder judicial",
            "start": 8470.46,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "lo mismo antes de irnos vamos a",
            "start": 8476.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desbrozar el camino a limpiar el camino",
            "start": 8481.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a los que vienen",
            "start": 8484.18,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s a facilitarle las cosas",
            "start": 8486.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8493.74,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este a presentar estas reformas",
            "start": 8495.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "constitucionales pensando todav\u00eda no",
            "start": 8497.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vamos a esperar vamos la la del poder",
            "start": 8501.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "judicial va",
            "start": 8504.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed se tiene que elegir",
            "start": 8507.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8510.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ministros magistrados jueces",
            "start": 8513.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo era",
            "start": 8516.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 8520.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Por cierto se aprob\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 8523.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed estaba el recinto legislativo Ah\u00ed",
            "start": 8526.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "les invito a que vayan a visitar ese",
            "start": 8530.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recinto que es hist\u00f3rico y hay una placa",
            "start": 8532.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de todos los diputados",
            "start": 8536.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que participaron Porque esa Constituci\u00f3n",
            "start": 8540.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8542.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica important\u00edsimo",
            "start": 8544.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fue la Constituci\u00f3n de la Reforma",
            "start": 8548.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las tres constituciones federales han",
            "start": 8554.859,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sido muy importantes la de 1824 esa de",
            "start": 8558.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "1857 y la del 17 que es vigente a pesar",
            "start": 8561.939,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de todas las reformas Pero bueno Qu\u00e9",
            "start": 8566.439,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "bien que nos Entonces si pueden este",
            "start": 8569.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recibir alguna alguna delegaci\u00f3n en",
            "start": 8572.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Quintana Roo a estas personas de la",
            "start": 8575.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "denuncia esta poblaci\u00f3n de ind\u00edgenas que",
            "start": 8576.399,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n denunciando",
            "start": 8578.859,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed este",
            "start": 8580.14,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "el doctor Alcocer pues est\u00e1 tomando nota",
            "start": 8583.8,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "para ver este c\u00f3mo se les atiende",
            "start": 8587.439,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "bueno en otro tema se\u00f1or presidente",
            "start": 8593.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo este en el tema de las de la",
            "start": 8595.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de drogas que est\u00e1n este contra",
            "start": 8598.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las drogas est\u00e1n haciendo Quiero",
            "start": 8600.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle por qu\u00e9 este no se han",
            "start": 8602.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tomado en cuenta a las personas que se",
            "start": 8605.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "han rehabilitado de las adicciones o sea",
            "start": 8607.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comprobado en el tema de las",
            "start": 8609.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adicciones que lo que m\u00e1s ha rescatado a",
            "start": 8611.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las personas adictas es el programa de",
            "start": 8614.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los doce pasos que",
            "start": 8617.62,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3licos an\u00f3nimos narc\u00f3ticos an\u00f3nimos",
            "start": 8619.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este generan que estas pl\u00e1ticas en en",
            "start": 8622.319,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "comunidades este y las experiencias que",
            "start": 8627.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se comparten son mucho m\u00e1s efectivas que",
            "start": 8629.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos las situaciones cl\u00ednicas que pueda",
            "start": 8632.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haber en contra de una persona que ya",
            "start": 8635.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene el alcoholismo fuerte en su etapa",
            "start": 8637.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "terminal o su adicci\u00f3n terminal y que la",
            "start": 8640.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "medicina pues en ese asunto pues ha sido",
            "start": 8643.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escasa digamos en los resultados de",
            "start": 8645.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rescatar digamos a estas personas que ya",
            "start": 8648.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hoy en d\u00eda y que adem\u00e1s su",
            "start": 8651.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "experiencia pues ayuda a otros a",
            "start": 8653.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 8656.34,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Pues bueno que caigan porque les cuentan",
            "start": 8658.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de viva voz lo que ellos han vivido Y",
            "start": 8660.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto es muy conocido en en C\u00f3mo se llama",
            "start": 8662.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en muchas partes y se da exactamente en",
            "start": 8665.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el tejido social en donde est\u00e1n todos",
            "start": 8668.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos grupos insertados y tratando todo",
            "start": 8671.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el tiempo de rescatar a las personas que",
            "start": 8674.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dar informaci\u00f3n respecto a lo que esto",
            "start": 8676.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "genera preguntarle por qu\u00e9 la campa\u00f1a no",
            "start": 8679.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ha este tomado en cuenta este tipo de de",
            "start": 8681.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este de estrategias y son las que han",
            "start": 8685.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "funcionado m\u00e1s en el plano Gracias",
            "start": 8687.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed se est\u00e1 tomando en cuenta",
            "start": 8689.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8691.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de quienes tienen experiencia",
            "start": 8693.12,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "en atender s\u00ed a personas que",
            "start": 8697.12,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "salen adelante a pesar de de la adicci\u00f3n",
            "start": 8703.92,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 tomando en cuenta hay un",
            "start": 8709.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "equipo que trabaja Lo que pasa que",
            "start": 8712.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estamos iniciando",
            "start": 8715.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "testimonios en la televisi\u00f3n s\u00ed",
            "start": 8719.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "testimonios o sea pero s\u00ed es importante",
            "start": 8721.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 planteando de que",
            "start": 8725.62,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed Este s\u00ed es preventivo lo que",
            "start": 8728.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "estamos haciendo pero es importante",
            "start": 8734.439,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la experiencia de quienes Ya",
            "start": 8736.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "salieron adelante aun cuando",
            "start": 8739.899,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el enfoque principal es la prevenci\u00f3n",
            "start": 8743.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Ese es el enfoque principal sin",
            "start": 8747.899,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "desatender lo que t\u00fa est\u00e1s planteando Y",
            "start": 8752.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hay centros de rehabilitaci\u00f3n que est\u00e1n",
            "start": 8757.06,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 8761.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialistas que est\u00e1n participando en",
            "start": 8762.899,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "esto y es un tema muy importante porque",
            "start": 8766.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si logramos",
            "start": 8770.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr",
            "start": 8773.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reducir el consumo",
            "start": 8776.7,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "o que no aumente que no se incremente",
            "start": 8779.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 8785.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a evitar",
            "start": 8786.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un mal mayor",
            "start": 8789.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8793.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1",
            "start": 8794.399,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "padeciendo en Estados Unidos",
            "start": 8797.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8800.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muy triste",
            "start": 8802.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy doloroso",
            "start": 8805.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es una pandemia",
            "start": 8808.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es grav\u00edsimo",
            "start": 8812.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el que por el consumo de fentanilo",
            "start": 8814.54,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pierdan la vida cien mil personas y la",
            "start": 8819.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 8823.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8827.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "algo muy preocupante",
            "start": 8829.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros tenemos",
            "start": 8833.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que prevenir",
            "start": 8836.74,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente Tenemos",
            "start": 8840.58,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "muchos elementos buenos",
            "start": 8843.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hablaba yo de la cultura de nuestras",
            "start": 8846.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tradiciones la integraci\u00f3n de las",
            "start": 8849.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 8851.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces pero tenemos que reforzar eso",
            "start": 8854.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8859.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que haya informaci\u00f3n",
            "start": 8861.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y este corregir pol\u00edticas",
            "start": 8865.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8869.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o criterios por ejemplo el caso de",
            "start": 8871.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Estados Unidos deber\u00edan de estar",
            "start": 8875.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "revisando entre otras cosas",
            "start": 8877.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si les funcion\u00f3",
            "start": 8880.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8882.78,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "liberar el consumo",
            "start": 8885.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de algunas drogas",
            "start": 8888.819,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "puesto que se\u00f1al\u00e1bamos",
            "start": 8892.54,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que de repente",
            "start": 8895.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "llega un acuerdo los due\u00f1os de los",
            "start": 8898.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "equipos de b\u00e1squetbol con los jugadores",
            "start": 8901.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed pueden fumar marihuana",
            "start": 8903.359,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8908.92,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "cuando el deportista pues es un ejemplo",
            "start": 8911.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "va a seguir Y eso normal",
            "start": 8914.819,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8921.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "si no revisa esa pol\u00edtica y desde luego",
            "start": 8922.68,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "el fondo que tiene que ver con la",
            "start": 8928.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "convivencia",
            "start": 8932.14,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "yo insisto eso de que est\u00e1n",
            "start": 8934.899,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "apenas en la adolescencia los hijos y ya",
            "start": 8939.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 pidiendo que aboquen el ala",
            "start": 8945.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se vayan",
            "start": 8949.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Y este qu\u00e9 pasa con los j\u00f3venes",
            "start": 8953.5,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque el que",
            "start": 8959.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recurre las drogas es porque padece",
            "start": 8960.899,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "pues de esa tensi\u00f3n",
            "start": 8966.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8970.18,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "un vac\u00edo de falta de afecto",
            "start": 8973.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de cari\u00f1o de amor",
            "start": 8978.939,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por qu\u00e9 no pueden este mantener m\u00e1s",
            "start": 8982.84,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a los hijos en la familia",
            "start": 8986.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque cuesta mantenerlos",
            "start": 8991.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque les tienen pagar el estudio que",
            "start": 8995.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no puede el gobierno apoyar",
            "start": 8998.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9n dos tres cinco a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 9000.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el hogar",
            "start": 9004.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en la familia",
            "start": 9006.54,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no m\u00e1s atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 9010.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no m\u00e1s educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 9013.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gratuita a los j\u00f3venes",
            "start": 9016.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o sea las causas",
            "start": 9020.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de eso voy a hablar ahorita ya con el",
            "start": 9027.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9030.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya me voy es que a las nueve y media",
            "start": 9031.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9040.93,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "ya nueve veinticinco ya me voy dos",
            "start": 9043.439,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo pues vamos a informar hoy es martes y cada 15 d\u00edas Se informa sobre la situaci\u00f3n de la salud en este caso vamos a a dar a conocer la decisi\u00f3n que tomaron los m\u00e9dicos especialistas con relaci\u00f3n a la declaratoria de fin de la pandemia del cobit Ahora les van a exponer sobre eso desde luego vamos a continuar informando sobre el avance del plan de salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica universal con el programa IMSS bienestar esto significa mejorar todo el sistema de salud sobre todo para los que no tienen seguridad social que es cerca de la mitad de la poblaci\u00f3n de acuerdo a la Constituci\u00f3n se tiene que garantizar el derecho a la salud esto es cualquier persona tiene derecho a ir a un centro de salud a un hospital para ser atendido con m\u00e9dicos con especialistas con todos los an\u00e1lisis cl\u00ednicos intervenciones quir\u00fargicas medicamentos todo gratuito todo gratuito Y ese es el sistema que se est\u00e1 construyendo y vamos a tenerlo listo para este a\u00f1o a finales de este a\u00f1o hemos avanzado ya bastante a pesar de la complejidad y de los intereses creados toda la corrupci\u00f3n que hab\u00eda en el sector salud en la venta de los medicamentos la privatizaci\u00f3n de los servicios de salud todo el mercantilismo que se impon\u00eda en los servicios de salud p\u00fablica adem\u00e1s el rezago por la falta de m\u00e9dicos de especialistas todo el desastre que dejaron los neoliberales corruptos y se est\u00e1 levantando el sistema de salud y hemos hecho el compromiso y lo vamos a cumplir de que antes de concluir nuestro mandato vamos a tener un sistema de salud p\u00fablica de primera ya lo he dicho en otras ocasiones lo repito ahora no como el de Dinamarca mejor que el de Dinamarca esto no les gusta a los conservas por eso lo subray\u00f3 este y a m\u00ed me gustan los desaf\u00edos y soy perseverante y los compromisos se cumplen Entonces vamos a tener este sistema de salud Bueno vamos a iniciar tambi\u00e9n se va a informar sobre la estrategia preventiva sobre el consumo de drogas en las escuelas o todo lo que se est\u00e1 haciendo para que [M\u00fasica] no se incremente el consumo de drogas en nuestro pa\u00eds que no haya consumo Y eso est\u00e1 ya avanzando bien con el apoyo de maestras de maestros y tambi\u00e9n con el apoyo de padres y madres de familia hace falta m\u00e1s pero ya se comenz\u00f3 con este plan que es important\u00edsimo porque si avanzamos informando del da\u00f1o que hacen las drogas y fortalecemos pues nuestros valores culturales Morales espirituales si exaltamos y ponemos por delante La Gran Reserva que tiene M\u00e9xico de valores culturales Morales espirituales que no tienen otros pa\u00edses por ejemplo la importancia de la solidaridad familiar que siempre lo hemos subrayado de c\u00f3mo la familia mexicana es muy fraterna y que debemos de procurar que se mantenga unida que no haya desintegraci\u00f3n en las familias eso nos ha ayudado much\u00edsimo es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante de M\u00e9xico si no se convirti\u00f3 por entero en un infierno al pa\u00eds durante el periodo neoliberal en el que se dedicaban a saquear a robar y a impulsar un estilo de vida individualista de ego\u00edsta Materialista si no pudieron lograr el que se eclipsara con ese sistema no la vida p\u00fablica de M\u00e9xico fue por los valores y por la importancia que tenemos los mexicanos la importancia que que que que que que tienen en M\u00e9xico la familia de eso nos ayud\u00f3 mucho fue un escudo protector eso nos este salv\u00f3 Incluso en el caso de las drogas porque en M\u00e9xico hay tr\u00e1fico de droga Pero afortunadamente toco madera no hay consumo o es muy poco el consumo la diferencia de lo que sucede en Estados Unidos en donde lo que m\u00e1s les da\u00f1a es el consumo Es la adicci\u00f3n Entonces nosotros no tenemos consumo a\u00fan cuando no solo es ese modelo individualista y triunfar a toda Costa y este el que nada debe el que nada tiene nada vale todo eso que impulsaron con el modelo neoliberal o neoporfirista de lo que hablo el aspiracionismo la ropa de marca de lujo barato y la chilena este todo eso todo eso no no pudieron no pudieron adem\u00e1s Hubo un tiempo en el que de manera deliberada empezaron a pagarle a los narcotraficantes en especie con droga para que abrieran mercado en M\u00e9xico y no tuvieron \u00e9xito afortunadamente por esos valores que se tienen porque la familia en M\u00e9xico se mantiene unida de modo que eso es lo que necesitamos fortalecer no solo es Buscar c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo el bienestar material sino el bienestar del alma entender bien que la felicidad no es lo material no es el dinero ya hemos hablado bastante sobre eso y seguir auspiciando una nueva corriente de pensamiento aunque se enojen los conservas aunque no les guste pero eso es lo que est\u00e1 ah\u00ed nuestra sociedad desde hace siglos nada m\u00e1s que no se exaltaba no hablar de eso de valores d\u00f3nde est\u00e1n m\u00e1s esos valores en las comunidades ind\u00edgenas en nuestras familias hablar de eso era trazo de la este no estar civilizados no era ser modernos ya hemos hablado debe de quedar claro de que no existen las razas esa fue una invenci\u00f3n de los racistas no hay razas no est\u00e1 demostrado cient\u00edficamente y otra cosa que est\u00e1 demostrada cient\u00edficamente es de que no nos vinieron los europeos a civilizar ya antes de que llegaran hab\u00edan grandes civilizaciones en lo que hoy es M\u00e9xico porque como nos invadieron como lo hacen todos los imperios todas las metr\u00f3polis que dominaban las colonias ten\u00edan que buscar una justificaci\u00f3n para cometer sus atrocidades la barbarie que signific\u00f3 el asesinato la extinci\u00f3n el Exterminio entonces necesitaban decir lo hacemos en nombre de la civilizaci\u00f3n en nombre de la Libertad en todos lados era lo mismo Entonces eso qued\u00f3 al grado de que en las comunidades de ind\u00edgenas los pueblos originarios se fue perdiendo la lengua se fueron perdiendo las tradiciones las costumbres la organizaci\u00f3n social porque era mucho el asedio y hablar la lengua era sin\u00f3nimo de atraso de que no se estaba civilizado yo les he dicho de C\u00f3mo muy cerca de Oaxaca cerca de Monte Alb\u00e1n una comunidad que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque era algo excepcional no la arregla porque Oaxaca es de los estados con m\u00e1s cultura en el mundo con m\u00e1s cultura en el mundo desde los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo pero este por eso me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n s\u00e9 el nombre no lo voy a decir de que con la vestimenta ind\u00edgena totalmente zapotecos pero nadie hablaba zapoteco pero no era de este tiempos recientes sino de m\u00e1s atr\u00e1s O sea que este era tanta la la discriminaci\u00f3n que abandonaron la lengua entonces todos esos mecanismos de discriminaci\u00f3n de racismo de clasismo debemos eliminarlos de all\u00e1 los aspiracionistas No si quieren seguir con eso de sentirse de sangre azul de la moronga azul all\u00e1 ellos no que quieren seguir as\u00ed ahora s\u00ed que sigan su camino pero ya hay que hablar de eso de modo que si nos hemos salvado ha sido por nuestras culturas no lo olvidemos M\u00e9xico ha resistido todas las calamidades sus profundas ra\u00edces culturales eso es lo que nos ha salvado siempre ante pandemias temblores inundaciones hambrunas gobiernos corruptos de ah\u00ed la importancia que tiene el dar informaci\u00f3n para reforzar esos valores y decir no a las drogas no a las drogas donde hay m\u00e1s tradiciones culturales en las comunidades ind\u00edgenas no hay consumo de droga no existe el consumo duro yo fui jefe de gobierno aqu\u00ed en la ciudad y Donde hab\u00eda menos violencia era en las delegaciones de Milpa Alta de Tl\u00e1huac de Xochimilco d\u00f3nde hab\u00edan m\u00e1s costumbres tradiciones Donde hab\u00eda m\u00e1s organizaci\u00f3n social comunitaria d\u00f3nde hab\u00eda m\u00e1s violencia en las colonias donde estaba roto el tejido social Donde hab\u00eda m\u00e1s desintegraci\u00f3n de las familias Donde hab\u00eda m\u00e1s individualismo materialismo entonces necesitamos fortalecer nuestros valores que est\u00e1n ah\u00ed no han podido con eso los oligarcas no han podido esa Esa es la fortaleza de M\u00e9xico Esa es la grandeza cultural de M\u00e9xico por eso M\u00e9xico es una potencia [M\u00fasica] pa\u00eds con much\u00edsima historia much\u00edsima historia much\u00edsima cultura estamos hablando de miles de a\u00f1os de cultura de civilizaciones eso nos est\u00e1 ayudando mucho y ya termino este tambi\u00e9n dando una buena noticia est\u00e1 bajando la inflaci\u00f3n y el peso est\u00e1 fortach\u00f3n Este pero que no se enojen tanto conservadores est\u00e1n este desesperados Ay tambi\u00e9n aprovechando porque ya despu\u00e9s se van a hacer preguntas as\u00ed est\u00e1 los datos de hoy a las seis de la ma\u00f1ana mande s\u00ed est\u00e1 bajando ah\u00ed por el d\u00f3lar c\u00f3mo est\u00e1 No deber\u00edamos de sacar estos datos antes del desayuno porque le va a hacer mal 17 80 como seis a\u00f1os ten\u00eda que no estaba as\u00ed Ay tambi\u00e9n eso por eso en lo del C\u00f3mo se llama plan S\u00ed ah\u00ed viene el Ah\u00ed viene el c este no tiene remedio el poder judicial est\u00e1 podrido est\u00e1n actuando de manera facciosa imag\u00ednense componerle la plana al poder legislativo es de sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico el poder ejecutivo lo elige el pueblo a m\u00ed me eligieron a poder legislativo lo mismo se elige a los diputados se elige a los senadores el poder ejecutivo y El poder legislativo nombra a los ministros de la corte y esos se\u00f1ores que ahora forman parte del supremo poder conservador que est\u00e1n dedicados a obstaculizar la transformaci\u00f3n del pa\u00eds para sostener el viejo r\u00e9gimen el Antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de privilegios ellos deciden que una ley enviada una iniciativa de ley enviada por el ejecutivo aprobada por la c\u00e1mara de diputados y por la c\u00e1mara de senadores no es v\u00e1lida [M\u00fasica] porque los legisladores violaron los procedimientos internos que ellos los legisladores tienen aprobados de manera Aut\u00f3noma en forma independiente no violaron absolutamente nada nada pero en un acto de prepotencia y de autoritarismo se atreven a cancelar la ley los ministros de la corte que est\u00e1n al servicio de una minor\u00eda rapaz que se dedic\u00f3 a saquear al pa\u00eds y que quieren regresar por sus fueros ahora con el apoyo del poder judicial entonces Qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer pues primero [M\u00fasica] que se tenga mayor\u00eda calificada en el congreso para que se puedan hacer reformas a la constituci\u00f3n porque la mayor\u00eda simple no permite que haya reformas a la constituci\u00f3n actualmente quienes est\u00e1n por la transformaci\u00f3n del pa\u00eds tienen mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de senadores pero no tienen mayor\u00eda calificada porque la mayor\u00eda calificada implica no 50% m\u00e1s uno sino dos terceras partes de los votos y la Constituci\u00f3n solo se reforma cuando se tiene esa mayor\u00eda calificada de quinientos Diputados Son 300 de mayor\u00eda y doscientos plurinominales quinientos para poder reformar la Constituci\u00f3n se necesitan 334 hay que ir por los trescientos treinta y cuatro en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n para poder llevar a cabo reformas constitucionales Ese es el primero tener la mayor\u00eda en el congreso mayor\u00eda calificada que cuando se vaya a votar se piense en eso si se est\u00e1 en contra del clasismo del racismo de la corrupci\u00f3n que se piense a la hora de votar que sea no solo para el presidente o la presidenta [M\u00fasica] parejo Porque si se tiene el triunfo en la presidencia como ahora ganamos la presidencia ganamos la mayor\u00eda el congreso pero como no se tiene dos terceras partes en el congreso se han dedicado a bloquearnos y ahora con la complicidad de un poder faccioso al servicio de la corrupci\u00f3n que es el poder judicial entonces a la hora de votar que no se est\u00e9 pensando nada m\u00e1s por el presidente o la presidenta no el congreso es important\u00edsimo important\u00edsimo Y s\u00ed se puede alcanzar si hoy fuese en las elecciones se alcanza porque las encuestas la gente est\u00e1 a favor de la transformaci\u00f3n hay encuestas en donde tenemos una aprobaci\u00f3n hasta del 80% ayer estaba yo viendo una encuesta de Mar\u00eda de las Heras A ver no la pones entonces nada m\u00e1s es informarle la gente porque puede ser a ver voto cruzado S\u00ed para presidente pero no para diputado no para senador [M\u00fasica] no si no se fortalece el congreso si no se tienen las dos terceras partes Pues el presidente queda este atado no han podido este como quisieran no tarme de pies y brazos porque no me dejo ni me voy a dejar pero miren C\u00f3mo estamos Y eso es lo que los tiene y por eso llegan a estos extremos de corregirle la plana a otro poder un intervencionismo bueno eso es lo primero y de una vez Tambi\u00e9n anuncio en enero env\u00edo S\u00ed en enero env\u00edo para no septiembre septiembre antes de que yo termine voy a enviar tres por lo menos tres reformas hasta ahora pero vienen otras de sociales Este voy a enviar tres reformas constitucionales la del poder judicial para que el pueblo elija a los ministros c\u00f3mo lo establec\u00eda la Constituci\u00f3n liberal de 1857 en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez que los ministros los eleg\u00ed el pueblo Ju\u00e1rez fue presidente porque era ministro de la corte Lerdo que es el que sustituye el presidente Ju\u00e1rez cuando fallece era ministro de la corte era el presidente de la corte Vallarta fue electo ministro de la corte Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias fue electo ministro de la corte hab\u00eda elecciones Y entonces esa mafia pues solo el pueblo solo con la decisi\u00f3n del pueblo se puede llevar a cabo una S\u00ed pero ya me di cuenta de que hace falta es lo mismo que la elecci\u00f3n [M\u00fasica] de los consejeros del INE magistrados del tribunal que los elige el pueblo por qu\u00e9 esa crisis en el poder judicial Por qu\u00e9 se atrofi\u00f3 por completo ese poder porque lo utilizaron como moneda de cambio cuando hicieron los acuerdos entre el pri Y el pan desde la \u00e9poca de Salinas y de Zedillo Salinas y Cedillo del Pri les entreg\u00f3 a los panistas el poder judicial abogados propuestos por Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos por por todos los G\u00f3mez todos los abogados conservadores recomendaban jueces magistrados ministros y est\u00e1 completamente al Servicio del bloque conservador que es sin\u00f3nimo que es el equivalente a Una Pandilla de rufianes muy corruptos Y eso impide que nuestro pa\u00eds vaya m\u00e1s r\u00e1pido hacia la prosperidad con justicia Pues lo mismo no no no no no es que es hay un entorno este muy conservador muchas presiones muchas presiones de el bloque conservador que tiene pues uno de sus brazos en la abogac\u00eda es muy dif\u00edcil encontrar al abogados que defiendan al pueblo son minor\u00eda porque a todos los formaron para proteger intereses de las minor\u00edas de la oligarqu\u00eda entonces imag\u00ednense un abogado que este se form\u00f3 en el molde de Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos o de qu\u00e9 se puede esperar de ellos entonces solo el pueblo puede salvar al pueblo la renovaci\u00f3n hay que hacerla con el pueblo el pueblo es el que puede purificar la vida p\u00fablica entonces esa es una iniciativa que voy a enviar pero primero pues hay que hay que tener la mayor\u00eda en el congreso mayor\u00eda calificada se le llama dos terceras partes Cu\u00e1ntos son de los quinientos diputados que hay que tener 334 o sea con el 70% de los votos s\u00ed se puede si se puede la mayor\u00eda del pueblo est\u00e1 este a favor de la transformaci\u00f3n este y luego Cu\u00e1ntos senadores cu\u00e1nto 96 [M\u00fasica] es afianzar la democracia la reforma al poder judicial eso es important\u00edsimo y otras que puedan ser En beneficio del pueblo por ejemplo nos falta que se eleve a Rango constitucional el de las personas con discapacidad el apoyo a las personas con discapacidad porque se tiene la pensi\u00f3n adultos mayores se tiene las becas y el derecho a la salud pero falta personas con discapacidad y otras cosas Pero esto de El Poder Judicial es muy importante Mucho muy importante o sea se requiere Pues solo as\u00ed se va a poder este tener una representaci\u00f3n del pueblo porque van a ser los ciudadanos los que van a elegirlos ah\u00ed se va a buscar el mecanismo cuando se presenta la iniciativa puede ser que el mismo poder judicial tenga posibilidad de presentar candidatos del poder este legislativo y el poder ejecutivo y tambi\u00e9n este independientes y en listas y se da a conocer este Qui\u00e9nes son de d\u00f3nde vienen porque ahora no se sabe nada nada m\u00e1s este su alteza seren\u00edsima laines y su alteza seren\u00edsima y los asesores C\u00f3mo se llama el abogado este que estuvo con Salinas no no no no no otro este que es como el gur\u00fa el salinista que fue procurador cuando Salinas balad\u00e9s S\u00ed s\u00ed que este su padre un historiador de primera pero bueno suele pasar eso este Ese es el gur\u00fa no de todos ellos hay otro este Carvajal es la formaci\u00f3n y los delitanos de la libre derecho y etc\u00e9tera etc\u00e9tera Ah se me estaba pasando C\u00f3mo se llama esta eminencia que fue ya ministro Jos\u00e9 Ram\u00f3n Cos\u00edo claro imag\u00ednense si vamos a poder avanzar como pueblo como naci\u00f3n con estos retr\u00f3grados conservadores salinistas el poder judicial por la persona S\u00ed porque adem\u00e1s lo que cancelan resulta que la ley que cancelan es la ley para que no ganen tanto los del INE del tribunal porque eso es lo que tiene la ley en esencia es que se est\u00e1 violando la Constituci\u00f3n porque nadie debe ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente y como los del INE y los del tribunal y ellos mismos ganan much\u00edsimo m\u00e1s un ministro de esos que ayer y de hoy y de ma\u00f1ana pero no de pasado ma\u00f1ana este ganan tres veces m\u00e1s que el presidente tiene fideicomisos que no transparentan por veinte mil millones de pesos vamos a ver ahora que se apruebe el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo la c\u00e1mara de diputados tiene facultad exclusiva de aprobar el presupuesto a ver qu\u00e9 va a ser la c\u00e1mara de diputados este si van a seguir manejando sin transparencia de sus veinte mil millones de pesos est\u00e1 muy bien el debate Qu\u00e9 bueno que todo esto est\u00e1 saliendo a flote porque permite seguir limpiando permite seguir purificando la vida p\u00fablica son temas important\u00edsimos Mucho muy importante No no es revancha No es eso es un asunto que corresponde al poder legislativo sino a ver qu\u00e9 va a suceder con los veinte mil millones de d\u00f3lares de pesos que tienen de fideicomisos en el poder judicial violando la constituci\u00f3n claro este pues tienen el apoyo y Ese es su su error que creen que como les apoya tu peri\u00f3dico y casi todos les aplaudo creen que eso es el sentimiento del pueblo se olvidan que los medios de informaci\u00f3n la mayor\u00eda no todos Pues est\u00e1n hechos para manipular [M\u00fasica] y para el regodeo de la llamada sociedad pol\u00edtica de la \u00e9lite del poder pero eso ya no existe nada m\u00e1s que les cuesta mucho trabajo entender la nueva realidad no se adaptan tienen seguir pensando igual que antes o actuando igual que antes si la realidad es otra pues que se muele la realidad yo quiero Yo quiero mi cocol Yo quiero mi chayote yo quiero seguir robando yo quiero seguir manteniendo el privilegio de mandar Entonces aunque este la gente est\u00e9 pidiendo otra cosa pero est\u00e1 interesante no tienen este ustedes por qu\u00e9 quejarse no es tiempo para para estar este bostezando est\u00e1 muy interesante del tiempo que nos toc\u00f3 vivir o no son momentos Estelares en la historia de M\u00e9xico esto Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto cuando el poder judicial se hab\u00eda opuesto al presidente cu\u00e1ndo si hubieron ocasiones en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada que s\u00ed este los ministros del poder judicial ten\u00eda la arrogancia de sentirse libre por defender causas justas pero ahora es la defensa de de este de intereses pero los gobiernos por revolucionario Bueno desde Porfirio D\u00edaz eran empleados del presidente por eso celebremos lo que estamos Este viviendo ahora es interesant\u00edsimo y en plena Libertad en completa libertad no se reprime a nadie hay libertad de expresi\u00f3n ya no hay aquello de que no se pueda no se puede tocar al Intocable al presidente se le cuestiona todos los d\u00edas hasta se le insulta no pasa nada nada saben por qu\u00e9 por el pueblo porque como dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada Por eso tenemos que seguir adelante aprovechar de que la gente est\u00e1 respaldando apoyando para seguir democratizando la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y limpiando de corrupci\u00f3n completomente Vean si hay alguna este resoluci\u00f3n como la de ayer en la historia del poder judicial donde le corrigen la plana al legislativo porque es una ley va a la c\u00e1mara de diputados va comisiones existe en el reglamento interno del poder legislativo de que aunque no se cumpla con el tr\u00e1mite en comisiones hay licencia o dispensa de tr\u00e1mite s\u00ed va al pleno y el pleno tiene facultad para que haya esa dispensa de tr\u00e1mite y el pleno vota y se vot\u00f3 y la mayor\u00eda dijo Este s\u00ed y se discuti\u00f3 y participaron los opositores y los defensores de la ley y luego ya viene la votaci\u00f3n final y gana [M\u00fasica] quienes estaban por la reforma de la ley y luego pasa al senado y el mismo procedimiento porque es v\u00e1lido [M\u00fasica] el pleno puede resolver Ah pero llega los opositores impugnan y llegue al poder judicial y dice no cumplieron el procedimiento no no no no pero tienen que buscar apegarse a que existe una divisi\u00f3n un equilibrio de poderes C\u00f3mo se van este a considerar un poder supremo C\u00f3mo van a situarse por encima del poder legislativo o sea pero es esta concepci\u00f3n conservadora por eso es el supremo poder conservador m\u00e1s que no s\u00e9 si exista un procedimiento legal pero El poder legislativo podr\u00eda decir Oye est\u00e1s interfiriendo te est\u00e1s metiendo en a legislar s\u00ed O sea est\u00e1s actuando como si fueses este legislador que es violatorio pero violan la Constituci\u00f3n ellos c\u00f3mo es posible que el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n establezca que ning\u00fan servidor p\u00fablico puede ganar m\u00e1s que el presidente y ellos ganen tres veces m\u00e1s y son los que deber\u00edan actuar como el faro de la ley Pero todo es por cuestiones politiqueras Entonces cu\u00e1l es el remedio pues que la gente participe la democracia Ese es el mejor m\u00e9todo para resolver estas diferencias pero si hay que atenderlo si hay que este resolverlo para que se tenga un poder judicial independiente al servicio de todos los mexicanos no de una minor\u00eda no de un grupo y que no sean un obst\u00e1culo para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds Porque todo lo que est\u00e1n haciendo es para eso es frenarnos son amparos para que no avancen el gobierno en la realizaci\u00f3n de obras y todo lo que van a este todav\u00eda llevar a cabo pero es repito un momento important\u00edsimo porque es mejor eso que la simulaci\u00f3n es mejor que esto salga que se ventile y que la gente lo sepa es que antes no se sab\u00eda nada del poder judicial nada nada nada este cu\u00e1l era su papel y causaba mucho da\u00f1o nosotros los padecimos al poder judicial bueno en mi caso me quer\u00edan desaforar Bueno me desaforaron Entonces el poder judicial dos ministros qu\u00e9 otra cosa hicieron por ejemplo ellos fueron los que avalaron la reforma energ\u00e9tica para privatizar el petr\u00f3leo los del poder judicial porque recuerdo que cuando aprueban la reforma energ\u00e9tica la Constituci\u00f3n permite que se puedan llevar a cabo consultas en asuntos que se consideran importantes para el desarrollo del pa\u00eds entonces hab\u00eda que recabar un n\u00famero determinado de firmas como lo establece la Constituci\u00f3n y nos dedicamos a conseguir las firmas para que se llevara a cabo la consulta y se le preguntara a la gente si estaba de acuerdo en que se privatizara el petr\u00f3leo o no reunimos todas las firmas Y qu\u00e9 resolvieron de que no proced\u00eda la consulta porque ten\u00eda que ver con los ingresos del gobierno Pero as\u00ed como esas todas una vez me quer\u00edan tambi\u00e9n este quitar el cargo de jefe de gobierno porque me estaban exigiendo en la corte de que yo le pagara cuando era jefe de gobierno a una persona mil ochocientos diez millones de pesos por una indemnizaci\u00f3n que no se pag\u00f3 en tiempos de los gobiernos del Pri supuestamente se invadi\u00f3 un terreno en Iztapalapa Paraje San Juan me acuerdo ella est\u00e1n esas colonias y como no se pag\u00f3 al due\u00f1o lleg\u00f3 a la corte [M\u00fasica] y decid\u00ed resolvieron que ten\u00edamos nosotros que pagar los mil ochocientos diez millones entonces me exig\u00edan que yo pagara porque si no me destitu\u00eda entonces empec\u00e9 a ver y esto De d\u00f3nde viene de qu\u00e9 se trata Pues resulta que era una tranza que hab\u00edan inventado escrituras p\u00fablicas todo esto con la complicidad de notarios que el llamado Paraje San Juan eran tierras nacionales que el supuesto propietario pues no exist\u00eda y que era unos abogados vinculados con ahumada otro que lo usaron despu\u00e9s Este para quererme destruir pol\u00edticamente entonces dije no no voy a pagar y no pagu\u00e9 pero se imaginan los abogados s\u00ed como los del reforma se escriben ah\u00ed se viola el estado de derecho es cosa juzgada la ley es la ley pues no pero siempre y yo pensaba que pod\u00edamos mejorar el poder judicial pero no est\u00e1 podrido hay que llevar a cabo una reforma y pues no puede El Ejecutivo y no debe tiene que ser el pueblo tiene que ser con el m\u00e9todo democr\u00e1tico y que se abra un debate sobre esto y que la gente sea la Que decida si se eligen a los ministros y tambi\u00e9n despu\u00e9s de un tiempo a magistrados y despu\u00e9s a jueces de hacer una buena propuesta de reforma constitucional porque pues si no pues van a seguir este los problemas ahora tenemos hoy en la ma\u00f1ana vimos de un juez en Nuevo Laredo que dej\u00f3 libre a unos extorsionadores que estaban obligando a gasolineros a que les compraran a ellos este combustible robado que si no ten\u00edan que darle tres pesos m\u00e1s por litro o no s\u00e9 cu\u00e1nto de extorsi\u00f3n mensual se detuvo a los este extorsionadores y el juez lo dej\u00f3 libre porque no se integr\u00f3 bien la carpeta de investigaci\u00f3n pero es diario Entonces s\u00ed hace falta la reforma Bueno ya ahora s\u00ed con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes hoy en el pulso de la salud el subsecretario Hugo L\u00f3pez gatel les comunicar\u00e1 la decisi\u00f3n que ha tomado el gobierno de M\u00e9xico ante el fin de la emergencia sanitaria por covid 19 declarada por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud su ruta cr\u00edtica y el seguimiento en M\u00e9xico tambi\u00e9n el subsecretario continuar\u00e1 con el tema prevenci\u00f3n social de las adicciones y en su momento el maestro Zo\u00e9 Robledo informar\u00e1 continuar\u00e1 informando de los avances del IMSS bienestar 2023 en el pa\u00eds enfocado desde luego para atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social en este caso con los temas la convocatoria de reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas jubilados la implementaci\u00f3n del modelo y bienestar en Zacatecas y en San Luis Potos\u00ed y finalmente los tres los avances m\u00e1s importantes generales en once estados muy buenos d\u00edas tengan todas y todas secretario secretaria director colegas Muy buenos d\u00edas c\u00f3mo se conoce el pasado jueves cuatro de mayo por la noche y se hizo p\u00fablico el d\u00eda siguiente la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud o m\u00e1s exactamente el comit\u00e9 de emergencias de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud recomend\u00f3 al subdirector general y este mismo tom\u00f3 la decisi\u00f3n de dar por terminada la emergencia de salud p\u00fablica de inter\u00e9s internacional Este es el t\u00e9rmino que tiene en el reglamento sanitario internacional y explic\u00f3 las razones y las consecuencias de esta suspensi\u00f3n tambi\u00e9n aclar\u00f3 que termina el estado de emergencia de inter\u00e9s de emergencias de salud p\u00fablica de inter\u00e9s internacional pero que desde luego la existencia de covid 19 como una enfermedad de car\u00e1cter epid\u00e9mico o el propio virus sars permanecer\u00e1n seguramente de manera perpetua en la especie humana Aqu\u00ed hacemos una s\u00edntesis de las argumentos fundamentales de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud para dar por terminada esta emergencia primero es el reconocimiento de que existe una tendencia decreciente continua de las distintas consecuencias de la epidemia los casos las hospitalizaciones las defunciones asociadas con la infecci\u00f3n por sars con covid lo segundo es que en las poblaciones humanas se han alcanzado altos niveles de inmunidad ya sea por infecci\u00f3n o por vacuna o ambas por supuesto tambi\u00e9n que las variantes actuales del virus son variantes menos virulentas es decir tienen menor capacidad de causar da\u00f1o grave Y por \u00faltimo que el manejo cl\u00ednico el tratamiento de las personas enfermas ya tiene una mejor capacidad no solamente por la existencia de algunos medicamentos sino tambi\u00e9n por cambios en la pr\u00e1ctica para tomar mejores decisiones sobre cu\u00e1ndo intubar cu\u00e1ndo no intubar a qui\u00e9n hay que darle medicamentos antiinflamatorios esteroides a quien no etc\u00e9tera etc\u00e9tera el punto es que estas caracter\u00edsticas se cumplen tambi\u00e9n en el territorio mexicano de hecho se cumpl\u00edan ya desde hace varios meses como lo hab\u00edamos venido se\u00f1alando como se ve en la siguiente imagen tenemos la curva epid\u00e9mica que refleja el conjunto de la epidemia desde su inicio en la en la primera semana de marzo de 2020 y ven ustedes las seis olas que hemos tenido de esta enfermedad lo que se representa en las curvas es precisamente los casos y en una l\u00ednea Roja se representa la hospitalizaci\u00f3n el porcentaje de personas hospitalizadas y en la l\u00ednea negra el porcentaje de personas que fallecen estando infectadas por covid o por el virus y podemos ver de manera muy clara donde est\u00e1 la etiqueta morada que es Cuando entr\u00f3 omicron en noviembre de 2021 cuando hubo un cambio muy importante en la epidemiolog\u00eda de esta de covid 19 en M\u00e9xico consistente con lo que ocurri\u00f3 en otros lugares del mundo como hemos venido anunciando una y otra y otra y otra vez Este cambio principalmente es que aunque existen una importante cantidad de casos durante las oleadas epid\u00e9micas no se acompa\u00f1an afortunadamente ya de una proporci\u00f3n importante de personas hospitalizadas y mucho menos de personas que pierdan la vida como consecuencia de la enfermedad y podemos ver tambi\u00e9n el caso mexicano que las olas cinco y seis que son las que est\u00e1n en el lado derecho de la Gr\u00e1fica fueron mucho menores Incluso en la cantidad de casos comparadas con la ola cuatro que fue precisamente en la que empez\u00f3 a predominar o micro hoy d\u00eda o micron y sus distintas variantes son el 100% de las aislamientos de virus que se encuentran en M\u00e9xico respecto a la inmunidad tambi\u00e9n en M\u00e9xico se cumplen las condiciones que ha se\u00f1alado la OMS pr\u00e1cticamente noventa y cinco por ciento de las personas tenemos anticuerpos contra el virus sars ya sea porque nos infectamos y padecimos covid ya sea porque fuimos vacunados en su momento y como se puede ver en el mapa en todas las regiones del pa\u00eds se encuentran estos altos niveles de inmunidad estos son los datos que corresponden a la encuesta Nacional de salud y nutrici\u00f3n 2022 en la que un m\u00f3dulo espec\u00edfico sobre covid y se hicieron an\u00e1lisis de suero para identificar la presencia de los anticuerpos los alto nivel de inmunidad tambi\u00e9n por \u00faltimo comentamos que dado que se cumplen las caracter\u00edsticas que ha considerado la OMS para suspender la emergencia de salud p\u00fablica de inter\u00e9s internacional tambi\u00e9n se ha tomado esta decisi\u00f3n para el propio pa\u00eds el presidente ha firmado un decreto que pone fin a la vigencia del decreto original del 23 de mayo de marzo perd\u00f3n de 2020 en el que se estableci\u00f3 la situaci\u00f3n de emergencia sanitaria asociada a Coby 19 en consecuencia con este decreto que pone fin tendr\u00e1n que darse por suspendidas Tambi\u00e9n las vigencias de los distintos acuerdos que en su momento emiti\u00f3 el consejo de salubridad general y el secretario de salud para instruir la acci\u00f3n extraordinaria en materia de salubridad general y en esta lista de siete elementos comentamos lo que ser\u00e1n los componentes de un plan de largo plazo para el seguimiento de covid en la medida en que covid 19 como lo hemos dicho repetidamente ya se considera una enfermedad en estado end\u00e9mico y ya no epid\u00e9mico es decir permanecer\u00e1 con nosotros por siempre con altos y bajos seguramente predominando en la temporada fr\u00eda del a\u00f1o algunas recomendaciones no me detendr\u00e9 en cada una que quiero destacar son la cuatro en donde M\u00e9xico tuvo la m\u00e1s grande reconversi\u00f3n hospitalaria del mundo Tuvimos una habilitaci\u00f3n de 74.000 camas durante el pico m\u00e1ximo de la segunda ola once mil de ellas en Camas con ventilador y es la experiencia m\u00e1s grande de reconversi\u00f3n hospitalaria que se haya tenido en el mundo el Instituto Mexicano de seguro social fue la instituci\u00f3n que m\u00e1s contribuy\u00f3 a esta reconversi\u00f3n Esto es lo que nos lleva es a dejar las bases t\u00e9cnicas para este proceso de reconversi\u00f3n ante la posibilidad de futuras epidemias las cinco es la incorporaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n covid con modificaciones a la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n contra covid ya de una manera permanente o regular en el programa de vacunaci\u00f3n universal en su momento se har\u00e1n p\u00fablicas las especificaciones t\u00e9cnicas y lo \u00faltimo desde luego a las siete es que mantendremos actualizado el plan de respuesta preparaci\u00f3n respuesta y recuperaci\u00f3n ante emergencias para que sea un instrumento que sirva ante cualquier nueva epidemia esto es todo Muchas gracias gracias con su permiso se\u00f1or presidente informamos el d\u00eda de hoy al pueblo de M\u00e9xico sobre los avances del bienestar la instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas sin seguridad social de la cuarta transformaci\u00f3n uno de los temas que hemos estado reportando es justamente la contrataci\u00f3n el reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas que nos hacen falta y este es un primer reporte de una de las estrategias que acabamos de echar a andar el Cinco de mayo inform\u00e1bamos sobre el reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas jubilados del seguro social Pero que todav\u00eda tienen mucho por contribuir al sistema de salud en particular en hospitales de indio bienestar hicimos estos procesos ya en tres estados fueron Guerrero Michoac\u00e1n y Sonora de un total de 955 m\u00e9dicos jubilados digamos que susceptibles hemos ya contactado a 621 que est\u00e1n analizando esta posibilidad de acuerdo a su especialidad y a los diferentes turnos que se ofrecen el planteamiento de estos contratos establece cuarenta y siete mil cuatrocientos cuarenta y un mil pesos mensuales netos veinte d\u00edas de aguinaldo vacaciones no se pierde la jubilaci\u00f3n del IMSS y son en los turnos matutino digamos de las ocho de la ma\u00f1ana a las tres de la tarde en el vespertino y tambi\u00e9n en turno nocturno para algunas especialidades o en la jornada acumulada que es decir los fines los fines de semana ya tenemos a 50 m\u00e9dicos que nos han firmado su aceptaci\u00f3n que tuvieron inter\u00e9s y seguimos trabajando con los 621 en la siguiente tenemos algunas fechas que queremos difundir de otros estados San Luis Potos\u00ed Oaxaca y Sinaloa en San Luis Potos\u00ed vamos a hacer este proceso el doce de mayo en los hospitales de San Luis Potos\u00ed el general de zona n\u00famero uno y en Ciudad Valles en el general de zona n\u00famero seis todos del seguro social en Oaxaca va a ser Van a ser tres procedimientos el 19 de mayo en la unidad m\u00e9dica familiar n\u00famero 65 en Oaxaca capital en Salina Cruz en el hospital de zona n\u00famero dos y el Tuxtepec en el hospital de General de zona n\u00famero tres tambi\u00e9n el 19 de mayo vamos a estar en Sinaloa para estos procesos en Culiac\u00e1n en Los Mochis y en Mazatl\u00e1n en el general regional n\u00famero uno de Culiac\u00e1n en el general de zona 49 de Los Mochis y en el hospital general de zona n\u00famero tres en Mazatl\u00e1n seguimos difundiendo tambi\u00e9n m\u00e9dicos especialistas punto gob punto mx en donde pueden tener m\u00e1s informaci\u00f3n tambi\u00e9n de otros estados donde estamos haciendo este este proceso en la siguiente tenemos avances de dos estados recientes donde se que se incorporaron al plan de Indian estar en el caso de Zacatecas en donde se est\u00e1 ya al 100% del personal hemos capacitado all\u00e1 a cuatro mil trescientas personas ha habido inversiones por parte de Indian estar y de insavi en conservaci\u00f3n sobre todo en centros de salud en unidades de primer nivel por cuarenta y tres millones de pesos y tambi\u00e9n en en un hospital en el hospital de Fresnillo y en t\u00e9rminos de equipamientos se han hecho inversiones recientemente por 75.5 millones de pesos para adquirir mil cien equipos de los cuales el 39% ya est\u00e1n en las en las unidades el resto ya fueron adquiridos y est\u00e1n en proceso de entrega en el abasto un paso fundamental para esto es que ya se hizo el c\u00e1lculo promedio de los consumos promedios mensuales es decir saber cu\u00e1nto consume de cada medicamento de cada clave cada hospital cada centro de salud lo que nos permite tener una mejor planeaci\u00f3n evitar desabasto evitar tampoco tambi\u00e9n caducidades y as\u00ed poder tener un surtimiento m\u00e1s efectivo de recetas en el caso de San Luis Potos\u00ed en la siguiente donde hay una intervenci\u00f3n en 16 hospitales y 187 centros de salud Hoy estamos trabajando en estos doce hospitales que son cuatro generales y ocho b\u00e1sicos comunitarios ha habido una inversi\u00f3n en conservaci\u00f3n por 48 millones de pesos en estos ocho hospitales y algo muy importante el insavi en los \u00faltimos dos a\u00f1os hizo una intervenci\u00f3n muy grande por 769 millones de pesos de inversi\u00f3n solamente de equipos solamente en este hospital en el Mor\u00f3n un gran hospital uno de los hospitales m\u00e1s importantes de San Luis Potos\u00ed de alta especialidad adem\u00e1s de otras inversiones En equipamiento en otros hospitales por mil treinta millones de pesos y finalmente pasamos al reporte de los estados donde ya hab\u00edamos iniciado desde el a\u00f1o pasado Empezando por Nayarit en esta ocasi\u00f3n a todas las acciones de equipamiento conservaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n de quir\u00f3fanos de unidades el abasto de medicamentos tienen que repercutir en esto que es lo m\u00e1s importante en incrementar los servicios en incrementar las atenciones para la poblaci\u00f3n sin seguridad social en estos hospitales por ejemplo en Nayarit en estos Trece hospitales se ha incrementado el 62% las consultas de Medicina general 231 por ciento se ha incrementado las consultas de m\u00e9dicos especialistas esto porque pues tenemos m\u00e1s m\u00e9dicos especialistas en nayarita ahora 89% m\u00e1s cirug\u00edas y treinta y tres por ciento m\u00e1s la atenci\u00f3n de partos el abasto de medicamentos pas\u00f3 De 35 a 99%. este es un c\u00e1lculo que estamos haciendo tomando los \u00faltimos tres meses es decir febrero marzo y abril Comparado con los \u00faltimos tres meses antes de que entrara Indian estar es lo que nos permite estar haciendo estas comparaciones en la siguiente tenemos a Colima en Tlaxcala perd\u00f3n con cuarenta y dos por ciento m\u00e1s de consulta de Medicina general 46% m\u00e1s consultas de especialidad treinta y ocho por ciento m\u00e1s cirug\u00edas y tambi\u00e9n un uno por ciento m\u00e1s de partos el abasto se encontr\u00f3 desde el a\u00f1o pasado en 50% est\u00e1 en 96% de recetas surtidas en tlaxcal Ahora s\u00ed es Colima donde estamos en cinco hospitales donde hay 76% m\u00e1s consultas de Medicina familiar general trae trescientos cinco por ciento m\u00e1s de consultas de especialidad en estos hospitales de Colima 81% m\u00e1s cirug\u00edas y 46% m\u00e1s m\u00e1s partos tambi\u00e9n el abasto pas\u00f3 de un 45% inicial al 94% ya de recetas surtida En este estado la siguiente por favor Baja California Sur con 27% m\u00e1s de consultas de Medicina general ciento diecis\u00e9is por ciento m\u00e1s consultas de especialidad 39% m\u00e1s cirug\u00edas y dos por ciento m\u00e1s de partos el abasto pas\u00f3 de un inventario del 65% ya un 99% Baja California es de los estados que ha tenido resultados a pesar de la complejidad para la distribuci\u00f3n de los de los medicamentos en la siguiente tenemos a Sonora en estos diecisiete hospitales de Sonora se ha incrementado en 39% la consulta de Medicina general 123 por ciento m\u00e1s de consulta de especialidad 76% m\u00e1s cirug\u00edas y 54% m\u00e1s partos atendidos en estas unidades el abasto en Sonora era un problema muy muy serio estaba en 20% ahora lo reportamos en 98% de recetas surtidas en la en la consulta de en los hospitales la siguiente Sinaloa cuarenta cuatro por ciento m\u00e1s de consultas de Medicina general 140 m\u00e1s de consulta de especialidad seis por ciento m\u00e1s cirug\u00edas y dos por ciento m\u00e1s partos tambi\u00e9n el abasto de 39 al 96% es el incremento que tuvo en los hospitales de Sinaloa en la siguiente tenemos a Campeche Donde ha habido un incremento del dos por ciento en la consulta de Medicina general de Catorce por ciento en la consulta de especialidad siete por cirug\u00edas y nueve por ciento m\u00e1s partos estaba en 65% del abasto lo reportamos hoy en 98% en el Estado de Guerrero hay un incremento muy importante de dos por ciento m\u00e1s de consultas de Medicina general trescientos por ciento m\u00e1s consultas de especialidad ciento cuarenta y cuatro m\u00e1s cirug\u00edas y 129 m\u00e1s partos atendidos el abasto tambi\u00e9n del 57% que se ten\u00eda reportado hoy tenemos 88% en estas unidades hospitalarias la siguiente es Veracruz 236% m\u00e1s reportado de consulta de Medicina general 145 por ciento m\u00e1s de consultas de especialidad ciento siete por ciento m\u00e1s cirug\u00edas es decir se duplicaron el n\u00famero de cirug\u00edas que se hacen en un trimestre verso entre lo que se hac\u00eda antes y lo que se hace ahora en este \u00faltimo trimestre ya con Ims bienestar 63% m\u00e1s partos 61% era lo que ten\u00edamos reportado de abasto que pas\u00f3 hoy al 96%, Michoac\u00e1n donde estamos en en dos hospitales que ya tienen hoy 94% m\u00e1s de consulta de Medicina general noventa y dos por ciento m\u00e1s consultas de especialidad 55% m\u00e1s cirug\u00edas y treinta y nueve por ciento m\u00e1s partes atendidos el abasto en Michoac\u00e1n se reportaba en 80% y hoy se increment\u00f3 al 96% y finalmente Morelos en Morelos est\u00e1n reportando cuatro hospitales la productividad de cuatro hospitales de los nueve que se cuenta y que se van a pasar en bienestar ya hay cinco por ciento m\u00e1s de consultas de Medicina general 97% m\u00e1s de consultas de especialidad en estos hospitales de que ya son operados por el bienestar 12% m\u00e1s cirug\u00edas y 22% m\u00e1s para tus atendidos el abasto estaba en 77% y hoy se ha incrementado al 88% esto ser\u00eda todo por nuestra cuenta se\u00f1or presidente los estados en donde estamos trabajando para Pr\u00f3ximamente tambi\u00e9n llevar el programa son Hidalgo Quintana Roo y Tamaulipas de los que tendremos pronto m\u00e1s informaci\u00f3n Gracias Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos informar\u00e9 a ustedes c\u00f3mo va la estrategia en el aula la prevenci\u00f3n de adicciones eh si te drogas te da\u00f1as recordar\u00e1n todos que la estrategia consiste en acciones en el aula y campa\u00f1a de difusi\u00f3n lo m\u00e1s importante es tener informaci\u00f3n generar la reflexi\u00f3n entre todos los estudiantes principalmente de secundaria de educaci\u00f3n media superior y general el autocuidado esta campa\u00f1a Es nacional encabezada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es preventiva y es permanente la inici\u00f3 el 17 de abril con la participaci\u00f3n de todos los de todos los estados quisiera mostrarles a ustedes r\u00e1pidamente C\u00f3mo fue el inicio de la campa\u00f1a [M\u00fasica] Aguascalientes [M\u00fasica] Baja California Baja California Sur Campeche Chiapas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Chihuahua Ciudad de M\u00e9xico [Aplausos] Coahuila [M\u00fasica] Colima Durango [M\u00fasica] Estado de M\u00e9xico Guanajuato Guerrero Hidalgo Jalisco Michoac\u00e1n Morelos [M\u00fasica] Nayarit Nuevo Le\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] Oaxaca [M\u00fasica] Puebla Quer\u00e9taro Quintana Roo [M\u00fasica] San Luis Potos\u00ed [M\u00fasica] Sinaloa Sonora tabas [M\u00fasica] Tamaulipas Tlaxcala Veracruz Yucat\u00e1n Zacatecas consideramos que una de las razones m\u00e1s importantes es que es nacional ya todos los docentes de educaci\u00f3n secundaria y media superior tienen la gu\u00eda para docentes y los carteles tenemos visitas en el micro sitio y m\u00e1s de tres millones de personas participando este es alguno de los comentarios de los estudiantes [M\u00fasica] que el fentanilo habla que es hasta 50 veces m\u00e1s fuerte que la hero\u00edna y 100 veces m\u00e1s que la morfina lo hab\u00eda escuchado en las noticias porque pues es un tema que actualmente est\u00e1 demasiado repercusi\u00f3n debido Pues a las situaciones que ha habido pero como tal que es el fentanilo y cu\u00e1les son los da\u00f1os que causa no lo hab\u00eda escuchado sinceramente lo que m\u00e1s me ha sorprendido es lo del fentanilo ya que si hab\u00eda escuchado de la televisi\u00f3n noticias y eso pero no sab\u00eda su da\u00f1o como tal Y hasta que empec\u00e9 a ver que en la campa\u00f1a que sean que desde la primera te enganchas y esas cosas b\u00e1sicas que qu\u00e9 Porque si se queda uno como que en shock No qu\u00e9 es lo que dec\u00eda nuestro profesor que podemos llegar a hacer este V\u00edctimas de alg\u00fan abuso o perder la vida comentarles a ustedes que la campa\u00f1a ha sido muy bien recibida por parte de las comunidades escolares queremos agradecer much\u00edsimo la participaci\u00f3n de maestras maestros autoridades todos han coincidido en la importancia de prevenir las adicciones y que lo hagamos de manera conjunta de manera colectiva siempre pensando en el bienestar de los estudiantes y tambi\u00e9n hemos coincidido y lo hemos visto Es indispensable la participaci\u00f3n de madres de padres y familias por lo tanto el d\u00eda de hoy estamos presentando y en las un folleto que saldr\u00e1 que se llama O sea desde hoy ya est\u00e1 en ya est\u00e1 en el micrositio orientaciones para madres padres y familias lo que nosotros ten\u00edamos anteriormente era una gu\u00eda para docentes con propuestas did\u00e1cticas como trabajar que pudi\u00e9ramos trabajar en los salones estas son orientaciones para padres y madres En qu\u00e9 consiste este trae informaci\u00f3n general sobre los da\u00f1os por el consumo de drogas de las que ya hemos mencionado y tiene unas orientaciones Por qu\u00e9 los adolescentes consumen drogas y luego el otro cap\u00edtulo es que protege a estudiantes a consumir drogas Y a qu\u00e9 ponemos principal atenci\u00f3n a lo importante de decir no aprender a decir no a las drogas reconocer las se\u00f1ales de alerta Buscar apoyo y estamos poniendo porque as\u00ed nos lo han pedido tambi\u00e9n las maestras los maestros y madres y padres de familia que tenemos que fortalecer lo que significa el amor el respeto la comunicaci\u00f3n las familias y fortalecer sobre todo los valores valor de solidaridad de respeto de apoyo de apoyo mutuo de pensar en el otro estas son cuestiones que vienen aqu\u00ed planteadas en el en las orientaciones se establecen algunas preguntas tienen curiosidad sus amigas semes consumen consumen alguna situaci\u00f3n propuestas que tienen que ver en C\u00f3mo podemos ayudar a que no haya ese consumo por parte de en el caso de estas deudaciones de nuestros hijos de nuestras hijas el di\u00e1logo y el respeto a los acuerdos que se tomen como parte de la de la familia es fundamental toda esta informaci\u00f3n esta esa orientaciones ya est\u00e1n desde el d\u00eda de hoy en la en el micrositio estrategia en el aula punto c punto gob punto mx est\u00e1 ah\u00ed Y tenemos algo m\u00e1s tambi\u00e9n en el micrositio Y es que como Este es un trabajo colectivo entre presidencia comunicaci\u00f3n social la secretar\u00eda de salud la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n ustedes saben que est\u00e1 la definici\u00f3n de que cada cada martes se informe por parte de la secretar\u00eda de salud caracter\u00edsticas de las principales drogas y qu\u00e9 en qu\u00e9 Cu\u00e1l es el da\u00f1o que causan en micro sitio ya est\u00e1n las c\u00e1psulas que presenta la secretar\u00eda de salud en voz del subsecretario el doctor Hugo L\u00f3pez la gatel para que cualquiera que los quiera escuchar los pueda utilizar pero no los ped\u00edan las maestras y los maestros es a veces nos faltan elementos ah\u00ed est\u00e1 la c\u00e1psula ellos establecen la comunicaci\u00f3n se informan las caracter\u00edsticas de las drogas y podemos generar la reflexi\u00f3n entre los alumnos algo muy importante que se ha establecido es que lo podemos hacer de t\u00fa a t\u00fa los maestros las maestras con los alumnos y mediante el juego lo estuvimos practicando Estuvimos viendo con ellos y mediante t\u00e9cnicas did\u00e1cticas pedag\u00f3gicas podemos mediante diversos tipos de juegos hablar acerca del da\u00f1o que causan las drogas y de la importancia de no consumirlas as\u00ed va la campa\u00f1a si te drogas te da\u00f1as se\u00f1or Cu\u00e1nto se va a distribuir en una semana est\u00e1n listas para distribuir pero digitalmente ya estaba s\u00ed de acuerdo vamos a la segunda no la segunda porque tambi\u00e9n la segunda es este sorteo hoy en circulaci\u00f3n o no [Aplausos] Ah las primeras tres bueno tres dos y luego t\u00fa t\u00fa Ah\u00ed vamos Ah\u00ed vamos Este muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretarios este amir Ibrahim de Quintana room x presidente este preguntarle sobre el asunto de calica en Quintana Roo en Playa del Carmen hay una preocupaci\u00f3n seria de lo que est\u00e1 sucediendo en con ellos habita hubo una denuncia que met\u00eda una demanda que metieron pobladores cercanos ind\u00edgenas que viven muy cerca de donde est\u00e1 Cali en una zona irregular que se llama Las torres que alegan que fueron afectados en su salud por los polvos que emanaban de las explosiones de esta minera Cali caniega que esto sea cierto primero pues est\u00e1 denuncia esta demanda no la admitieron metieron un recurso de queja a estos pobladores para luego que sea ya en el recurso de queja esta denuncia y pues bueno pues hay un un Pues un temor de que vuelva esta minera a tomar este acciones en en la zona pues porque s\u00ed ha devastado much\u00edsimo y pues preguntarle cu\u00e1l es el estatus real que guarda ahorita el conflicto que tiene que estar con Cali bueno es este una denuncia hay un panel hay un tribunal internacional que est\u00e1 decidiendo Nosotros hemos invitado a los integrantes de este tribunal a que visiten la zona que vean la devastaci\u00f3n causada por esta empresa estadounidense aqu\u00ed se llama calica pero es una empresa constructora estadounidense Vulcan que tambi\u00e9n muy Poderosa hasta tienen legisladores que los defienden es que en el sistema pol\u00edtico estadounidense las empresas entregan dinero a los candidatos hasta la industria b\u00e9lica los que producen armas apoyan al candidatos para que cuando lleguen al congreso defiendan a los que venden las armas y que no haya ninguna regulaci\u00f3n pues as\u00ed tambi\u00e9n todas las empresas aportan los que producen los transg\u00e9nicos alimentos chatarra tambi\u00e9n aportan y por eso este hay quejas queremos que vengan los del tribunal a resolver esto que vean no tienes ah\u00ed las im\u00e1genes porque este [M\u00fasica] no han querido ning\u00fan arreglo son muy prepotentes se les ha planteado a los de la empresa que se les da permiso ayudamos para que puedan utilizar todos estos terrenos en esos polvos son los que dicen s\u00ed pobladores que los han afectado en la salud en hoteler\u00eda en un centro tur\u00edstico ecol\u00f3gico todo esto es lo que han dejado porque extraen todo el material permisos que dieron en la \u00e9poca de la corrupci\u00f3n neoliberal una \u00e9poca que era secretaria de medio ambiente la se\u00f1ora juliacarabia que le entregaron tambi\u00e9n despu\u00e9s la medalla Belisario Dom\u00ednguez este y nunca los pseudo ambientalistas greenpeace ninguno este dijo nada Hay un tribunal [M\u00fasica] y donde est\u00e1 hasta el obispo Vera que este son asociaciones internacionales financiadas por gobiernos extranjeros tribunal de los derechos de la naturaleza pues esos estaban dormidos en sue\u00f1o cuando todo esto pasaba es hasta ahora no con el tren maya que llovieron los amparos y las denuncias cuando hemos cuidado la naturaleza como nunca se hab\u00eda hecho pero se les ha planteado Ah bueno este es el puerto se les ha planteado que lo pueden convertir en un puerto de cruceros no hay de lado del continente en la Pen\u00ednsula un puerto para cruceros est\u00e1n en Cozumel de modo que ser\u00eda muy importante un plan de desarrollo ecol\u00f3gico tur\u00edstico eso es lo que les planteamos les planteamos tambi\u00e9n que sea un aval\u00fao y se les compra para que nosotros podamos declarar solo zona de reserva Porque no solo es esta parte tienen como dos mil hect\u00e1reas o m\u00e1s de manglares que si no las cuidamos no las todo esto lo de atr\u00e1s pero tienen otros predios como m\u00e1s de dos mil todo esto y est\u00e1n aferrados a que quieren seguir utilizando esto como banco de material para llevarse la grava a la construcci\u00f3n de carreteras en Estados Unidos estamos hablando de C\u00f3mo destruir el para\u00edso es de las zonas m\u00e1s bellas de M\u00e9xico y del mundo y con m\u00e1s recursos naturales todo esto es de ellos Entonces el pleito es para seguir este explotando entiendo que lo que t\u00fa est\u00e1s exponiendo es lo del da\u00f1o que han causado a ni\u00f1os y a la salud de la gente que vive cerca de esas zonas por los pueblos que ya est\u00e1 y hay una de m\u00e1s ya hay una demanda en en los juzgados saber si pues este habr\u00eda manera de que pues a lo mejor la asesor\u00eda jur\u00eddica la observara o hubiera esto y tambi\u00e9n por parte de la secretar\u00eda de salud pues que checar a las a las personas que que dicen que son que est\u00e1n afectadas de todos estos a\u00f1os y a\u00f1os de polvo que vol\u00f3 de esas excavaciones y que pues este Soy calica lo niega no pero pero en realidad este hay hay ni\u00f1os afectados en esa zona ya est\u00e1n las denuncias interpuestas las dem\u00e1s interpuestas y este Bueno pues informarlo eso tambi\u00e9n en este en este sentido pues este nada m\u00e1s dejar importancia de que este calica pues se volvi\u00f3 despu\u00e9s una empresa que se llama satun que es lo mismo No es el mismo de estos y que pues ellos siempre financiaron este programas de apoyo investigadores ambientales en Playa del Carmen o sea est\u00e1 registrado en la prensa de Playa del Carmen aqu\u00ed por ejemplo tengo uno de sus boletines en donde anuncian que brind\u00f3 una rueda de prensa para detallar lo logrado en seis meses de su proyecto de sustentabilidad no o sea es decir en otro sentido pues Siempre han financiado o sea ellos ambientalistas no en otros lados que no sean sus terrenos es decir o sea con otros Entonces eso explica un poco tambi\u00e9n pues toda la oposici\u00f3n de ciertos ambientalistas que los escribi\u00f3 el secretario de gobernaci\u00f3n como ambientalistas de ambici\u00f3n que coincido mucho con esa descripci\u00f3n que pues bueno pues Siempre han sido financiados por esta empresa calica en otros proyectos que no pues yo creo que para que no toquen su el suyo va porque no hay como lo de Pedro P\u00e1ramo cuando le llegan al hacendado este los revolucionarios y le piden dinero y le piden hombres y les da dinero y les da hombres y les da m\u00e1s hombres de los que ten\u00edan los revolucionarios y al final pues qui\u00e9n va a mandar No pues el representante de las han dado \u00e9l iba a ser ya el jefe no y lo que les dice el hacendado es todo eso se los doy no me devuelvan nada el dinero este se los regalo los hombres se los presto nada m\u00e1s vayas a hacer la revoluci\u00f3n m\u00e1s lejos Entonces es lo mismo este es Exactamente igual Esa es la la estrategia de todos ellos y mucha corrupci\u00f3n en estos pseudo ambientalistas no se tiene ning\u00fan problema si se les da dinero tengo pruebas este denuncian denuncian denuncian denuncia se manifiestan y luego Este ya ya el arreglo y es dinero como nosotros no damos dinero ah\u00ed van a seguir pero pues Nosotros tambi\u00e9n estamos acostumbrados este a No doblarnos a no dejarnos chantajear pero es eso que t\u00fa planteas o sea han destruido toda esa zona hoteleros estos de R\u00edos subterr\u00e1neos cenotes nunca dijeron nada esos Xcaret hasta este construyeron debajo del suelo este un templo y utilizaron los ruidos subterr\u00e1neos y cenotes y todo ah\u00ed est\u00e1 ese escale pero este es el nuevo del mismo grupo eso est\u00e1 clausurado entonces por eso est\u00e1n dale y dale Dale dale flores de Mola que por cierto no me ha dado respuesta este al cambalache este estoy esperando vamos a poner orden antes de que terminemos porque ellos est\u00e1n esperando tambi\u00e9n no solo ellos otros est\u00e1n esperando que termine nuestro gobierno cuentan los d\u00edas y tambi\u00e9n est\u00e1n equivocados porque este la transformaci\u00f3n Va a continuar yo ya no voy a estar yo me voy a jubilar me retiro Pero esto es un proceso que se ech\u00f3 a andar qui\u00e9n lo va a detener pero si ellos albergan la ilusi\u00f3n de que ya va a terminar el gobierno nuestro Y s\u00ed puede ser que Pues un corrimiento no al centro Porque adem\u00e1s cada quien tiene su estilo dec\u00eda Don Daniel Roc\u00edo Villegas el estilo personal este qui\u00e9n sabe si vayan a ver ma\u00f1aneras qui\u00e9n sabe si se vayan a hacer denuncias as\u00ed ya sabes si se vaya como dicen los conservadores a polarizar que no es polarizar es politizar Pero ellos le llaman polarizaci\u00f3n qui\u00e9n sabe Pero estoy seguro de que va a continuar la transformaci\u00f3n puede ser que con otro lenguaje van a hablar m\u00e1s r\u00e1pido que yo yo no hablo de corrido este no se van a comer las heces no las van a decir de m\u00e1s pero en lo esencial Va a continuar la transformaci\u00f3n Entonces s\u00ed est\u00e1n esperando es lo de calica est\u00e1n esperando y otros casos pero vamos a es esto del poder judicial lo mismo antes de irnos vamos a desbrozar el camino a limpiar el camino a los que vienen detr\u00e1s a facilitarle las cosas vamos a este a presentar estas reformas constitucionales pensando todav\u00eda no vamos a esperar vamos la la del poder judicial va porque s\u00ed se tiene que elegir a ministros magistrados jueces c\u00f3mo era de acuerdo a la constituci\u00f3n de 1857 Por cierto se aprob\u00f3 aqu\u00ed Aqu\u00ed estaba el recinto legislativo Ah\u00ed les invito a que vayan a visitar ese recinto que es hist\u00f3rico y hay una placa de todos los diputados que participaron Porque esa Constituci\u00f3n es hist\u00f3rica important\u00edsimo fue la Constituci\u00f3n de la Reforma las tres constituciones federales han sido muy importantes la de 1824 esa de 1857 y la del 17 que es vigente a pesar de todas las reformas Pero bueno Qu\u00e9 bien que nos Entonces si pueden este recibir alguna alguna delegaci\u00f3n en Quintana Roo a estas personas de la denuncia esta poblaci\u00f3n de ind\u00edgenas que est\u00e1n denunciando y aqu\u00ed este el doctor Alcocer pues est\u00e1 tomando nota para ver este c\u00f3mo se les atiende bueno en otro tema se\u00f1or presidente rapid\u00edsimo este en el tema de las de la campa\u00f1a de drogas que est\u00e1n este contra las drogas est\u00e1n haciendo Quiero preguntarle por qu\u00e9 este no se han tomado en cuenta a las personas que se han rehabilitado de las adicciones o sea est\u00e1 comprobado en el tema de las adicciones que lo que m\u00e1s ha rescatado a las personas adictas es el programa de los doce pasos que alcoh\u00f3licos an\u00f3nimos narc\u00f3ticos an\u00f3nimos este generan que estas pl\u00e1ticas en en comunidades este y las experiencias que se comparten son mucho m\u00e1s efectivas que todos las situaciones cl\u00ednicas que pueda haber en contra de una persona que ya tiene el alcoholismo fuerte en su etapa terminal o su adicci\u00f3n terminal y que la medicina pues en ese asunto pues ha sido escasa digamos en los resultados de rescatar digamos a estas personas que ya est\u00e1n hoy en d\u00eda y que adem\u00e1s su experiencia pues ayuda a otros a prevenir Pues bueno que caigan porque les cuentan de viva voz lo que ellos han vivido Y esto es muy conocido en en C\u00f3mo se llama en muchas partes y se da exactamente en el tejido social en donde est\u00e1n todos estos grupos insertados y tratando todo el tiempo de rescatar a las personas que dar informaci\u00f3n respecto a lo que esto genera preguntarle por qu\u00e9 la campa\u00f1a no ha este tomado en cuenta este tipo de de este de estrategias y son las que han funcionado m\u00e1s en el plano Gracias presidente s\u00ed se est\u00e1 tomando en cuenta este la opini\u00f3n de quienes tienen experiencia en atender s\u00ed a personas que salen adelante a pesar de de la adicci\u00f3n s\u00ed se est\u00e1 tomando en cuenta hay un equipo que trabaja Lo que pasa que estamos iniciando testimonios en la televisi\u00f3n s\u00ed testimonios o sea pero s\u00ed es importante lo que est\u00e1 planteando de que s\u00ed s\u00ed Este s\u00ed es preventivo lo que estamos haciendo pero es importante tambi\u00e9n la experiencia de quienes Ya salieron adelante aun cuando el enfoque principal es la prevenci\u00f3n Ese es el enfoque principal sin desatender lo que t\u00fa est\u00e1s planteando Y hay centros de rehabilitaci\u00f3n que est\u00e1n participando especialistas que est\u00e1n participando en esto y es un tema muy importante porque si logramos y lo vamos a lograr reducir el consumo o que no aumente que no se incremente vamos a evitar un mal mayor porque lo que se est\u00e1 padeciendo en Estados Unidos es muy triste muy doloroso es una pandemia es grav\u00edsimo el que por el consumo de fentanilo pierdan la vida cien mil personas y la mayor\u00eda j\u00f3venes es algo muy preocupante Entonces nosotros tenemos que prevenir afortunadamente Tenemos muchos elementos buenos hablaba yo de la cultura de nuestras tradiciones la integraci\u00f3n de las familias entonces pero tenemos que reforzar eso y que haya informaci\u00f3n y este corregir pol\u00edticas o sea o criterios por ejemplo el caso de Estados Unidos deber\u00edan de estar revisando entre otras cosas si les funcion\u00f3 el liberar el consumo de algunas drogas puesto que se\u00f1al\u00e1bamos que de repente llega un acuerdo los due\u00f1os de los equipos de b\u00e1squetbol con los jugadores de que s\u00ed pueden fumar marihuana imag\u00ednense cuando el deportista pues es un ejemplo va a seguir Y eso normal Entonces si no revisa esa pol\u00edtica y desde luego el fondo que tiene que ver con la convivencia yo insisto eso de que est\u00e1n apenas en la adolescencia los hijos y ya se les est\u00e1 pidiendo que aboquen el ala que se vayan Y este qu\u00e9 pasa con los j\u00f3venes porque el que recurre las drogas es porque padece pues de esa tensi\u00f3n de un vac\u00edo de falta de afecto de cari\u00f1o de amor qu\u00e9 Por qu\u00e9 no pueden este mantener m\u00e1s a los hijos en la familia porque cuesta mantenerlos porque les tienen pagar el estudio que no puede el gobierno apoyar para que est\u00e9n dos tres cinco a\u00f1os m\u00e1s en el hogar en la familia Y por qu\u00e9 no m\u00e1s atenci\u00f3n a los j\u00f3venes Y por qu\u00e9 no m\u00e1s educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita a los j\u00f3venes o sea las causas de eso voy a hablar ahorita ya con el presidente ya me voy es que a las nueve y media [Aplausos] ya nueve veinticinco ya me voy dos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:13:09.437641"
}