{
    "video_id": "XDv_gi9ow1M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XDv_gi9ow1M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCL1lL0IAQH1v-11NGqonqE832Pbw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XDv_gi9ow1M",
    "video_title": "Solicitud para consulta sobre juicio a expresidentes. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8197,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno vamos a informar este d\u00eda",
            "start": 1084.06,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "importante hist\u00f3rico 15 de septiembre",
            "start": 1088.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1094.119,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "informar como lo hacemos todos los",
            "start": 1096.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 1099.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de la salud en",
            "start": 1101.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "particular lo que tiene que ver con la",
            "start": 1104.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1106.74,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1110.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "yo voy a dar a conocer",
            "start": 1112.22,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no estar\u00e1",
            "start": 1116.519,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de entregar",
            "start": 1118.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "un escrito",
            "start": 1123.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1125.94,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "para la realizaci\u00f3n de la consulta al",
            "start": 1129.01,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico sobre",
            "start": 1134.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el posible",
            "start": 1140.16,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "enjuiciamiento",
            "start": 1143.349,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "previa investigaci\u00f3n",
            "start": 1148.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y en el marco de la legalidad",
            "start": 1151.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 1155.26,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "al debido proceso de los expresidentes",
            "start": 1157.18,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 1162.919,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de 1988",
            "start": 1166.83,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 1171.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1174.34,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1176.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1177.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1180.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto-",
            "start": 1184.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 1188.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ex presidente carlos salinas ernesto",
            "start": 1190.59,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "zedillo",
            "start": 1193.65,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vicente fox-",
            "start": 1198.3,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 1200.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y enrique pe\u00f1a nieto",
            "start": 1203.71,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pero ese es un tema que vamos a tratar",
            "start": 1206.48,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que el doctor alcocer",
            "start": 1209.24,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y hugo l\u00f3pez gatell los informes sobre",
            "start": 1214.94,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la pandemia",
            "start": 1218.27,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1221.149,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1224.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los saludo atentamente con gusto a todos",
            "start": 1227.389,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1229.94,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "y hoy en el d\u00eda n\u00famero 107 de los",
            "start": 1233.23,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "informes que se dan en estas reuniones",
            "start": 1237.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos solo un mensaje general",
            "start": 1239.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el hecho de que vamos bien y esto",
            "start": 1242.91,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sustentado en dos elementos dos notas",
            "start": 1246.4,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "125 estados del pa\u00eds se encuentran desde",
            "start": 1250.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hace 2 o hasta 10 semanas con sus curvas",
            "start": 1254.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas hacia abajo en descenso",
            "start": 1258.36,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan estado est\u00e1 en un riesgo m\u00e1ximo",
            "start": 1261.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o sea el color que y con el que se",
            "start": 1265.87,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 hacia meses",
            "start": 1269.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dej\u00e1ndolo",
            "start": 1272.73,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "varios de los estados y que est\u00e9 esto ya",
            "start": 1274.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no existe ning\u00fan estado est\u00e1 en un",
            "start": 1277.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro rojo con estos datos desde",
            "start": 1280.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "luego tenemos la seguridad de que el",
            "start": 1282.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "proceso tanto en lo que van a ver en la",
            "start": 1285.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n breve que har\u00e1 el doctor hugo",
            "start": 1288.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell estamos vamos sin confianza",
            "start": 1291.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vamos respetando las medidas de",
            "start": 1295.24,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "seguridad de distanciamiento y de",
            "start": 1297.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cuidado personal que lo hemos aprendido",
            "start": 1300.71,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "en estos meses y que nos ha conducido a",
            "start": 1303.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "darle al pueblo lo mejor que se puede en",
            "start": 1307.039,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "esta epidemia en atenci\u00f3n al ser humano",
            "start": 1309.289,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entonces hubo por favor",
            "start": 1312.95,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "nuestro permiso presidente buen d\u00eda",
            "start": 1322.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretario consejero muy buenos d\u00edas",
            "start": 1324.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes vamos a",
            "start": 1327.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presentar brevemente el informe t\u00e9cnico",
            "start": 1329.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diario que con el corte m\u00e1s reciente de",
            "start": 1332.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ayer por la tarde y destacar el curso",
            "start": 1334.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "general de la epidemia tenemos como dice",
            "start": 1338.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el doctor al conocer ciento siete d\u00edas",
            "start": 1341.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desde este proceso de nueva normalidad y",
            "start": 1343.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hemos estado informando casi 200",
            "start": 1345.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa vespertinas",
            "start": 1348.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "podemos ver en la curva epid\u00e9mica de",
            "start": 1351.25,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "agregaci\u00f3n semanal",
            "start": 1355.51,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "que ya ha sido presentada varias veces",
            "start": 1358.279,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la presentamos diariamente los",
            "start": 1361.999,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "indicadores que nos muestran este",
            "start": 1364.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "descenso de la curva epid\u00e9mica es decir",
            "start": 1366.619,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este descenso de la intensidad de la",
            "start": 1368.719,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 la pandemia causada",
            "start": 1371.149,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por el coronavirus ars cause 2 lo que",
            "start": 1373.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vemos es en esta l\u00ednea naranja que est\u00e1",
            "start": 1377.269,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "arriba de la gr\u00e1fica es el porcentaje de",
            "start": 1380.479,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "personas que teniendo los s\u00edntomas de",
            "start": 1383.899,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "covite y habiendo sido detectadas se les",
            "start": 1386.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ha estudiado por m\u00e9todos de laboratorio",
            "start": 1389.749,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y se encuentran positivas a la infecci\u00f3n",
            "start": 1391.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por el virus sars co2 llegamos a un",
            "start": 1394.099,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo en la semana 27 del a\u00f1o es",
            "start": 1396.619,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de 57% y desde entonces ha ido",
            "start": 1401.749,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "disminuyendo progresivamente de una",
            "start": 1404.929,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manera sostenida y en este momento",
            "start": 1406.969,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "abriendo la semana 36 que es la que",
            "start": 1409.129,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los datos vivimos en este",
            "start": 1413.21,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "momento en la semana 38 tenemos ya 38",
            "start": 1415.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "por ciento de positividad este es uno de",
            "start": 1419.419,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "los indicadores universalmente aceptados",
            "start": 1422.899,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de disminuci\u00f3n de la intensidad",
            "start": 1425.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica vemos en la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 1427.179,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los casos estimados y los casos",
            "start": 1430.99,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "confirmados aquellas personas que han",
            "start": 1434.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "sido detectadas con el virus o aquellos",
            "start": 1437.299,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "personas que sabemos que 38% resultar\u00e1n",
            "start": 1439.429,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "positivas las sumamos y tenemos la",
            "start": 1443.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n en tiempo pr\u00e1cticamente",
            "start": 1446.529,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "real del tama\u00f1o de la epidemia y lo que",
            "start": 1449.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vemos es que desde la semana 29 tenemos",
            "start": 1451.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya siete semanas consecutivas siete",
            "start": 1454.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas en donde disminuye",
            "start": 1457.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de casos de cada d\u00eda y de cada",
            "start": 1460.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "semana son menores a los del d\u00eda previo",
            "start": 1462.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la semana previa en este momento",
            "start": 1465.799,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tenemos a la apertura de la semana 38",
            "start": 1468.08,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "tenemos que hace dos semanas se reduc\u00eda",
            "start": 1471.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a una velocidad de menos 8 % y",
            "start": 1474.289,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos el indicador tambi\u00e9n",
            "start": 1478.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy importante de cuantos de los casos",
            "start": 1480.169,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que se han registrado que suman",
            "start": 1483.35,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en total arriba de 671.000 y de los",
            "start": 1486.93,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "casos que estimamos que suman 700 3000",
            "start": 1491.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos realmente est\u00e1n activos cu\u00e1nto",
            "start": 1494.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es la epidemia activa los dem\u00e1s son los",
            "start": 1497.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "casos hist\u00f3ricos empezaron el 28 de",
            "start": 1499.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "febrero y 80 por ciento de ellas y ellos",
            "start": 1501.6,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ya no tienen enfermedad ya no son casos",
            "start": 1505.11,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "solamente el 5% son en este momento",
            "start": 1509.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "casos activos esa es la epidemia activa",
            "start": 1512.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de acuerdo con los casos que son",
            "start": 1514.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "confirmados y registrados terminamos con",
            "start": 1517.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria que es el otro",
            "start": 1520.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indicador muy importante de inter\u00e9s",
            "start": 1522.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "durante toda la fase 3 por la",
            "start": 1525.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "importancia de mantener siempre",
            "start": 1527.55,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "disponibilidad hospitalaria para poder",
            "start": 1528.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atender a las personas ha quedado",
            "start": 1531.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "perfectamente claro que tener",
            "start": 1533.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "disponibilidad hospitalaria no es un",
            "start": 1535.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "objetivo por s\u00ed mismo sino porque es la",
            "start": 1537.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manera de lograr que ninguna persona se",
            "start": 1540.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quede sin atenci\u00f3n en caso de",
            "start": 1542.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "necesitarlo y vemos que en las camas de",
            "start": 1544.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n general es decir las que son",
            "start": 1547.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para personas que est\u00e1n importantemente",
            "start": 1549.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfermas pero no cr\u00edticamente enfermas",
            "start": 1552.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "solamente 31% de las camas est\u00e1n",
            "start": 1554.96,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ocupadas el restante 69% est\u00e1n",
            "start": 1558.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "disponibles y s\u00f3lo dos estados",
            "start": 1562.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colima y nuevo le\u00f3n tienen ocupaciones",
            "start": 1565.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arriba del 50% todos los dem\u00e1s tienen",
            "start": 1568.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "menos de 50% y en la \u00faltima diapositiva",
            "start": 1572.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vemos exactamente",
            "start": 1575.04,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "misma idea pero referida a aquellas",
            "start": 1575.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "camas de hospital que son para personas",
            "start": 1578.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas es decir personas",
            "start": 1581.159,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que necesitan ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y una",
            "start": 1583.289,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especializada en medicina",
            "start": 1586.049,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica y en este caso vemos que menos",
            "start": 1587.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la tercera parte de las camas est\u00e1n",
            "start": 1591.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ocupadas solamente el 26 por ciento y",
            "start": 1593.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ninguna entidad federativa tiene",
            "start": 1596.639,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "ocupaciones superiores al 50 por ciento",
            "start": 1598.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se puede ver en conclusi\u00f3n que todos los",
            "start": 1600.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "indicadores son consistentes la",
            "start": 1603.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria la ocupaci\u00f3n de",
            "start": 1606.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "camas de medicina cr\u00edtica el porcentaje",
            "start": 1607.98,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de positividad el porcentaje de casos",
            "start": 1612.539,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recientes y el n\u00famero tanto confirmado",
            "start": 1614.759,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como estimado de casos nuevos de",
            "start": 1617.879,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "enfermedad que desde la semana 29 ya",
            "start": 1620.789,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "siete semanas consecutivas han estado en",
            "start": 1624.57,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 1627.36,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mensaje final la epidemia sigue activa",
            "start": 1628.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hay que mantener todas las medidas sana",
            "start": 1631.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distancia en particular hacemos un",
            "start": 1634.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llamado ahora durante las fiestas",
            "start": 1636.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "patrias no congregarse no hacer",
            "start": 1638.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reuniones familiares desde luego no",
            "start": 1640.81,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hacer fiestas o alguna celebraci\u00f3n",
            "start": 1642.25,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "masiva para que logremos mantener este",
            "start": 1645.66,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ritmo de disminuci\u00f3n de los contagios si",
            "start": 1649.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se puede no salir a la v\u00eda p\u00fablica no",
            "start": 1652.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "solamente en estos dos d\u00edas sino en",
            "start": 1655.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "general es mucho mejor lavarse las manos",
            "start": 1657.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "continuamente mantener la sana distancia",
            "start": 1659.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si se tienen s\u00edntomas no ir fuera de",
            "start": 1661.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "casa usar el cubrebocas particularmente",
            "start": 1665.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en los espacios p\u00fablicos cerrados que",
            "start": 1667.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "son las recomendaciones generales en",
            "start": 1670.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en todo el mundo",
            "start": 1671.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1674.29,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 1679.9,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "e informar sobre la solicitud",
            "start": 1682.1,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "que se va a presentar de conformidad con",
            "start": 1686.419,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 1690.529,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy al senado de la rep\u00fablica",
            "start": 1692.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1697.179,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "y firmar este escrito",
            "start": 1702.38,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lo vamos a",
            "start": 1712.57,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "a entregar por eso me acompa\u00f1a",
            "start": 1715.299,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico",
            "start": 1719.38,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "julio scherer ibarra se va a entregar",
            "start": 1722.48,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "hoy a las 11 de la ma\u00f1ana al senado",
            "start": 1726.71,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1735.81,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "a entregar ese documento me informa",
            "start": 1738.33,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico que ya estableci\u00f3",
            "start": 1744.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1747.409,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "con los representantes del senado tanto",
            "start": 1749.86,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "con el presidente del senado como con",
            "start": 1754.42,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "ricardo monreal",
            "start": 1758.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "es el coordinador de",
            "start": 1761.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los grupos",
            "start": 1765.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "parlamentarios en el senado y van a",
            "start": 1768.309,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "recibir este escrito",
            "start": 1772.13,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "quiero comentarles que",
            "start": 1775.84,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1781.43,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1783.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "satisfactorio el qu\u00e9",
            "start": 1785.67,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "un grupo de ciudadanos",
            "start": 1789.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "haya tomado tambi\u00e9n",
            "start": 1792.7,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la iniciativa de recoger las firmas para",
            "start": 1796.29,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "solicitar esta consulta",
            "start": 1801.03,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que tengo es de que si",
            "start": 1804.55,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "van hoy a tener",
            "start": 1807.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las firmas que se requieren",
            "start": 1812.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1816.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n ordenando las firmas y qu\u00e9",
            "start": 1818.36,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ya van",
            "start": 1823.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cerca de 2 millones de firmas de",
            "start": 1827.21,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 1830.87,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 1834.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque hoy vence el plazo",
            "start": 1837.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "considere importante presentar tambi\u00e9n",
            "start": 1841.919,
            "duration": 10.711
        },
        {
            "text": "este escrito",
            "start": 1848.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a tener m\u00e1s",
            "start": 1853.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1855.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1857.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la solicitud",
            "start": 1860.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1863.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la realizaci\u00f3n de una consulta a todos",
            "start": 1864.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 1869.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "voy a antes de firmar el documento",
            "start": 1871.45,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "lo voy a leer",
            "start": 1876.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1879.789,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1881.59,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueda conocer",
            "start": 1883.37,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s ampliamente posible",
            "start": 1886.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "lo van a poner en pantalla pero",
            "start": 1892.97,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "lo voy leyendo aqu\u00ed",
            "start": 1904.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a las y los senadores",
            "start": 1915.71,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "del honorable congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 1918.98,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 1922.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el suscrito",
            "start": 1925.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1927.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1930.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1933.53,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en ejercicio de la facultad que me",
            "start": 1935.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "confiere la ley federal de consulta",
            "start": 1939.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 1941.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en su cap\u00edtulo segundo",
            "start": 1943.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 12",
            "start": 1946.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tracci\u00f3n 1a",
            "start": 1948.69,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "present\u00f3 formalmente a ustedes la",
            "start": 1951.61,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "siguiente petici\u00f3n de consulta popular",
            "start": 1956.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para la jornada electoral que habr\u00e1 de",
            "start": 1959.5,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "celebrarse",
            "start": 1962.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el domingo 6 de junio",
            "start": 1964.039,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "de 2021",
            "start": 1967.94,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "o en la fecha que establece el reci\u00e9n",
            "start": 1970.41,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "reformado art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1974.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a fin de preguntar al pueblo de mexico",
            "start": 1980.11,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "sobre el asunto de trascendencia",
            "start": 1984.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1987.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que se describe y fundamental",
            "start": 1989.67,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "en la siguiente exposici\u00f3n de motivos",
            "start": 1993.91,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1999.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entre el primero de diciembre de 1988",
            "start": 2002.6,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "y el 30 de noviembre de 2018",
            "start": 2008.74,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vivi\u00f3 un periodo caracterizado",
            "start": 2014.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por la concentraci\u00f3n",
            "start": 2017.99,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "desmesurada de la riqueza",
            "start": 2021.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "quebrantos monumentales",
            "start": 2025.37,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al erario",
            "start": 2029.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 2033.179,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de los bienes p\u00fablicos",
            "start": 2036.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n generalizada",
            "start": 2039.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 2043.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 2045.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "viciados",
            "start": 2048.0,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y pr\u00e1cticas",
            "start": 2050.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gubernamentales que desembocaron",
            "start": 2054.31,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en un crecimiento descontrolado de la",
            "start": 2058.419,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2061.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la inseguridad p\u00fablica",
            "start": 2063.429,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n masiva de derechos humanos",
            "start": 2066.55,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "la impunidad como norma y el",
            "start": 2070.919,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quebrantamiento del estado de derecho en",
            "start": 2073.799,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "extensas zonas del territorio nacional",
            "start": 2077.099,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "esa etapa tr\u00e1gica",
            "start": 2081.82,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "de la vida del pa\u00eds",
            "start": 2085.139,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se denomina",
            "start": 2088.669,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 2090.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "o neoporfiristas",
            "start": 2093.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2096.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los males se\u00f1alados en el p\u00e1rrafo",
            "start": 2099.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 2102.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no ocurrieron de manera fortuita",
            "start": 2104.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sino que fueron consecuencia de la",
            "start": 2108.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n durante cinco sexenios",
            "start": 2110.74,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2114.02,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de un modelo pol\u00edtico y econ\u00f3mico",
            "start": 2115.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "elitista",
            "start": 2118.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico antinacional y",
            "start": 2120.4,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "antipopular",
            "start": 2125.26,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s altas esferas del poder p\u00fablico",
            "start": 2128.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y espec\u00edficamente quienes ejercieron la",
            "start": 2132.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "titularidad del poder ejecutivo",
            "start": 2135.18,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dieron fe e innumerables ocasiones tanto",
            "start": 2139.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de palabra como en los hechos de su",
            "start": 2143.66,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "adhesi\u00f3n a las pol\u00edticas privatizadoras",
            "start": 2146.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "su determinaci\u00f3n de privilegiar a los",
            "start": 2152.53,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "grandes poderes econ\u00f3micos",
            "start": 2156.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y de su empecinamiento",
            "start": 2158.789,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "en estrategias de seguridad violentas",
            "start": 2161.87,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "inhumanas y contraproducentes",
            "start": 2165.85,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en suma",
            "start": 2170.02,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "los desastres humanos sociales y",
            "start": 2171.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacionales sufridos por el pa\u00eds durante",
            "start": 2174.559,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "esos 30 a\u00f1os fueron resultado de una",
            "start": 2177.88,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "suma de actos voluntarios y racionales",
            "start": 2183.5,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "por parte de quienes lo gobernaron en",
            "start": 2188.329,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ese lapso",
            "start": 2192.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 2196.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo gobernante se tradujo",
            "start": 2199.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en la p\u00e9rdida de centenares de miles de",
            "start": 2201.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 2204.74,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en decenas de miles de desapariciones",
            "start": 2206.36,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la conculcaci\u00f3n de derechos pol\u00edticos y",
            "start": 2210.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2213.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el crecimiento de la pobreza",
            "start": 2215.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 2219.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la marginaci\u00f3n",
            "start": 2221.7,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "la informalidad",
            "start": 2223.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y la descomposici\u00f3n social en el",
            "start": 2226.109,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "deterioro sostenido de los sistemas",
            "start": 2229.38,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de salud y educaci\u00f3n",
            "start": 2231.599,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en la desprotecci\u00f3n de millones de",
            "start": 2236.059,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y adultos mayores",
            "start": 2238.249,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "en el acoso depredador en contra de las",
            "start": 2242.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2245.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en un pronunciado deterioro de las",
            "start": 2248.59,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "instituciones en la p\u00e9rdida de soberan\u00eda",
            "start": 2251.74,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y en la devastaci\u00f3n de las industrias",
            "start": 2255.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "petrolera y el\u00e9ctrica entre otras",
            "start": 2259.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "consecuencias graves",
            "start": 2263.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuarto",
            "start": 2266.18,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la desigualdad en m\u00e9xico se profundiz\u00f3",
            "start": 2268.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "precisamente durante el periodo",
            "start": 2271.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfiristas",
            "start": 2274.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "seg\u00fan cifras del banco mundial y de la",
            "start": 2277.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el",
            "start": 2281.68,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico oecd",
            "start": 2283.63,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "fue en el sexenio de carlos salinas de",
            "start": 2286.789,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "gortari",
            "start": 2290.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuando crecieron m\u00e1s en nuestro pa\u00eds las",
            "start": 2291.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "diferencias econ\u00f3micas y sociales entre",
            "start": 2294.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ricos y pobres",
            "start": 2298.34,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y no es casual que al mismo tiempo se",
            "start": 2300.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a particulares nacionales o",
            "start": 2305.289,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "extranjeros una cantidad sin precedentes",
            "start": 2307.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de bienes p\u00fablicos",
            "start": 2311.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un dato",
            "start": 2314.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en julio de 1988",
            "start": 2317.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cuando salinas fue impuesto mediante un",
            "start": 2321.98,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "fraude electoral",
            "start": 2324.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en la lista de la revista forbes en la",
            "start": 2326.37,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cual figuran las personas m\u00e1s ricas del",
            "start": 2331.2,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mundo solo aparec\u00eda",
            "start": 2333.78,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "una familia mexicana la de los garza",
            "start": 2338.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sada",
            "start": 2341.81,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "con dos mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2342.96,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pero al finalizar aquel sexenio",
            "start": 2346.319,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "ya estaban incorporados a ese listado",
            "start": 2351.03,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "otros 24 mexicanos que pose\u00edan en",
            "start": 2356.66,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conjunto m\u00e1s de 44 mil millones de",
            "start": 2360.5,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2364.94,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "casi todos ellos hab\u00edan sido",
            "start": 2366.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "beneficiados con empresas minas y bancos",
            "start": 2368.49,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "que antes eran propiedad de los",
            "start": 2372.89,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2375.299,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "luego de estar colocado en 1988 en el",
            "start": 2377.4,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "lugar 26 entre los pa\u00edses del mundo con",
            "start": 2382.71,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s multimillonarios",
            "start": 2387.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "en 1994 m\u00e9xico escal\u00f3 al cuarto sitio",
            "start": 2389.829,
            "duration": 12.731
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por debajo de eeuu jap\u00f3n y alemania",
            "start": 2395.519,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "quinto el presidente ernesto zedillo",
            "start": 2402.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 las pol\u00edticas privatizadoras de",
            "start": 2405.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "su antecesor y las llev\u00f3 hasta sus",
            "start": 2409.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00faltimas consecuencias",
            "start": 2412.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 bienes nacionales como los",
            "start": 2415.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 2419.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s adjudic\u00f3 al conjunto de los",
            "start": 2421.53,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2425.49,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "deudas privadas por un monto de 552 mil",
            "start": 2427.079,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "millones de pesos en el marco del",
            "start": 2433.619,
            "duration": 10.821
        },
        {
            "text": "llamado rescate bancario de 1998",
            "start": 2437.64,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 2444.44,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "aunque el pa\u00eds ha pagado a los bancos",
            "start": 2446.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "700 mil millones de pesos por bonos del",
            "start": 2449.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "fobaproa",
            "start": 2454.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esa deuda p\u00fablica asciende a cerca de 2",
            "start": 2455.72,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "billones y no terminara de saldarse sino",
            "start": 2460.91,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "hasta el a\u00f1o 2070",
            "start": 2466.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sexto",
            "start": 2470.779,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "vicente fox quesada",
            "start": 2472.93,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a los pinos como resultado del",
            "start": 2475.49,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "anhelo social de alcanzar la democracia",
            "start": 2479.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y la alternancia",
            "start": 2483.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sin embargo cuando se acercaba el final",
            "start": 2486.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de su gesti\u00f3n",
            "start": 2490.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "intervino indebida e ilegalmente en el",
            "start": 2492.36,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "proceso electoral a fin de impedir el",
            "start": 2496.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "triunfo de la oposici\u00f3n",
            "start": 2499.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tal intromisi\u00f3n",
            "start": 2503.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no solo fue reconocida en el fallo con",
            "start": 2505.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el que el tribunal electoral del poder",
            "start": 2509.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n legal hizo el",
            "start": 2511.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "turbio proceso electoral de 2006 sino",
            "start": 2514.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que el propio fox",
            "start": 2519.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 2521.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o siguiente en una entrevista",
            "start": 2523.45,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con telemundo admiti\u00f3",
            "start": 2528.17,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "zito",
            "start": 2532.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que era importante detener a l\u00f3pez",
            "start": 2534.51,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2538.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y en 2010 se jact\u00f3",
            "start": 2539.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cito de haber cargado los dados",
            "start": 2543.079,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "del proceso electoral",
            "start": 2547.21,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de esa forma traicion\u00f3 el mandato",
            "start": 2549.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico al que se deb\u00eda y los",
            "start": 2552.47,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "principios mismos de la democracia",
            "start": 2555.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo",
            "start": 2560.56,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "desde el inicio de su sexenio felipe",
            "start": 2562.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n hinojosa embarco al pa\u00eds en una",
            "start": 2566.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estrategia militar supuestamente",
            "start": 2570.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "orientada a combatir el narcotr\u00e1fico que",
            "start": 2573.2,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "exacerb\u00f3 la violencia y multiplic\u00f3 las",
            "start": 2577.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "zonas del territorio nacional bajo",
            "start": 2582.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "control de las bandas delictivas pese a",
            "start": 2584.3,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "las innumerables y conocidas",
            "start": 2588.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "advertencias de que tal pol\u00edtica habr\u00eda",
            "start": 2591.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de resultar contraproducente y",
            "start": 2595.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "terriblemente costosa para m\u00e9xico lo m\u00e1s",
            "start": 2598.55,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 2602.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "colaboradores suyos y periodistas",
            "start": 2603.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "independientes le se\u00f1alaron",
            "start": 2606.65,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los indicios de que su secretario de",
            "start": 2609.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica genaro garc\u00eda luna era",
            "start": 2612.69,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice de una de las facciones del",
            "start": 2616.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico pero el gobernante no hizo",
            "start": 2620.99,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "absolutamente nada",
            "start": 2625.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a la luz de la detenci\u00f3n y el",
            "start": 2628.23,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "enjuiciamiento de garc\u00eda luna en eeuu la",
            "start": 2631.02,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "actitud de calder\u00f3n s\u00f3lo puede",
            "start": 2636.72,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "explicarse como fruto de una extremada",
            "start": 2638.49,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad o de complicidad",
            "start": 2644.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "activa o pasiva con la delincuencia",
            "start": 2648.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 2652.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "8\u00ba",
            "start": 2655.85,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "la irrupci\u00f3n de grandes cantidades de",
            "start": 2657.809,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "dinero de procedencia desconocida en la",
            "start": 2661.559,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a presidencial de enrique pe\u00f1a",
            "start": 2664.68,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "nieto fue se\u00f1alada desde el 2012 sin que",
            "start": 2667.949,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "ello tuviera consecuencias legales o",
            "start": 2673.859,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 al tribunal electoral a anular",
            "start": 2676.92,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n como en ese tiempo desde la",
            "start": 2682.289,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n formalmente lo exigimos",
            "start": 2685.859,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "sin embargo declaraciones recientes de",
            "start": 2690.86,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "emilio lozoya austin director general de",
            "start": 2695.42,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pemex durante el sexenio de pe\u00f1a nieto-",
            "start": 2700.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "han permitido documentar",
            "start": 2703.67,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que parte de ese dinero provino de",
            "start": 2706.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobornos anticipados de la empresa",
            "start": 2710.58,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "odebrecht",
            "start": 2713.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por otra parte",
            "start": 2715.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los se\u00f1alamientos del oso ya apuntan a",
            "start": 2717.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la presunta complicidad de pe\u00f1a nieto-",
            "start": 2722.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en las cuantiosas sumas de dinero que se",
            "start": 2725.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entregaron a legisladores del pan para",
            "start": 2728.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "obtener los votos y la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 2732.57,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "llamada reforma energ\u00e9tica as\u00ed como en",
            "start": 2735.45,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "la compra fraudulenta de la planta de",
            "start": 2741.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "fertilizantes agr\u00f3n y tres nitrogenados",
            "start": 2745.099,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que caus\u00f3 al erario un",
            "start": 2749.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "quebranto superior a 200 millones de",
            "start": 2752.369,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2755.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "9\u00ba",
            "start": 2757.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los hechos referidos en los p\u00e1rrafos",
            "start": 2759.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "anteriores m\u00e1s muchas otras calamidades",
            "start": 2762.319,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "no relatadas",
            "start": 2765.71,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "en aras de la brevedad",
            "start": 2768.09,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "generaron una creciente e inocultables",
            "start": 2771.099,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n que desemboc\u00f3 en m\u00faltiples",
            "start": 2775.089,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "exigencias de justicia en sectores",
            "start": 2778.839,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "ampliamente mayoritarios de la sociedad",
            "start": 2783.39,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2786.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tales exigencias se toparon con una",
            "start": 2789.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "diversidad de mecanismos de",
            "start": 2793.39,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "encubrimiento e impunidad",
            "start": 2796.53,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "con la adulteraci\u00f3n de disposiciones",
            "start": 2802.75,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "legales con las componendas de los",
            "start": 2806.95,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "partidos subordinados al r\u00e9gimen con el",
            "start": 2812.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice de la mayor\u00eda de los",
            "start": 2815.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n nacionales y",
            "start": 2818.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 2821.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con acuerdos t\u00e1citos de protecci\u00f3n entre",
            "start": 2823.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los presidentes salientes y los",
            "start": 2826.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrantes y con aparatos de procuraci\u00f3n",
            "start": 2829.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de justicia puestos al servicio de los",
            "start": 2832.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "propios gobernantes de s\u00ed",
            "start": 2836.34,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de mi gobierno",
            "start": 2840.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se han incrementado las peticiones",
            "start": 2843.74,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "populares de esclarecimiento y justicia",
            "start": 2845.51,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para las acciones presuntamente",
            "start": 2848.71,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "delictivas que posiblemente cometieron",
            "start": 2851.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "los ex presidentes carlos salinas de",
            "start": 2854.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gortari ernesto zedillo ponce de l\u00e9on",
            "start": 2858.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vicente fox quesada felipe calder\u00f3n",
            "start": 2861.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hinojosa y enrique pe\u00f1a nieto- en el",
            "start": 2865.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejercicio del cargo",
            "start": 2868.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no obstante el masivo clamor de justicia",
            "start": 2871.04,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "se enfrenta a zonas grises grises del",
            "start": 2874.61,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "marco legal",
            "start": 2881.6,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "como las limitaciones que establece el",
            "start": 2883.48,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 108 constitucional en curso de",
            "start": 2887.619,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n para actuar penalmente en",
            "start": 2892.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contra de un presidente en funciones o",
            "start": 2896.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como la consideraci\u00f3n de delitos",
            "start": 2899.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "imprescriptibles que los mencionados",
            "start": 2901.93,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "habr\u00edan cometido",
            "start": 2906.7,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan podido cometer en el ejercicio",
            "start": 2910.289,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de la presidencia",
            "start": 2914.459,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "und\u00e9cimo",
            "start": 2917.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds se encuentra en este punto en",
            "start": 2919.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n en la que una demanda",
            "start": 2923.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "social mayoritaria carece de un cauce",
            "start": 2925.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "institucional n\u00edtido y de una v\u00eda clara",
            "start": 2928.51,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n en las leyes vigentes y en",
            "start": 2933.13,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "las que es ineludible que el estado",
            "start": 2937.18,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "emprenda un proceso de esclarecimiento a",
            "start": 2942.36,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "este respecto en mi calidad de",
            "start": 2947.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica consider\u00f3",
            "start": 2950.83,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "necesario avanzar en el discernimiento",
            "start": 2953.17,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "de este punto sin estridencias",
            "start": 2957.51,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 2962.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pero anteponiendo en todo momento el",
            "start": 2965.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "predominio de la voluntad popular y el",
            "start": 2968.66,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "respeto irrestricto de la legalidad",
            "start": 2971.81,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "duod\u00e9cimo",
            "start": 2976.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "independientemente del curso que tomen",
            "start": 2978.749,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "las acciones legales en los procesos en",
            "start": 2980.979,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contra de diversos ex funcionarios tanto",
            "start": 2984.579,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico como en el extranjero la",
            "start": 2988.089,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de si debe esclarecerse en",
            "start": 2991.029,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos legales la actuaci\u00f3n de los",
            "start": 2994.509,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cinco expresidentes referidos ha de",
            "start": 2997.269,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "considerarse un tema de trascendencia",
            "start": 3000.029,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional y que por su proyecci\u00f3n",
            "start": 3002.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y sus implicaciones pol\u00edticas",
            "start": 3006.509,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "amerita ser puesto a la consideraci\u00f3n de",
            "start": 3008.93,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda en un esp\u00edritu de",
            "start": 3013.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "democracia participativa",
            "start": 3016.039,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "es pertinente se\u00f1alar que no es esta la",
            "start": 3019.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "primera ocasi\u00f3n en la que promuevo tales",
            "start": 3023.109,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "ejercicios se han realizado con respecto",
            "start": 3026.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n del aeropuerto en",
            "start": 3030.57,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "texcoco la planta el\u00e9ctrica de huesca",
            "start": 3034.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 3038.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la cervecera de mexicalli y el tren maya",
            "start": 3040.27,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y he promovido la inclusi\u00f3n en la carta",
            "start": 3044.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "magna de las consultas regulares de",
            "start": 3048.55,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 3052.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "13\u00ba",
            "start": 3056.619,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en mi toma de posesi\u00f3n",
            "start": 3058.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "consciente de la relevancia y las",
            "start": 3062.109,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "implicaciones de juzgar penalmente a",
            "start": 3065.41,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "quienes ejercieron la presidencia",
            "start": 3067.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "propuse la realizaci\u00f3n de una consulta",
            "start": 3071.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "popular como un paso necesario para",
            "start": 3074.3,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "resolver sobre este delicado asunto",
            "start": 3077.75,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "si el pueblo da su aprobaci\u00f3n",
            "start": 3082.66,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las instituciones responsables de su",
            "start": 3086.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hogar",
            "start": 3089.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "las potenciales acusaciones",
            "start": 3090.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n un enorme respaldo para realizar",
            "start": 3093.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esa tarea con absoluta libertad",
            "start": 3097.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "si rechaza la propuesta del pueblo de",
            "start": 3101.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3104.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nadie podr\u00e1 usar a esas instituciones de",
            "start": 3105.54,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "encubrir o solapar conductas ilegales",
            "start": 3109.53,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en lo personal reafirm\u00f3 la postura que",
            "start": 3113.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sostenido siempre sobre este tema en el",
            "start": 3117.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sentido de que en el terreno de la",
            "start": 3120.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "justicia se puede castigar los errores",
            "start": 3122.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "del pasado pero lo fundamental es evitar",
            "start": 3125.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los delitos del porvenir he dicho y",
            "start": 3129.63,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reitero que yo votar\u00eda por no someter a",
            "start": 3133.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "los expresidentes a procesos sin embargo",
            "start": 3137.71,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de realizarse la consulta respetar\u00e9 el",
            "start": 3142.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fallo popular sea cual sea porque en la",
            "start": 3146.99,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "democracia el pueblo decide y por",
            "start": 3151.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n me he propuesto mandar",
            "start": 3155.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "obedeciendo",
            "start": 3158.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en otras palabras nunca traicionar\u00e9 la",
            "start": 3161.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "confianza del pueblo y no ser\u00e9 c\u00f3mplice",
            "start": 3164.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la impunidad ni voy a ser tapadera de",
            "start": 3167.69,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "acciones turbias del pasado pero tampoco",
            "start": 3172.46,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "pretendo impulsar represalias contra",
            "start": 3176.41,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "nadie porque como lo he afirmado en",
            "start": 3180.799,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "numerosas ocasiones no es muy fuerte la",
            "start": 3183.859,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "venganza",
            "start": 3187.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "decimocuarto el ejercicio de la consulta",
            "start": 3189.9,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "popular sobre la viabilidad de iniciar",
            "start": 3193.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "procesos legales en contra de los",
            "start": 3196.359,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "expresidentes es en s\u00ed mismo un",
            "start": 3198.79,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "precedente necesario para prevenir la",
            "start": 3203.67,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de conductas indebidas en el",
            "start": 3207.849,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ejercicio del poder y un deslinde con",
            "start": 3211.15,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "respecto a la impunidad y encubrimiento",
            "start": 3215.17,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que caracteriz\u00f3 a los gobiernos",
            "start": 3218.98,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "neoliberales una forma de despejar la",
            "start": 3222.339,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "ambig\u00fcedad legal que ha imperado sobre",
            "start": 3227.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las responsabilidades de la figura",
            "start": 3231.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidencial y una reafirmaci\u00f3n del",
            "start": 3234.28,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "principio de soberan\u00eda popular contenido",
            "start": 3238.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 39 de nuestra",
            "start": 3241.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3244.96,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "decimoquinto la presente petici\u00f3n no",
            "start": 3247.75,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "contraviene la limitaci\u00f3n establecida en",
            "start": 3252.309,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "el numeral tercero fracci\u00f3n octava del",
            "start": 3256.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 35 constitucional en el sentido",
            "start": 3260.66,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cito textualmente de que no podr\u00e1n ser",
            "start": 3264.13,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "objeto de consulta popular la",
            "start": 3268.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 3271.309,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "reconocidos por esta constituci\u00f3n y en",
            "start": 3274.099,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "los tratados internacionales de los",
            "start": 3277.25,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de los que el estado mexicano sea parte",
            "start": 3281.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ni las garant\u00edas para su protecci\u00f3n",
            "start": 3284.49,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed por cuanto la consulta",
            "start": 3289.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "solicitada tiene el prop\u00f3sito central de",
            "start": 3294.21,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "llevar a un cauce legal claro un asunto",
            "start": 3296.67,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s general y trascendencia",
            "start": 3301.109,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nacional y posibilitar en su caso",
            "start": 3304.29,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "juicios apegados a derecho y respetuosos",
            "start": 3308.19,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "del debido proceso por el contrario la",
            "start": 3312.39,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "consulta popular",
            "start": 3317.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pedid a reafirmar el derecho a",
            "start": 3319.22,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "participar en los asuntos p\u00fablicos",
            "start": 3323.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estipulado en el art\u00edculo 25 del pacto",
            "start": 3326.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "internacional de los derechos civiles y",
            "start": 3330.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y el 23 de la convenci\u00f3n",
            "start": 3332.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "americana sobre derechos humanos y",
            "start": 3335.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reafirmar el derecho a la justicia",
            "start": 3339.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "plasmado en el art\u00edculo 17 de la",
            "start": 3342.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 3345.56,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos 16\u00ba el tema que motiva",
            "start": 3348.44,
            "duration": 10.429
        },
        {
            "text": "la presente petici\u00f3n de consulta popular",
            "start": 3354.29,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "repercute en todo el territorio nacional",
            "start": 3358.869,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "e involucra al conjunto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3362.29,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos del art\u00edculo 6 de la ley",
            "start": 3366.04,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "federal de consulta popular al estar",
            "start": 3369.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "involucrados sus intereses e",
            "start": 3373.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "instituciones y dado",
            "start": 3376.64,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que los hechos que la originan revisten",
            "start": 3379.32,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "por s\u00ed mismos una importancia y gravedad",
            "start": 3384.39,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tal que es preciso someterlos",
            "start": 3387.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a este mecanismo de participaci\u00f3n",
            "start": 3391.51,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 3394.11,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en consecuencia y en cumplimiento de la",
            "start": 3396.059,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n tercera del art\u00edculo 21 de la",
            "start": 3401.029,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ley federal",
            "start": 3405.39,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de consulta popular propongo la",
            "start": 3407.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta",
            "start": 3410.609,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo o no",
            "start": 3413.53,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "con que las autoridades competentes",
            "start": 3418.109,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "con apego a las leyes y procedimientos",
            "start": 3421.88,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "aplicables",
            "start": 3426.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "investiguen",
            "start": 3428.709,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y en su caso sancionen la presunta",
            "start": 3430.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de delitos por parte de los",
            "start": 3434.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 3438.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "carlos salinas de gortari ernesto",
            "start": 3440.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "zedillo ponce de l\u00e9on vicente fox",
            "start": 3443.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "quesada felipe calder\u00f3n hinojosa y",
            "start": 3446.49,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto- antes durante y",
            "start": 3450.51,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de sus respectivas gestiones",
            "start": 3454.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "por lo aqu\u00ed expuesto",
            "start": 3460.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "solicito respetuosamente a ustedes",
            "start": 3463.01,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3466.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tener por aceptado en tiempo y forma el",
            "start": 3468.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "presente escrito",
            "start": 3472.62,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3474.95,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dar cuenta de la presente petici\u00f3n de",
            "start": 3476.839,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "consulta popular y turnarla a la",
            "start": 3481.069,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de gobernaci\u00f3n y en su caso",
            "start": 3484.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a las comisiones que correspondan para",
            "start": 3487.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "su an\u00e1lisis dictamen y cumplimiento de",
            "start": 3490.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "las etapas procesales correspondientes",
            "start": 3493.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con fundamento en lo dispuesto por la",
            "start": 3497.05,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n primera del art\u00edculo 27 de la",
            "start": 3501.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ley federal de consulta popular iii y",
            "start": 3505.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s disposiciones aplicables",
            "start": 3508.82,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "palacio nacional ciudad de m\u00e9xico 15 de",
            "start": 3513.44,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "septiembre de 2020",
            "start": 3518.089,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "voy a afirmar",
            "start": 3522.65,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el documento lo entrega hoy el consejero",
            "start": 3525.79,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico como ya dije al senado",
            "start": 3530.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3574.86,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "bueno pues abrimos para preguntas",
            "start": 3587.32,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "listas",
            "start": 3591.269,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "carlos dom\u00ednguez",
            "start": 3596.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente carlos dom\u00ednguez de",
            "start": 3601.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n 14 antes que nada felicidades por",
            "start": 3603.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esta consulta presidente por esta",
            "start": 3607.12,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de solicitud de consulta",
            "start": 3608.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este el 14 de febrero de este a\u00f1o",
            "start": 3610.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente trabaje aqu\u00ed una petici\u00f3n de",
            "start": 3613.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unos ind\u00edgenas mexicanos jugadores de un",
            "start": 3616.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "deporte 100% mexicano gracias a una",
            "start": 3619.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de usted se llev\u00f3 a cabo lo que",
            "start": 3621.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ped\u00edan ellos publicaron una invitaci\u00f3n",
            "start": 3625.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en este para usted y la doctora claudia",
            "start": 3628.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llaman en agradecimiento a estas",
            "start": 3630.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gestiones que se hicieron de que vayan a",
            "start": 3633.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de su casa juego de",
            "start": 3636.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pelota 100% mexicano aqu\u00ed en el",
            "start": 3638.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto cerca de oporto los yo de",
            "start": 3640.78,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3642.22,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "usted est\u00e9 dispuesto a acudir ah\u00ed porque",
            "start": 3643.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ese es un es el rescate presidente",
            "start": 3646.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "llevaban 12 a\u00f1os pidiendo que se",
            "start": 3648.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rescatar\u00e1 su tradici\u00f3n hasta que usted",
            "start": 3651.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 como lo ha dicho en este momento",
            "start": 3653.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hubo un cambio de verdad los fueron",
            "start": 3655.87,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "escuchados estos ind\u00edgenas y se retrat\u00f3",
            "start": 3658.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el deporte preguntarle ir\u00eda luego",
            "start": 3659.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mandar\u00eda a alguien este a la",
            "start": 3663.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del rescate de este deporte",
            "start": 3665.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si uno y ahorita si me permite otra",
            "start": 3667.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a ponerse de acuerdo",
            "start": 3669.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con claudia s\u00ed y nos comunicamos con",
            "start": 3671.81,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ustedes contigo para ver si",
            "start": 3675.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "una gira por la ciudad",
            "start": 3680.39,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de este espacio va a ser",
            "start": 3684.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el 6 de noviembre para que lo contemple",
            "start": 3686.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "si faith est\u00e1 en sus posibilidades",
            "start": 3689.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fuente clara presente y en otro contexto",
            "start": 3690.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como ya saben la semana pasada",
            "start": 3693.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "precisamente el mi\u00e9rcoles 9 asesinaron",
            "start": 3696.11,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en veracruz al periodista julio valdivia",
            "start": 3698.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "actualmente asesinado presidente en este",
            "start": 3700.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tema pues los asesinatos contra",
            "start": 3704.21,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "periodistas no se detienen precio no se",
            "start": 3705.95,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "han detenido ni siquiera con la llegada",
            "start": 3707.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n por un lado",
            "start": 3709.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el discurso de los gobiernos de todas",
            "start": 3711.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las entidades federativas y del gobierno",
            "start": 3713.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "federal pues son la protecci\u00f3n de los",
            "start": 3715.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "derechos individuales de los ciudadanos",
            "start": 3717.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y la libertad de expresi\u00f3n pero por el",
            "start": 3719.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "otro la impunidad permea en todos los",
            "start": 3721.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "casos de periodistas y activistas",
            "start": 3723.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "asesinados tanto en este gobierno como",
            "start": 3724.85,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "en el pasado cuando no es el poder",
            "start": 3727.43,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando no es un juez del poder judicial",
            "start": 3731.099,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es una fiscal\u00eda la que falla presidente",
            "start": 3733.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a veces las dos tal como ocurri\u00f3 en el",
            "start": 3735.569,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "caso de que me competen mi padre carlos",
            "start": 3738.329,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez",
            "start": 3740.309,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "asesinado en nuevo laredo 13 de enero",
            "start": 3742.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del 2018 y cuyo asesinato ha sido",
            "start": 3744.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "altamente politizado tanto a nivel",
            "start": 3747.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nacional como estatal por tratarse de un",
            "start": 3748.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de morena el presunto asesino",
            "start": 3750.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "present\u00f3 este cabe resaltar que este",
            "start": 3752.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personaje hoy tiene dos orden de",
            "start": 3755.75,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n en tamaulipas y una ficha",
            "start": 3757.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "roja de interpol se encuentra en calidad",
            "start": 3759.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de pr\u00f3fugo hace 16 meses vine aqu\u00ed a",
            "start": 3761.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pedirle su ayuda pero por el contrario",
            "start": 3763.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cinco meses despu\u00e9s en septiembre del",
            "start": 3765.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 3768.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un juez de nuevo laredo decidi\u00f3 liberar",
            "start": 3770.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a todos los imputados hoy est\u00e1n libres y",
            "start": 3772.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el caso est\u00e1 estancado en la total",
            "start": 3774.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "impunidad quien fallo no lo s\u00e9 pues ni",
            "start": 3776.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda ni poder judicial tampoco me",
            "start": 3779.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "responden la demanda que es leg\u00edtima de",
            "start": 3781.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "justicia porque alguien se atrevi\u00f3 a",
            "start": 3784.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "asesinar a un periodista en europa por",
            "start": 3786.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "investigar desv\u00edos recursos del per\u00edodo",
            "start": 3788.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pasado present\u00f3 este tratar con",
            "start": 3790.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "desprecio a las v\u00edctimas es una pr\u00e1ctica",
            "start": 3793.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "totalmente frecuente tanto de las",
            "start": 3795.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas como del poder judicial y se",
            "start": 3798.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo digo porque por experiencia presente",
            "start": 3800.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aprovechando que hoy mi pa\u00eds m\u00e9xico",
            "start": 3803.43,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cumple un a\u00f1o m\u00e1s de libertad con",
            "start": 3805.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instituciones s\u00f3lidas y con una",
            "start": 3807.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "democracia con liderazgo que hoy es",
            "start": 3809.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ejemplo reconocida a nivel mundial con",
            "start": 3810.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un presidente verdaderamente leg\u00edtimo",
            "start": 3813.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como usted presidente",
            "start": 3815.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y quisiera preguntar algo y que me",
            "start": 3818.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "responda m\u00e1s que como presidente como",
            "start": 3821.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudadano con sinceridad tiene el estado",
            "start": 3823.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexicano a la fuerza los medios la",
            "start": 3826.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "voluntad pol\u00edtica y el compromiso social",
            "start": 3829.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de resolver los casos de periodistas",
            "start": 3831.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asesinados como mi padre carlos",
            "start": 3834.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez javier valdez mariaelena",
            "start": 3836.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ferral o julio valdiva valdivia y 140",
            "start": 3838.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2000 a la fecha en el entendido",
            "start": 3842.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de que tus casos no son de su",
            "start": 3845.26,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "competencia se\u00f1or presidente y que le",
            "start": 3846.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "corresponde a otras instituciones su",
            "start": 3848.41,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n pero que han fallado",
            "start": 3849.85,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "rotundamente mente ser\u00eda todo si \u00e9ste es",
            "start": 3851.68,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "un compromiso que tenemos",
            "start": 3857.97,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de que se acabe con la impunidad",
            "start": 3860.549,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3865.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3867.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "desventajas pero tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 3869.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 3873.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3876.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "malos y elementos buenos",
            "start": 3881.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "las desventajas pues tienen que ver con",
            "start": 3885.519,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen que durante mucho tiempo",
            "start": 3887.999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protegi\u00f3",
            "start": 3894.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 3896.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3899.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se corrompi\u00f3",
            "start": 3904.45,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "por completo sobre todo",
            "start": 3906.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo relacionado a la impartici\u00f3n de",
            "start": 3910.589,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3912.45,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es parte de lo que estoy denunciando",
            "start": 3916.23,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 3920.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y son pr\u00e1cticas muy enraizadas",
            "start": 3924.559,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "enquistadas",
            "start": 3930.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n maneras de pensar",
            "start": 3935.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mentalidades",
            "start": 3941.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3945.46,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "afectadas por la ambici\u00f3n a lo material",
            "start": 3948.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al dinero",
            "start": 3952.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 3955.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 3959.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "eso prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 3962.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "parte buena es de que no todo estaba",
            "start": 3971.41,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 3975.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni en el ejecutivo ni en el legislativo",
            "start": 3979.109,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "ni en el judicial hay elementos buenos",
            "start": 3981.539,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "gente honesta profesional",
            "start": 3986.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no llegaron pues",
            "start": 3991.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "descomponerlo todo para poderlo todo",
            "start": 3996.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4001.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y con esos elementos buenos",
            "start": 4003.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y con la voluntad",
            "start": 4007.39,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4010.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 4012.11,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "arbitrariedades de que no hay",
            "start": 4014.4,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "injusticias de que no hay impunidad",
            "start": 4016.33,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar",
            "start": 4019.869,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "por eso si",
            "start": 4022.589,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4024.6,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 4026.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "te tengo esperanza y tengo la convicci\u00f3n",
            "start": 4028.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de que vamos",
            "start": 4031.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a hacer justicia",
            "start": 4038.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en todos los casos nos va a llevar",
            "start": 4041.11,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiempo pero somos muy perseverantes",
            "start": 4044.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "muchas veces todos estos casos",
            "start": 4050.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lamentables como el que describes pues",
            "start": 4053.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 4056.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con el inmovilismo",
            "start": 4058.45,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4062.67,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "especies de indolencia",
            "start": 4064.539,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y hay que estar",
            "start": 4069.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4072.0,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todo el tiempo presidente un ciudadano",
            "start": 4073.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no puede contra un sistema de campo",
            "start": 4076.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "persistentemente podrido press un",
            "start": 4078.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ciudadano pero somos muchos ciudadanos",
            "start": 4080.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pues yo estado solo en esto presencia",
            "start": 4082.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero no se ha resuelto no est\u00e1 solo",
            "start": 4084.17,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tienes nuestro apoyo no vas a seguir",
            "start": 4088.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "teniendo",
            "start": 4091.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir buscando que se aclare",
            "start": 4094.93,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "todos los cr\u00edmenes se aclaren y se",
            "start": 4106.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "castiga a los responsables",
            "start": 4108.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no podemos darnos por vencidos no",
            "start": 4111.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "podemos claudicar y tenemos nosotros",
            "start": 4114.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo ventajas",
            "start": 4117.159,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "una es que somos perseverantes 2",
            "start": 4119.81,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que tenemos principios tenemos ideales",
            "start": 4123.859,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y 3 no tenemos compromisos",
            "start": 4128.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "con grupos de intereses creados",
            "start": 4131.589,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nuestro amo es el pueblo de mexico",
            "start": 4135.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por eso s\u00ed hay que tener confianza de",
            "start": 4140.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir adelante estar\u00eda",
            "start": 4146.17,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estoy dispuesto presidente a una mesa de",
            "start": 4148.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con las v\u00edctimas con las",
            "start": 4149.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de familiares periodistas",
            "start": 4152.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "activistas para que le cuenten c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 4154.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n y el nivel de impunidad que",
            "start": 4156.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hay del 100 por ciento pr\u00e1cticamente",
            "start": 4158.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues y estoy constantemente teniendo",
            "start": 4160.18,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4163.69,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "con familiares de la v\u00edctima",
            "start": 4165.17,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "pues no me han invitado a esas reuniones",
            "start": 4168.029,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "presidentes que vamos a invitar",
            "start": 4169.589,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero me acabo de reunir",
            "start": 4172.64,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "hace una semana con padres madres de los",
            "start": 4176.009,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes desaparecidos ya dos china para",
            "start": 4181.859,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4184.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hace tres d\u00edas con familiares de los",
            "start": 4186.549,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4190.659,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que quedaron sepultados en la mina de",
            "start": 4192.529,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "pasta de conchos constantemente tengo",
            "start": 4194.9,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "reuniones con familiares de v\u00edctimas y",
            "start": 4198.26,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "voy a seguir teniendo estos encuentros",
            "start": 4203.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "entonces los ponemos de acuerdo",
            "start": 4206.139,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "esperamos que est\u00e9n de gracias y en otra",
            "start": 4207.86,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "otra pregunta r\u00e1pida ya que estaba que",
            "start": 4209.809,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted el secretario alcocer y el",
            "start": 4212.119,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 4214.369,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell para el partido acci\u00f3n",
            "start": 4215.389,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "nacional present\u00f3 una denuncia contra",
            "start": 4217.67,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "los tres por lo que ellos llaman el mal",
            "start": 4219.05,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "manejo de la pandemia alguna opini\u00f3n al",
            "start": 4221.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "respecto de alguno de los tres",
            "start": 4225.079,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "secretarios del presidente",
            "start": 4226.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues este ya hemos explicado bastante",
            "start": 4228.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sobre esto no le quita el sue\u00f1o esa",
            "start": 4232.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "denuncia presente no tenemos este",
            "start": 4233.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "otorgar elemento para decir que se ha",
            "start": 4236.87,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "actuado bien este qu\u00e9",
            "start": 4240.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es una pandemia mundial que afecta",
            "start": 4245.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses a muchos pa\u00edses del mundo",
            "start": 4252.18,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "este ha causado",
            "start": 4257.24,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "muchos estragos no es un asunto s\u00f3lo de",
            "start": 4259.83,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4264.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hemos actuado",
            "start": 4269.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "correctamente",
            "start": 4274.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de manera profesional",
            "start": 4276.37,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "responsable empezando por qu\u00e9",
            "start": 4278.89,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "desde el inicio le dejamos la conducci\u00f3n",
            "start": 4282.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4286.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el combate a esta pandemia",
            "start": 4288.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a los especialistas",
            "start": 4292.71,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a los expertos m\u00e9dicos cient\u00edficos estos",
            "start": 4295.67,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores tienen mucho conocimiento",
            "start": 4300.35,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y el equipo que ha manejado esta",
            "start": 4306.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pandemia es de lo mejor que hay en el",
            "start": 4309.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4313.17,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y de los mejores cient\u00edficos tambi\u00e9n del",
            "start": 4315.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4318.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no creo que haya",
            "start": 4320.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses un equipo manejando",
            "start": 4323.91,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este asunto lamentable",
            "start": 4329.76,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "como se tiene en m\u00e9xico",
            "start": 4334.389,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "hemos contado con el apoyo de",
            "start": 4339.11,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 4343.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4346.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo manejan pol\u00edticos",
            "start": 4347.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 4352.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se maneja como ocurrencias",
            "start": 4354.67,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se maneja profesionalmente",
            "start": 4358.34,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y nos hemos unidos todos",
            "start": 4361.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo el sector salud",
            "start": 4368.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que es el link xavi el seguro el ist",
            "start": 4372.49,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "resultado de mucho apoyo la",
            "start": 4378.65,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 4382.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la cgt la defensa de la secretaria de",
            "start": 4384.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 4387.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4389.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y actuamos antes que otros",
            "start": 4390.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hemos informado",
            "start": 4394.79,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas no creo que en ning\u00fan",
            "start": 4397.3,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo se ha informado tanto",
            "start": 4399.55,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "se haya orientado tanto se ha",
            "start": 4405.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "concientizado tanto",
            "start": 4407.409,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "como en mexico",
            "start": 4409.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "encontramos un sistema de salud",
            "start": 4417.659,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "muy debilitado",
            "start": 4422.47,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el suelo",
            "start": 4426.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y luego levantamos",
            "start": 4428.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "encontramos que no hab\u00eda m\u00e9dicos",
            "start": 4432.26,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "suficientes especialistas suficientes",
            "start": 4436.31,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "en meses que fue toda una haza\u00f1a",
            "start": 4441.29,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "formamos",
            "start": 4446.62,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "capacitamos a m\u00e9dicos generales para",
            "start": 4449.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4452.619,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la pandemia para atender enfermos de",
            "start": 4454.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "kobe",
            "start": 4457.51,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "re convertimos hospitales",
            "start": 4459.1,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de enfermos de covite",
            "start": 4462.969,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "adquirimos equipos",
            "start": 4467.59,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hemos resignado",
            "start": 4472.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cerca de 40 mil millones de pesos",
            "start": 4475.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no hemos cobrado la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4481.34,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "ha sido atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4487.53,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "gratuita para todo el pueblo nadie se ha",
            "start": 4492.739,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "quedado",
            "start": 4497.43,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin una cama",
            "start": 4499.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nadie se ha quedado sin atenci\u00f3n",
            "start": 4502.27,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no olvidemos lo que sucedi\u00f3 en algunos",
            "start": 4505.76,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde hubo saturaci\u00f3n",
            "start": 4511.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estaban los enfermos",
            "start": 4518.61,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en la calle",
            "start": 4521.23,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llegaron hasta",
            "start": 4523.409,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "decidir adoptar",
            "start": 4526.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por atender a los m\u00e1s j\u00f3venes y dejar a",
            "start": 4529.96,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "los adultos mayores para despu\u00e9s",
            "start": 4534.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esto pas\u00f3",
            "start": 4538.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hasta en nueva york",
            "start": 4540.82,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "esto no sucedi\u00f3 afortunadamente",
            "start": 4543.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 4549.33,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque hemos salido adelante porque",
            "start": 4551.63,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo del pueblo de",
            "start": 4556.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4558.409,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "sin autoritarismos no nos ha hecho caso",
            "start": 4561.39,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en el momento m\u00e1s dif\u00edcil que",
            "start": 4568.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "necesit\u00e1bamos aplanar la curva para no",
            "start": 4569.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "saturar los hospitales porque todav\u00eda no",
            "start": 4573.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos los ventiladores ni ten\u00edamos",
            "start": 4575.47,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los especialistas la gente se guardo",
            "start": 4578.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y eso nos ayud\u00f3",
            "start": 4584.07,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a que nunca se saliera de control la",
            "start": 4586.869,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4591.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los resultados",
            "start": 4594.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "siempre digo que",
            "start": 4597.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "son malas las comparaciones",
            "start": 4599.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4604.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hemos tenido menos fallecidos",
            "start": 4607.13,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de poblaci\u00f3n",
            "start": 4611.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en el per\u00fa",
            "start": 4616.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que en chile",
            "start": 4619.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que en ecuador",
            "start": 4623.309,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es brasil",
            "start": 4628.69,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que en eeuu",
            "start": 4633.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y menos fallecidos que en otros pa\u00edses",
            "start": 4637.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de europa",
            "start": 4640.8,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y afortunadamente como aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 4644.31,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 bajando poco",
            "start": 4647.51,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pero ya va a la baja",
            "start": 4652.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4656.099,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4657.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tan terrible",
            "start": 4660.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces el que presente en denuncia en",
            "start": 4663.25,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "contra de nosotros sobre eso",
            "start": 4666.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 4671.37,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pues no nos afecta sobre todo en lo",
            "start": 4673.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "emocional",
            "start": 4679.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero cuando uno tiene principios",
            "start": 4680.98,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 4684.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el tribunal",
            "start": 4685.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que nos juzga es el tribunal de nuestra",
            "start": 4688.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 4692.66,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ese es el que m\u00e1s debe de preocuparse en",
            "start": 4696.16,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "este caso pues hemos hecho todo lo que",
            "start": 4700.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ha estado",
            "start": 4704.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nuestra posibilidad de ayudar para",
            "start": 4712.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salvar vidas aqu\u00ed tambi\u00e9n tengo que",
            "start": 4715.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reconocer lo que han hecho los m\u00e9dicos",
            "start": 4718.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las enfermeras",
            "start": 4720.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a pesar de la fatiga sin ayudando",
            "start": 4725.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "signo d",
            "start": 4731.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 4736.739,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de la salud es que a",
            "start": 4738.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pesar",
            "start": 4741.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4743.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el ambiente",
            "start": 4745.52,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de ataques",
            "start": 4748.55,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por parte de los que se sent\u00edan due\u00f1os",
            "start": 4751.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de sus medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4754.11,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "a pesar de este que nos atacan mucho",
            "start": 4757.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no hay protestas de enfermeras de",
            "start": 4764.449,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 4767.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4769.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en su trabajo",
            "start": 4772.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no haciendo caso a la politiquer\u00eda",
            "start": 4776.739,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "actuando con humanismo",
            "start": 4781.21,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y se los agradecemos mucho ma\u00f1ana vamos",
            "start": 4788.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a entregar los premios a todos los",
            "start": 4791.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud",
            "start": 4794.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "precisamente por su destacada",
            "start": 4797.35,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y participaci\u00f3n",
            "start": 4803.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4805.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "vamos a reforzar",
            "start": 4808.15,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud vamos a seguir",
            "start": 4811.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rehabilitando hospitales que encontramos",
            "start": 4819.04,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "inconclusos",
            "start": 4824.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se va a seguir comprando equipo m\u00e9dico",
            "start": 4826.699,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y aprovecho para agradecerle a la gente",
            "start": 4831.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 4833.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se tiene la meta ya se cumpli\u00f3 la meta",
            "start": 4837.83,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de los boletos que se necesitaban vender",
            "start": 4841.81,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "para la rifa del avi\u00f3n",
            "start": 4845.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ayer hab\u00edan colas",
            "start": 4849.14,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este en algunos",
            "start": 4853.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 4856.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "donde se venden boletos",
            "start": 4859.12,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "en algunos expendios",
            "start": 4863.47,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "creo que hoy tambi\u00e9n porque se cierra",
            "start": 4866.059,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "hasta las",
            "start": 4868.189,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "2 de la tarde",
            "start": 4870.13,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y todo lo que se va a obtener lo dijimos",
            "start": 4873.17,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "vas a hacer para compra de equipo m\u00e9dico",
            "start": 4876.53,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4881.02,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a empresarios que ayudaron",
            "start": 4883.8,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "comprando boletos",
            "start": 4887.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a dirigentes de trabajadores que",
            "start": 4891.85,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ayudaron comprando boletos",
            "start": 4895.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4900.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 4904.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que compro",
            "start": 4906.72,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "tus boletos",
            "start": 4908.44,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este y de esta manera vamos a",
            "start": 4911.179,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "disponer",
            "start": 4916.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4920.139,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4922.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos mil millones",
            "start": 4924.71,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de pesos para la compra equipo",
            "start": 4928.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nos quede el avi\u00f3n",
            "start": 4934.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que se va a vender",
            "start": 4936.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en m\u00e1s de 2 mil millones y ese",
            "start": 4939.58,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dinero se va a aplicar tambi\u00e9n para la",
            "start": 4943.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "compra de equipos m\u00e9dicos o sea el avi\u00f3n",
            "start": 4947.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nos va a dejar",
            "start": 4950.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4 mil millones de pesos y todo",
            "start": 4954.239,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "ese dinero",
            "start": 4957.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 4960.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "equipar hospitales p\u00fablicos",
            "start": 4966.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecho para decirle a la",
            "start": 4971.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gente que estamos haciendo los tr\u00e1mites",
            "start": 4975.67,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para que m\u00e9xico sea",
            "start": 4978.39,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los primeros",
            "start": 4981.579,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en contar con la vacuna",
            "start": 4984.47,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 4988.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el c\u00f3mic 19",
            "start": 4989.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no podemos dar m\u00e1s informaci\u00f3n porque",
            "start": 4992.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4995.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es un asunto que",
            "start": 4998.12,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "amerita discreci\u00f3n cierto sigilo pero",
            "start": 5000.56,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5008.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "haciendo ya acuerdos con ese prop\u00f3sito y",
            "start": 5011.2,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 5016.27,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5017.949,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "que ya contamos con",
            "start": 5020.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 5022.61,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "para que una vez que se",
            "start": 5024.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenga la vacuna",
            "start": 5028.579,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "se garantice ese derecho",
            "start": 5031.06,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "a que sean vacunadas los mexicanos",
            "start": 5034.6,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "y que sea gratuita la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 5039.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 5044.989,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "eso es lo \u00fanico que podemos comentar",
            "start": 5046.46,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "porque podemos hacer esto porque tenemos",
            "start": 5050.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 5053.429,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "porque hemos ahorrado much\u00edsimo al",
            "start": 5055.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 5059.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y al no permitir los lujos en el",
            "start": 5061.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5063.43,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por eso tenemos nuestras reservas",
            "start": 5064.99,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y no hay dificultad econ\u00f3mica o",
            "start": 5069.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "financiera sin necesidad de aumentar",
            "start": 5073.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "impuestos sin necesidad de gasolinazos",
            "start": 5076.0,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "sin necesidad de endeudar al pa\u00eds",
            "start": 5080.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entonces esa es la respuesta ofrezco",
            "start": 5089.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed disculpa a los m\u00e9dicos que no los",
            "start": 5092.77,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "deje este hablar pero ten\u00eda ganas de",
            "start": 5096.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "plantearlo porque",
            "start": 5100.33,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estas denuncias tienen que ver m\u00e1s con",
            "start": 5102.15,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la politiquer\u00eda",
            "start": 5105.409,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "muy bien vamos con isabel",
            "start": 5109.09,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas presidente gracias",
            "start": 5114.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos qu\u00e9 le parece esta",
            "start": 5116.989,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "iniciativa ahora que usted env\u00eda esta",
            "start": 5120.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solicitud al senado para consultar",
            "start": 5122.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "consultar a ciudadanos para encontrar a",
            "start": 5124.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los ex presidentes esta propuesta que",
            "start": 5126.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hizo pablo g\u00f3mez vicecoordinador de",
            "start": 5128.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "morena en la c\u00e1mara de diputados para",
            "start": 5130.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "emitir una ley de amnist\u00eda expresidentes",
            "start": 5133.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no y que si se hace la consulta popular",
            "start": 5136.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y la gente acepta pues bueno el congreso",
            "start": 5139.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estar\u00eda obligado justamente a emitir",
            "start": 5142.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta ley de amnist\u00eda a los expresidentes",
            "start": 5144.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico esto va m\u00e1s con su punto de",
            "start": 5147.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vista del punto final y de ver hacia",
            "start": 5150.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adelante genera que siga habiendo",
            "start": 5152.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "intocables en nuestro pa\u00eds y que les",
            "start": 5155.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dice a los cr\u00edticos que han empezado a",
            "start": 5157.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "decir que esta solicitud que usted",
            "start": 5160.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enviar\u00e1 hoy al senado es m\u00e1s una",
            "start": 5163.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estrategia electoral que un af\u00e1n",
            "start": 5165.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "verdadero un af\u00e1n genuino de que haya",
            "start": 5168.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "justicia que se sancione el mal",
            "start": 5171.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o que hayan tenido en su caso",
            "start": 5172.82,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los expresidentes y si jur\u00eddicamente",
            "start": 5175.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esto puede prosperar",
            "start": 5177.37,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ante tanto la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 5179.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica como en los propios tribunales",
            "start": 5182.18,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "judiciales",
            "start": 5184.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5185.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "e iniciar el proceso como lo sostengo va",
            "start": 5188.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a ayudar a que se aclare",
            "start": 5192.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si se puede o no",
            "start": 5196.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 5199.2,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "juzgar a los expresidentes por qu\u00e9",
            "start": 5201.37,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 5208.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "incertidumbre sobre este tema entonces",
            "start": 5212.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "va a ayudar a que las autoridades",
            "start": 5215.6,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "competentes resuelvan este sobre el",
            "start": 5218.11,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 5223.91,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "acerca de que si es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 5226.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed eso lo vengo planteando desde",
            "start": 5229.929,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo",
            "start": 5233.78,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "pero para que no quede duda",
            "start": 5235.809,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5240.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que lean",
            "start": 5241.719,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y lo recomiendo",
            "start": 5244.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mi discurso de toma de posici\u00f3n",
            "start": 5246.57,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "del d\u00eda primero diciendo",
            "start": 5250.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed trat\u00f3 el tema",
            "start": 5254.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "no es una ocurrencia",
            "start": 5257.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es algo que ya",
            "start": 5260.219,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5262.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "he venido planteando incluso desde la",
            "start": 5264.34,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 5267.31,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "entonces no es algo nuevo",
            "start": 5270.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se presenta esta oportunidad porque solo",
            "start": 5274.53,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "se puede solicitar",
            "start": 5278.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esta consulta de conformidad con la ley",
            "start": 5281.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "del 1\u00ba al 15 de septiembre",
            "start": 5286.59,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entonces si no se hace la solicitud ya",
            "start": 5291.219,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda hasta dentro de tres a\u00f1os",
            "start": 5294.639,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que participaron los ciudadanos",
            "start": 5301.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 5304.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "recolectando las firmas",
            "start": 5306.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5311.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "al parecer ya",
            "start": 5313.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 5315.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero para asegurar de que se pueda",
            "start": 5317.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la consulta",
            "start": 5323.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo considera el senado la c\u00e1mara",
            "start": 5326.82,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de diputados",
            "start": 5331.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y la suprema corte de justicia pues por",
            "start": 5333.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "eso present\u00f3 este escrito acerca de lo",
            "start": 5336.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que propone el diputado pueblo g\u00f3mez",
            "start": 5340.9,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pues hay muchas opiniones",
            "start": 5343.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero lo mejor siempre",
            "start": 5350.389,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5354.039,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "consultar",
            "start": 5355.61,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "preguntarle al pueblo",
            "start": 5357.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este es un ejercicio de democracia",
            "start": 5361.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 5363.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues no son los expertos que por lo",
            "start": 5367.67,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "general \u00e9ste no escuchan mucho el pueblo",
            "start": 5371.63,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no recogen los sentimientos de la gente",
            "start": 5376.84,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "son como \u00e9ste c\u00edrculos este",
            "start": 5380.36,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "de pensamiento de opini\u00f3n",
            "start": 5385.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero muy desprendidos muy divorciados",
            "start": 5389.559,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "de el pueblo",
            "start": 5393.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5395.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una consulta es preguntarle a la gente",
            "start": 5397.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y tenerle confianza al pueblo",
            "start": 5401.59,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y va a permitir en todo este tiempo que",
            "start": 5404.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 5407.989,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "este una pol\u00e9mica",
            "start": 5409.6,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 5413.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 5418.32,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como lo planteo para que no haya",
            "start": 5422.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n tambi\u00e9n independientemente",
            "start": 5425.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del castigo",
            "start": 5428.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no se vuelvan a cometer atrocidades",
            "start": 5433.489,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "que desterremos la corrupci\u00f3n la",
            "start": 5437.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 5441.59,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5445.219,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "hay cosas que sucedieron muy graves",
            "start": 5446.89,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que no voy a volver a mencionar",
            "start": 5454.63,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero todo esto ayuda y hacerlo como lo",
            "start": 5459.53,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 sin esta evidencia",
            "start": 5465.56,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5470.77,
            "duration": 1.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5471.43,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5472.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y en el marco de la legalidad de",
            "start": 5474.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "existente",
            "start": 5477.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a ver si con las leyes que se tienen se",
            "start": 5479.81,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pueden llevar a cabo estos procesos",
            "start": 5484.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hay limitaciones pero que no los digan",
            "start": 5488.94,
            "duration": 12.019
        },
        {
            "text": "los ministerios p\u00fablicos los jueces que",
            "start": 5496.699,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eviten los magistrados los ministros los",
            "start": 5500.959,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "que tienen a su cargo la impartici\u00f3n de",
            "start": 5504.499,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "justicia cu\u00e1l es en este sentido la",
            "start": 5507.05,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n del consejero jur\u00eddico de la",
            "start": 5508.999,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidencia que le dijo a usted si se",
            "start": 5510.559,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "puede no se puede",
            "start": 5513.139,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "independientemente de que sean los las",
            "start": 5514.329,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "otras instituciones los otros \u00f3rganos",
            "start": 5516.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los que varios opiniones cu\u00e1l es la",
            "start": 5518.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n del se\u00f1or ser la opini\u00f3n del es",
            "start": 5522.44,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "lo que estamos nosotros haciendo si se",
            "start": 5525.199,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "puede entonces estamos pidiendo que se",
            "start": 5527.749,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "realice la consulta y sostenemos que es",
            "start": 5531.289,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "constitucional la pregunta",
            "start": 5535.57,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "es decir que se apega a lo que exige la",
            "start": 5538.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ley y no todos los delitos que pudieron",
            "start": 5542.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "haber cometido los expresidentes siempre",
            "start": 5544.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo tienen que decidir la autoridad",
            "start": 5546.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "competente a nosotros lo que estamos",
            "start": 5549.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "haciendo es",
            "start": 5551.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestras facultades",
            "start": 5553.15,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "solicitar que se realice la consulta",
            "start": 5556.02,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y consideramos qu\u00e9",
            "start": 5560.4,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 5565.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "apegado a la constituci\u00f3n y a la ley de",
            "start": 5568.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la materia y que la pregunta que estamos",
            "start": 5572.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5575.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es constitucional",
            "start": 5576.79,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es decir cumple con el requisito de",
            "start": 5579.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo que exige la ley",
            "start": 5587.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y eso lo tiene que resolver",
            "start": 5589.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia en el caso",
            "start": 5592.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de pablo g\u00f3mez le particip\u00f3 que",
            "start": 5594.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "presentar\u00eda es nada iniciativa es que",
            "start": 5596.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e1s que nunca hay libertades",
            "start": 5599.58,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no me refiero a si le anticip\u00f3 que lo",
            "start": 5603.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "iba a hacer pues no adem\u00e1s no tiene por",
            "start": 5607.63,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacerlo somos libres",
            "start": 5610.27,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hay que ejercer a plenitud nuestras",
            "start": 5614.179,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 5617.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 5620.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 imploran",
            "start": 5622.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de conquista",
            "start": 5625.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 5630.07,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "tenemos que participar antes no se pod\u00eda",
            "start": 5633.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 5638.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "todo era con l\u00ednea del presidente",
            "start": 5642.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la l\u00ednea",
            "start": 5648.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5651.33,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5653.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nosotros que venimos de la oposici\u00f3n en",
            "start": 5655.21,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el caso de pablo g\u00f3mez",
            "start": 5659.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5662.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ha consultado con migo nada",
            "start": 5664.139,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un valor entendido de que",
            "start": 5667.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 5670.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya parece que pablo g\u00f3mez me va a estar",
            "start": 5672.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consultando este lo que va a decir",
            "start": 5674.69,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "aunque me va a estar consultando",
            "start": 5679.07,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el licenciado porfirio mu\u00f1oz ledo o el",
            "start": 5682.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ingeniero c\u00e1rdenas",
            "start": 5684.789,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5687.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nosotros estamos acostumbrados",
            "start": 5688.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este a decir lo que sentimos",
            "start": 5691.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya defender nuestros principios nuestra",
            "start": 5695.27,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 5697.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de ver las cosas",
            "start": 5699.429,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed todos",
            "start": 5701.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces quien decide al final",
            "start": 5705.83,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entonces los del ciudadano",
            "start": 5708.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5711.88,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n",
            "start": 5713.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5716.599,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 39 de la constituci\u00f3n",
            "start": 5718.41,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda popular el pueblo tiene en",
            "start": 5722.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo momento",
            "start": 5726.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el derecho de cambiar la forma de su",
            "start": 5729.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gobierno el pueblo es soberano",
            "start": 5732.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el pueblo manda",
            "start": 5736.57,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "la democracia es el poder del pueblo",
            "start": 5739.61,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "demos pueblo gratos poder",
            "start": 5743.929,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "poder del pueblo eso es la democracia",
            "start": 5750.389,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "entonces antes",
            "start": 5753.139,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "bueno y a duras penas",
            "start": 5756.49,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con fraudes",
            "start": 5760.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda",
            "start": 5763.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "practicar",
            "start": 5767.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con dados cargados",
            "start": 5770.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con cartas marcadas",
            "start": 5773.19,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5775.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la democracia participativa",
            "start": 5777.01,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5782.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tiene que haber democracia participativa",
            "start": 5784.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "desterrando el fraude electoral",
            "start": 5787.25,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "por completo y democracia participativa",
            "start": 5791.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos estos mecanismos de consulta a los",
            "start": 5799.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 5803.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en otro tema quisiera saber qu\u00e9 ha",
            "start": 5805.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasado o que se decidi\u00f3 por parte de la",
            "start": 5807.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica en",
            "start": 5810.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "torno a esta investigaci\u00f3n que hizo en",
            "start": 5812.719,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "el caso de miguel \u00e1ngel osorio chong el",
            "start": 5816.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n por presuntas",
            "start": 5818.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inconsistencias en su en su declaraci\u00f3n",
            "start": 5820.159,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "de bienes ya lo que se supo p\u00fablicamente",
            "start": 5823.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por parte tambi\u00e9n de la secretaria es",
            "start": 5827.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ya estaba en la \u00faltima etapa pues",
            "start": 5829.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para decidir lo que lo que proced\u00eda si",
            "start": 5831.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ven\u00eda una sanci\u00f3n o bien se remit\u00eda a la",
            "start": 5834.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general en la rep\u00fablica que",
            "start": 5836.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en este caso no tengo informaci\u00f3n",
            "start": 5838.25,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "acerca del estado en que est\u00e1 la",
            "start": 5842.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que hace la secretar\u00eda de",
            "start": 5846.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5849.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 5852.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n pero hoy mismo voy a",
            "start": 5853.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pedirle a la secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 5857.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que informe m\u00e1s duro este tema",
            "start": 5861.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque finalmente tambi\u00e9n aprovechando",
            "start": 5865.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la presencia del licenciado ayer le",
            "start": 5867.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda que abundar\u00e1 un poco sobre los",
            "start": 5870.85,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "motivos que lo llevaron",
            "start": 5872.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a registrar su nombre ante el instituto",
            "start": 5875.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la propiedad industrial durante",
            "start": 5878.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os durante todos sus recorridos",
            "start": 5880.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos ve\u00edamos muchas personas que vend\u00edan",
            "start": 5883.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tazas mu\u00f1equitos playeras todo tipo de",
            "start": 5884.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "art\u00edculos con su nombre ahora ya est\u00e1",
            "start": 5888.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "registrado que lo llevo y qu\u00e9",
            "start": 5891.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "implicaciones tiene para el mediano",
            "start": 5893.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "plazo y para posterior tiempo ese es un",
            "start": 5896.57,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "asunto que vamos a decir",
            "start": 5899.27,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de formalidad",
            "start": 5903.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no es nada",
            "start": 5906.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de de fondo",
            "start": 5909.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desde hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 5914.74,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tiene registrado",
            "start": 5917.579,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo del movimiento nuestro",
            "start": 5920.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "bueno hasta",
            "start": 5923.489,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 5926.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "como me dicen",
            "start": 5928.97,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "amigos y enemigos pg est\u00e1 registrado",
            "start": 5930.97,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "este lo tiene registrado este",
            "start": 5938.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5942.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero un amigo",
            "start": 5944.22,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y entonces ahora s\u00ed registro el nombre",
            "start": 5947.08,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pero pues yo no cobro por eso pero",
            "start": 5952.39,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "finalmente es una marca no no no s\u00e9 de",
            "start": 5955.33,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "marca que es un procedimiento vamos a",
            "start": 5960.52,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "decir formal hay esta lista de ser no ya",
            "start": 5965.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "casi no viene no no y si es con esos",
            "start": 5970.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos pues yo les digo a los que",
            "start": 5974.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "siempre me ha acompa\u00f1ado adem\u00e1s la",
            "start": 5977.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pregunta es eso qu\u00e9 implicaciones tiene",
            "start": 5979.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nada no est\u00e1n absolutamente pueden",
            "start": 5981.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "utilizar autoriz\u00f3",
            "start": 5984.55,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "para hacer cosas buenas que utilicen mi",
            "start": 5987.05,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 5990.5,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "vamos con sandra",
            "start": 5996.61,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente sandra aguilera",
            "start": 6004.28,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "de grupo las comunicaciones",
            "start": 6006.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente le quiero hablar acerca de",
            "start": 6008.389,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tila chiapas qu\u00e9 bueno nos ha hablado",
            "start": 6010.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "varias personas varios pobladores que se",
            "start": 6014.719,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "encuentran ah\u00ed que se sienten",
            "start": 6018.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secuestrados porque los ejidatarios",
            "start": 6020.329,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos ligados al s",
            "start": 6024.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ln lo secuestraron pusieron unas puertas",
            "start": 6027.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "para entrar les cobran el acceso les",
            "start": 6031.039,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cobran la salida les cobran por poner",
            "start": 6033.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "feria les cobran por pasar les cobran",
            "start": 6037.219,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por todo esto estas mismas personas",
            "start": 6039.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sacaron a las autoridades oficiales",
            "start": 6042.079,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quemaron el municipio y todas las",
            "start": 6045.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "oficinas de gobierno ellos le est\u00e1n",
            "start": 6047.869,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "solicitando se\u00f1or presidente que env\u00eden",
            "start": 6050.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional ya que tuvieron un",
            "start": 6052.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfrentamiento y hubo muertos y el",
            "start": 6054.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobierno estatal no ha hecho nada y",
            "start": 6057.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solicitan su su apoyo sobre todo con la",
            "start": 6060.11,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "guardia nacional gracias",
            "start": 6063.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "bueno si es te conozco",
            "start": 6065.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de tila y tambi\u00e9n el problema vamos a",
            "start": 6069.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pedir que intervenga el gobierno del",
            "start": 6072.21,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estado ahora que fui a palenque lleg\u00f3",
            "start": 6075.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n",
            "start": 6080.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y entrevistarse",
            "start": 6082.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "conmigo me entregaron un escrito",
            "start": 6086.349,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y si amerita que participe el gobierno",
            "start": 6089.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del estado es una",
            "start": 6093.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n es un enfrentamiento muy",
            "start": 6096.3,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lamentable no pasaba esto antes sentirla",
            "start": 6098.79,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "conozco tila desde hace 60 a\u00f1os",
            "start": 6104.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1o",
            "start": 6109.04,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "atila cuando se iba a pie",
            "start": 6111.08,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "en peregrinaci\u00f3n",
            "start": 6115.99,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed hay un cristo",
            "start": 6119.67,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se llama el se\u00f1or de tila",
            "start": 6124.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "desde mi pueblo",
            "start": 6128.5,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entonces de tepetit\u00e1n",
            "start": 6130.92,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "sal\u00edan peregrinaciones 23 d\u00edas de camino",
            "start": 6133.61,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "para llegar a tila",
            "start": 6137.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es un santuario importante",
            "start": 6143.909,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "luego como sucede en chiapas y en todo",
            "start": 6147.639,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds este",
            "start": 6151.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "fue avanzando tambi\u00e9n",
            "start": 6154.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la religi\u00f3n evang\u00e9lica",
            "start": 6160.44,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y chiapas",
            "start": 6163.8,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "y conviven",
            "start": 6165.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda",
            "start": 6167.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y cat\u00f3licos y evang\u00e9licos y eso lo",
            "start": 6170.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "celebro mucho",
            "start": 6172.87,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n libres pensadores",
            "start": 6174.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6183.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pasado pues se han enfrentado son dos",
            "start": 6184.9,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "grupos del mismo municipio",
            "start": 6189.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "han habido enfrentamientos",
            "start": 6194.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 6196.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esto se dej\u00f3 crecer desde el gobierno",
            "start": 6199.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 6202.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero hay que atenderlo y parece",
            "start": 6205.19,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ahora que me entrevistaron de que est\u00e1n",
            "start": 6209.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ning\u00fan plan d",
            "start": 6212.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "buscar la reconciliaci\u00f3n y yo celebro es",
            "start": 6215.45,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "prefiere antes",
            "start": 6220.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este estaba",
            "start": 6223.349,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "muy tensa la situaci\u00f3n",
            "start": 6226.37,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ni siquiera nos permitieron",
            "start": 6231.77,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "este ir en campa\u00f1a",
            "start": 6237.19,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "o sea no a m\u00ed sino a los dos candidatos",
            "start": 6240.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "e incluso creo que \u00e9l",
            "start": 6246.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el ayuntamiento",
            "start": 6250.51,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6252.92,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "trasladaron a pet al sin hacer que",
            "start": 6254.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pertenece a tila",
            "start": 6257.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "chiapas entonces vamos a pedirle al",
            "start": 6260.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobernador sobre todo el presidente que",
            "start": 6262.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este enfrentamiento fue antes antier",
            "start": 6264.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde hubo varios lesionados y hubo",
            "start": 6267.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hasta muertos con machetes estoy",
            "start": 6270.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acercando esto fue el d\u00eda de el d\u00eda de",
            "start": 6272.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "antier a se ver\u00eda entonces ahorita la",
            "start": 6274.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n est\u00e1 muy tensa de hecho no me",
            "start": 6276.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "han dejado de escribir para ver sobre",
            "start": 6278.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todo que entrara la guardia nacional o",
            "start": 6281.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "algo para que ya no sigan pasando pues",
            "start": 6282.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estas cosas le vamos a pegar las",
            "start": 6284.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "expresadas al gobernador que lo ve",
            "start": 6286.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muchas gracias y seguro que van a",
            "start": 6288.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atenderlo y decirle a la gente de tila a",
            "start": 6290.61,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6294.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de un grupo y del otro que busquen este",
            "start": 6295.96,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo y que busquen un acuerdo",
            "start": 6300.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6305.81,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "son el mismo pueblo",
            "start": 6310.1,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "si ah\u00ed hubiese",
            "start": 6313.93,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "casi cascos como los que hay en otras",
            "start": 6316.68,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 6320.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues uno dir\u00eda pues ese pueblo luchando",
            "start": 6322.31,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 6326.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nunca as\u00ed que",
            "start": 6330.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero le aseguro que el hombre m\u00e1s rico",
            "start": 6332.69,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de tila",
            "start": 6335.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no tiene el m\u00e1s rico",
            "start": 6339.84,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ni 5 millones de pesos",
            "start": 6345.739,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "no hay es pueblo",
            "start": 6349.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "son rivalidades",
            "start": 6353.79,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que se han ido",
            "start": 6357.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "produciendo originando",
            "start": 6361.67,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6365.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cuestiones que no voy a tratar aqu\u00ed pero",
            "start": 6368.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que no son la verdad",
            "start": 6371.95,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6374.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "motivo",
            "start": 6376.479,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "para que haya enfrentamientos entre",
            "start": 6378.3,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 6381.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entre el mismo pueblo",
            "start": 6383.47,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no es de buenos y malos no es de",
            "start": 6386.07,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "caciques y pueblo no es la misma gente",
            "start": 6389.75,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tanto los que est\u00e1n en el poblado como",
            "start": 6396.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n afuera",
            "start": 6399.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces no debe de haber",
            "start": 6404.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este enfrentamiento y vamos a buscar la",
            "start": 6408.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "forma de gracias presente",
            "start": 6411.85,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos con lisbeth",
            "start": 6416.289,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lisbeth \u00e1lvarez de de haro basta hoy",
            "start": 6422.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tabasco y grupo canto de grupo cant\u00f3n",
            "start": 6424.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente usted hab\u00eda dicho que no",
            "start": 6426.59,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "quer\u00eda meterse a investigar",
            "start": 6429.05,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "expresidentes porque no hab\u00eda tiempo que",
            "start": 6430.0,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "perder para privilegiar el proyecto del",
            "start": 6432.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acuerdo transformaci\u00f3n cree que esta",
            "start": 6434.869,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "consulta expresidentes podr\u00eda afectar la",
            "start": 6437.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n de la 4 te espera una",
            "start": 6439.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "embestida de expresidentes",
            "start": 6441.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "por otro lado propondr\u00eda la creaci\u00f3n de",
            "start": 6443.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "una fiscal\u00eda especial para juzgar a los",
            "start": 6445.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ex presidentes s\u00ed mire yo quiero aclarar",
            "start": 6447.139,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "porque este ser\u00eda bueno",
            "start": 6450.26,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "no podr\u00edas poner mi discurso de toma de",
            "start": 6454.32,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n",
            "start": 6460.35,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de diciembre",
            "start": 6463.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6466.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el texto",
            "start": 6469.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 muy claro lo que me est\u00e1s",
            "start": 6472.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6478.51,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "dije de que hab\u00eda que poner el punto",
            "start": 6480.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 6483.719,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo plantea que me vaya",
            "start": 6485.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sometes",
            "start": 6489.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a lo que la gente decidiera",
            "start": 6491.73,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y que \u00edbamos en todos los casos a",
            "start": 6495.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "preguntar al pueblo entonces",
            "start": 6499.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dije desde",
            "start": 6504.739,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la toma de posici\u00f3n",
            "start": 6507.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acerca de que si se puede crear una",
            "start": 6510.6,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda especial",
            "start": 6514.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es una comisi\u00f3n",
            "start": 6517.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6520.67,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 6523.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ver el asunto de los expresidentes pues",
            "start": 6524.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso lo tienen que resolver",
            "start": 6526.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda contra ellos tienen que",
            "start": 6529.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hacer estas propuestas ya hay denuncias",
            "start": 6532.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 6536.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el caso por ejemplo de",
            "start": 6539.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 6543.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues \u00e9sta",
            "start": 6549.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "revisando en eeuu",
            "start": 6552.34,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a este dominio p\u00fablico",
            "start": 6555.11,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hay denuncias sobre eso",
            "start": 6559.07,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lo tienen",
            "start": 6562.54,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6565.429,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s adelante",
            "start": 6569.04,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hacia el final",
            "start": 6572.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6592.78,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 6599.309,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6608.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ver ah\u00ed",
            "start": 6612.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "es exactamente en la hoja anterior",
            "start": 6620.59,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para que se entienda m\u00e1s a ver",
            "start": 6623.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "otros 22 p\u00e1rrafos abajo",
            "start": 6629.989,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale otro poquito m\u00e1s",
            "start": 6635.829,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6639.9,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "s\u00edguele dos m\u00e1s",
            "start": 6644.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 6648.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 6655.39,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "miren lo que digo",
            "start": 6664.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6665.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que hago un relato",
            "start": 6667.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6672.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 6676.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "atrocidades cometidas",
            "start": 6678.349,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 6681.119,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 el periodo neoliberal la",
            "start": 6685.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se convirti\u00f3 en la principal",
            "start": 6687.18,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del poder pol\u00edtico",
            "start": 6690.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6695.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si me piden que exprese en una frase el",
            "start": 6697.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "plan del nuevo gobierno respondo",
            "start": 6701.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 6704.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y con la impunidad",
            "start": 6706.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero al contrario de lo que pudiera",
            "start": 6710.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "suponerse esta nueva etapa la vamos a",
            "start": 6711.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "iniciar sin perseguir a nadie porque no",
            "start": 6715.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "apostamos al circo ni a la simulaci\u00f3n",
            "start": 6718.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "queremos regenerar de verdad la vida",
            "start": 6723.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico adem\u00e1s siendo honestos",
            "start": 6726.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como lo somos",
            "start": 6729.62,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "si abrimos expedientes",
            "start": 6732.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dejar\u00edamos",
            "start": 6735.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "limitarnos a buscar",
            "start": 6740.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "chivos espiatorios como se ha hecho",
            "start": 6744.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siempre y tendr\u00edamos que empezar con los",
            "start": 6746.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de mero arriba",
            "start": 6750.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tanto del sector p\u00fablico como del sector",
            "start": 6752.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 6756.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda juzgados ni c\u00e1rceles",
            "start": 6759.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "suficientes y lo m\u00e1s delicado lo m\u00e1s",
            "start": 6761.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 6764.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "meter\u00edamos al pa\u00eds en una din\u00e1mica de",
            "start": 6765.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fractura conflicto y confrontaci\u00f3n y",
            "start": 6769.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ellos nos llevar\u00eda a consumir tiempo",
            "start": 6772.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y recursos que necesitamos para",
            "start": 6774.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "emprender la regeneraci\u00f3n verdadera y",
            "start": 6778.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "radical de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico la",
            "start": 6781.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una nueva patria la",
            "start": 6783.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y la pacificaci\u00f3n",
            "start": 6786.45,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 6789.0,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "estamos ante un asunto pol\u00edtico de",
            "start": 6790.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado y como tal debemos enfrentarlo mi",
            "start": 6792.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "postura al respecto la defin\u00ed con toda",
            "start": 6796.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "claridad desde la campa\u00f1a dije que no es",
            "start": 6800.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ni fuerte la venganza y que si bien no",
            "start": 6804.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "olvido si soy partidario del perd\u00f3n y de",
            "start": 6807.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la indulgencia",
            "start": 6810.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y esto es muy importante",
            "start": 6813.69,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "creo precisamente que en el terreno de",
            "start": 6818.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la justicia se puede castigar los",
            "start": 6821.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "errores del pasado pero lo fundamental",
            "start": 6825.34,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "es evitar los delitos del porvenir",
            "start": 6827.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 6834.42,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "propongo al pueblo de mexico que",
            "start": 6836.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pongamos un punto final a esta horrible",
            "start": 6838.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "historia y mejor empecemos de nuevo en",
            "start": 6841.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "otras palabras que no haya persecuci\u00f3n a",
            "start": 6845.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los funcionarios del pasado y que las",
            "start": 6848.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autoridades encargadas desahoguen en",
            "start": 6850.69,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "absoluta libertad los asuntos pendientes",
            "start": 6853.99,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que las autoridades encargadas ya sea",
            "start": 6859.409,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "una absoluta libertad los asuntos",
            "start": 6861.57,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "pendientes por cierto",
            "start": 6863.099,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esto es una improvisaci\u00f3n hoy se",
            "start": 6867.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "constituye una comisi\u00f3n de la verdad",
            "start": 6869.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para castigar los abusos de autoridad",
            "start": 6871.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para atender el caso de j\u00f3venes",
            "start": 6873.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desaparecidos de dioxina para que se",
            "start": 6875.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "castigue a los que resulten responsables",
            "start": 6878.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero que la presidencia se abstenga de",
            "start": 6880.35,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "solicitar investigaciones en contra de",
            "start": 6882.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los que han ocupado cargos p\u00fablicos o se",
            "start": 6886.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hayan dedicado a hacer negocios al",
            "start": 6888.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "amparo del poder durante el periodo",
            "start": 6889.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6891.88,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista",
            "start": 6896.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en las actuales circunstancias es m\u00e1s",
            "start": 6898.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "severa y eficaz la condena al r\u00e9gimen",
            "start": 6902.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6906.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y dejar en claro su manifiesto fracaso y",
            "start": 6908.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "su evidente corrupci\u00f3n",
            "start": 6912.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y hacer todo lo que podamos para abolir",
            "start": 6915.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen neoliberal y someter",
            "start": 6917.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y someter a procesos y procesos",
            "start": 6921.49,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "judiciales oa juicios sumarios",
            "start": 6924.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a sus personeros",
            "start": 6928.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es el texto es hacer todo lo que",
            "start": 6932.09,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "podemos por abolir el r\u00e9gimen",
            "start": 6936.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y someter a procesos judiciales oa",
            "start": 6939.31,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "juicios sumarios a sus personeros",
            "start": 6942.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quienes al fin de a cabo ya que eso es",
            "start": 6945.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lo menos importante no dejan de ser",
            "start": 6949.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "menores ante la esperanza de todo un",
            "start": 6952.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pueblo y la fortaleza de una naci\u00f3n como",
            "start": 6955.9,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la nuestra",
            "start": 6957.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pero quiz\u00e1s pero de cualquier manera",
            "start": 6959.29,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "como en todos los asuntos de",
            "start": 6963.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "trascendencia para la vida p\u00fablica del",
            "start": 6965.18,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6967.07,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "yo defender\u00e9 con libertad de argumentos",
            "start": 6968.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mi postura del punto final",
            "start": 6971.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y de pensar y trabajar hacia el porvenir",
            "start": 6974.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero la ciudadan\u00eda tendr\u00e1 la \u00faltima",
            "start": 6977.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 6980.39,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque todos estos asuntos",
            "start": 6983.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "se van a consultar a los ciudadanos",
            "start": 6986.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "esta es la respuesta",
            "start": 6991.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "yo tengo un punto de vista",
            "start": 6995.55,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y lo he cumplido lo he dejado de",
            "start": 6999.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "manifiesto pero",
            "start": 7001.969,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "me he comprometido a mandar obedeciendo",
            "start": 7007.73,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y considero que",
            "start": 7011.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "esto de manera ordenada",
            "start": 7014.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no nos va a afectar",
            "start": 7018.9,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 7021.74,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nos va a fortalecer",
            "start": 7024.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que se aclare en estos procedimientos",
            "start": 7028.579,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "espera una embestida de expresidentes no",
            "start": 7033.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no porque est\u00e9",
            "start": 7039.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ellos saben",
            "start": 7042.59,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7044.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este se debe de respetar la voluntad de",
            "start": 7046.86,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 7051.3,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "muy bien atr\u00e1s",
            "start": 7053.749,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "paulo",
            "start": 7056.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez",
            "start": 7059.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente",
            "start": 7062.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "secretario subsecretario y consejero",
            "start": 7065.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hoy le quiero plantear dos propuestas",
            "start": 7068.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero antes le quiero comentar",
            "start": 7070.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un caso que le platiqu\u00e9 los paisanos se",
            "start": 7074.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siguen quejando del mal servicio de los",
            "start": 7076.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "funcionarios que no funcionan en los",
            "start": 7078.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "consulados y embajadas",
            "start": 7080.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el 27 de mayo inicie gestiones en la",
            "start": 7082.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda para visitar consulados fue",
            "start": 7085.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ignorado el 15 de julio se lo pedidos",
            "start": 7088.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del respaldo me lo dio y al d\u00eda de hoy",
            "start": 7090.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sigo siendo ignorado por la canciller\u00eda",
            "start": 7093.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso se lo dejo de tarea a ver si nos",
            "start": 7094.62,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueden apoyar la primer propuesta",
            "start": 7097.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es el tema de pol\u00edtica exterior",
            "start": 7098.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy el sistema de",
            "start": 7101.34,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "exportar al mundo embajadores c\u00f3nsules y",
            "start": 7103.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funcionarios que muchos de ellos no",
            "start": 7105.91,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "funcionan no ha dado resultado",
            "start": 7107.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente en el pasado eran premios o",
            "start": 7109.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pagos de cuotas algunos de ellos por",
            "start": 7112.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primera vez salen del pa\u00eds y es muy",
            "start": 7115.18,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil salir con un pasaporte diplom\u00e1tico",
            "start": 7117.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tener quien te reciba en el aeropuerto",
            "start": 7118.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener casa y un cheque seguro tal vez",
            "start": 7120.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por eso no han servido los funcionarios",
            "start": 7123.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidente le propongo algo muy sencillo",
            "start": 7125.79,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "si ya est\u00e1n los mexicanos en el",
            "start": 7128.31,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "extranjero por qu\u00e9 no hacer a nuestros",
            "start": 7130.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "paisanos embajadores c\u00f3nsules y",
            "start": 7132.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "funcionarios son ellos los que conocen a",
            "start": 7134.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s y saben las necesidades de",
            "start": 7137.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cada uno m\u00e1s que un qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 7139.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los consulados son ellos los que le",
            "start": 7142.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tomar\u00edan el pulso de la migraci\u00f3n y",
            "start": 7144.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entiendo que en algunos",
            "start": 7147.55,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "existir\u00eda alg\u00fan problema por el",
            "start": 7150.04,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "protocolo de nombrarlos ante el senado",
            "start": 7152.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero voy a aprovechar que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 7154.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestro consejero jur\u00eddico liceo julio",
            "start": 7156.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "scherer y estoy seguro que \u00e9l encontrar\u00e1",
            "start": 7158.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n al problema presidente si",
            "start": 7160.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "queremos resultados diferentes en",
            "start": 7163.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nuestras oficinas en el extranjero",
            "start": 7164.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pongamos a despachar en ellas a una",
            "start": 7166.27,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nueva casta de mexicanos no s\u00e9 si el",
            "start": 7168.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bien pues vamos a seguir este",
            "start": 7171.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "insistiendo y vamos a decirle a marcelo",
            "start": 7174.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ebrad que te atienda para qu\u00e9",
            "start": 7178.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "expongas",
            "start": 7182.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "segundo punto de vista el mensaje de hoy",
            "start": 7185.95,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "que enviar\u00e1 al mundo hablara de una",
            "start": 7188.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "imagen pero es muy diferente seguramente",
            "start": 7190.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la realidad los grandes retos de m\u00e9xico",
            "start": 7192.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo son la pandemia la econom\u00eda la",
            "start": 7194.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguridad del avi\u00f3n los expresidentes",
            "start": 7198.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "existe uno mayor y de mayor urgencia la",
            "start": 7199.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sociedad est\u00e1 dividida al menos en dos",
            "start": 7202.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "grandes grupos los pro 4t y los contras",
            "start": 7204.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "4t entre otros grupos tambi\u00e9n tales m\u00e1s",
            "start": 7207.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "chicos pero no de menor importancia",
            "start": 7211.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los mexicanos parecemos los montesco y",
            "start": 7213.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los capuleto ya no importa y somos",
            "start": 7215.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "familia amigos socios o vecinos la",
            "start": 7217.37,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "diferencia pol\u00edtica nos est\u00e1",
            "start": 7219.71,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "convirtiendo en enemigos si bien es",
            "start": 7220.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cierto que algunos l\u00edderes de los grupos",
            "start": 7223.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contra la 4p son incendiarios usted",
            "start": 7225.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente es tambi\u00e9n l\u00edder de un gran",
            "start": 7228.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grupo el pro 4 t usted tiene la",
            "start": 7230.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de educar a sus fans y envi\u00e9",
            "start": 7233.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "e invitarlos a la tolerancia y el",
            "start": 7236.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respeto su gente pero 4t de presidente",
            "start": 7238.19,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy grave",
            "start": 7241.04,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el mayor reto que tenemos la sociedad",
            "start": 7242.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicana es entender que ni la derecha",
            "start": 7245.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ni el centro ni la izquierda son la",
            "start": 7248.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n en todos existen buenos",
            "start": 7249.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos y desgraciadamente tambi\u00e9n hay",
            "start": 7252.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy muchos malos en el pan en el pri y",
            "start": 7253.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en morena la soluci\u00f3n ser\u00e1 el que",
            "start": 7256.65,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aprenda a convivir con sus diferentes",
            "start": 7259.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente el mensaje que usted debe de",
            "start": 7262.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "emitir a sus seguidores independiente",
            "start": 7264.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del mensaje hoy a todo el pa\u00eds debe ser",
            "start": 7267.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "claro y ellos deben entender de usted",
            "start": 7269.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que no son sus porras sus fan\u00e1ticos o",
            "start": 7272.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "kamikazes que deben ser sus verdaderos",
            "start": 7275.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consejeros pero tambi\u00e9n cr\u00edticos porque",
            "start": 7278.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuando un l\u00edder como usted pierda los",
            "start": 7281.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos de al interior de sus filias",
            "start": 7283.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted no pierde volver\u00e1 a perder m\u00e9xico",
            "start": 7285.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y la verdad ya estamos cansados de",
            "start": 7288.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "perder presidente que les dice a toda",
            "start": 7290.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esa gente que est\u00e1 usted con usted pero",
            "start": 7292.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 en contra de los dem\u00e1s",
            "start": 7295.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos en lo que estamos viviendo un",
            "start": 7296.85,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "momento estelar",
            "start": 7299.22,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "eso que para ti este es motivo de",
            "start": 7301.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 7305.95,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es este",
            "start": 7308.02,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "motivo de mucha satisfacci\u00f3n",
            "start": 7311.699,
            "duration": 10.011
        },
        {
            "text": "porque no hay inmovilismo",
            "start": 7316.989,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hay debate",
            "start": 7321.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7324.579,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "pluralidad",
            "start": 7328.949,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se garantice el derecho a disentir se",
            "start": 7333.4,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "garantizan las libertades",
            "start": 7337.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "miren estamos hablando de la cuarta",
            "start": 7340.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7343.36,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y las tres transformaciones anteriores",
            "start": 7345.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se hicieron",
            "start": 7349.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con las armas",
            "start": 7351.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y hubo much\u00edsima violencia",
            "start": 7356.03,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para entender lo que es polarizaci\u00f3n",
            "start": 7359.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque s\u00e9",
            "start": 7364.01,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "exagera en eso",
            "start": 7367.219,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "una sociedad democr\u00e1tica",
            "start": 7370.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pues hay pol\u00e9mica hay confrontaci\u00f3n",
            "start": 7374.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7377.89,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7379.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "escuchen los discursos de campa\u00f1a en",
            "start": 7381.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 7385.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds",
            "start": 7390.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nosotros estamos llevando a cabo una",
            "start": 7395.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda sin violencia",
            "start": 7396.949,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que es un momento",
            "start": 7403.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estelar",
            "start": 7404.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y tiene que haber diferencias",
            "start": 7410.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "como no van a estar molestos nuestros",
            "start": 7415.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7418.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "si pertenec\u00edan a un r\u00e9gimen",
            "start": 7421.8,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 7430.43,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 7435.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen anti popular",
            "start": 7438.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7445.01,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 7446.63,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "que existan estas diferencias",
            "start": 7448.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7455.22,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "no ha pasado a mayores porque la gente",
            "start": 7457.37,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "es muy responsable",
            "start": 7462.989,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "puede ser que a ella en las \u00e9lites de la",
            "start": 7468.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 7473.83,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica",
            "start": 7475.3,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "puede la sociedad pol\u00edtica",
            "start": 7478.349,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7482.849,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "llamados a",
            "start": 7486.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 7492.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 7495.38,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no quiere eso",
            "start": 7497.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tienen la paz",
            "start": 7503.77,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "quiere vivir en paz",
            "start": 7506.449,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed podemos",
            "start": 7510.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "seguir c\u00f3mo vamos",
            "start": 7513.63,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "y hay que respetarnos",
            "start": 7516.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero no quedarnos callados",
            "start": 7519.159,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "es que nos afect\u00f3 mucho",
            "start": 7522.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el sometimiento",
            "start": 7526.969,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7530.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 7532.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "neoliberales de ah\u00ed pongo una parte del",
            "start": 7537.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escrito imag\u00ednense cu\u00e1nto da\u00f1o nos hizo",
            "start": 7541.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el tener silenciada a la prensa",
            "start": 7544.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones-",
            "start": 7550.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todo lo que se ocult\u00f3",
            "start": 7555.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo lo que no se le dijo el pueblo",
            "start": 7560.52,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todo esto que est\u00e9s dando a conocer por",
            "start": 7567.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejemplo lo del dinero para la campa\u00f1a",
            "start": 7570.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del ex presidente de pe\u00f1a nieto pues lo",
            "start": 7573.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "denunciamos",
            "start": 7577.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero formalmente",
            "start": 7581.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se presentaron pruebas",
            "start": 7586.67,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "del manejo indebido de dinero",
            "start": 7589.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "busquen",
            "start": 7596.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la hemeroteca",
            "start": 7598.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si sal\u00eda algo en los peri\u00f3dicos",
            "start": 7602.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sobre estas denuncias",
            "start": 7606.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con todas las pruebas pidiendo que se",
            "start": 7609.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "anulara la elecci\u00f3n",
            "start": 7613.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "y silencio",
            "start": 7617.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice",
            "start": 7619.239,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense con una prensa democr\u00e1tica",
            "start": 7622.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no hubiese habido el fraude del 2006",
            "start": 7627.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ni del 2012",
            "start": 7631.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que hicieron en el 2006 con el fraude",
            "start": 7638.739,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 7643.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en cubrir",
            "start": 7646.389,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "ya les he dicho como",
            "start": 7649.079,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "hac\u00edamos manifestaciones de protesta",
            "start": 7651.93,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y en el reforma nos contaban",
            "start": 7656.46,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "para decir que no \u00e9ramos un mill\u00f3n",
            "start": 7660.14,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "queremos 350.000 nos pon\u00edan alfileres en",
            "start": 7662.969,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "las fotos a cada uno",
            "start": 7668.07,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y con un notario p\u00fablico contaba",
            "start": 7670.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la guerra sucia",
            "start": 7676.11,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces ya no",
            "start": 7682.849,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a s",
            "start": 7686.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice",
            "start": 7689.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no al ejercicio de las libertades no le",
            "start": 7693.91,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "hace que insulten",
            "start": 7696.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "me insultan",
            "start": 7699.409,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "medio prefiero",
            "start": 7702.07,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 7704.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "al silencio",
            "start": 7706.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "porque yo me voy a ir",
            "start": 7708.85,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "voy a hacer eterno",
            "start": 7716.4,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 7719.03,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este soy partidario de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 7721.489,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y no me creo insustituible",
            "start": 7726.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y no tengo",
            "start": 7729.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "demasiado apego al poder",
            "start": 7732.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "pero el que venga",
            "start": 7736.869,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por los que van a venir",
            "start": 7740.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "van a volver a silenciar",
            "start": 7742.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a comprar lealtades",
            "start": 7748.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a comprar conciencias",
            "start": 7750.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se van a quedar callados",
            "start": 7754.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7757.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por eso es bueno lo que estamos viviendo",
            "start": 7760.73,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7764.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7766.219,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 7768.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pero en la \u00faltima encuesta de este fin",
            "start": 7771.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 7775.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a la pregunta quiere que contin\u00fae",
            "start": 7777.67,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9",
            "start": 7782.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "renunci\u00e9 el presidente",
            "start": 7784.869,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "tengo 71 por ciento",
            "start": 7788.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de que contin\u00fae",
            "start": 7792.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "subir un punto",
            "start": 7794.78,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la oposici\u00f3n subi\u00f3 un punto",
            "start": 7797.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque eran 25",
            "start": 7800.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "era 70 25 horas 71",
            "start": 7803.54,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 7807.53,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y le llevamos",
            "start": 7810.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7812.14,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 7814.79,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "esto significa que la gente",
            "start": 7816.71,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me lo dicen",
            "start": 7821.28,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de los gritan en la calle",
            "start": 7825.05,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7830.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se da",
            "start": 7832.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ante los corruptos",
            "start": 7835.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el respaldo",
            "start": 7839.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo que es el presente ju\u00e1rez",
            "start": 7844.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 7846.9,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que el pueblo no me respalde ese",
            "start": 7851.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 7855.37,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "no voy a llorar ese d\u00eda me voy a ir a",
            "start": 7856.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "palenque chiapas",
            "start": 7860.429,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "muy bien nos vemos pasado ma\u00f1ana",
            "start": 7863.51,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el grito hoy",
            "start": 7867.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pedirle a",
            "start": 7871.15,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "todos que guarden tan a distancia aunque",
            "start": 7873.96,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en sus domicilios es una ceremonia",
            "start": 7878.219,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que se puede ver",
            "start": 7883.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por televisi\u00f3n se puede escuchar por",
            "start": 7886.3,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 7888.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "podemos participar",
            "start": 7894.75,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desde nuestros domicilios",
            "start": 7897.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "podemos participar con",
            "start": 7901.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la distancia",
            "start": 7905.54,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 7908.01,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "sin acercarnos mucho en la familia",
            "start": 7910.29,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "donde vivimos podemos participar",
            "start": 7915.489,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "y recordar",
            "start": 7919.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esta gesta hist\u00f3rica",
            "start": 7921.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo y de los padres y",
            "start": 7925.16,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "madres de nuestra patria",
            "start": 7929.72,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "entonces invito para qu\u00e9",
            "start": 7932.71,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este participen todos todos los",
            "start": 7936.739,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "mexicanos a las 11",
            "start": 7939.71,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de la noche",
            "start": 7943.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a ver la ceremonia",
            "start": 7947.619,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "igual que el a\u00f1o pasado 20",
            "start": 7951.62,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "20 vivas nada m\u00e1s que hay unos nuevos",
            "start": 7956.11,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7960.56,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "20 vivas",
            "start": 7963.039,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "te invito a todos",
            "start": 7968.05,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este gritar",
            "start": 7972.02,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7974.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este invito a todos a que",
            "start": 7975.23,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "festejemos nuestra independencia",
            "start": 7979.58,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nacional y se va a transmitir",
            "start": 7982.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero estos se\u00f1ores que son",
            "start": 7988.219,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "profesionales se va a transmitir y",
            "start": 7991.789,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los medios",
            "start": 7995.669,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n la radio el internet las",
            "start": 8000.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales entonces va a",
            "start": 8006.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "poder ver y tambi\u00e9n",
            "start": 8009.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "debe haber m\u00fasica",
            "start": 8012.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "juegos",
            "start": 8018.75,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "pirot\u00e9cnicos",
            "start": 8021.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8022.929,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 8025.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a ser una noche",
            "start": 8027.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 8031.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos padeciendo por la pandemia este",
            "start": 8034.93,
            "duration": 10.499
        },
        {
            "text": "vamos a recordar eso tambi\u00e9n",
            "start": 8041.83,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "recordar a los fallecidos a sus",
            "start": 8045.429,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "familiares abrazarlos este tenerlo",
            "start": 8049.03,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "siempre en nuestro coraz\u00f3n pero al mismo",
            "start": 8054.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8058.689,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "levantar el \u00e1nimo",
            "start": 8062.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque es mucha la fortaleza de m\u00e9xico",
            "start": 8065.48,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "la grandeza de nuestro pueblo",
            "start": 8070.4,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "entonces por eso se va",
            "start": 8074.95,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "encender",
            "start": 8080.27,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "una antorcha",
            "start": 8082.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo",
            "start": 8084.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la antorcha de la esperanza",
            "start": 8086.02,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "porque la esperanza",
            "start": 8089.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es una fuerza",
            "start": 8091.809,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "muy poderosa",
            "start": 8093.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y vamos a salir adelante",
            "start": 8096.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no solo para la noche",
            "start": 8101.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 8105.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 8107.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pues un desfile tambi\u00e9n muy peculiar",
            "start": 8108.98,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "porque no van a hacer muchos elementos",
            "start": 8112.09,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "es una representaci\u00f3n",
            "start": 8117.28,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "solo tiene que ver con el z\u00f3calo",
            "start": 8120.699,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "ni siquiera voy a estar no vamos a estar",
            "start": 8124.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en el balc\u00f3n",
            "start": 8128.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para el desfile sino en un templete que",
            "start": 8131.76,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se va a poner enfrente de",
            "start": 8137.58,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "la puerta principal",
            "start": 8140.07,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo la ceremonia y la",
            "start": 8144.119,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "entrega de los premios",
            "start": 8149.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "a los h\u00e9roes",
            "start": 8152.739,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ayudando",
            "start": 8157.28,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a salvar vidas entonces ese es el motivo",
            "start": 8159.96,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de la ceremonia de ma\u00f1ana si va a haber",
            "start": 8163.83,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "este representantes de todas las fuerzas",
            "start": 8167.51,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "este tanto de la marina como de la cgt",
            "start": 8172.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la defensa y la guardia nacional pero",
            "start": 8176.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "son representaciones y los aviones eso",
            "start": 8179.68,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8183.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en el espect\u00e1culo de los aviones",
            "start": 8184.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n todas y todos invitados",
            "start": 8188.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 8191.38,
            "duration": 3.2
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno vamos a informar este d\u00eda importante hist\u00f3rico 15 de septiembre vamos a informar como lo hacemos todos los martes sobre la situaci\u00f3n de la salud en particular lo que tiene que ver con la pandemia posteriormente yo voy a dar a conocer no estar\u00e1 decisi\u00f3n de entregar un escrito a la c\u00e1mara de senadores para la realizaci\u00f3n de la consulta al pueblo de m\u00e9xico sobre el posible enjuiciamiento previa investigaci\u00f3n y en el marco de la legalidad de acuerdo al debido proceso de los expresidentes de m\u00e9jico de 1988 a la fecha es decir hasta \u00e9l presidente pe\u00f1a nieto- es el ex presidente carlos salinas ernesto zedillo vicente fox- felipe calder\u00f3n y enrique pe\u00f1a nieto pero ese es un tema que vamos a tratar despu\u00e9s de que el doctor alcocer y hugo l\u00f3pez gatell los informes sobre la situaci\u00f3n de la pandemia adelante muchas gracias se\u00f1or presidente los saludo atentamente con gusto a todos ustedes y hoy en el d\u00eda n\u00famero 107 de los informes que se dan en estas reuniones nosotros tenemos solo un mensaje general el hecho de que vamos bien y esto sustentado en dos elementos dos notas 125 estados del pa\u00eds se encuentran desde hace 2 o hasta 10 semanas con sus curvas epidemiol\u00f3gicas hacia abajo en descenso y ning\u00fan estado est\u00e1 en un riesgo m\u00e1ximo o sea el color que y con el que se inici\u00f3 hacia meses dej\u00e1ndolo varios de los estados y que est\u00e9 esto ya no existe ning\u00fan estado est\u00e1 en un sem\u00e1foro rojo con estos datos desde luego tenemos la seguridad de que el proceso tanto en lo que van a ver en la exposici\u00f3n breve que har\u00e1 el doctor hugo l\u00f3pez gatell estamos vamos sin confianza vamos respetando las medidas de seguridad de distanciamiento y de cuidado personal que lo hemos aprendido en estos meses y que nos ha conducido a darle al pueblo lo mejor que se puede en esta epidemia en atenci\u00f3n al ser humano entonces hubo por favor nuestro permiso presidente buen d\u00eda secretario consejero muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a presentar brevemente el informe t\u00e9cnico diario que con el corte m\u00e1s reciente de ayer por la tarde y destacar el curso general de la epidemia tenemos como dice el doctor al conocer ciento siete d\u00edas desde este proceso de nueva normalidad y hemos estado informando casi 200 conferencias de prensa vespertinas podemos ver en la curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal que ya ha sido presentada varias veces la presentamos diariamente los indicadores que nos muestran este descenso de la curva epid\u00e9mica es decir este descenso de la intensidad de la epidemia de kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus ars cause 2 lo que vemos es en esta l\u00ednea naranja que est\u00e1 arriba de la gr\u00e1fica es el porcentaje de personas que teniendo los s\u00edntomas de covite y habiendo sido detectadas se les ha estudiado por m\u00e9todos de laboratorio y se encuentran positivas a la infecci\u00f3n por el virus sars co2 llegamos a un punto m\u00e1ximo en la semana 27 del a\u00f1o es de 57% y desde entonces ha ido disminuyendo progresivamente de una manera sostenida y en este momento abriendo la semana 36 que es la que est\u00e1n en los datos vivimos en este momento en la semana 38 tenemos ya 38 por ciento de positividad este es uno de los indicadores universalmente aceptados de disminuci\u00f3n de la intensidad epid\u00e9mica vemos en la siguiente gr\u00e1fica tambi\u00e9n los casos estimados y los casos confirmados aquellas personas que han sido detectadas con el virus o aquellos personas que sabemos que 38% resultar\u00e1n positivas las sumamos y tenemos la identificaci\u00f3n en tiempo pr\u00e1cticamente real del tama\u00f1o de la epidemia y lo que vemos es que desde la semana 29 tenemos ya siete semanas consecutivas siete semanas consecutivas en donde disminuye el n\u00famero de casos de cada d\u00eda y de cada semana son menores a los del d\u00eda previo de la semana previa en este momento tenemos a la apertura de la semana 38 tenemos que hace dos semanas se reduc\u00eda a una velocidad de menos 8 % y finalmente tenemos el indicador tambi\u00e9n muy importante de cuantos de los casos que se han registrado que suman en total arriba de 671.000 y de los casos que estimamos que suman 700 3000 cu\u00e1ntos realmente est\u00e1n activos cu\u00e1nto es la epidemia activa los dem\u00e1s son los casos hist\u00f3ricos empezaron el 28 de febrero y 80 por ciento de ellas y ellos ya no tienen enfermedad ya no son casos solamente el 5% son en este momento casos activos esa es la epidemia activa de acuerdo con los casos que son confirmados y registrados terminamos con la ocupaci\u00f3n hospitalaria que es el otro indicador muy importante de inter\u00e9s durante toda la fase 3 por la importancia de mantener siempre disponibilidad hospitalaria para poder atender a las personas ha quedado perfectamente claro que tener disponibilidad hospitalaria no es un objetivo por s\u00ed mismo sino porque es la manera de lograr que ninguna persona se quede sin atenci\u00f3n en caso de necesitarlo y vemos que en las camas de ocupaci\u00f3n general es decir las que son para personas que est\u00e1n importantemente enfermas pero no cr\u00edticamente enfermas solamente 31% de las camas est\u00e1n ocupadas el restante 69% est\u00e1n disponibles y s\u00f3lo dos estados colima y nuevo le\u00f3n tienen ocupaciones arriba del 50% todos los dem\u00e1s tienen menos de 50% y en la \u00faltima diapositiva vemos exactamente misma idea pero referida a aquellas camas de hospital que son para personas cr\u00edticamente enfermas es decir personas que necesitan ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y una atenci\u00f3n especializada en medicina cr\u00edtica y en este caso vemos que menos de la tercera parte de las camas est\u00e1n ocupadas solamente el 26 por ciento y ninguna entidad federativa tiene ocupaciones superiores al 50 por ciento se puede ver en conclusi\u00f3n que todos los indicadores son consistentes la ocupaci\u00f3n hospitalaria la ocupaci\u00f3n de camas de medicina cr\u00edtica el porcentaje de positividad el porcentaje de casos recientes y el n\u00famero tanto confirmado como estimado de casos nuevos de enfermedad que desde la semana 29 ya siete semanas consecutivas han estado en disminuci\u00f3n mensaje final la epidemia sigue activa hay que mantener todas las medidas sana distancia en particular hacemos un llamado ahora durante las fiestas patrias no congregarse no hacer reuniones familiares desde luego no hacer fiestas o alguna celebraci\u00f3n masiva para que logremos mantener este ritmo de disminuci\u00f3n de los contagios si se puede no salir a la v\u00eda p\u00fablica no solamente en estos dos d\u00edas sino en general es mucho mejor lavarse las manos continuamente mantener la sana distancia si se tienen s\u00edntomas no ir fuera de casa usar el cubrebocas particularmente en los espacios p\u00fablicos cerrados que son las recomendaciones generales en m\u00e9xico y en todo el mundo gracias bueno vamos a e informar sobre la solicitud que se va a presentar de conformidad con la ley el d\u00eda de hoy al senado de la rep\u00fablica vamos y firmar este escrito lo vamos a a entregar por eso me acompa\u00f1a consejero jur\u00eddico julio scherer ibarra se va a entregar hoy a las 11 de la ma\u00f1ana al senado vamos a entregar ese documento me informa consejero jur\u00eddico que ya estableci\u00f3 comunicaci\u00f3n con los representantes del senado tanto con el presidente del senado como con ricardo monreal es el coordinador de los grupos parlamentarios en el senado y van a recibir este escrito quiero comentarles que s muy satisfactorio el qu\u00e9 un grupo de ciudadanos haya tomado tambi\u00e9n la iniciativa de recoger las firmas para solicitar esta consulta la informaci\u00f3n que tengo es de que si van hoy a tener las firmas que se requieren qu\u00e9 ya est\u00e1n ordenando las firmas y qu\u00e9 ya van cerca de 2 millones de firmas de ciudadanos de todas formas porque hoy vence el plazo considere importante presentar tambi\u00e9n este escrito a tener m\u00e1s seguridad sobre la solicitud d la realizaci\u00f3n de una consulta a todos los ciudadanos voy a antes de firmar el documento lo voy a leer para qu\u00e9 s\u00ed pueda conocer lo m\u00e1s ampliamente posible lo van a poner en pantalla pero lo voy leyendo aqu\u00ed a las y los senadores del honorable congreso de la uni\u00f3n presentes el suscrito andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos en ejercicio de la facultad que me confiere la ley federal de consulta popular en su cap\u00edtulo segundo art\u00edculo 12 tracci\u00f3n 1a present\u00f3 formalmente a ustedes la siguiente petici\u00f3n de consulta popular para la jornada electoral que habr\u00e1 de celebrarse el domingo 6 de junio de 2021 o en la fecha que establece el reci\u00e9n reformado art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n a fin de preguntar al pueblo de mexico sobre el asunto de trascendencia nacional que se describe y fundamental en la siguiente exposici\u00f3n de motivos primero entre el primero de diciembre de 1988 y el 30 de noviembre de 2018 m\u00e9xico vivi\u00f3 un periodo caracterizado por la concentraci\u00f3n desmesurada de la riqueza quebrantos monumentales al erario privatizaci\u00f3n de los bienes p\u00fablicos corrupci\u00f3n generalizada procesos electorales viciados y pr\u00e1cticas gubernamentales que desembocaron en un crecimiento descontrolado de la violencia la inseguridad p\u00fablica la violaci\u00f3n masiva de derechos humanos la impunidad como norma y el quebrantamiento del estado de derecho en extensas zonas del territorio nacional esa etapa tr\u00e1gica de la vida del pa\u00eds se denomina periodo neoliberal o neoporfiristas segundo los males se\u00f1alados en el p\u00e1rrafo anterior no ocurrieron de manera fortuita sino que fueron consecuencia de la aplicaci\u00f3n durante cinco sexenios [M\u00fasica] de un modelo pol\u00edtico y econ\u00f3mico elitista antidemocr\u00e1tico antinacional y antipopular las m\u00e1s altas esferas del poder p\u00fablico y espec\u00edficamente quienes ejercieron la titularidad del poder ejecutivo dieron fe e innumerables ocasiones tanto de palabra como en los hechos de su adhesi\u00f3n a las pol\u00edticas privatizadoras su determinaci\u00f3n de privilegiar a los grandes poderes econ\u00f3micos y de su empecinamiento en estrategias de seguridad violentas inhumanas y contraproducentes en suma los desastres humanos sociales y nacionales sufridos por el pa\u00eds durante esos 30 a\u00f1os fueron resultado de una suma de actos voluntarios y racionales por parte de quienes lo gobernaron en ese lapso tercero el neoliberalismo gobernante se tradujo en la p\u00e9rdida de centenares de miles de vidas en decenas de miles de desapariciones la conculcaci\u00f3n de derechos pol\u00edticos y sociales en el crecimiento de la pobreza la desigualdad la marginaci\u00f3n la informalidad y la descomposici\u00f3n social en el deterioro sostenido de los sistemas p\u00fablicos de salud y educaci\u00f3n en la desprotecci\u00f3n de millones de j\u00f3venes y adultos mayores en el acoso depredador en contra de las comunidades ind\u00edgenas en un pronunciado deterioro de las instituciones en la p\u00e9rdida de soberan\u00eda y en la devastaci\u00f3n de las industrias petrolera y el\u00e9ctrica entre otras consecuencias graves cuarto la desigualdad en m\u00e9xico se profundiz\u00f3 precisamente durante el periodo neoliberal o neoporfiristas seg\u00fan cifras del banco mundial y de la organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico oecd fue en el sexenio de carlos salinas de gortari cuando crecieron m\u00e1s en nuestro pa\u00eds las diferencias econ\u00f3micas y sociales entre ricos y pobres y no es casual que al mismo tiempo se entreg\u00f3 a particulares nacionales o extranjeros una cantidad sin precedentes de bienes p\u00fablicos un dato en julio de 1988 cuando salinas fue impuesto mediante un fraude electoral en la lista de la revista forbes en la cual figuran las personas m\u00e1s ricas del mundo solo aparec\u00eda una familia mexicana la de los garza sada con dos mil millones de d\u00f3lares pero al finalizar aquel sexenio ya estaban incorporados a ese listado otros 24 mexicanos que pose\u00edan en conjunto m\u00e1s de 44 mil millones de d\u00f3lares casi todos ellos hab\u00edan sido beneficiados con empresas minas y bancos que antes eran propiedad de los mexicanos luego de estar colocado en 1988 en el lugar 26 entre los pa\u00edses del mundo con m\u00e1s multimillonarios en 1994 m\u00e9xico escal\u00f3 al cuarto sitio s\u00f3lo por debajo de eeuu jap\u00f3n y alemania quinto el presidente ernesto zedillo continu\u00f3 las pol\u00edticas privatizadoras de su antecesor y las llev\u00f3 hasta sus \u00faltimas consecuencias privatiz\u00f3 bienes nacionales como los ferrocarriles pero adem\u00e1s adjudic\u00f3 al conjunto de los mexicanos deudas privadas por un monto de 552 mil millones de pesos en el marco del llamado rescate bancario de 1998 a la fecha aunque el pa\u00eds ha pagado a los bancos 700 mil millones de pesos por bonos del fobaproa esa deuda p\u00fablica asciende a cerca de 2 billones y no terminara de saldarse sino hasta el a\u00f1o 2070 sexto vicente fox quesada lleg\u00f3 a los pinos como resultado del anhelo social de alcanzar la democracia y la alternancia sin embargo cuando se acercaba el final de su gesti\u00f3n intervino indebida e ilegalmente en el proceso electoral a fin de impedir el triunfo de la oposici\u00f3n tal intromisi\u00f3n no solo fue reconocida en el fallo con el que el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n legal hizo el turbio proceso electoral de 2006 sino que el propio fox qui\u00e9n al a\u00f1o siguiente en una entrevista con telemundo admiti\u00f3 zito que era importante detener a l\u00f3pez obrador y en 2010 se jact\u00f3 cito de haber cargado los dados del proceso electoral de esa forma traicion\u00f3 el mandato democr\u00e1tico al que se deb\u00eda y los principios mismos de la democracia s\u00e9ptimo desde el inicio de su sexenio felipe calder\u00f3n hinojosa embarco al pa\u00eds en una estrategia militar supuestamente orientada a combatir el narcotr\u00e1fico que exacerb\u00f3 la violencia y multiplic\u00f3 las zonas del territorio nacional bajo control de las bandas delictivas pese a las innumerables y conocidas advertencias de que tal pol\u00edtica habr\u00eda de resultar contraproducente y terriblemente costosa para m\u00e9xico lo m\u00e1s grave colaboradores suyos y periodistas independientes le se\u00f1alaron los indicios de que su secretario de seguridad p\u00fablica genaro garc\u00eda luna era c\u00f3mplice de una de las facciones del narcotr\u00e1fico pero el gobernante no hizo absolutamente nada a la luz de la detenci\u00f3n y el enjuiciamiento de garc\u00eda luna en eeuu la actitud de calder\u00f3n s\u00f3lo puede explicarse como fruto de una extremada irresponsabilidad o de complicidad activa o pasiva con la delincuencia organizada 8\u00ba la irrupci\u00f3n de grandes cantidades de dinero de procedencia desconocida en la campa\u00f1a presidencial de enrique pe\u00f1a nieto fue se\u00f1alada desde el 2012 sin que ello tuviera consecuencias legales o llevar\u00e1 al tribunal electoral a anular la elecci\u00f3n como en ese tiempo desde la oposici\u00f3n formalmente lo exigimos sin embargo declaraciones recientes de emilio lozoya austin director general de pemex durante el sexenio de pe\u00f1a nieto- han permitido documentar que parte de ese dinero provino de sobornos anticipados de la empresa odebrecht por otra parte los se\u00f1alamientos del oso ya apuntan a la presunta complicidad de pe\u00f1a nieto- en las cuantiosas sumas de dinero que se entregaron a legisladores del pan para obtener los votos y la aprobaci\u00f3n de la llamada reforma energ\u00e9tica as\u00ed como en la compra fraudulenta de la planta de fertilizantes agr\u00f3n y tres nitrogenados operaci\u00f3n que caus\u00f3 al erario un quebranto superior a 200 millones de d\u00f3lares 9\u00ba los hechos referidos en los p\u00e1rrafos anteriores m\u00e1s muchas otras calamidades no relatadas en aras de la brevedad generaron una creciente e inocultables indignaci\u00f3n que desemboc\u00f3 en m\u00faltiples exigencias de justicia en sectores ampliamente mayoritarios de la sociedad mexicana tales exigencias se toparon con una diversidad de mecanismos de encubrimiento e impunidad con la adulteraci\u00f3n de disposiciones legales con las componendas de los partidos subordinados al r\u00e9gimen con el silencio c\u00f3mplice de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n nacionales y extranjeros con acuerdos t\u00e1citos de protecci\u00f3n entre los presidentes salientes y los entrantes y con aparatos de procuraci\u00f3n de justicia puestos al servicio de los propios gobernantes de s\u00ed desde el primer d\u00eda de mi gobierno se han incrementado las peticiones populares de esclarecimiento y justicia para las acciones presuntamente delictivas que posiblemente cometieron los ex presidentes carlos salinas de gortari ernesto zedillo ponce de l\u00e9on vicente fox quesada felipe calder\u00f3n hinojosa y enrique pe\u00f1a nieto- en el ejercicio del cargo no obstante el masivo clamor de justicia se enfrenta a zonas grises grises del marco legal como las limitaciones que establece el art\u00edculo 108 constitucional en curso de modificaci\u00f3n para actuar penalmente en contra de un presidente en funciones o como la consideraci\u00f3n de delitos imprescriptibles que los mencionados habr\u00edan cometido no hab\u00edan podido cometer en el ejercicio de la presidencia und\u00e9cimo el pa\u00eds se encuentra en este punto en una situaci\u00f3n en la que una demanda social mayoritaria carece de un cauce institucional n\u00edtido y de una v\u00eda clara de expresi\u00f3n en las leyes vigentes y en las que es ineludible que el estado emprenda un proceso de esclarecimiento a este respecto en mi calidad de presidente de la rep\u00fablica consider\u00f3 necesario avanzar en el discernimiento de este punto sin estridencias con responsabilidad pero anteponiendo en todo momento el predominio de la voluntad popular y el respeto irrestricto de la legalidad duod\u00e9cimo independientemente del curso que tomen las acciones legales en los procesos en contra de diversos ex funcionarios tanto en m\u00e9xico como en el extranjero la decisi\u00f3n de si debe esclarecerse en t\u00e9rminos legales la actuaci\u00f3n de los cinco expresidentes referidos ha de considerarse un tema de trascendencia nacional y que por su proyecci\u00f3n hist\u00f3rica y sus implicaciones pol\u00edticas amerita ser puesto a la consideraci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en un esp\u00edritu de democracia participativa es pertinente se\u00f1alar que no es esta la primera ocasi\u00f3n en la que promuevo tales ejercicios se han realizado con respecto a la construcci\u00f3n del aeropuerto en texcoco la planta el\u00e9ctrica de huesca morelos la cervecera de mexicalli y el tren maya y he promovido la inclusi\u00f3n en la carta magna de las consultas regulares de revocaci\u00f3n de mandato 13\u00ba en mi toma de posesi\u00f3n consciente de la relevancia y las implicaciones de juzgar penalmente a quienes ejercieron la presidencia propuse la realizaci\u00f3n de una consulta popular como un paso necesario para resolver sobre este delicado asunto si el pueblo da su aprobaci\u00f3n las instituciones responsables de su hogar las potenciales acusaciones tendr\u00e1n un enorme respaldo para realizar esa tarea con absoluta libertad si rechaza la propuesta del pueblo de mexico nadie podr\u00e1 usar a esas instituciones de encubrir o solapar conductas ilegales en lo personal reafirm\u00f3 la postura que sostenido siempre sobre este tema en el sentido de que en el terreno de la justicia se puede castigar los errores del pasado pero lo fundamental es evitar los delitos del porvenir he dicho y reitero que yo votar\u00eda por no someter a los expresidentes a procesos sin embargo de realizarse la consulta respetar\u00e9 el fallo popular sea cual sea porque en la democracia el pueblo decide y por convicci\u00f3n me he propuesto mandar obedeciendo en otras palabras nunca traicionar\u00e9 la confianza del pueblo y no ser\u00e9 c\u00f3mplice de la impunidad ni voy a ser tapadera de acciones turbias del pasado pero tampoco pretendo impulsar represalias contra nadie porque como lo he afirmado en numerosas ocasiones no es muy fuerte la venganza decimocuarto el ejercicio de la consulta popular sobre la viabilidad de iniciar procesos legales en contra de los expresidentes es en s\u00ed mismo un precedente necesario para prevenir la repetici\u00f3n de conductas indebidas en el ejercicio del poder y un deslinde con respecto a la impunidad y encubrimiento que caracteriz\u00f3 a los gobiernos neoliberales una forma de despejar la ambig\u00fcedad legal que ha imperado sobre las responsabilidades de la figura presidencial y una reafirmaci\u00f3n del principio de soberan\u00eda popular contenido en el art\u00edculo 39 de nuestra constituci\u00f3n pol\u00edtica decimoquinto la presente petici\u00f3n no contraviene la limitaci\u00f3n establecida en el numeral tercero fracci\u00f3n octava del art\u00edculo 35 constitucional en el sentido cito textualmente de que no podr\u00e1n ser objeto de consulta popular la restricci\u00f3n de los derechos humanos reconocidos por esta constituci\u00f3n y en los tratados internacionales de los de los que el estado mexicano sea parte ni las garant\u00edas para su protecci\u00f3n no es as\u00ed por cuanto la consulta solicitada tiene el prop\u00f3sito central de llevar a un cauce legal claro un asunto de inter\u00e9s general y trascendencia nacional y posibilitar en su caso juicios apegados a derecho y respetuosos del debido proceso por el contrario la consulta popular pedid a reafirmar el derecho a participar en los asuntos p\u00fablicos estipulado en el art\u00edculo 25 del pacto internacional de los derechos civiles y pol\u00edticos y el 23 de la convenci\u00f3n americana sobre derechos humanos y reafirmar el derecho a la justicia plasmado en el art\u00edculo 17 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos 16\u00ba el tema que motiva la presente petici\u00f3n de consulta popular repercute en todo el territorio nacional e involucra al conjunto de la poblaci\u00f3n en t\u00e9rminos del art\u00edculo 6 de la ley federal de consulta popular al estar involucrados sus intereses e instituciones y dado que los hechos que la originan revisten por s\u00ed mismos una importancia y gravedad tal que es preciso someterlos a este mecanismo de participaci\u00f3n ciudadana en consecuencia y en cumplimiento de la fracci\u00f3n tercera del art\u00edculo 21 de la ley federal de consulta popular propongo la siguiente pregunta est\u00e1 de acuerdo o no con que las autoridades competentes con apego a las leyes y procedimientos aplicables investiguen y en su caso sancionen la presunta comisi\u00f3n de delitos por parte de los expresidentes carlos salinas de gortari ernesto zedillo ponce de l\u00e9on vicente fox quesada felipe calder\u00f3n hinojosa y enrique pe\u00f1a nieto- antes durante y despu\u00e9s de sus respectivas gestiones por lo aqu\u00ed expuesto solicito respetuosamente a ustedes primero tener por aceptado en tiempo y forma el presente escrito segundo dar cuenta de la presente petici\u00f3n de consulta popular y turnarla a la comisi\u00f3n de gobernaci\u00f3n y en su caso a las comisiones que correspondan para su an\u00e1lisis dictamen y cumplimiento de las etapas procesales correspondientes con fundamento en lo dispuesto por la fracci\u00f3n primera del art\u00edculo 27 de la ley federal de consulta popular iii y dem\u00e1s disposiciones aplicables palacio nacional ciudad de m\u00e9xico 15 de septiembre de 2020 voy a afirmar el documento lo entrega hoy el consejero jur\u00eddico como ya dije al senado ah bueno pues abrimos para preguntas listas carlos dom\u00ednguez buen d\u00eda presidente carlos dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 antes que nada felicidades por esta consulta presidente por esta presentaci\u00f3n de solicitud de consulta este el 14 de febrero de este a\u00f1o presidente trabaje aqu\u00ed una petici\u00f3n de unos ind\u00edgenas mexicanos jugadores de un deporte 100% mexicano gracias a una gesti\u00f3n de usted se llev\u00f3 a cabo lo que ped\u00edan ellos publicaron una invitaci\u00f3n en este para usted y la doctora claudia llaman en agradecimiento a estas gestiones que se hicieron de que vayan a la inauguraci\u00f3n de su casa juego de pelota 100% mexicano aqu\u00ed en el aeropuerto cerca de oporto los yo de mexico usted est\u00e9 dispuesto a acudir ah\u00ed porque ese es un es el rescate presidente llevaban 12 a\u00f1os pidiendo que se rescatar\u00e1 su tradici\u00f3n hasta que usted lleg\u00f3 como lo ha dicho en este momento hubo un cambio de verdad los fueron escuchados estos ind\u00edgenas y se retrat\u00f3 el deporte preguntarle ir\u00eda luego mandar\u00eda a alguien este a la inauguraci\u00f3n del rescate de este deporte si uno y ahorita si me permite otra bueno pues vamos a ponerse de acuerdo con claudia s\u00ed y nos comunicamos con ustedes contigo para ver si una gira por la ciudad la inauguraci\u00f3n de este espacio va a ser el 6 de noviembre para que lo contemple si faith est\u00e1 en sus posibilidades fuente clara presente y en otro contexto como ya saben la semana pasada precisamente el mi\u00e9rcoles 9 asesinaron en veracruz al periodista julio valdivia actualmente asesinado presidente en este tema pues los asesinatos contra periodistas no se detienen precio no se han detenido ni siquiera con la llegada de la cuarta transformaci\u00f3n por un lado el discurso de los gobiernos de todas las entidades federativas y del gobierno federal pues son la protecci\u00f3n de los derechos individuales de los ciudadanos y la libertad de expresi\u00f3n pero por el otro la impunidad permea en todos los casos de periodistas y activistas asesinados tanto en este gobierno como en el pasado cuando no es el poder cuando no es un juez del poder judicial es una fiscal\u00eda la que falla presidente a veces las dos tal como ocurri\u00f3 en el caso de que me competen mi padre carlos dom\u00ednguez asesinado en nuevo laredo 13 de enero del 2018 y cuyo asesinato ha sido altamente politizado tanto a nivel nacional como estatal por tratarse de un pol\u00edtico de morena el presunto asesino present\u00f3 este cabe resaltar que este personaje hoy tiene dos orden de aprehensi\u00f3n en tamaulipas y una ficha roja de interpol se encuentra en calidad de pr\u00f3fugo hace 16 meses vine aqu\u00ed a pedirle su ayuda pero por el contrario cinco meses despu\u00e9s en septiembre del a\u00f1o pasado un juez de nuevo laredo decidi\u00f3 liberar a todos los imputados hoy est\u00e1n libres y el caso est\u00e1 estancado en la total impunidad quien fallo no lo s\u00e9 pues ni la fiscal\u00eda ni poder judicial tampoco me responden la demanda que es leg\u00edtima de justicia porque alguien se atrevi\u00f3 a asesinar a un periodista en europa por investigar desv\u00edos recursos del per\u00edodo pasado present\u00f3 este tratar con desprecio a las v\u00edctimas es una pr\u00e1ctica totalmente frecuente tanto de las fiscal\u00edas como del poder judicial y se lo digo porque por experiencia presente aprovechando que hoy mi pa\u00eds m\u00e9xico cumple un a\u00f1o m\u00e1s de libertad con instituciones s\u00f3lidas y con una democracia con liderazgo que hoy es ejemplo reconocida a nivel mundial con un presidente verdaderamente leg\u00edtimo como usted presidente y quisiera preguntar algo y que me responda m\u00e1s que como presidente como ciudadano con sinceridad tiene el estado mexicano a la fuerza los medios la voluntad pol\u00edtica y el compromiso social de resolver los casos de periodistas asesinados como mi padre carlos dom\u00ednguez javier valdez mariaelena ferral o julio valdiva valdivia y 140 m\u00e1s de 2000 a la fecha en el entendido de que tus casos no son de su competencia se\u00f1or presidente y que le corresponde a otras instituciones su atenci\u00f3n pero que han fallado rotundamente mente ser\u00eda todo si \u00e9ste es un compromiso que tenemos de que se acabe con la impunidad en el pa\u00eds tenemos desventajas pero tambi\u00e9n tenemos ventajas elementos malos y elementos buenos las desventajas pues tienen que ver con un r\u00e9gimen que durante mucho tiempo protegi\u00f3 a la delincuencia y se corrompi\u00f3 por completo sobre todo lo relacionado a la impartici\u00f3n de justicia es parte de lo que estoy denunciando el d\u00eda de hoy y son pr\u00e1cticas muy enraizadas enquistadas son tambi\u00e9n maneras de pensar mentalidades muy afectadas por la ambici\u00f3n a lo material al dinero el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole eso prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo parte buena es de que no todo estaba podrido ni en el ejecutivo ni en el legislativo ni en el judicial hay elementos buenos gente honesta profesional no llegaron pues descomponerlo todo para poderlo todo afortunadamente y con esos elementos buenos y con la voluntad de que no haya arbitrariedades de que no hay injusticias de que no hay impunidad vamos a avanzar por eso si este tengo te tengo esperanza y tengo la convicci\u00f3n de que vamos a hacer justicia en todos los casos nos va a llevar tiempo pero somos muy perseverantes muchas veces todos estos casos lamentables como el que describes pues tienen que ver con el inmovilismo una especies de indolencia y hay que estar este todo el tiempo presidente un ciudadano no puede contra un sistema de campo persistentemente podrido press un ciudadano pero somos muchos ciudadanos pues yo estado solo en esto presencia pero no se ha resuelto no est\u00e1 solo tienes nuestro apoyo no vas a seguir teniendo y vamos a seguir buscando que se aclare todos los cr\u00edmenes se aclaren y se castiga a los responsables no podemos darnos por vencidos no podemos claudicar y tenemos nosotros dec\u00eda yo ventajas una es que somos perseverantes 2 que tenemos principios tenemos ideales y 3 no tenemos compromisos con grupos de intereses creados nuestro amo es el pueblo de mexico por eso s\u00ed hay que tener confianza de que vamos a seguir adelante estar\u00eda estoy dispuesto presidente a una mesa de di\u00e1logo con las v\u00edctimas con las v\u00edctimas de familiares periodistas activistas para que le cuenten c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y el nivel de impunidad que hay del 100 por ciento pr\u00e1cticamente pues y estoy constantemente teniendo comunicaci\u00f3n con familiares de la v\u00edctima pues no me han invitado a esas reuniones presidentes que vamos a invitar pero me acabo de reunir hace una semana con padres madres de los j\u00f3venes desaparecidos ya dos china para todav\u00eda hace tres d\u00edas con familiares de los trabajadores que quedaron sepultados en la mina de pasta de conchos constantemente tengo reuniones con familiares de v\u00edctimas y voy a seguir teniendo estos encuentros entonces los ponemos de acuerdo esperamos que est\u00e9n de gracias y en otra otra pregunta r\u00e1pida ya que estaba que usted el secretario alcocer y el subsecretario l\u00f3pez gatell para el partido acci\u00f3n nacional present\u00f3 una denuncia contra los tres por lo que ellos llaman el mal manejo de la pandemia alguna opini\u00f3n al respecto de alguno de los tres secretarios del presidente pues este ya hemos explicado bastante sobre esto no le quita el sue\u00f1o esa denuncia presente no tenemos este otorgar elemento para decir que se ha actuado bien este qu\u00e9 es una pandemia mundial que afecta varios pa\u00edses a muchos pa\u00edses del mundo este ha causado muchos estragos no es un asunto s\u00f3lo de m\u00e9xico hemos actuado correctamente de manera profesional responsable empezando por qu\u00e9 desde el inicio le dejamos la conducci\u00f3n d el combate a esta pandemia a los especialistas a los expertos m\u00e9dicos cient\u00edficos estos se\u00f1ores tienen mucho conocimiento y el equipo que ha manejado esta pandemia es de lo mejor que hay en el pa\u00eds y de los mejores cient\u00edficos tambi\u00e9n del mundo no creo que haya y otros pa\u00edses un equipo manejando este asunto lamentable como se tiene en m\u00e9xico hemos contado con el apoyo de profesionales no lo manejan pol\u00edticos este no se maneja como ocurrencias se maneja profesionalmente y nos hemos unidos todos todo el sector salud lo que es el link xavi el seguro el ist resultado de mucho apoyo la participaci\u00f3n de la cgt la defensa de la secretaria de marina [M\u00fasica] y actuamos antes que otros hemos informado todos los d\u00edas no creo que en ning\u00fan pa\u00eds del mundo se ha informado tanto se haya orientado tanto se ha concientizado tanto como en mexico encontramos un sistema de salud muy debilitado en el suelo y luego levantamos encontramos que no hab\u00eda m\u00e9dicos suficientes especialistas suficientes en meses que fue toda una haza\u00f1a formamos capacitamos a m\u00e9dicos generales para enfrentar la pandemia para atender enfermos de kobe re convertimos hospitales para la atenci\u00f3n de enfermos de covite adquirimos equipos hemos resignado cerca de 40 mil millones de pesos no hemos cobrado la atenci\u00f3n m\u00e9dica ha sido atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita para todo el pueblo nadie se ha quedado sin una cama nadie se ha quedado sin atenci\u00f3n no olvidemos lo que sucedi\u00f3 en algunos pa\u00edses en donde hubo saturaci\u00f3n estaban los enfermos en la calle llegaron hasta decidir adoptar por atender a los m\u00e1s j\u00f3venes y dejar a los adultos mayores para despu\u00e9s esto pas\u00f3 hasta en nueva york esto no sucedi\u00f3 afortunadamente nuestro pa\u00eds porque hemos salido adelante porque contamos con el apoyo del pueblo de mexico sin autoritarismos no nos ha hecho caso en el momento m\u00e1s dif\u00edcil que necesit\u00e1bamos aplanar la curva para no saturar los hospitales porque todav\u00eda no ten\u00edamos los ventiladores ni ten\u00edamos los especialistas la gente se guardo y eso nos ayud\u00f3 a que nunca se saliera de control la pandemia los resultados siempre digo que son malas las comparaciones pero hemos tenido menos fallecidos en t\u00e9rminos de poblaci\u00f3n en el per\u00fa que en chile que en ecuador qu\u00e9 es brasil que en eeuu y menos fallecidos que en otros pa\u00edses de europa y afortunadamente como aqu\u00ed se ha dicho ya est\u00e1 bajando poco pero ya va a la baja est\u00e1 pandemia tan terrible entonces el que presente en denuncia en contra de nosotros sobre eso la verdad pues no nos afecta sobre todo en lo emocional pero cuando uno tiene principios de \u00e9ste el tribunal que nos juzga es el tribunal de nuestra conciencia ese es el que m\u00e1s debe de preocuparse en este caso pues hemos hecho todo lo que ha estado nuestra posibilidad de ayudar para salvar vidas aqu\u00ed tambi\u00e9n tengo que reconocer lo que han hecho los m\u00e9dicos las enfermeras a pesar de la fatiga sin ayudando signo d solidaridad de los trabajadores de la salud es que a pesar d el ambiente de ataques por parte de los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico y de sus medios de informaci\u00f3n a pesar de este que nos atacan mucho no hay protestas de enfermeras de m\u00e9dicos est\u00e1n en su trabajo no haciendo caso a la politiquer\u00eda actuando con humanismo y se los agradecemos mucho ma\u00f1ana vamos a entregar los premios a todos los trabajadores de salud precisamente por su destacada y participaci\u00f3n y vamos a reforzar todo el sistema de salud vamos a seguir rehabilitando hospitales que encontramos inconclusos se va a seguir comprando equipo m\u00e9dico y aprovecho para agradecerle a la gente porque ya se tiene la meta ya se cumpli\u00f3 la meta de los boletos que se necesitaban vender para la rifa del avi\u00f3n ayer hab\u00edan colas este en algunos lugares donde se venden boletos en algunos expendios creo que hoy tambi\u00e9n porque se cierra hasta las 2 de la tarde y todo lo que se va a obtener lo dijimos vas a hacer para compra de equipo m\u00e9dico muchas gracias a empresarios que ayudaron comprando boletos a dirigentes de trabajadores que ayudaron comprando boletos muchas gracias al pueblo que compro tus boletos este y de esta manera vamos a disponer pues d m\u00e1s de dos mil millones de pesos para la compra equipo nos quede el avi\u00f3n que se va a vender tambi\u00e9n en m\u00e1s de 2 mil millones y ese dinero se va a aplicar tambi\u00e9n para la compra de equipos m\u00e9dicos o sea el avi\u00f3n nos va a dejar m\u00e1s de 4 mil millones de pesos y todo ese dinero va a ser equipar hospitales p\u00fablicos tambi\u00e9n aprovecho para decirle a la gente que estamos haciendo los tr\u00e1mites para que m\u00e9xico sea de los primeros en contar con la vacuna contra el c\u00f3mic 19 no podemos dar m\u00e1s informaci\u00f3n porque este es un asunto que amerita discreci\u00f3n cierto sigilo pero estamos haciendo ya acuerdos con ese prop\u00f3sito y lo m\u00e1s importante que ya contamos con el dinero para que una vez que se tenga la vacuna se garantice ese derecho a que sean vacunadas los mexicanos y que sea gratuita la aplicaci\u00f3n de la vacuna eso es lo \u00fanico que podemos comentar porque podemos hacer esto porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas porque hemos ahorrado much\u00edsimo al combatir la corrupci\u00f3n y al no permitir los lujos en el gobierno por eso tenemos nuestras reservas y no hay dificultad econ\u00f3mica o financiera sin necesidad de aumentar impuestos sin necesidad de gasolinazos sin necesidad de endeudar al pa\u00eds entonces esa es la respuesta ofrezco aqu\u00ed disculpa a los m\u00e9dicos que no los deje este hablar pero ten\u00eda ganas de plantearlo porque estas denuncias tienen que ver m\u00e1s con la politiquer\u00eda muy bien vamos con isabel gracias buenos d\u00edas presidente gracias buenos d\u00edas a todos qu\u00e9 le parece esta iniciativa ahora que usted env\u00eda esta solicitud al senado para consultar consultar a ciudadanos para encontrar a los ex presidentes esta propuesta que hizo pablo g\u00f3mez vicecoordinador de morena en la c\u00e1mara de diputados para emitir una ley de amnist\u00eda expresidentes no y que si se hace la consulta popular y la gente acepta pues bueno el congreso estar\u00eda obligado justamente a emitir esta ley de amnist\u00eda a los expresidentes de m\u00e9xico esto va m\u00e1s con su punto de vista del punto final y de ver hacia adelante genera que siga habiendo intocables en nuestro pa\u00eds y que les dice a los cr\u00edticos que han empezado a decir que esta solicitud que usted enviar\u00e1 hoy al senado es m\u00e1s una estrategia electoral que un af\u00e1n verdadero un af\u00e1n genuino de que haya justicia que se sancione el mal desempe\u00f1o que hayan tenido en su caso los expresidentes y si jur\u00eddicamente esto puede prosperar ante tanto la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica como en los propios tribunales judiciales que e iniciar el proceso como lo sostengo va a ayudar a que se aclare si se puede o no legalmente juzgar a los expresidentes por qu\u00e9 hay mucha incertidumbre sobre este tema entonces va a ayudar a que las autoridades competentes resuelvan este sobre el procedimiento acerca de que si es un asunto pol\u00edtico pues s\u00ed eso lo vengo planteando desde hace mucho tiempo pero para que no quede duda este que lean y lo recomiendo mi discurso de toma de posici\u00f3n del d\u00eda primero diciendo y ah\u00ed trat\u00f3 el tema no es una ocurrencia es algo que ya de \u00e9ste he venido planteando incluso desde la campa\u00f1a entonces no es algo nuevo se presenta esta oportunidad porque solo se puede solicitar esta consulta de conformidad con la ley del 1\u00ba al 15 de septiembre entonces si no se hace la solicitud ya no se podr\u00eda hasta dentro de tres a\u00f1os qu\u00e9 bien que participaron los ciudadanos que est\u00e1n recolectando las firmas y qu\u00e9 al parecer ya est\u00e1n cumpliendo pero para asegurar de que se pueda llevar a cabo la consulta si as\u00ed lo considera el senado la c\u00e1mara de diputados y la suprema corte de justicia pues por eso present\u00f3 este escrito acerca de lo que propone el diputado pueblo g\u00f3mez pues hay muchas opiniones pero lo mejor siempre es consultar preguntarle al pueblo este es un ejercicio de democracia participativa pues no son los expertos que por lo general \u00e9ste no escuchan mucho el pueblo no recogen los sentimientos de la gente son como \u00e9ste c\u00edrculos este de pensamiento de opini\u00f3n pero muy desprendidos muy divorciados de el pueblo entonces una consulta es preguntarle a la gente y tenerle confianza al pueblo y va a permitir en todo este tiempo que haya este una pol\u00e9mica sobre este tema ayuda mucho como lo planteo para que no haya repetici\u00f3n tambi\u00e9n independientemente del castigo no se vuelvan a cometer atrocidades que desterremos la corrupci\u00f3n la impunidad es que hay cosas que sucedieron muy graves que no voy a volver a mencionar pero todo esto ayuda y hacerlo como lo plante\u00f3 sin esta evidencia con [M\u00fasica] responsabilidad y en el marco de la legalidad de existente a ver si con las leyes que se tienen se pueden llevar a cabo estos procesos hay limitaciones pero que no los digan los ministerios p\u00fablicos los jueces que eviten los magistrados los ministros los que tienen a su cargo la impartici\u00f3n de justicia cu\u00e1l es en este sentido la opini\u00f3n del consejero jur\u00eddico de la presidencia que le dijo a usted si se puede no se puede independientemente de que sean los las otras instituciones los otros \u00f3rganos los que varios opiniones cu\u00e1l es la opini\u00f3n del se\u00f1or ser la opini\u00f3n del es lo que estamos nosotros haciendo si se puede entonces estamos pidiendo que se realice la consulta y sostenemos que es constitucional la pregunta es decir que se apega a lo que exige la ley y no todos los delitos que pudieron haber cometido los expresidentes siempre lo tienen que decidir la autoridad competente a nosotros lo que estamos haciendo es de acuerdo a nuestras facultades solicitar que se realice la consulta y consideramos qu\u00e9 es un proceso apegado a la constituci\u00f3n y a la ley de la materia y que la pregunta que estamos haciendo es constitucional es decir cumple con el requisito de lo que exige la ley y eso lo tiene que resolver la suprema corte de justicia en el caso de pablo g\u00f3mez le particip\u00f3 que presentar\u00eda es nada iniciativa es que ahora m\u00e1s que nunca hay libertades no me refiero a si le anticip\u00f3 que lo iba a hacer pues no adem\u00e1s no tiene por qu\u00e9 hacerlo somos libres hay que ejercer a plenitud nuestras libertades las libertades no s\u00e9 imploran de conquista de todos tenemos que participar antes no se pod\u00eda hablar todo era con l\u00ednea del presidente cu\u00e1l es la l\u00ednea este pero nosotros que venimos de la oposici\u00f3n en el caso de pablo g\u00f3mez nunca ha consultado con migo nada adem\u00e1s es un valor entendido de que somos libres ya parece que pablo g\u00f3mez me va a estar consultando este lo que va a decir aunque me va a estar consultando el licenciado porfirio mu\u00f1oz ledo o el ingeniero c\u00e1rdenas [M\u00fasica] nosotros estamos acostumbrados este a decir lo que sentimos ya defender nuestros principios nuestra manera de ver las cosas pero as\u00ed todos entonces quien decide al final entonces los del ciudadano es la aplicaci\u00f3n d el art\u00edculo 39 de la constituci\u00f3n soberan\u00eda popular el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno el pueblo es soberano el pueblo manda la democracia es el poder del pueblo demos pueblo gratos poder poder del pueblo eso es la democracia entonces antes bueno y a duras penas con fraudes se pod\u00eda practicar con dados cargados con cartas marcadas [M\u00fasica] la democracia participativa ahora tiene que haber democracia participativa desterrando el fraude electoral por completo y democracia participativa todos estos mecanismos de consulta a los ciudadanos en otro tema quisiera saber qu\u00e9 ha pasado o que se decidi\u00f3 por parte de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica en torno a esta investigaci\u00f3n que hizo en el caso de miguel \u00e1ngel osorio chong el secretario de gobernaci\u00f3n por presuntas inconsistencias en su en su declaraci\u00f3n de bienes ya lo que se supo p\u00fablicamente por parte tambi\u00e9n de la secretaria es que ya estaba en la \u00faltima etapa pues para decidir lo que lo que proced\u00eda si ven\u00eda una sanci\u00f3n o bien se remit\u00eda a la fiscal\u00eda general en la rep\u00fablica que pas\u00f3 en este caso no tengo informaci\u00f3n acerca del estado en que est\u00e1 la investigaci\u00f3n que hace la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica no tengo de informaci\u00f3n pero hoy mismo voy a pedirle a la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica que informe m\u00e1s duro este tema porque finalmente tambi\u00e9n aprovechando la presencia del licenciado ayer le pedir\u00eda que abundar\u00e1 un poco sobre los motivos que lo llevaron a registrar su nombre ante el instituto de la propiedad industrial durante muchos a\u00f1os durante todos sus recorridos nos ve\u00edamos muchas personas que vend\u00edan tazas mu\u00f1equitos playeras todo tipo de art\u00edculos con su nombre ahora ya est\u00e1 registrado que lo llevo y qu\u00e9 implicaciones tiene para el mediano plazo y para posterior tiempo ese es un asunto que vamos a decir de formalidad no es nada de de fondo desde hace alg\u00fan tiempo tiene registrado lo del movimiento nuestro bueno hasta a este como me dicen amigos y enemigos pg est\u00e1 registrado este lo tiene registrado este [M\u00fasica] compa\u00f1ero un amigo y entonces ahora s\u00ed registro el nombre pero pues yo no cobro por eso pero finalmente es una marca no no no s\u00e9 de marca que es un procedimiento vamos a decir formal hay esta lista de ser no ya casi no viene no no y si es con esos prop\u00f3sitos pues yo les digo a los que siempre me ha acompa\u00f1ado adem\u00e1s la pregunta es eso qu\u00e9 implicaciones tiene nada no est\u00e1n absolutamente pueden utilizar autoriz\u00f3 para hacer cosas buenas que utilicen mi nombre vamos con sandra gracias se\u00f1or presidente sandra aguilera de grupo las comunicaciones presidente le quiero hablar acerca de tila chiapas qu\u00e9 bueno nos ha hablado varias personas varios pobladores que se encuentran ah\u00ed que se sienten secuestrados porque los ejidatarios aut\u00f3nomos ligados al s ln lo secuestraron pusieron unas puertas para entrar les cobran el acceso les cobran la salida les cobran por poner feria les cobran por pasar les cobran por todo esto estas mismas personas sacaron a las autoridades oficiales quemaron el municipio y todas las oficinas de gobierno ellos le est\u00e1n solicitando se\u00f1or presidente que env\u00eden a la guardia nacional ya que tuvieron un enfrentamiento y hubo muertos y el gobierno estatal no ha hecho nada y solicitan su su apoyo sobre todo con la guardia nacional gracias bueno si es te conozco de tila y tambi\u00e9n el problema vamos a pedir que intervenga el gobierno del estado ahora que fui a palenque lleg\u00f3 una comisi\u00f3n y entrevistarse conmigo me entregaron un escrito y si amerita que participe el gobierno del estado es una divisi\u00f3n es un enfrentamiento muy lamentable no pasaba esto antes sentirla conozco tila desde hace 60 a\u00f1os de ni\u00f1o atila cuando se iba a pie en peregrinaci\u00f3n porque ah\u00ed hay un cristo se llama el se\u00f1or de tila desde mi pueblo entonces de tepetit\u00e1n sal\u00edan peregrinaciones 23 d\u00edas de camino para llegar a tila es un santuario importante luego como sucede en chiapas y en todo el pa\u00eds este fue avanzando tambi\u00e9n la religi\u00f3n evang\u00e9lica y chiapas y conviven en armon\u00eda y cat\u00f3licos y evang\u00e9licos y eso lo celebro mucho y tambi\u00e9n libres pensadores qu\u00e9 pasado pues se han enfrentado son dos grupos del mismo municipio han habido enfrentamientos lamentablemente esto se dej\u00f3 crecer desde el gobierno anterior pero hay que atenderlo y parece ahora que me entrevistaron de que est\u00e1n ning\u00fan plan d buscar la reconciliaci\u00f3n y yo celebro es prefiere antes este estaba muy tensa la situaci\u00f3n ah\u00ed ni siquiera nos permitieron este ir en campa\u00f1a o sea no a m\u00ed sino a los dos candidatos e incluso creo que \u00e9l el ayuntamiento los trasladaron a pet al sin hacer que pertenece a tila chiapas entonces vamos a pedirle al gobernador sobre todo el presidente que este enfrentamiento fue antes antier donde hubo varios lesionados y hubo hasta muertos con machetes estoy acercando esto fue el d\u00eda de el d\u00eda de antier a se ver\u00eda entonces ahorita la situaci\u00f3n est\u00e1 muy tensa de hecho no me han dejado de escribir para ver sobre todo que entrara la guardia nacional o algo para que ya no sigan pasando pues estas cosas le vamos a pegar las expresadas al gobernador que lo ve muchas gracias y seguro que van a atenderlo y decirle a la gente de tila a todos de un grupo y del otro que busquen este el di\u00e1logo y que busquen un acuerdo que est\u00e9 son el mismo pueblo si ah\u00ed hubiese casi cascos como los que hay en otras partes pues uno dir\u00eda pues ese pueblo luchando contra nunca as\u00ed que pero le aseguro que el hombre m\u00e1s rico de tila no tiene el m\u00e1s rico ni 5 millones de pesos no hay es pueblo son rivalidades que se han ido produciendo originando x cuestiones que no voy a tratar aqu\u00ed pero que no son la verdad este motivo para que haya enfrentamientos entre hermanos entre el mismo pueblo no es de buenos y malos no es de caciques y pueblo no es la misma gente tanto los que est\u00e1n en el poblado como los que est\u00e1n afuera entonces no debe de haber este enfrentamiento y vamos a buscar la forma de gracias presente vamos con lisbeth lisbeth \u00e1lvarez de de haro basta hoy tabasco y grupo canto de grupo cant\u00f3n presidente usted hab\u00eda dicho que no quer\u00eda meterse a investigar expresidentes porque no hab\u00eda tiempo que perder para privilegiar el proyecto del acuerdo transformaci\u00f3n cree que esta consulta expresidentes podr\u00eda afectar la consideraci\u00f3n de la 4 te espera una embestida de expresidentes por otro lado propondr\u00eda la creaci\u00f3n de una fiscal\u00eda especial para juzgar a los ex presidentes s\u00ed mire yo quiero aclarar porque este ser\u00eda bueno no podr\u00edas poner mi discurso de toma de posici\u00f3n el d\u00eda primero de diciembre no el texto porque est\u00e1 muy claro lo que me est\u00e1s yo dije de que hab\u00eda que poner el punto final pero al mismo tiempo plantea que me vaya sometes a lo que la gente decidiera y que \u00edbamos en todos los casos a preguntar al pueblo entonces dije desde la toma de posici\u00f3n acerca de que si se puede crear una fiscal\u00eda especial es una comisi\u00f3n especial para ver ver el asunto de los expresidentes pues eso lo tienen que resolver la fiscal\u00eda contra ellos tienen que hacer estas propuestas ya hay denuncias en todos los casos el caso por ejemplo de garc\u00eda luna pues \u00e9sta revisando en eeuu a este dominio p\u00fablico hay denuncias sobre eso lo tienen s\u00ed m\u00e1s m\u00e1s adelante hacia el final ah\u00ed este no s\u00ed a ver ah\u00ed es exactamente en la hoja anterior para que se entienda m\u00e1s a ver otros 22 p\u00e1rrafos abajo b\u00e1jale otro poquito m\u00e1s ah\u00ed s\u00edguele dos m\u00e1s la otra otra miren lo que digo [M\u00fasica] despu\u00e9s de que hago un relato d todas las atrocidades cometidas en el per\u00edodo neoliberal habl\u00f3 el periodo neoliberal la corrupci\u00f3n se convirti\u00f3 en la principal funci\u00f3n del poder pol\u00edtico por eso si me piden que exprese en una frase el plan del nuevo gobierno respondo y acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad pero al contrario de lo que pudiera suponerse esta nueva etapa la vamos a iniciar sin perseguir a nadie porque no apostamos al circo ni a la simulaci\u00f3n queremos regenerar de verdad la vida p\u00fablica de m\u00e9xico adem\u00e1s siendo honestos como lo somos si abrimos expedientes dejar\u00edamos limitarnos a buscar chivos espiatorios como se ha hecho siempre y tendr\u00edamos que empezar con los de mero arriba tanto del sector p\u00fablico como del sector privado no habr\u00eda juzgados ni c\u00e1rceles suficientes y lo m\u00e1s delicado lo m\u00e1s serio meter\u00edamos al pa\u00eds en una din\u00e1mica de fractura conflicto y confrontaci\u00f3n y ellos nos llevar\u00eda a consumir tiempo energ\u00eda y recursos que necesitamos para emprender la regeneraci\u00f3n verdadera y radical de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico la construcci\u00f3n de una nueva patria la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds estamos ante un asunto pol\u00edtico de estado y como tal debemos enfrentarlo mi postura al respecto la defin\u00ed con toda claridad desde la campa\u00f1a dije que no es ni fuerte la venganza y que si bien no olvido si soy partidario del perd\u00f3n y de la indulgencia adem\u00e1s y esto es muy importante creo precisamente que en el terreno de la justicia se puede castigar los errores del pasado pero lo fundamental es evitar los delitos del porvenir en consecuencia propongo al pueblo de mexico que pongamos un punto final a esta horrible historia y mejor empecemos de nuevo en otras palabras que no haya persecuci\u00f3n a los funcionarios del pasado y que las autoridades encargadas desahoguen en absoluta libertad los asuntos pendientes que las autoridades encargadas ya sea una absoluta libertad los asuntos pendientes por cierto esto es una improvisaci\u00f3n hoy se constituye una comisi\u00f3n de la verdad para castigar los abusos de autoridad para atender el caso de j\u00f3venes desaparecidos de dioxina para que se castigue a los que resulten responsables pero que la presidencia se abstenga de solicitar investigaciones en contra de los que han ocupado cargos p\u00fablicos o se hayan dedicado a hacer negocios al amparo del poder durante el periodo neoliberal desde mi punto de vista en las actuales circunstancias es m\u00e1s severa y eficaz la condena al r\u00e9gimen neoliberal y dejar en claro su manifiesto fracaso y su evidente corrupci\u00f3n y hacer todo lo que podamos para abolir el r\u00e9gimen neoliberal y someter y someter a procesos y procesos judiciales oa juicios sumarios a sus personeros aqu\u00ed es el texto es hacer todo lo que podemos por abolir el r\u00e9gimen y someter a procesos judiciales oa juicios sumarios a sus personeros quienes al fin de a cabo ya que eso es lo menos importante no dejan de ser menores ante la esperanza de todo un pueblo y la fortaleza de una naci\u00f3n como la nuestra pero quiz\u00e1s pero de cualquier manera como en todos los asuntos de trascendencia para la vida p\u00fablica del pa\u00eds yo defender\u00e9 con libertad de argumentos mi postura del punto final y de pensar y trabajar hacia el porvenir pero la ciudadan\u00eda tendr\u00e1 la \u00faltima palabra porque todos estos asuntos se van a consultar a los ciudadanos esta es la respuesta yo tengo un punto de vista y lo he cumplido lo he dejado de manifiesto pero me he comprometido a mandar obedeciendo y considero que esto de manera ordenada no nos va a afectar al contrario nos va a fortalecer que se aclare en estos procedimientos espera una embestida de expresidentes no no porque est\u00e9 ellos saben de qu\u00e9 este se debe de respetar la voluntad de los dem\u00e1s muy bien atr\u00e1s paulo vel\u00e1zquez buenos d\u00edas presidente secretario subsecretario y consejero hoy le quiero plantear dos propuestas pero antes le quiero comentar un caso que le platiqu\u00e9 los paisanos se siguen quejando del mal servicio de los funcionarios que no funcionan en los consulados y embajadas el 27 de mayo inicie gestiones en la canciller\u00eda para visitar consulados fue ignorado el 15 de julio se lo pedidos del respaldo me lo dio y al d\u00eda de hoy sigo siendo ignorado por la canciller\u00eda eso se lo dejo de tarea a ver si nos pueden apoyar la primer propuesta tambi\u00e9n es el tema de pol\u00edtica exterior hasta el d\u00eda de hoy el sistema de exportar al mundo embajadores c\u00f3nsules y funcionarios que muchos de ellos no funcionan no ha dado resultado presidente en el pasado eran premios o pagos de cuotas algunos de ellos por primera vez salen del pa\u00eds y es muy f\u00e1cil salir con un pasaporte diplom\u00e1tico tener quien te reciba en el aeropuerto tener casa y un cheque seguro tal vez por eso no han servido los funcionarios presidente le propongo algo muy sencillo si ya est\u00e1n los mexicanos en el extranjero por qu\u00e9 no hacer a nuestros paisanos embajadores c\u00f3nsules y funcionarios son ellos los que conocen a los dem\u00e1s y saben las necesidades de cada uno m\u00e1s que un qui\u00e9n es qui\u00e9n en los consulados son ellos los que le tomar\u00edan el pulso de la migraci\u00f3n y entiendo que en algunos existir\u00eda alg\u00fan problema por el protocolo de nombrarlos ante el senado pero voy a aprovechar que est\u00e1 aqu\u00ed nuestro consejero jur\u00eddico liceo julio scherer y estoy seguro que \u00e9l encontrar\u00e1 una soluci\u00f3n al problema presidente si queremos resultados diferentes en nuestras oficinas en el extranjero pongamos a despachar en ellas a una nueva casta de mexicanos no s\u00e9 si el bien pues vamos a seguir este insistiendo y vamos a decirle a marcelo ebrad que te atienda para qu\u00e9 expongas segundo punto de vista el mensaje de hoy que enviar\u00e1 al mundo hablara de una imagen pero es muy diferente seguramente la realidad los grandes retos de m\u00e9xico no s\u00f3lo son la pandemia la econom\u00eda la seguridad del avi\u00f3n los expresidentes existe uno mayor y de mayor urgencia la sociedad est\u00e1 dividida al menos en dos grandes grupos los pro 4t y los contras 4t entre otros grupos tambi\u00e9n tales m\u00e1s chicos pero no de menor importancia los mexicanos parecemos los montesco y los capuleto ya no importa y somos familia amigos socios o vecinos la diferencia pol\u00edtica nos est\u00e1 convirtiendo en enemigos si bien es cierto que algunos l\u00edderes de los grupos contra la 4p son incendiarios usted presidente es tambi\u00e9n l\u00edder de un gran grupo el pro 4 t usted tiene la obligaci\u00f3n de educar a sus fans y envi\u00e9 e invitarlos a la tolerancia y el respeto su gente pero 4t de presidente tambi\u00e9n es muy grave el mayor reto que tenemos la sociedad mexicana es entender que ni la derecha ni el centro ni la izquierda son la soluci\u00f3n en todos existen buenos mexicanos y desgraciadamente tambi\u00e9n hay muy muchos malos en el pan en el pri y en morena la soluci\u00f3n ser\u00e1 el que aprenda a convivir con sus diferentes presidente el mensaje que usted debe de emitir a sus seguidores independiente del mensaje hoy a todo el pa\u00eds debe ser claro y ellos deben entender de usted que no son sus porras sus fan\u00e1ticos o kamikazes que deben ser sus verdaderos consejeros pero tambi\u00e9n cr\u00edticos porque cuando un l\u00edder como usted pierda los cr\u00edticos de al interior de sus filias usted no pierde volver\u00e1 a perder m\u00e9xico y la verdad ya estamos cansados de perder presidente que les dice a toda esa gente que est\u00e1 usted con usted pero que tambi\u00e9n est\u00e1 en contra de los dem\u00e1s mexicanos en lo que estamos viviendo un momento estelar eso que para ti este es motivo de preocupaci\u00f3n para m\u00ed es este motivo de mucha satisfacci\u00f3n porque no hay inmovilismo hay debate ay pluralidad se garantice el derecho a disentir se garantizan las libertades miren estamos hablando de la cuarta transformaci\u00f3n y las tres transformaciones anteriores se hicieron con las armas y hubo much\u00edsima violencia para entender lo que es polarizaci\u00f3n porque s\u00e9 exagera en eso una sociedad democr\u00e1tica pues hay pol\u00e9mica hay confrontaci\u00f3n pol\u00edtica nada m\u00e1s escuchen los discursos de campa\u00f1a en eeuu en cualquier pa\u00eds nosotros estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n profunda sin violencia por eso hablo de que es un momento estelar y tiene que haber diferencias como no van a estar molestos nuestros adversarios si pertenec\u00edan a un r\u00e9gimen para m\u00ed de privilegios un r\u00e9gimen anti popular entonces es normal que existan estas diferencias afortunadamente no ha pasado a mayores porque la gente es muy responsable puede ser que a ella en las \u00e9lites de la llamada clase pol\u00edtica puede la sociedad pol\u00edtica este llamados a la violencia pero la gente en m\u00e9xico no quiere eso tienen la paz quiere vivir en paz entonces s\u00ed podemos seguir c\u00f3mo vamos y hay que respetarnos pero no quedarnos callados es que nos afect\u00f3 mucho el sometimiento del los gobiernos neoliberales de ah\u00ed pongo una parte del escrito imag\u00ednense cu\u00e1nto da\u00f1o nos hizo el tener silenciada a la prensa con honrosas excepciones- todo lo que se ocult\u00f3 todo lo que no se le dijo el pueblo todo esto que est\u00e9s dando a conocer por ejemplo lo del dinero para la campa\u00f1a del ex presidente de pe\u00f1a nieto pues lo denunciamos pero formalmente se presentaron pruebas del manejo indebido de dinero busquen en la hemeroteca si sal\u00eda algo en los peri\u00f3dicos sobre estas denuncias con todas las pruebas pidiendo que se anulara la elecci\u00f3n y silencio c\u00f3mplice imag\u00ednense con una prensa democr\u00e1tica no hubiese habido el fraude del 2006 ni del 2012 que hicieron en el 2006 con el fraude pues este en cubrir ya les he dicho como hac\u00edamos manifestaciones de protesta y en el reforma nos contaban para decir que no \u00e9ramos un mill\u00f3n queremos 350.000 nos pon\u00edan alfileres en las fotos a cada uno y con un notario p\u00fablico contaba la guerra sucia entonces ya no a s silencio c\u00f3mplice no al ejercicio de las libertades no le hace que insulten me insultan medio prefiero la libertad al silencio porque yo me voy a ir voy a hacer eterno y adem\u00e1s este soy partidario de la no reelecci\u00f3n y no me creo insustituible y no tengo demasiado apego al poder pero el que venga por los que van a venir van a volver a silenciar a comprar lealtades a comprar conciencias se van a quedar callados ya no por eso es bueno lo que estamos viviendo adem\u00e1s este no es para presumir pero en la \u00faltima encuesta de este fin de semana a la pregunta quiere que contin\u00fae o qu\u00e9 renunci\u00e9 el presidente tengo 71 por ciento de que contin\u00fae subir un punto pero tambi\u00e9n la oposici\u00f3n subi\u00f3 un punto porque eran 25 era 70 25 horas 71 26 y le llevamos y este poco a poco esto significa que la gente adem\u00e1s me lo dicen de los gritan en la calle no se da ante los corruptos el respaldo lo que es el presente ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada el d\u00eda que el pueblo no me respalde ese d\u00eda no voy a llorar ese d\u00eda me voy a ir a palenque chiapas muy bien nos vemos pasado ma\u00f1ana el grito hoy pedirle a todos que guarden tan a distancia aunque est\u00e9n en sus domicilios es una ceremonia que se puede ver por televisi\u00f3n se puede escuchar por radio podemos participar desde nuestros domicilios podemos participar con la distancia correspondiente sin acercarnos mucho en la familia donde vivimos podemos participar y recordar esta gesta hist\u00f3rica de nuestro pueblo y de los padres y madres de nuestra patria entonces invito para qu\u00e9 este participen todos todos los mexicanos a las 11 de la noche a ver la ceremonia igual que el a\u00f1o pasado 20 20 vivas nada m\u00e1s que hay unos nuevos este 20 vivas te invito a todos este gritar [M\u00fasica] este invito a todos a que festejemos nuestra independencia nacional y se va a transmitir pero estos se\u00f1ores que son profesionales se va a transmitir y tambi\u00e9n en los medios la televisi\u00f3n la radio el internet las benditas redes sociales entonces va a poder ver y tambi\u00e9n debe haber m\u00fasica juegos pirot\u00e9cnicos este bah a ser una noche interesante estamos padeciendo por la pandemia este vamos a recordar eso tambi\u00e9n recordar a los fallecidos a sus familiares abrazarlos este tenerlo siempre en nuestro coraz\u00f3n pero al mismo tiempo levantar el \u00e1nimo porque es mucha la fortaleza de m\u00e9xico la grandeza de nuestro pueblo entonces por eso se va encender una antorcha en el z\u00f3calo la antorcha de la esperanza porque la esperanza es una fuerza muy poderosa y vamos a salir adelante no solo para la noche y ma\u00f1ana s pues un desfile tambi\u00e9n muy peculiar porque no van a hacer muchos elementos es una representaci\u00f3n solo tiene que ver con el z\u00f3calo ni siquiera voy a estar no vamos a estar en el balc\u00f3n para el desfile sino en un templete que se va a poner enfrente de la puerta principal vamos a llevar a cabo la ceremonia y la entrega de los premios a los h\u00e9roes que est\u00e1n ayudando a salvar vidas entonces ese es el motivo de la ceremonia de ma\u00f1ana si va a haber este representantes de todas las fuerzas este tanto de la marina como de la cgt la defensa y la guardia nacional pero son representaciones y los aviones eso s\u00ed en el espect\u00e1culo de los aviones entonces est\u00e1n todas y todos invitados nos vemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:42.002828"
}