{
    "video_id": "xeddJwTY0-0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xeddJwTY0-0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB6IeAg24X5mEacyJupbpB3gp_m0g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xeddJwTY0-0",
    "video_title": "Resultados de vacunaci\u00f3n universal contra COVID-19 en Baja California. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5480,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 613.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 618.31,
            "duration": 21.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 620.33,
            "duration": 19.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 660.89,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 832.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 838.649,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "e informar sobre el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 842.56,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 846.75,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lo que se inici\u00f3 el d\u00eda de ayer en baja",
            "start": 850.209,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 854.47,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "fue una jornada de vacunaci\u00f3n en los 6",
            "start": 856.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 860.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y son buenos los resultados son buenas",
            "start": 863.96,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "noticias pero vamos a esperar",
            "start": 867.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para que sea m\u00e1s tarde",
            "start": 871.649,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en baja california",
            "start": 874.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 877.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez secretaria de",
            "start": 881.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "seguridad y de protecci\u00f3n ciudadana y",
            "start": 884.18,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el general lu\u00eds",
            "start": 888.68,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cree ciencia sandoval tratar la defensa",
            "start": 892.56,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 894.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho desde la defensa lo mismo",
            "start": 897.139,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 901.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 904.629,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones",
            "start": 908.87,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 912.819,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "muy importantes han jugado un papel",
            "start": 915.209,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "de mucha colaboraci\u00f3n de participaci\u00f3n",
            "start": 919.79,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para enviar un reconocimiento",
            "start": 923.86,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "a enfermeras enfermeros m\u00e9dicos",
            "start": 927.97,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tanto de",
            "start": 933.209,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la secreta de marina como de la secreta",
            "start": 936.16,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de la defensa que nos ayudan mucho",
            "start": 939.73,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "y vamos a informar sobre",
            "start": 945.12,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "lo de baja california de ayer tambi\u00e9n",
            "start": 949.449,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "porque si seguimos al ritmo de ayer de",
            "start": 952.869,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n vamos a estar pronto muy",
            "start": 959.919,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pronto vacunando tambi\u00e9n en los",
            "start": 964.989,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "municipios fronterizos de sonora",
            "start": 967.899,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "para irnos preparando",
            "start": 971.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes",
            "start": 975.17,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 978.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cinco compa\u00f1eros compa\u00f1eros y empezamos",
            "start": 980.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "con gabino mart\u00ednez",
            "start": 984.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos mi nombre es galdino",
            "start": 991.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez vengo de estrella tv los",
            "start": 993.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "angeles de prenderlo",
            "start": 995.16,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estudiante ver los \u00e1ngeles",
            "start": 997.98,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "yo traigo una propuesta de que ah\u00ed donde",
            "start": 1000.499,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "usted iba a construir o se iba a",
            "start": 1002.929,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "construir m\u00e1s bien el aeropuerto hundido",
            "start": 1004.729,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en texcoco pudiera construir a la gran",
            "start": 1006.619,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenochtitl\u00e1n a imagen y semejanza de lo",
            "start": 1009.949,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que un d\u00eda fue en aquellos antepasados",
            "start": 1012.709,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esto funcionar\u00eda como un tipo",
            "start": 1014.259,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "disneylandia en recaudar dinero",
            "start": 1016.579,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una parte muy importante para el",
            "start": 1019.81,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "turismo que venga a m\u00e9xico",
            "start": 1023.08,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "es un poco m\u00e1s profundo el significado",
            "start": 1027.079,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de volver a construir esa naci\u00f3n que",
            "start": 1029.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estoy parado justamente en donde se",
            "start": 1031.669,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "enterr\u00f3 con nuestras propias manos ser\u00eda",
            "start": 1034.429,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "importante desenterrar la con nuestras",
            "start": 1036.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "propias manos y poderla hacer en ese",
            "start": 1038.419,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "lugar por las caracter\u00edsticas que tiene",
            "start": 1043.039,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "debe se pueden poner las canoas en sus",
            "start": 1045.89,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "calles sus templos y si una profec\u00eda en",
            "start": 1049.309,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "aquellos a\u00f1os le amarr\u00f3 las manos a",
            "start": 1055.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mockett soma moctezuma",
            "start": 1058.679,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que lo que debi\u00f3 de haber pasado",
            "start": 1061.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 y as\u00ed pas\u00f3 tambi\u00e9n hay otra que",
            "start": 1065.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "creo que es de su tierra que",
            "start": 1069.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dice que en el bueno en este caso creo",
            "start": 1072.14,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que usted se equivoc\u00f3 por un n\u00famero",
            "start": 1074.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque dice que en el 2012",
            "start": 1075.79,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "comienza a",
            "start": 1080.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la quinta era o el quinto sol y usted va",
            "start": 1083.74,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en la cuarta",
            "start": 1086.86,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "una propuesta s\u00ed",
            "start": 1090.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces si te parece",
            "start": 1094.07,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "hay un equipo trabajando",
            "start": 1098.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1103.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n el buen uso de todos esos",
            "start": 1105.31,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 1109.43,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "donde si va a construir el aeropuerto en",
            "start": 1111.049,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 1114.379,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "va a ser un \u00e1rea natural protegida",
            "start": 1117.1,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "pero ser\u00eda bueno que hablaras con",
            "start": 1122.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los responsables si es de conagua si es",
            "start": 1125.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el arquitecto",
            "start": 1130.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "i\u00f1aki este le vamos a pedir que te te",
            "start": 1134.53,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "escuche",
            "start": 1140.8,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y que se analice porque hay",
            "start": 1142.62,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "bastante superficie si se est\u00e1n",
            "start": 1147.17,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "recuperando lagos y se van a crear \u00e1reas",
            "start": 1151.2,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de recreaci\u00f3n de deporte pero no se",
            "start": 1156.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "descarta lo que esto est\u00e1s planteando es",
            "start": 1159.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "solamente una peque\u00f1a observaci\u00f3n y esto",
            "start": 1162.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "servir\u00eda para que en el dinero que se",
            "start": 1166.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recauda en esto porque los turistas que",
            "start": 1168.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vienen dejar\u00edan mucho cada comunidad o",
            "start": 1171.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pueblo originario pueblo madre tendr\u00eda",
            "start": 1174.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacer su",
            "start": 1177.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "su antigua ciudad la antigua ciudad",
            "start": 1180.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed trabajar\u00edan",
            "start": 1183.88,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pueblos y culturas originarias en esos",
            "start": 1186.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lugares y ser\u00eda muy importante porque",
            "start": 1190.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed podr\u00edan hacer sus artesan\u00edas y",
            "start": 1192.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tuvieran que hacer una reestructuraci\u00f3n",
            "start": 1194.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de todo lo que se est\u00e1 haciendo para",
            "start": 1196.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "adaptarse a la nueva era",
            "start": 1199.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues tomamos en cuenta tu propuesta",
            "start": 1203.44,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "gracias y muchas gracias nada pero s\u00ed me",
            "start": 1205.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que se estableciera",
            "start": 1209.049,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n as\u00ed que t\u00fa est\u00e9s al tanto",
            "start": 1211.389,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de la recuperaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1215.759,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 dependiendo en todo este espacio",
            "start": 1218.559,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s dif\u00edcil es la actividad que ah\u00ed",
            "start": 1221.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se va a realizar porque los shows y los",
            "start": 1224.49,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culos tendr\u00edan que ser de acuerdo",
            "start": 1226.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a la era si esto se hace pero claro es",
            "start": 1227.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo un sue\u00f1o",
            "start": 1231.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "judith s\u00e1nchez",
            "start": 1234.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el presidente buenos d\u00edas jud\u00edo",
            "start": 1239.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez-reyes corresponsal de imagen del",
            "start": 1240.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "golfo de veracruz presidente hace unos",
            "start": 1243.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d\u00edas en guanajuato fue robado un trailer",
            "start": 1245.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 7 millones de cartuchos de",
            "start": 1247.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "diversos calibres cuyo destino era",
            "start": 1250.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estados unidos el cual tambi\u00e9n era",
            "start": 1253.17,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "custodiado por elementos de la",
            "start": 1255.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad preguntar si",
            "start": 1257.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "usted tiene ya informaci\u00f3n acerca del",
            "start": 1260.02,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "avance de las investigaciones del",
            "start": 1262.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "destino de estas municiones y quiz\u00e1 pues",
            "start": 1264.429,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la ubicaci\u00f3n de los posibles",
            "start": 1267.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "responsables y tambi\u00e9n si en la reuni\u00f3n",
            "start": 1268.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que sostuvo el canciller marcelo ebrad",
            "start": 1271.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad con alejandro",
            "start": 1274.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayorkas titular del departamento de",
            "start": 1277.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguridad nacional de eeuu se toc\u00f3 el",
            "start": 1279.73,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 1283.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno estas dos precisiones",
            "start": 1284.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "primero que no era el custodiado por la",
            "start": 1289.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad era custodiado",
            "start": 1293.26,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "por polic\u00edas privados",
            "start": 1297.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda que da servicio privada y",
            "start": 1304.38,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "segundo que no se trat\u00f3 este tema en la",
            "start": 1309.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n que se tuvo con el",
            "start": 1312.95,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "representante de seguridad del gobierno",
            "start": 1315.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 1317.25,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esas son las dos precisiones",
            "start": 1318.78,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero vamos a aprovechar para informar",
            "start": 1323.59,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque este lujo entonces hasta",
            "start": 1327.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 1331.23,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que corresponde informar como cada mes",
            "start": 1333.34,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "solo avance de seguridad y vamos a",
            "start": 1338.509,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hacerlo ahora aunque t\u00fa lo est\u00e1s",
            "start": 1341.179,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "planteando le voy a pedir al general",
            "start": 1343.279,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "secretario que \u00e9l nos informe sobre este",
            "start": 1346.449,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 1350.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien adelante",
            "start": 1358.119,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "bien este es el informe",
            "start": 1362.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1369.99,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tratamos estos temas entonces hoy se",
            "start": 1373.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 el tema bueno desde ayer ten\u00edamos",
            "start": 1377.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero hoy se se trat\u00f3 y se",
            "start": 1380.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 informar hasta el lunes",
            "start": 1383.98,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pero ya que lo est\u00e1s preguntando pues de",
            "start": 1388.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 1392.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este es el informe que se le rindi\u00f3 al",
            "start": 1394.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ahorita en la ma\u00f1ana",
            "start": 1396.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adelante por favor aqu\u00ed tenemos un",
            "start": 1397.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico donde podemos observar el lugar",
            "start": 1401.01,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "del robo aqu\u00ed el d\u00eda 8",
            "start": 1404.97,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "la localizaci\u00f3n de una instalaci\u00f3n donde",
            "start": 1409.82,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los indicios nos marcaron que all\u00ed",
            "start": 1414.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llevaron las cajas ah\u00ed hicieron un",
            "start": 1417.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "movimiento de los cartuchos ah\u00ed nos",
            "start": 1420.97,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "encontramos una placa del trailer que",
            "start": 1423.59,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido este robado estaba quemada",
            "start": 1427.7,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed este punto es en donde se",
            "start": 1432.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "localizaron los cartuchos aqu\u00ed puede",
            "start": 1436.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "observarse es una carretera en la",
            "start": 1439.75,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "carretera federal en el punto donde se",
            "start": 1442.03,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "localizaron los indicios est\u00e1 a 42 km y",
            "start": 1446.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en la localizaci\u00f3n de la caja con los",
            "start": 1450.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cartuchos ha estado a 89 km",
            "start": 1453.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "adelante por favor aqu\u00ed podemos ver en",
            "start": 1456.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las im\u00e1genes la situaci\u00f3n en la que se",
            "start": 1459.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 esa fue una denuncia ciudadana",
            "start": 1462.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sobre la ubicaci\u00f3n del trailer donde",
            "start": 1465.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estaba el trailer y como estaba en",
            "start": 1467.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "riesgo el personal de la guardia",
            "start": 1470.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nacional asisti\u00f3 al punto a verificar",
            "start": 1473.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que suced\u00eda encontraron el",
            "start": 1476.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tr\u00e1iler abrieron esta caja de tyler y",
            "start": 1479.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "encontraron en el interior los cartuchos",
            "start": 1483.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed se estableci\u00f3 un",
            "start": 1486.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "dispositivo para dar la seguridad a esta",
            "start": 1490.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en el estado estaban trabajando personal",
            "start": 1493.4,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de guardia nacional del ej\u00e9rcito",
            "start": 1497.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicano y desde la fiscal\u00eda del estado",
            "start": 1500.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos haciendo reconocimientos para",
            "start": 1503.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lograr la localizaci\u00f3n de estos",
            "start": 1506.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cartuchos porque ten\u00edamos informaci\u00f3n",
            "start": 1509.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no se hab\u00edan podido sacar del estado",
            "start": 1512.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces la actividad",
            "start": 1515.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de patrulla este ser\u00e1 importante para la",
            "start": 1517.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n adelante por favor aqu\u00ed",
            "start": 1520.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "podemos observar que est\u00e1 el personal de",
            "start": 1524.36,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de general de justicia de la",
            "start": 1527.46,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica perd\u00f3n",
            "start": 1533.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que tiene a sus peritos segu\u00eda haciendo",
            "start": 1535.639,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "todo el levantamiento toda la parte que",
            "start": 1539.1,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "les toca hacer ellos el conteo de todas",
            "start": 1542.7,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "las municiones hasta las siete de la",
            "start": 1545.789,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana los cartuchos ya revisados",
            "start": 1548.909,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "contados son cinco millones setecientos",
            "start": 1552.87,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "mil cartuchos y todav\u00eda hay una cantidad",
            "start": 1555.809,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "importante entonces una vez que conforme",
            "start": 1559.139,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se va haciendo en la revisi\u00f3n el conteo",
            "start": 1563.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n pasando a otra caja de tr\u00e1iler",
            "start": 1566.389,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed se van a trasladar a las",
            "start": 1570.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "instalaciones de la doceava regi\u00f3n",
            "start": 1575.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "militar en irapuato bueno 4 donde",
            "start": 1578.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1n en resguardo ustedes este la",
            "start": 1580.679,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actividad que",
            "start": 1583.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 realizando en relaci\u00f3n con esto",
            "start": 1584.519,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y bueno la investigaci\u00f3n est\u00e1 a cargo de",
            "start": 1587.429,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que",
            "start": 1590.459,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son los encargados precisamente de estar",
            "start": 1593.429,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "haciendo los levantamientos",
            "start": 1595.589,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "correspondientes aqu\u00ed en el \u00e1rea",
            "start": 1597.409,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "estados empec\u00e9",
            "start": 1600.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en otro tema presidente hace unos d\u00edas",
            "start": 1607.1,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ustedes se refiri\u00f3 de que su gobierno",
            "start": 1610.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1 evitar la construcci\u00f3n de obras",
            "start": 1613.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de varios pisos en zonas que impacten en",
            "start": 1615.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el medio ambiente o afecten el valor",
            "start": 1618.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico o hist\u00f3rico del lugar",
            "start": 1620.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 que hace unos meses le hemos",
            "start": 1624.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estado exponiendo lo que sucede en playa",
            "start": 1627.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conchas chinas all\u00e1 en puerto vallarta",
            "start": 1630.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en donde se pretende construir 9",
            "start": 1631.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "edificios que en un \u00e1rea habitacional en",
            "start": 1634.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "su momento se se detuvo la obra en dos",
            "start": 1638.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "edificios uno que es rojo y aunque en",
            "start": 1642.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos ocasiones han colocado los sellos de",
            "start": 1646.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "clausura los violan y siguen con la obra",
            "start": 1648.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en otro incluso que es el edificio por",
            "start": 1651.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chip ya se cuenta con una orden de",
            "start": 1654.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n sin embargo \u00e9sta no ha sido",
            "start": 1657.09,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "ejecutada",
            "start": 1659.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y la pregunta es a qu\u00e9 instancias",
            "start": 1660.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que volver a recurrir los",
            "start": 1663.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "colonos para poder detener estas",
            "start": 1665.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "construcciones que violentan las normas",
            "start": 1667.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "urbanas en este momento estas estas",
            "start": 1669.45,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "personas manifiestan su preocupaci\u00f3n",
            "start": 1673.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dado que se va a dar el cambio del",
            "start": 1676.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gobierno municipal",
            "start": 1677.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y quiz\u00e1 en ese tiempo el gobierno actual",
            "start": 1680.13,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "pueda emitir algunos permisos sobre todo",
            "start": 1684.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en este tipo de construcciones lo mismo",
            "start": 1688.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que a lo mejor sucedi\u00f3 en puerto en el",
            "start": 1691.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puerto de veracruz en el en el edificio",
            "start": 1694.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 al lado de el del edificio del",
            "start": 1697.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "faro carrara carranza que usted se",
            "start": 1700.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "refiri\u00f3 hace unos d\u00edas y que justamente",
            "start": 1702.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo el alcalde coment\u00f3 que esa",
            "start": 1704.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n se la hab\u00eda heredado la",
            "start": 1707.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que le anteced\u00eda",
            "start": 1710.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "solamente como contexto presidente",
            "start": 1712.13,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "quisiera comentarle que en puerto",
            "start": 1714.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vallarta y de acuerdo a la investigaci\u00f3n",
            "start": 1717.51,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo propiamente el",
            "start": 1719.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representante jur\u00eddico de estos colonos",
            "start": 1721.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es que hasta el momento hay 50",
            "start": 1724.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "desarrollos que se han construido sin la",
            "start": 1728.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n del impacto ambiental esto",
            "start": 1731.03,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "obviamente basado en lo que se ha",
            "start": 1734.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "publicado en la gaceta ambiental y lo",
            "start": 1736.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que refleja justamente que es un",
            "start": 1739.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "problema de todo el municipio no",
            "start": 1741.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "solamente de la zona de conchas chinas",
            "start": 1743.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues es un problema de ayer de",
            "start": 1746.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sexenios anteriores y de",
            "start": 1749.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "administraciones pasadas entonces cu\u00e1les",
            "start": 1751.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser\u00edan nuevamente el mensaje ya tienen",
            "start": 1753.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las titulares de la profepa y la",
            "start": 1756.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semarnat informaci\u00f3n tanto a nivel",
            "start": 1759.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federal como local sin embargo no ha",
            "start": 1762.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "habido una respuesta al respecto",
            "start": 1764.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "bueno es que",
            "start": 1767.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1769.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "muchas resistencias",
            "start": 1771.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 1775.61,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy mal acostumbrados",
            "start": 1778.4,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 1785.33,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y orden",
            "start": 1787.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero no me daban las influencias el",
            "start": 1791.25,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1793.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y es cierto lo que sostienes muchas",
            "start": 1796.82,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "veces ni siquiera hab\u00edan",
            "start": 1802.309,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "y autorizaciones",
            "start": 1806.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estudios de impacto ambiental nada y",
            "start": 1809.7,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "constru\u00edan",
            "start": 1813.029,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y afectaban el medio ambiente",
            "start": 1816.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y el desarrollo urbano arm\u00f3nico ahora ya",
            "start": 1821.7,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1827.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y sin embargo se resiste en este caso",
            "start": 1828.519,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 interviniendo la secretaria de",
            "start": 1833.399,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 1836.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa",
            "start": 1838.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "albores",
            "start": 1841.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 1846.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a ver qui\u00e9n se cansa primero",
            "start": 1849.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque nosotros somos muy perseverantes",
            "start": 1852.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "puede que tarde la justicia pero va a",
            "start": 1859.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 1863.31,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque no permitimos influyentismo no",
            "start": 1866.37,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "permitimos corrupci\u00f3n",
            "start": 1870.39,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sobornos de nadie",
            "start": 1874.96,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir adem\u00e1s qu\u00e9 bueno",
            "start": 1879.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 1883.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "estos di\u00e1logos circulares y que ustedes",
            "start": 1886.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ayudan mucho",
            "start": 1889.419,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1892.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "transmiten",
            "start": 1895.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la gente de los",
            "start": 1898.49,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ciudadanos y esto",
            "start": 1900.47,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y ayuda bastante",
            "start": 1903.789,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo que imaginamos el que todo",
            "start": 1906.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e9s haciendo esta denuncia es una gran",
            "start": 1909.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n",
            "start": 1912.99,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el que se d\u00e9 a conocer aqu\u00ed en la",
            "start": 1914.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 1916.91,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 1919.389,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n es",
            "start": 1921.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "quieren regularizar su situaci\u00f3n porque",
            "start": 1926.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "antes les permit\u00edan hacer y deshacer",
            "start": 1928.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y llegan a decir",
            "start": 1933.23,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "quiero un arreglo",
            "start": 1935.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1938.4,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1939.14,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "que se reponga el procedimiento",
            "start": 1943.08,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quiero reparar el da\u00f1o",
            "start": 1946.71,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y agrega no quiero",
            "start": 1950.25,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "este aparecer",
            "start": 1953.83,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ser mencionado en la ma\u00f1anera",
            "start": 1957.91,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1963.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos obligados todos los que aqu\u00ed",
            "start": 1965.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "participamos a actuar",
            "start": 1967.69,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "de manera responsable",
            "start": 1971.2,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "no venir aqu\u00ed",
            "start": 1974.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a denunciar por denunciar o a querer",
            "start": 1978.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sacar raja en lo personal nosotros",
            "start": 1980.69,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "representamos tanto ustedes",
            "start": 1983.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como nosotros las autoridades",
            "start": 1986.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "representamos a los ciudadanos",
            "start": 1989.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y debemos actuar con \u00e9tica",
            "start": 1992.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y no calumniar",
            "start": 1995.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y actuar con la verdad pero es muy",
            "start": 1998.35,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "importante el que nos reunamos aqu\u00ed",
            "start": 2002.25,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "diario que esto ayuda mucho",
            "start": 2006.14,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "a que tengamos una sociedad mejor",
            "start": 2010.35,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 2014.19,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "entonces vamos a atender lo que est\u00e1s",
            "start": 2018.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "planteando de nueva cuenta",
            "start": 2021.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a la secretaria de medio",
            "start": 2024.34,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "ambiente a mar\u00eda luisa albores que",
            "start": 2028.33,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "actualice todo lo que corresponda y que",
            "start": 2032.429,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "si se requiere",
            "start": 2037.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 2039.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional porque se est\u00e1",
            "start": 2041.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "violando la ley porque no est\u00e1n",
            "start": 2043.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 2045.63,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "con los ordenamientos legales",
            "start": 2048.32,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "debiste hacer valer la ley",
            "start": 2052.399,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y presidente tambi\u00e9n preguntarle en el",
            "start": 2058.899,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mes de mayo se registraron fechas con",
            "start": 2062.679,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cifras r\u00e9cord en el n\u00famero de vacunas",
            "start": 2065.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aplicadas en las dos \u00faltimas semanas se",
            "start": 2068.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ha visto un descenso en el ritmo de",
            "start": 2071.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n preguntar si esto se debe",
            "start": 2074.079,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s a la falta de disponibilidad de",
            "start": 2077.44,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "las dosis que han llegado a m\u00e9xico o si",
            "start": 2080.169,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay alg\u00fan otro factor que est\u00e9",
            "start": 2083.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "provocando esta situaci\u00f3n si este bajo",
            "start": 2084.909,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "el ritmo de llegada de vacunas",
            "start": 2088.419,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "este hay disponibilidad pero tambi\u00e9n",
            "start": 2093.06,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2099.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "podemos probar",
            "start": 2101.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que han llegado menos vacunas porque no",
            "start": 2104.01,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pones la l\u00e1mina de ayer",
            "start": 2108.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sobre la disponibilidad de vacunas este",
            "start": 2111.98,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "eso nos ha bajado",
            "start": 2116.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas vacunadas est\u00e1",
            "start": 2120.87,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "alto pero si bajo de",
            "start": 2125.1,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "mala fe por no decir otra cosa",
            "start": 2130.109,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico creo que el economista o el",
            "start": 2133.339,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 2137.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 ayer",
            "start": 2141.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "usted lo buscamos",
            "start": 2145.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de que como ya hab\u00edan pasado las",
            "start": 2148.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "elecciones ya no estamos vacunando",
            "start": 2150.69,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed a la ligera",
            "start": 2154.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2159.099,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2161.029,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "muy buenos para",
            "start": 2162.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la calumnia",
            "start": 2166.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no es eso si bajo en el n\u00famero de",
            "start": 2168.72,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "vacunados pero es porque no hemos tenido",
            "start": 2173.34,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la disponibilidad suficiente de vacunas",
            "start": 2177.05,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ya se va a ir resolviendo lo de ayer",
            "start": 2182.01,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "cuando informen van a ver que este",
            "start": 2185.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fue algo excepcional",
            "start": 2191.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2194.49,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 ayer en baja california pero",
            "start": 2196.549,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no no es eso jes\u00fas sino unas barras que",
            "start": 2199.819,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ayer",
            "start": 2204.589,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 2208.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ruiz",
            "start": 2211.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a la tarde en la tarde a ver s\u00ed",
            "start": 2214.05,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se les pide para que lo vean por qu\u00e9",
            "start": 2217.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "primero observamos esto hicimos una",
            "start": 2223.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n en la reuni\u00f3n y luego en la",
            "start": 2226.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 2228.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "antes de dormirme para ver c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 2230.05,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n en la red",
            "start": 2235.2,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el informe porque no lo pone",
            "start": 2239.46,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "creo que es",
            "start": 2244.059,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "algunos de estos el economista o el",
            "start": 2247.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 2249.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 2257.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "preguntando ahora",
            "start": 2261.059,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pero es importante aclarar nosotros no",
            "start": 2263.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hemos parado",
            "start": 2266.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n es fundamental",
            "start": 2269.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es importante la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2274.04,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2278.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque puede haber un",
            "start": 2281.509,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "rebrote",
            "start": 2283.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y una nueva ola de contagios no estamos",
            "start": 2286.86,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "confi\u00e1ndonos",
            "start": 2290.89,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y ayer precisamente hablamos de eso",
            "start": 2296.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2300.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 2302.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y desmontar",
            "start": 2305.58,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "toda la estructura",
            "start": 2307.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "o toda la infraestructura hospitalaria",
            "start": 2312.89,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a enfermos de covite que",
            "start": 2316.339,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "tenemos que estar pendientes observando",
            "start": 2322.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el comportamiento eso es uno",
            "start": 2324.97,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2329.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "presentar un programa de tratamientos",
            "start": 2332.82,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ahora tenemos ya",
            "start": 2338.98,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conocimiento de cu\u00e1les son los",
            "start": 2341.18,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "medicamentos qu\u00e9",
            "start": 2344.569,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste ayuda",
            "start": 2346.71,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y tres seguir con la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2350.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2355.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el rebrote el aumento en contagios",
            "start": 2359.96,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1 relacion\u00e1ndose",
            "start": 2364.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con el clima",
            "start": 2368.049,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y no queremos que nos llegue",
            "start": 2370.99,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero de lluvia es el invierno",
            "start": 2375.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2378.46,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "se vaya",
            "start": 2379.89,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "activar de nuevo",
            "start": 2383.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la pandemia entonces estamos trabajando",
            "start": 2387.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en eso y tenemos como meta terminar de",
            "start": 2391.039,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 2395.24,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en octubre",
            "start": 2398.109,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "a\u00fan con una dosis de vacunas que han",
            "start": 2400.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llegado al pa\u00eds se han utilizado todas y",
            "start": 2404.25,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en tr\u00e1nsito y este",
            "start": 2407.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hay vacunas en los estados pero pues es",
            "start": 2412.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 2416.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero esto miren",
            "start": 2419.76,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y esto no lo hice ahorita",
            "start": 2422.45,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estamos en",
            "start": 2426.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a esto se debe desde luego",
            "start": 2437.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n",
            "start": 2441.49,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "con todos los aprovecho para convocarlos",
            "start": 2445.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ya vamos a dar a conocer el d\u00eda y la",
            "start": 2449.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hora con todos los equipos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2452.61,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 2456.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en las 32 entidades",
            "start": 2459.43,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "precisamente para reforzar",
            "start": 2464.049,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 2468.32,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y reforzar el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2471.26,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "si es el financiero",
            "start": 2476.91,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2482.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "como se le puede llamar esto",
            "start": 2485.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "finalmente presente es mala fe no",
            "start": 2498.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n finalmente nada m\u00e1s preguntarle",
            "start": 2502.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si habr\u00e1 cambios en su gabinete por ah\u00ed",
            "start": 2504.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se rumoraba o se rumora que saldr\u00e1 de la",
            "start": 2506.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2510.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la licenciada julia s\u00e1nchez cordero y en",
            "start": 2511.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su lugar quedar\u00e1 psoe robledo y a su vez",
            "start": 2514.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la direcci\u00f3n del imms est\u00e1n nombrando",
            "start": 2517.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al subsecretario hugo l\u00f3pez gatell no s\u00e9",
            "start": 2520.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si usted nos puede dar informaci\u00f3n al",
            "start": 2523.47,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "respecto pues yo no sab\u00eda nada de eso",
            "start": 2525.24,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hasta ahora m\u00e1s integrantes",
            "start": 2529.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este urbano",
            "start": 2533.619,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "se\u00f1or del se\u00f1or que dijo",
            "start": 2537.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos dias",
            "start": 2540.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretaria secretarios",
            "start": 2543.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues yo vengo este actualizar los dos",
            "start": 2545.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "temas que hemos tratado aqu\u00ed y hacerle",
            "start": 2548.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un par de preguntas m\u00e1s r\u00e1pidas",
            "start": 2550.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pues comentarle que con la declaraci\u00f3n",
            "start": 2556.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que hizo el pasado lunes respecto a la",
            "start": 2559.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "reapertura de la mina san rafael pues el",
            "start": 2562.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo de cosal\u00e1 del lunes ya est\u00e1 en",
            "start": 2565.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fiesta y le agradecen todo lo que ha",
            "start": 2568.0,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hecho por destrabar este problema",
            "start": 2570.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "le informan que la semana pasada",
            "start": 2573.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mientras estuvo aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 2575.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexico la vicepresidenta de los eeuu",
            "start": 2578.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "kamala harris al norte del pa\u00eds acudi\u00f3",
            "start": 2580.47,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "una delegaci\u00f3n de la united steel",
            "start": 2584.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "workers",
            "start": 2589.5,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "la poderosa central obrera que apoy\u00f3 al",
            "start": 2592.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente joe biden para llegar a la",
            "start": 2595.78,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "casa blanca",
            "start": 2597.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ben davis director de asuntos",
            "start": 2599.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "internacionales de united steelworkers",
            "start": 2602.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se entrevist\u00f3 con los trabajadores de la",
            "start": 2604.01,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "industria automotriz sider\u00fargica y",
            "start": 2606.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "minera como ustedes deben conocer",
            "start": 2608.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en acudi\u00f3 a cosal\u00e1 tambi\u00e9n a hacer un",
            "start": 2611.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recorrido por la",
            "start": 2614.42,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por la mina all\u00ed conoci\u00f3 la situaci\u00f3n el",
            "start": 2617.0,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "delegado sindical ya ser beltr\u00e1n 214",
            "start": 2621.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "delegados lo enteraron del asunto de",
            "start": 2626.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todo lo que se ha hecho por superar el",
            "start": 2628.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "problema que ya est\u00e1 muy avanzado en",
            "start": 2630.61,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "d\u00edas de resolverse como usted no lo dijo",
            "start": 2633.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y que en tres semanas es muy posible que",
            "start": 2634.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se terminen todas las revisiones",
            "start": 2637.04,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los lores y walker comunicaron a los",
            "start": 2640.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajadores que van a informar a la",
            "start": 2644.11,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "vicepresidenta kamala harris",
            "start": 2646.03,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "y se comprometieron a acompa\u00f1ar y",
            "start": 2649.039,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo a usted para que se",
            "start": 2652.339,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "materialice la reforma laboral ellos",
            "start": 2654.499,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dijeron all\u00e1 tuve la oportunidad de",
            "start": 2658.959,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estar por aqu\u00ed",
            "start": 2661.849,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que la oferta que usted lanza el dicho",
            "start": 2664.61,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se lanza de que pueden venir las",
            "start": 2668.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empresas mineras canadienses est\u00e1",
            "start": 2671.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "unidenses hacer negocios pero respetando",
            "start": 2673.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el medio ambiente y respetando a los",
            "start": 2676.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajadores pues es m\u00e1s que justa y",
            "start": 2678.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "razonable y dijeron ah\u00ed abiertamente que",
            "start": 2681.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo van a apoyar que se les hace lo mejor",
            "start": 2684.81,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y que ellos siendo los titulares del 90",
            "start": 2687.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por ciento de los contratos de la",
            "start": 2692.19,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "industria metal\u00fargica en eeuu y canad\u00e1",
            "start": 2694.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues van a caminar junto con los",
            "start": 2696.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico y con usted",
            "start": 2698.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en este mismo sentido nos comentaron los",
            "start": 2703.53,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "trabajadores de ella de sinaloa que el",
            "start": 2708.86,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "24 y el 28 son dos fechas importantes",
            "start": 2713.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque se van a destrabar ya todas las",
            "start": 2716.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "situaciones legales el 28 se va a",
            "start": 2719.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacerla un recorrido y que pr\u00f3ximamente",
            "start": 2722.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pues ya estar\u00e1 superado el problema le",
            "start": 2725.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enteran de esto y le agradecen incluso",
            "start": 2729.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya le esperan para celebrar por all\u00e1 que",
            "start": 2731.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ver si si se da una vuelta",
            "start": 2733.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el otro tema que ya le hemos planteado",
            "start": 2736.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es el de los trabajadores",
            "start": 2738.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros hace unas horas en",
            "start": 2740.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "guadalajara jalisco ya naci\u00f3 el frente",
            "start": 2743.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para el relevo de la construcci\u00f3n",
            "start": 2746.36,
            "duration": 1.86
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 2747.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ferro que tiene como objetivo promover",
            "start": 2748.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la democracia sindical y terminar con el",
            "start": 2751.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "monte mismo que impera en el actual",
            "start": 2754.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "sindicato de v\u00edctor flores quien lleva",
            "start": 2758.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 a\u00f1os en el cargo",
            "start": 2760.61,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "diferidos que surgen ante el altar lo ha",
            "start": 2764.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entrado el hartazgo del sindicato",
            "start": 2768.31,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ferrocarrilero y de algunos sectores",
            "start": 2771.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gubernamentales que se niegan a entrar",
            "start": 2774.27,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "al tema incluso a revisar la la toma de",
            "start": 2776.8,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "nota que consigui\u00f3 v\u00edctor flores hace",
            "start": 2780.58,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os y que estabilidad y tiene",
            "start": 2782.109,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "muchos intereses que ese sindicato",
            "start": 2785.589,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "responde a cuestiones muy muy personales",
            "start": 2788.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y de grupo y que incluso este apoyaron",
            "start": 2792.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solamente partidos pol\u00edticos",
            "start": 2795.43,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "esta es la actualizaci\u00f3n a la",
            "start": 2797.83,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n siempre siente qu\u00e9 opina de",
            "start": 2799.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l esto y ahorita le formular\u00eda a votar",
            "start": 2801.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gracias bueno estoy consciente que",
            "start": 2802.72,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "a los sindicatos",
            "start": 2809.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el reino unido de",
            "start": 2812.81,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "estados unidos de canad\u00e1",
            "start": 2816.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "les importa mucho",
            "start": 2820.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2823.2,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 2826.18,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "comercial proteja",
            "start": 2828.39,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2834.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tome en cuenta",
            "start": 2836.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que respete",
            "start": 2839.67,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n laboral de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2843.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que no se afecta a los trabajadores de",
            "start": 2846.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2849.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y coincidimos en eso",
            "start": 2851.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos este",
            "start": 2854.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "participaron en \u00e9l",
            "start": 2858.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 2861.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el tratado",
            "start": 2864.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque nos dieron su confianza",
            "start": 2867.39,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan esta preocupaci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 2871.14,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "en efecto est\u00e1n muy identificados con el",
            "start": 2876.84,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "partido dem\u00f3crata",
            "start": 2882.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cuando se esperaba de que votaran en",
            "start": 2887.46,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "contra por sus diferencias partidistas y",
            "start": 2890.7,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la defensa de los",
            "start": 2895.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2899.01,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "nos dieron la confianza y nosotros vamos",
            "start": 2901.07,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "corresponder",
            "start": 2908.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y esto nos conviene a todos",
            "start": 2911.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si hay algo en lo que coincidimos",
            "start": 2915.39,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es en que se deben de pagar buenos",
            "start": 2921.819,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sueldos a los trabajadores mexicanos",
            "start": 2925.029,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y que se deben de respetar sus",
            "start": 2928.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 2931.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hasta comentar y ah\u00ed",
            "start": 2934.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del antecedente se puede buscar",
            "start": 2939.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y la prensa",
            "start": 2943.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuando yo todav\u00eda era el candidato",
            "start": 2948.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de claro",
            "start": 2952.77,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "el entonces presidente de donald trump",
            "start": 2955.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que pagarle m\u00e1s",
            "start": 2961.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a los trabajadores mexicanos",
            "start": 2964.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "as\u00ed como est\u00e1n escuchando",
            "start": 2967.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y yo me pronuncie de inmediato le dije",
            "start": 2970.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "coincido",
            "start": 2973.54,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "y en ese entonces pues no era",
            "start": 2975.78,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "muchas las coincidencias",
            "start": 2979.069,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 2983.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 2985.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2988.73,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hay muchas diferencias",
            "start": 2990.93,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 2993.609,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "de mineros de trabajadores de la",
            "start": 2995.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "industria automotriz de m\u00e9xico con",
            "start": 2998.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a lo que ganan trabajadores en",
            "start": 3000.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "eeuu en canad\u00e1 desde luego no se puede",
            "start": 3004.45,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 3007.839,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como logar pero si hay que ir buscando",
            "start": 3011.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejorar los salarios y mejorar las",
            "start": 3013.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "condiciones laborales",
            "start": 3016.51,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para informaci\u00f3n de todos del",
            "start": 3019.75,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico y de los trabajadores",
            "start": 3025.57,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hice una gira fui",
            "start": 3027.45,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3030.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "londres",
            "start": 3034.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "me invit\u00f3 el dirigente del partido",
            "start": 3036.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "laborista",
            "start": 3040.66,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "corb\u00ed",
            "start": 3043.16,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y estuve en el parlamento",
            "start": 3044.97,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de reino unido",
            "start": 3048.059,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "me entrevist\u00e9",
            "start": 3052.19,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "son vigentes obreros con la central",
            "start": 3054.39,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "obrera del reino unido que es muy fuerte",
            "start": 3059.039,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "mucho muy fuerte que pertenece o que",
            "start": 3062.72,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculada al partido laborista como",
            "start": 3067.74,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "estos sindicatos tienen simpat\u00eda en eeuu",
            "start": 3071.49,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "como el partido dem\u00f3crata",
            "start": 3076.859,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y ellos me pidieron",
            "start": 3079.6,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3082.289,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tom\u00e1ramos en consideraci\u00f3n lo que estaba",
            "start": 3085.25,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "sucediendo con los dirigentes mineros",
            "start": 3089.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3096.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda vamos a decir en el exilio",
            "start": 3099.39,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia porque es una",
            "start": 3105.17,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n internacional",
            "start": 3109.91,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "que se ayudan se protegen mutuamente",
            "start": 3113.359,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces hicimos el compromiso",
            "start": 3119.98,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "de revisar el caso y que no hubiese",
            "start": 3123.599,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n pol\u00edtica para ning\u00fan",
            "start": 3127.849,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "dirigente en m\u00e9xico",
            "start": 3131.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y lo cumplimos y lo vamos a seguir",
            "start": 3133.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cumpliendo o sea que pueden estar",
            "start": 3136.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tranquilos todos los dirigentes todos",
            "start": 3138.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los que empezaron ese movimiento puede",
            "start": 3140.849,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "estar tranquilos y no se les va a",
            "start": 3142.17,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "permitir porque no va a haber",
            "start": 3143.43,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n antes",
            "start": 3145.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 al extremo esto ni siquiera a",
            "start": 3148.349,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 3151.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "les conven\u00eda porque perd\u00edan",
            "start": 3153.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y legitimidad",
            "start": 3156.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3159.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los empresarios m\u00e1s fuertes",
            "start": 3161.72,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "eran los que designaban",
            "start": 3166.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al secretario del trabajo",
            "start": 3172.19,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y en particular al subsecretario",
            "start": 3174.789,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 3178.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y atender los conflictos",
            "start": 3180.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "obrero-patronales entonces ya saben",
            "start": 3184.35,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3187.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9 lado",
            "start": 3189.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se inclinaba todo",
            "start": 3191.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3195.3,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba tomado",
            "start": 3198.71,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la secretaria del trabajo",
            "start": 3202.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "defendiendo a una parte",
            "start": 3207.14,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 3212.1,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene que ser un juez",
            "start": 3214.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un car beach",
            "start": 3221.31,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 3224.65,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recto",
            "start": 3227.099,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 3229.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y darle la raz\u00f3n al que la tiene",
            "start": 3232.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cuando se rompe ese equilibrio",
            "start": 3235.76,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "pues ya el gobierno se convierte en un",
            "start": 3239.04,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "instrumento al servicio de un grupo ya",
            "start": 3244.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es un gobierno faccioso",
            "start": 3247.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso suced\u00eda",
            "start": 3251.41,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3252.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 3254.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 3258.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3260.069,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y esto lo est\u00e1n entendiendo tanto",
            "start": 3262.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajadores representantes de",
            "start": 3265.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "trabajadores dirigentes sindicales como",
            "start": 3268.3,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 3270.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y no hemos tenido problema",
            "start": 3272.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y siempre buscamos la conciliaci\u00f3n y el",
            "start": 3275.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3278.82,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "vamos a seguir as\u00ed",
            "start": 3285.019,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y resolviendo problemas enderezando en",
            "start": 3287.269,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "trazos",
            "start": 3292.099,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "con el di\u00e1logo con el convencimiento con",
            "start": 3294.23,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la conciliaci\u00f3n",
            "start": 3298.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y esto mismo pero para los",
            "start": 3300.22,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros verdad tambi\u00e9n para",
            "start": 3303.64,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3305.109,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "en todos los casos piden que se les",
            "start": 3306.49,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "escuche con esta nueva organizaci\u00f3n que",
            "start": 3308.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un contrapeso s\u00ed y hacer valer la",
            "start": 3309.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "democracia sindical a que la segunda",
            "start": 3312.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente el lunes se",
            "start": 3315.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 tambi\u00e9n el tema de telmex y habl\u00f3",
            "start": 3317.859,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "de redes con grandes cu\u00e1les",
            "start": 3320.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "me contactaron trabajadores en activo y",
            "start": 3322.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores jubilados de telmex y",
            "start": 3325.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comentan que de forma unilateral se les",
            "start": 3327.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quiere suspender bueno ser suspendido",
            "start": 3331.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos en cuarenta casos su pensi\u00f3n",
            "start": 3334.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 inscrito en el contrato colectivo",
            "start": 3337.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 3339.72,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "est\u00e1 certificado por la autoridad",
            "start": 3341.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 3344.349,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "que tiene alcances hacia el personal de",
            "start": 3345.68,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 3348.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el convenio protege a todos los",
            "start": 3349.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajadores contratados hasta el 23 de",
            "start": 3352.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "abril de 2013",
            "start": 3354.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero ahora en este intento de quitarles",
            "start": 3357.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n un importante n\u00famero de",
            "start": 3360.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajadores perjudicados pues ya est\u00e1n",
            "start": 3362.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "demandando en diferentes partes de la",
            "start": 3366.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3368.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la afectaci\u00f3n alcanzar\u00eda casi a seis mil",
            "start": 3369.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajadores y ellos lo quieren enterar",
            "start": 3373.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y pedirle que que se puede revisar el",
            "start": 3376.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "caso en las que del trabajo",
            "start": 3380.26,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y que no quieren o no piden ning\u00fan",
            "start": 3383.36,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "privilegio o un trato especial",
            "start": 3385.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente que se cumplan con los",
            "start": 3387.43,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "derechos adquiridos que est\u00e1n en los",
            "start": 3389.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contratos colectivos incluso ellos hacen",
            "start": 3392.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una propuesta que si se pudiese usted",
            "start": 3395.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pudiera hacer una recomendaci\u00f3n al ife",
            "start": 3398.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tel para que telmex en esta situaci\u00f3n de",
            "start": 3401.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que ha ido deshaci\u00e9ndose de empresas",
            "start": 3405.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pudiera acceder al primer play",
            "start": 3407.32,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "capitalizarse y poder este la empresa",
            "start": 3410.41,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cumplir con las pensiones de los",
            "start": 3413.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajadores la solicitud que se le",
            "start": 3415.34,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 3417.47,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no usar de la palabra est\u00e9 investigando",
            "start": 3418.65,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con los trabajadores",
            "start": 3423.87,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "me dicen que si usted conoce",
            "start": 3425.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "un caso muy particular del aeropuerto",
            "start": 3428.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de mexico",
            "start": 3431.14,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n se otorgaron",
            "start": 3432.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "felicitaciones adultos se utilizaron",
            "start": 3435.95,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "licitaciones a sobreprecio para la",
            "start": 3438.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la de la limpieza las gan\u00f3",
            "start": 3440.91,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 juan reyes dom\u00ednguez antes se",
            "start": 3443.039,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pagaban 300 millones 900 mil pesos y",
            "start": 3445.559,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "ahora se pagan 520 millones 885 mil 51",
            "start": 3449.49,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pesos una diferencia de 200 millones m\u00e1s",
            "start": 3453.51,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de lo cotizado este empresario ha",
            "start": 3457.349,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "conseguido 96 contratos en dos a\u00f1os por",
            "start": 3460.559,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mil 355 millones de pesos le ofrece el",
            "start": 3464.16,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "servicio al s\u00e1dr al sat harina de aliste",
            "start": 3468.779,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a varias dependencias y ellos preguntan",
            "start": 3473.369,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "pero vamos a investigar sobre esto y",
            "start": 3478.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este en el caso de los",
            "start": 3481.95,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "telefonistas mujeres hombres",
            "start": 3486.109,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3489.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de esa empresa",
            "start": 3491.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a los dirigentes vamos a ayudar",
            "start": 3497.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de lo mismo",
            "start": 3501.11,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3504.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tanto con carlos slim",
            "start": 3508.59,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3513.09,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "este como con francisco hern\u00e1ndez wars",
            "start": 3515.45,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y es lo que podamos ayudar",
            "start": 3520.88,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "beneficio de los trabajadores siempre",
            "start": 3525.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pueden estar tranquilos tambi\u00e9n lo vamos",
            "start": 3527.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a hacer si muchas horas y este yo quiero",
            "start": 3529.9,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a los empresarios",
            "start": 3534.73,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 3538.67,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "otros empresarios importantes",
            "start": 3540.64,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "carlos slim que ha actuado de manera",
            "start": 3544.539,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "responsable institucional",
            "start": 3549.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y este est\u00e1 siempre",
            "start": 3551.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3556.96,
            "duration": 1.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3557.48,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "condiciones d",
            "start": 3558.81,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y llegar a acuerdos en todo",
            "start": 3562.39,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3566.81,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "juegan las vencidas",
            "start": 3569.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como otros afortunadamente pocos",
            "start": 3573.37,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "que quieren este someter al gobierno",
            "start": 3577.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "quedaron mal acostumbrados",
            "start": 3581.599,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "el caso de carlos slim no es as\u00ed y de",
            "start": 3585.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3589.17,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay un cambio important\u00edsimo",
            "start": 3590.64,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el respeto a la",
            "start": 3595.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "autoridad legal y leg\u00edtimamente",
            "start": 3597.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constituida",
            "start": 3600.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque nosotros estamos aqu\u00ed por",
            "start": 3602.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "voluntad del pueblo",
            "start": 3604.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por la democracia",
            "start": 3609.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3612.359,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "hay empresarios importantes como carlos",
            "start": 3614.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "link que entiende muy bien eso y es",
            "start": 3618.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "respetuoso de la institucionalidad",
            "start": 3621.53,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "entonces por eso podemos ayudar",
            "start": 3624.28,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "en cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 3629.2,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "buscar los acuerdos no optar por el",
            "start": 3633.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pleito",
            "start": 3637.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 3640.27,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "a la primera irnos a tribunales",
            "start": 3642.789,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3647.81,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "si se trata de tribunales",
            "start": 3649.74,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 3651.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de eso antes no exist\u00eda",
            "start": 3653.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso lo impusieron durante el periodo",
            "start": 3657.88,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3660.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y es una",
            "start": 3662.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "falta de respeto a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3669.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "puede ser que se hable de que en un",
            "start": 3673.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mundo globalizado",
            "start": 3675.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen que haber estas instancias para",
            "start": 3677.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dirimir diferencias",
            "start": 3679.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de tipo empresarial pero por lo general",
            "start": 3683.43,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuando se va a un tribunal internacional",
            "start": 3687.21,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y nunca gana",
            "start": 3691.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3695.39,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que representa el pueblo siempre ganan",
            "start": 3697.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados' las",
            "start": 3700.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones empresariales o",
            "start": 3705.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 3707.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en estos \u00e1mbitos",
            "start": 3710.42,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces para que ir",
            "start": 3713.99,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "a tribunales bueno vamos primero a",
            "start": 3717.349,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "agotar",
            "start": 3719.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la posibilidad de un arreglo como lo",
            "start": 3723.109,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "hemos venido haciendo",
            "start": 3726.349,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "con los gasoductos con los reclusorios",
            "start": 3731.04,
            "duration": 12.059
        },
        {
            "text": "con la entrega del gas metano",
            "start": 3737.65,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "odebrecht",
            "start": 3743.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y con muchas otras cosas ahora estamos",
            "start": 3746.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "buscando resolver lo de la obra que",
            "start": 3749.22,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 tirada",
            "start": 3754.06,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en chicoas\u00e9n",
            "start": 3756.369,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se fue",
            "start": 3758.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3761.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "un tribunal internacional condenan al",
            "start": 3763.18,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gobierno a pagar",
            "start": 3766.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "un asunto del sexenio pasado",
            "start": 3770.14,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "y les quiero decir que me duele mucho",
            "start": 3774.45,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3779.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se pierde de dinero",
            "start": 3781.72,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que no es el gobierno es del pueblo",
            "start": 3785.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si fuese dinero de particulares o m\u00edo",
            "start": 3790.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 3797.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no me doler\u00eda tanto",
            "start": 3798.85,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 perdiendo dinero",
            "start": 3802.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "del presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 3805.86,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y es dinero de la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 3808.55,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es perder dinero de un",
            "start": 3811.13,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3814.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con tantos pobres",
            "start": 3816.51,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "con tantas necesidades del pecado",
            "start": 3819.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3823.869,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 3826.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dormir tranquilo",
            "start": 3828.339,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el tiradero de obras que dejaron",
            "start": 3832.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3835.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "donde hay dinero del presupuesto",
            "start": 3837.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y si le damos la espalda a esos",
            "start": 3843.89,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 3846.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no los atendemos",
            "start": 3848.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues se quedan",
            "start": 3851.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "obras tiradas un cementerio de obras",
            "start": 3856.66,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "tiradas de desperdicio de dinero p\u00fablico",
            "start": 3860.859,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces por eso tenemos que buscar la",
            "start": 3867.63,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "forma de resolver",
            "start": 3871.71,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de conciliar de convencer en este caso",
            "start": 3873.88,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de chicoas\u00e9n ya est\u00e1bamos",
            "start": 3877.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por tener un acuerdo",
            "start": 3881.63,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con las empresas porque ayer comentaba",
            "start": 3884.98,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "yo se hicieron hasta tres turbinas",
            "start": 3888.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de llenar el electro que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 3894.91,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la obra civil a un 90 por ciento parada",
            "start": 3898.44,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y la electromec\u00e1nica",
            "start": 3903.73,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3907.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sin iniciarse sanas turbinas pero",
            "start": 3909.339,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "por el conflicto",
            "start": 3913.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico todo parado",
            "start": 3917.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "entonces vamos a destrabar por eso hablo",
            "start": 3921.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de enderezar entuertos",
            "start": 3924.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a beneficio de la gente",
            "start": 3927.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir as\u00ed",
            "start": 3930.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3935.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sharon",
            "start": 3938.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas buen d\u00eda",
            "start": 3940.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a todos para canal 14 del spr",
            "start": 3942.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preguntarle el inegi se\u00f1al\u00f3 que de",
            "start": 3945.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acuerdo con sus indicadores preliminares",
            "start": 3947.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en mayo la econom\u00eda mexicana habr\u00eda",
            "start": 3949.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "crecido el 24 por ciento con respecto a",
            "start": 3953.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mayo de 2020 la pregunta es cu\u00e1l es su",
            "start": 3956.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respecto a esto y c\u00f3mo se",
            "start": 3959.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "explica este indicador por favor atr\u00e1s",
            "start": 3960.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo hay que tomar en cuenta que en mayo",
            "start": 3963.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 3966.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nos fuimos",
            "start": 3970.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente",
            "start": 3972.79,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a pique",
            "start": 3976.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 todo",
            "start": 3979.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es el mes m\u00e1s dif\u00edcil para la econom\u00eda",
            "start": 3981.29,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mayo junio",
            "start": 3984.68,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "y ahora pues con relaci\u00f3n a mayo pues",
            "start": 3987.849,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "estamos mejor mucho mejor",
            "start": 3993.009,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a eso se debe el crecimiento porque al",
            "start": 3996.73,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "final se cumpli\u00f3 nuestro pron\u00f3stico",
            "start": 4000.57,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "cuando hablaban de que nos \u00edbamos a caer",
            "start": 4004.339,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 en mayo y que \u00edbamos a",
            "start": 4009.119,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "permanecer mucho tiempo abajo",
            "start": 4012.9,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "una especie de l",
            "start": 4018.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "prolongada",
            "start": 4023.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y yo dije va a ser una uve",
            "start": 4025.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y afortunadamente",
            "start": 4030.06,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed",
            "start": 4033.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en su nave estamos saliendo",
            "start": 4035.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y a los pron\u00f3sticos de crecimiento para",
            "start": 4040.81,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya est\u00e1n llegando hasta 6%",
            "start": 4043.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces estamos saliendo de la de la",
            "start": 4051.069,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "crisis y a eso se debe ese registro ese",
            "start": 4053.92,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 4058.299,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y es muy bueno porque indica de que se",
            "start": 4062.07,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo la econom\u00eda",
            "start": 4066.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y yo espero",
            "start": 4071.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues de lo m\u00e1s pronto sin duda",
            "start": 4074.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4081.56,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el tercer trimestre de este a\u00f1o",
            "start": 4083.099,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ya estar\u00edamos",
            "start": 4087.91,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a como est\u00e1bamos antes de la pandemia",
            "start": 4093.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de m\u00e9xico est\u00e1 recuperando",
            "start": 4099.68,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "muy bien y adem\u00e1s",
            "start": 4101.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no nos cost\u00f3 mucho",
            "start": 4104.25,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "en lo material que sea clase nos cost\u00f3",
            "start": 4107.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4111.339,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "en lo humano",
            "start": 4112.719,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 duele",
            "start": 4114.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero en lo econ\u00f3mico",
            "start": 4117.17,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "salimos o estamos saliendo",
            "start": 4120.94,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "sin haber endeudado el pa\u00eds",
            "start": 4125.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sin que se nos cayera la recaudaci\u00f3n",
            "start": 4131.569,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "me ped\u00edan cuando la crisis esas dos",
            "start": 4136.509,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4139.449,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "solicit\u00e1ramos cr\u00e9dito",
            "start": 4141.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para repartir ese dinero",
            "start": 4144.64,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "no abajo sino arriba",
            "start": 4148.48,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y que propusiera hay una pr\u00f3rroga en el",
            "start": 4152.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pago de impuestos",
            "start": 4156.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y no acepte ninguna de las dos",
            "start": 4159.17,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 4161.239,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este lo que ten\u00edamos de ahorros",
            "start": 4165.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo metimos abajo",
            "start": 4170.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 4173.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se produjera una crisis de consumo",
            "start": 4176.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que la gente no tuviese para lo b\u00e1sico",
            "start": 4179.719,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "y funcion\u00f3 porque le metimos abajo y",
            "start": 4184.28,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes nos ayudaron",
            "start": 4188.21,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "y si \u00e9ste protegi\u00f3 el consumo de la",
            "start": 4193.25,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la gente",
            "start": 4198.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero son nuevos altos",
            "start": 4202.639,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 4209.31,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "falta de los b\u00e1sicos",
            "start": 4211.19,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "eso por un lado y lo otro es que nos",
            "start": 4214.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ayudaron los contribuyentes en vez de",
            "start": 4218.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "declarar la moratoria del pago de",
            "start": 4221.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4224.71,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "llamamos a todos a pagar",
            "start": 4227.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan",
            "start": 4230.469,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y deudas",
            "start": 4233.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "paganos se pusieron al corriente no se",
            "start": 4236.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nos cay\u00f3",
            "start": 4239.79,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 4245.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tuvimos ingresos",
            "start": 4248.989,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y no tuvimos necesidad de endeudarse",
            "start": 4251.71,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "entonces ahora tenemos ah\u00ed un colch\u00f3n",
            "start": 4255.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque podemos",
            "start": 4261.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "contar con recursos suficientes para el",
            "start": 4268.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "desarrollo llevamos ya",
            "start": 4272.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ejercidos en vacunas 25 mil millones de",
            "start": 4276.32,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4281.51,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y no debemos una factura a las",
            "start": 4285.03,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas",
            "start": 4289.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 4293.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "0",
            "start": 4297.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos con alberto",
            "start": 4299.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "morales del universidad buenos d\u00edas a",
            "start": 4302.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4305.02,
            "duration": 1.95
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente quiero",
            "start": 4305.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "preguntarle su opini\u00f3n sobre este primer",
            "start": 4306.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dictamen que hay del peritaje sobre las",
            "start": 4309.78,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "causas que tuvieron para que se",
            "start": 4312.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desplomara esta porque le trabe en la",
            "start": 4314.77,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 12",
            "start": 4316.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pues yo este",
            "start": 4317.23,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "creo que el dictamen s",
            "start": 4320.34,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "acertado",
            "start": 4326.789,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4329.33,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 4332.1,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "primero an\u00e1lisis acercamiento de lo que",
            "start": 4335.63,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "ocasion\u00f3 este lamentable accidente",
            "start": 4340.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "creo que la empresa que lo elabor\u00f3 es",
            "start": 4345.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "seria",
            "start": 4349.46,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ayer los respaldaron de",
            "start": 4351.47,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "especialistas en ingenier\u00eda de la unam",
            "start": 4357.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4365.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coincidieron en qu\u00e9",
            "start": 4367.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan cometido estos pa\u00edses eso",
            "start": 4370.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quiere decir que hubo corrupci\u00f3n en la",
            "start": 4373.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la l\u00ednea 12 no puedo yo",
            "start": 4374.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "adelantar eso no me corresponde yo lo",
            "start": 4376.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que creo es que la jefa de gobierno",
            "start": 4380.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "actuando bien",
            "start": 4383.42,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "que fue acertado pedir este peritaje",
            "start": 4386.3,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este dictamen a una empresa",
            "start": 4390.829,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4393.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que va a corresponder",
            "start": 4396.82,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 4401.739,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "fincas responsabilidades",
            "start": 4406.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4409.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 4413.57,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que considero importante hay que atender",
            "start": 4415.78,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 4424.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hay que este",
            "start": 4428.4,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "atenderlos de manera especial con mucho",
            "start": 4431.68,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o con mucho amor",
            "start": 4436.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y reparar el da\u00f1o",
            "start": 4440.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "material por qu\u00e9",
            "start": 4443.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo",
            "start": 4445.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo humano es muy dif\u00edcil presente en el",
            "start": 4448.6,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "colegio y algo que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo",
            "start": 4451.78,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "correcto la jefa de gobierno y nosotros",
            "start": 4456.78,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "la apoyamos es buscar la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 4460.03,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea lo m\u00e1s pronto posible en el",
            "start": 4465.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que en ese sentido el colegio de",
            "start": 4468.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ingenieros civiles est\u00e1 haciendo una",
            "start": 4469.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n dice que hay da\u00f1os",
            "start": 4471.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estructurales que pide que se revise",
            "start": 4473.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "toda la l\u00ednea incluso hay un tramo que",
            "start": 4475.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "va subterr\u00e1neo cabe la posibilidad de",
            "start": 4476.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se volviera a construir o saque todo",
            "start": 4480.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e9 realmente no sirva y se",
            "start": 4482.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vuelva a construir hay que hacer es la",
            "start": 4484.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n total",
            "start": 4488.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "yo coincido con eso",
            "start": 4490.51,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 4493.19,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tener completa seguridad",
            "start": 4495.909,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "darle a la gente absoluta seguridad",
            "start": 4500.23,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "entonces que se haga la revisi\u00f3n",
            "start": 4506.699,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "completa de todo el tramo",
            "start": 4508.999,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y que a partir de ah\u00ed",
            "start": 4514.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que arroje el",
            "start": 4518.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico se tome una decisi\u00f3n",
            "start": 4521.15,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema porque nosotros",
            "start": 4525.7,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4532.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aceptamos ni la corrupci\u00f3n",
            "start": 4536.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ni la impunidad entonces se va a",
            "start": 4539.85,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sancionar a las empresas que",
            "start": 4541.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "construyeron este tramo eso lo va a ver",
            "start": 4543.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la autoridad pero nosotros no somos",
            "start": 4545.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "encubridores no es como antes pues como",
            "start": 4548.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los gobiernos de antes",
            "start": 4552.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 4555.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por eso no pueden nuestros adversarios",
            "start": 4558.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque tenemos la autoridad moral y por",
            "start": 4564.389,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "eso tenemos autoridad pol\u00edtica",
            "start": 4567.419,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "si fu\u00e9semos deshonestos",
            "start": 4570.34,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "si estuvi\u00e9semos como los de antes y c\u00f3mo",
            "start": 4575.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios una doble moral no",
            "start": 4581.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fu\u00e9semos hip\u00f3critas pues entonces ya nos",
            "start": 4585.36,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hubiesen hecho",
            "start": 4588.3,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "polvo",
            "start": 4590.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense toda la campa\u00f1a de prensa en",
            "start": 4592.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "contra incluido la campa\u00f1a de prensa del",
            "start": 4595.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "universal en contra la nuestra",
            "start": 4599.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "7 son por \u00faltimo sobre este tema quien",
            "start": 4603.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "debe asumir la responsabilidad pol\u00edtica",
            "start": 4606.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sobre esta terrible tragedia",
            "start": 4608.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pues lo tiene que resolver la autoridad",
            "start": 4611.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "competente en este caso la fiscal\u00eda pero",
            "start": 4614.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la responsabilidad pol\u00edtica de quien es",
            "start": 4616.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4619.39,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "eso lo tiene que resolver la fiscal\u00eda",
            "start": 4621.31,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "porque si nos vamos a la pol\u00edtica pues",
            "start": 4627.659,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "yo podr\u00eda decir tienen el presidente",
            "start": 4630.51,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4633.929,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n pero tienes al jefe de",
            "start": 4635.74,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "gobierno por eso entonces todos ellos",
            "start": 4637.84,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "si hablas del responsable pol\u00edtico si es",
            "start": 4642.449,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy abstracto",
            "start": 4645.929,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "que la autoridad judicial decida",
            "start": 4650.32,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "si hay responsables y se les castigue",
            "start": 4655.11,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4660.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos como el universal",
            "start": 4662.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pues ya sentenciaron",
            "start": 4666.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 tienen culpables",
            "start": 4670.56,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4676.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de que una autoridad competente haya",
            "start": 4678.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "resuelto sobre el asunto presidente por",
            "start": 4683.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "\u00faltimo mi segunda pregunta ser\u00eda",
            "start": 4686.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "habitantes de xicotepec en morelos y",
            "start": 4688.09,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tengo entendido que en 2019 se acercaron",
            "start": 4691.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a usted para proponerle que uno de los",
            "start": 4694.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ranchos que va a rifarse en septiembre",
            "start": 4698.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo creo que era propiedad de edgar",
            "start": 4700.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "valdez villarreal del c\u00e1rtel de los",
            "start": 4703.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "beltr\u00e1n leyva que se les donar\u00e1 para",
            "start": 4706.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "construir una escuela ellos est\u00e1n",
            "start": 4708.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "preguntando si pueden tener un",
            "start": 4711.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acercamiento con usted para para ver si",
            "start": 4714.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si pueden podr\u00eda seguir en pie esta",
            "start": 4716.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "propuesta y sobre todo creo que hay",
            "start": 4719.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ellos quieren construir",
            "start": 4721.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues habitaciones porque tengo entendido",
            "start": 4723.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que es una zona ca\u00f1era y la quieren",
            "start": 4725.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "utilizar porque viene gente de todo el",
            "start": 4728.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a la zafra bueno yo le comentar\u00eda y",
            "start": 4730.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "seguramente nos est\u00e1n escuchando que",
            "start": 4734.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "busquen y nos va a buscar margarita",
            "start": 4736.88,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "sarabia que es la directora de la",
            "start": 4741.25,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "loter\u00eda nacional que es de morelos que",
            "start": 4745.61,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "seguramente ellos la conocen muy bien",
            "start": 4749.51,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "para que les explique sobre esta",
            "start": 4754.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y que se les ayude",
            "start": 4758.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en este en su propuesta sobre todo salir",
            "start": 4762.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de lo que tiene que ver con",
            "start": 4767.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en la escuela si entiendo que ellos",
            "start": 4769.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quieren usar todo este rancho para hacer",
            "start": 4772.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "una escuela o sea podr\u00eda salir del",
            "start": 4774.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sorteo que va a venir y eso hay que",
            "start": 4776.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "verlo porque ya est\u00e1 muy avanzado",
            "start": 4778.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero hay formas de resolver el asunto",
            "start": 4781.69,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "muy bien entonces v\u00e1monos ya porque",
            "start": 4785.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tengo que salir a las 8 30 voy a",
            "start": 4793.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 4796.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y ya vamos a informar rosa isela",
            "start": 4798.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 4812.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos saludo a mis compa\u00f1eros de",
            "start": 4815.61,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "gabinete en la ma\u00f1ana pues ayer decir",
            "start": 4818.28,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que ayer se instal\u00f3 el trabajo de la",
            "start": 4824.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "jornada nacional de vacunaci\u00f3n en el",
            "start": 4827.46,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "estado de baja california este trabajo",
            "start": 4831.33,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 realizando con la",
            "start": 4835.59,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n de las vacunas de",
            "start": 4840.309,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manera universal ya es la primera",
            "start": 4843.309,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entidad que decidi\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 4846.909,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que se vacunar a la poblaci\u00f3n de 18 a 39",
            "start": 4850.269,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es decir hacerlo de manera",
            "start": 4854.619,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "universal es decir que baja california",
            "start": 4858.059,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "es el primer estado que se realiza en",
            "start": 4861.819,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4866.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en esta de \u00e9sta manera especial para la",
            "start": 4867.61,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los estados fronterizos",
            "start": 4871.54,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "esto como primer paso para tener",
            "start": 4875.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esperanza de abrir la frontera en alg\u00fan",
            "start": 4878.21,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "momento al iniciar este d\u00eda uno tenemos",
            "start": 4882.35,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la esperanza pues de avanzar muy",
            "start": 4886.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente y porque los resultados del",
            "start": 4889.06,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "d\u00eda uno han sido satisfactorios nosotros",
            "start": 4895.04,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos un c\u00e1lculo de 120 mil a 140 mil",
            "start": 4899.449,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "personas que acudir\u00edan en \u00e9sta",
            "start": 4904.429,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "entidad de baja california a los 16",
            "start": 4908.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "centros que se iban a abrir el d\u00eda de",
            "start": 4912.719,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "ayer pues nuestro c\u00e1lculo fue rebasada",
            "start": 4915.63,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "esta expectativa y se tuvo hoy en la",
            "start": 4921.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana informamos al se\u00f1or presidente un",
            "start": 4925.02,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "total de 198 1964 personas que en el d\u00eda",
            "start": 4927.57,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "1 fueron vacunados en este lugar",
            "start": 4934.62,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hay que decir que por ejemplo era tanto",
            "start": 4939.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el entusiasmo del personal que se ha",
            "start": 4942.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desplegado en todo el estado que por",
            "start": 4945.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ejemplo san quint\u00edn que estaba",
            "start": 4948.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "programado para el d\u00eda lunes tambi\u00e9n se",
            "start": 4951.65,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 y acudieron casi 7000 personas",
            "start": 4954.599,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para proceder a recibir la dosis",
            "start": 4958.219,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "correspondiente de su vacuna janssen",
            "start": 4962.219,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay que decir",
            "start": 4966.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que en ensenada por ejemplo en el centro",
            "start": 4969.119,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "cultural riviera la asistencia de",
            "start": 4972.09,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "personas era como cualquier lugar en la",
            "start": 4977.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 4980.639,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "donde la poblaci\u00f3n es por varios",
            "start": 4982.53,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "millones de personas o tambi\u00e9n en el",
            "start": 4985.349,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "centro de ferias y eventos y",
            "start": 4989.82,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "exposiciones cex en mexicalli o en",
            "start": 4993.03,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "tijuana en la universidad aut\u00f3noma de",
            "start": 4997.169,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "baja california en el campus de la mesa",
            "start": 5002.419,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "otay de 19.400 10 personas que fueron",
            "start": 5006.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vacunados en este lugar entonces aqu\u00ed",
            "start": 5010.159,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 el reporte de los 17 macro",
            "start": 5013.61,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "centros que se abrieron a donde",
            "start": 5016.939,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acudieron muchos j\u00f3venes a los cuales",
            "start": 5019.399,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "les queremos hacer un reconocimiento por",
            "start": 5022.909,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el orden por el respeto que tuvieron la",
            "start": 5025.999,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "paciencia que tambi\u00e9n nos tuvieron para",
            "start": 5030.11,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hacer filas de varios kil\u00f3metros pero se",
            "start": 5033.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hizo y hay que reconocerle al personal",
            "start": 5037.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en baja california los",
            "start": 5040.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vacunadores las enfermeras todo el",
            "start": 5042.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personal de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5045.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la marina de la",
            "start": 5048.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "guardia nacional tambi\u00e9n de liste del",
            "start": 5050.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "imms de la secretaria de salud de",
            "start": 5054.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bienestar del gobierno del estado el",
            "start": 5056.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "reconocimiento para el se\u00f1or gobernador",
            "start": 5059.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "jaime bonilla y todo el personal del",
            "start": 5062.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno del estado que trabaj\u00f3 por",
            "start": 5066.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestra parte como secretaria yo darle",
            "start": 5069.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el agradecimiento al equipo de la",
            "start": 5073.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 5074.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciudadana ya est\u00e1 el compa\u00f1ero iv\u00e1n",
            "start": 5076.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escalante encabezando este trabajo",
            "start": 5079.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces nosotros decir que si seguimos",
            "start": 5081.89,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "a este ritmo esperamos abatir los 10",
            "start": 5086.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "d\u00edas que nos comprometimos y terminar",
            "start": 5089.489,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5091.62,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "de estos 10 d\u00edas casi son 200.000 en un",
            "start": 5093.07,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "solo d\u00eda son un mill\u00f3n 350 mil vacunas",
            "start": 5098.079,
            "duration": 10.511
        },
        {
            "text": "que se van a poner en esta entidad que",
            "start": 5104.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos calculado para 1010 pero si",
            "start": 5108.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguimos a este ritmo pues vamos a",
            "start": 5111.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acabar mucho antes entonces estamos muy",
            "start": 5113.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "complacidos con la participaci\u00f3n de los",
            "start": 5115.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes quer\u00edamos ver un peque\u00f1o v\u00eddeo",
            "start": 5118.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "si nos permite est\u00e9 aqu\u00ed adelante y est\u00e1",
            "start": 5121.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s adelante est\u00e1 por separado",
            "start": 5126.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero estas son algunas im\u00e1genes donde ya",
            "start": 5128.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llegan con sus hombros descubiertos y",
            "start": 5131.99,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todo es muy sencillo porque ya hay m\u00e1s",
            "start": 5135.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y tambi\u00e9n m\u00e1s experiencia",
            "start": 5137.86,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de los del equipo vacunador adelante",
            "start": 5141.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es este con es muy r\u00e1pido el",
            "start": 5156.53,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "procedimiento tardan menos porque pues",
            "start": 5160.82,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "\u00e9ste tambi\u00e9n cambiamos del procedimiento",
            "start": 5165.97,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 primero se vacuna y luego se recibe",
            "start": 5170.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el registro y tambi\u00e9n el comprobante de",
            "start": 5173.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en fin",
            "start": 5175.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este agradecer nuevamente a todos los",
            "start": 5177.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "participantes y tambi\u00e9n al pueblo de",
            "start": 5180.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 5183.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy bien este pedirles a todos los que",
            "start": 5189.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 5193.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tanto a nivel nacional porque la campa\u00f1a",
            "start": 5196.03,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "se aplica a nivel nacional ayer en total",
            "start": 5199.12,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s de 500 mil vacunas en general",
            "start": 5204.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a ver si tienen la gr\u00e1fica",
            "start": 5211.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues son m\u00e1s porque este es un corte",
            "start": 5219.18,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se hablaba de 117 pero",
            "start": 5223.39,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estamos hablando de \u00e9l como de 80 a las",
            "start": 5228.19,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "21 horas y all\u00e1 son dos horas",
            "start": 5231.46,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5235.8,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 5238.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "fueron como 600 ayer entonces",
            "start": 5242.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos los que est\u00e1n",
            "start": 5245.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunando",
            "start": 5247.85,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por lo que hacen a todos a todos que",
            "start": 5251.27,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "eres hombres de todas las instituciones",
            "start": 5254.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ayudando agradecerles en",
            "start": 5256.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "especial a los que est\u00e1n vacunando baja",
            "start": 5260.27,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 5263.24,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tienen el resto del desaf\u00edo",
            "start": 5267.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de terminar lo m\u00e1s pronto posible va a",
            "start": 5270.9,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ser el primer estado la primera entidad",
            "start": 5274.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 5278.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo podemos lograr para la semana",
            "start": 5281.41,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 5285.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esto para enfermeras enfermeros m\u00e9dicos",
            "start": 5290.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y trabajadoras sociales",
            "start": 5295.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "promotores",
            "start": 5298.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y servidores de la naci\u00f3n todos todos",
            "start": 5301.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n trabajando los",
            "start": 5303.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de los municipios en",
            "start": 5305.34,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "este caso del gobierno del estado el",
            "start": 5309.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gobernador jaime bonilla que est\u00e1",
            "start": 5313.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ayudando todos todos todos pero que est\u00e9",
            "start": 5315.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sigamos as\u00ed",
            "start": 5320.23,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y al pueblo de baja california pues",
            "start": 5322.22,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n felicitarlo por qu\u00e9",
            "start": 5326.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ha habido mucho orden",
            "start": 5331.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no hemos tenido ning\u00fan problema",
            "start": 5336.06,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar y ya qu\u00e9",
            "start": 5340.03,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "tal vez r\u00edo colorado en sonoyta",
            "start": 5345.76,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en nogales ya que se vayan tambi\u00e9n",
            "start": 5349.409,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "preparando autoridades municipales el",
            "start": 5353.13,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "gobierno de sonora porque vamos tambi\u00e9n",
            "start": 5356.4,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "a continuar con toda la frontera",
            "start": 5359.519,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ya estamos en eso s\u00ed estamos haciendo",
            "start": 5365.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gestiones el secretario de relaciones es",
            "start": 5368.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad est\u00e1 llevando a cabo estas",
            "start": 5372.6,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "gestiones para tener todas las vacunas",
            "start": 5376.59,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vacunar lo m\u00e1s pronto posible la",
            "start": 5380.59,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "frontera para tambi\u00e9n poder abrir la",
            "start": 5383.83,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "frontera que ese es un",
            "start": 5387.639,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito me tengo que ir pero nos",
            "start": 5390.62,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vemos el lunes",
            "start": 5394.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este hoy voy a veracruz vamos a ver un",
            "start": 5395.97,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "asunto precisamente un conflicto que ya",
            "start": 5401.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "lleva mucho tiempo de una carretera que",
            "start": 5403.8,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "necesitamos este abril para comunicar",
            "start": 5407.22,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "toda la costa todo el litoral de",
            "start": 5411.59,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "veracruz con tamaulipas ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 5415.29,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "vamos a estar en zacatecas porque ma\u00f1ana",
            "start": 5420.09,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se cumplen 100 a\u00f1os del fallecimiento de",
            "start": 5424.16,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n l\u00f3pez velarde te suave patria",
            "start": 5429.0,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y vamos a estar ma\u00f1ana en la",
            "start": 5432.909,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n d",
            "start": 5437.79,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "este hecho hist\u00f3rico importante gran",
            "start": 5441.3,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "poeta adem\u00e1s su nombre consecuente que",
            "start": 5446.96,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "fue simpatizante y ayudo",
            "start": 5451.23,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a francisco y madero en su lucha por la",
            "start": 5457.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "democracia entonces eso es ma\u00f1ana y el",
            "start": 5460.56,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lunes nos vemos por ac\u00e1 muchas gracias",
            "start": 5464.34,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": " todos no [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas vamos a e informar sobre el plan de vacunaci\u00f3n en especial lo que se inici\u00f3 el d\u00eda de ayer en baja california fue una jornada de vacunaci\u00f3n en los 6 municipios y son buenos los resultados son buenas noticias pero vamos a esperar para que sea m\u00e1s tarde en baja california va a informar rosa icela rodr\u00edguez secretaria de seguridad y de protecci\u00f3n ciudadana y tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el general lu\u00eds cree ciencia sandoval tratar la defensa porque ayudaron mucho desde la defensa lo mismo el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina estas dos instituciones han sido muy importantes han jugado un papel de mucha colaboraci\u00f3n de participaci\u00f3n aprovech\u00f3 para enviar un reconocimiento a enfermeras enfermeros m\u00e9dicos tanto de la secreta de marina como de la secreta de la defensa que nos ayudan mucho y vamos a informar sobre lo de baja california de ayer tambi\u00e9n porque si seguimos al ritmo de ayer de vacunaci\u00f3n vamos a estar pronto muy pronto vacunando tambi\u00e9n en los municipios fronterizos de sonora para irnos preparando quedaron pendientes de ayer cinco compa\u00f1eros compa\u00f1eros y empezamos con gabino mart\u00ednez buenos d\u00edas a todos mi nombre es galdino mart\u00ednez vengo de estrella tv los angeles de prenderlo estudiante ver los \u00e1ngeles yo traigo una propuesta de que ah\u00ed donde usted iba a construir o se iba a construir m\u00e1s bien el aeropuerto hundido en texcoco pudiera construir a la gran tenochtitl\u00e1n a imagen y semejanza de lo que un d\u00eda fue en aquellos antepasados esto funcionar\u00eda como un tipo disneylandia en recaudar dinero ser\u00eda una parte muy importante para el turismo que venga a m\u00e9xico es un poco m\u00e1s profundo el significado de volver a construir esa naci\u00f3n que estoy parado justamente en donde se enterr\u00f3 con nuestras propias manos ser\u00eda importante desenterrar la con nuestras propias manos y poderla hacer en ese lugar por las caracter\u00edsticas que tiene debe se pueden poner las canoas en sus calles sus templos y si una profec\u00eda en aquellos a\u00f1os le amarr\u00f3 las manos a mockett soma moctezuma dec\u00eda que lo que debi\u00f3 de haber pasado pas\u00f3 y as\u00ed pas\u00f3 tambi\u00e9n hay otra que creo que es de su tierra que dice que en el bueno en este caso creo que usted se equivoc\u00f3 por un n\u00famero porque dice que en el 2012 comienza a la quinta era o el quinto sol y usted va en la cuarta una propuesta s\u00ed entonces si te parece hay un equipo trabajando la utilizaci\u00f3n el buen uso de todos esos terrenos donde si va a construir el aeropuerto en texcoco va a ser un \u00e1rea natural protegida pero ser\u00eda bueno que hablaras con los responsables si es de conagua si es el arquitecto i\u00f1aki este le vamos a pedir que te te escuche y que se analice porque hay bastante superficie si se est\u00e1n recuperando lagos y se van a crear \u00e1reas de recreaci\u00f3n de deporte pero no se descarta lo que esto est\u00e1s planteando es solamente una peque\u00f1a observaci\u00f3n y esto servir\u00eda para que en el dinero que se recauda en esto porque los turistas que vienen dejar\u00edan mucho cada comunidad o pueblo originario pueblo madre tendr\u00eda podr\u00eda hacer su su antigua ciudad la antigua ciudad entonces ah\u00ed trabajar\u00edan pueblos y culturas originarias en esos lugares y ser\u00eda muy importante porque ah\u00ed podr\u00edan hacer sus artesan\u00edas y tuvieran que hacer una reestructuraci\u00f3n de todo lo que se est\u00e1 haciendo para adaptarse a la nueva era pues tomamos en cuenta tu propuesta gracias y muchas gracias nada pero s\u00ed me gustar\u00eda que se estableciera comunicaci\u00f3n as\u00ed que t\u00fa est\u00e9s al tanto de la recuperaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo si est\u00e1 dependiendo en todo este espacio lo m\u00e1s dif\u00edcil es la actividad que ah\u00ed se va a realizar porque los shows y los espect\u00e1culos tendr\u00edan que ser de acuerdo a la era si esto se hace pero claro es s\u00f3lo un sue\u00f1o judith s\u00e1nchez el presidente buenos d\u00edas jud\u00edo s\u00e1nchez-reyes corresponsal de imagen del golfo de veracruz presidente hace unos d\u00edas en guanajuato fue robado un trailer con m\u00e1s de 7 millones de cartuchos de diversos calibres cuyo destino era estados unidos el cual tambi\u00e9n era custodiado por elementos de la secretar\u00eda de seguridad preguntar si usted tiene ya informaci\u00f3n acerca del avance de las investigaciones del destino de estas municiones y quiz\u00e1 pues la ubicaci\u00f3n de los posibles responsables y tambi\u00e9n si en la reuni\u00f3n que sostuvo el canciller marcelo ebrad la secretaria de seguridad con alejandro mayorkas titular del departamento de seguridad nacional de eeuu se toc\u00f3 el tema bueno estas dos precisiones primero que no era el custodiado por la secretaria de seguridad era custodiado por polic\u00edas privados de la polic\u00eda que da servicio privada y segundo que no se trat\u00f3 este tema en la conversaci\u00f3n que se tuvo con el representante de seguridad del gobierno de eeuu esas son las dos precisiones pero vamos a aprovechar para informar porque este lujo entonces hasta el lunes que corresponde informar como cada mes solo avance de seguridad y vamos a hacerlo ahora aunque t\u00fa lo est\u00e1s planteando le voy a pedir al general secretario que \u00e9l nos informe sobre este asunto bien adelante bien este es el informe 6 a 7 de la ma\u00f1ana tratamos estos temas entonces hoy se trat\u00f3 el tema bueno desde ayer ten\u00edamos informaci\u00f3n pero hoy se se trat\u00f3 y se acord\u00f3 informar hasta el lunes pero ya que lo est\u00e1s preguntando pues de una vez este es el informe que se le rindi\u00f3 al se\u00f1or presidente ahorita en la ma\u00f1ana adelante por favor aqu\u00ed tenemos un gr\u00e1fico donde podemos observar el lugar del robo aqu\u00ed el d\u00eda 8 la localizaci\u00f3n de una instalaci\u00f3n donde los indicios nos marcaron que all\u00ed llevaron las cajas ah\u00ed hicieron un movimiento de los cartuchos ah\u00ed nos encontramos una placa del trailer que hab\u00eda sido este robado estaba quemada y aqu\u00ed este punto es en donde se localizaron los cartuchos aqu\u00ed puede observarse es una carretera en la carretera federal en el punto donde se localizaron los indicios est\u00e1 a 42 km y en la localizaci\u00f3n de la caja con los cartuchos ha estado a 89 km adelante por favor aqu\u00ed podemos ver en las im\u00e1genes la situaci\u00f3n en la que se encontr\u00f3 esa fue una denuncia ciudadana sobre la ubicaci\u00f3n del trailer donde estaba el trailer y como estaba en riesgo el personal de la guardia nacional asisti\u00f3 al punto a verificar qu\u00e9 es lo que suced\u00eda encontraron el tr\u00e1iler abrieron esta caja de tyler y encontraron en el interior los cartuchos a partir de ah\u00ed se estableci\u00f3 un dispositivo para dar la seguridad a esta en el estado estaban trabajando personal de guardia nacional del ej\u00e9rcito mexicano y desde la fiscal\u00eda del estado todos haciendo reconocimientos para lograr la localizaci\u00f3n de estos cartuchos porque ten\u00edamos informaci\u00f3n que no se hab\u00edan podido sacar del estado entonces la actividad de patrulla este ser\u00e1 importante para la localizaci\u00f3n adelante por favor aqu\u00ed podemos observar que est\u00e1 el personal de la fiscal\u00eda de general de justicia de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica perd\u00f3n que tiene a sus peritos segu\u00eda haciendo todo el levantamiento toda la parte que les toca hacer ellos el conteo de todas las municiones hasta las siete de la ma\u00f1ana los cartuchos ya revisados contados son cinco millones setecientos mil cartuchos y todav\u00eda hay una cantidad importante entonces una vez que conforme se va haciendo en la revisi\u00f3n el conteo le est\u00e1n pasando a otra caja de tr\u00e1iler y de ah\u00ed se van a trasladar a las instalaciones de la doceava regi\u00f3n militar en irapuato bueno 4 donde quedar\u00e1n en resguardo ustedes este la actividad que se est\u00e1 realizando en relaci\u00f3n con esto y bueno la investigaci\u00f3n est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que son los encargados precisamente de estar haciendo los levantamientos correspondientes aqu\u00ed en el \u00e1rea estados empec\u00e9 en otro tema presidente hace unos d\u00edas ustedes se refiri\u00f3 de que su gobierno buscar\u00e1 evitar la construcci\u00f3n de obras de varios pisos en zonas que impacten en el medio ambiente o afecten el valor arquitect\u00f3nico o hist\u00f3rico del lugar recordar\u00e1 que hace unos meses le hemos estado exponiendo lo que sucede en playa conchas chinas all\u00e1 en puerto vallarta en donde se pretende construir 9 edificios que en un \u00e1rea habitacional en su momento se se detuvo la obra en dos edificios uno que es rojo y aunque en dos ocasiones han colocado los sellos de clausura los violan y siguen con la obra en otro incluso que es el edificio por chip ya se cuenta con una orden de demolici\u00f3n sin embargo \u00e9sta no ha sido ejecutada y la pregunta es a qu\u00e9 instancias tendr\u00e1n que volver a recurrir los colonos para poder detener estas construcciones que violentan las normas urbanas en este momento estas estas personas manifiestan su preocupaci\u00f3n dado que se va a dar el cambio del gobierno municipal y quiz\u00e1 en ese tiempo el gobierno actual pueda emitir algunos permisos sobre todo en este tipo de construcciones lo mismo que a lo mejor sucedi\u00f3 en puerto en el puerto de veracruz en el en el edificio que est\u00e1 al lado de el del edificio del faro carrara carranza que usted se refiri\u00f3 hace unos d\u00edas y que justamente por ejemplo el alcalde coment\u00f3 que esa construcci\u00f3n se la hab\u00eda heredado la administraci\u00f3n que le anteced\u00eda solamente como contexto presidente quisiera comentarle que en puerto vallarta y de acuerdo a la investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo propiamente el representante jur\u00eddico de estos colonos es que hasta el momento hay 50 desarrollos que se han construido sin la autorizaci\u00f3n del impacto ambiental esto obviamente basado en lo que se ha publicado en la gaceta ambiental y lo que refleja justamente que es un problema de todo el municipio no solamente de la zona de conchas chinas tambi\u00e9n pues es un problema de ayer de sexenios anteriores y de administraciones pasadas entonces cu\u00e1les ser\u00edan nuevamente el mensaje ya tienen las titulares de la profepa y la semarnat informaci\u00f3n tanto a nivel federal como local sin embargo no ha habido una respuesta al respecto bueno es que ay muchas resistencias el cambio est\u00e1n muy mal acostumbrados no hab\u00eda y orden pero no me daban las influencias el dinero y es cierto lo que sostienes muchas veces ni siquiera hab\u00edan y autorizaciones estudios de impacto ambiental nada y constru\u00edan y afectaban el medio ambiente y el desarrollo urbano arm\u00f3nico ahora ya no y sin embargo se resiste en este caso est\u00e1 interviniendo la secretaria de medio ambiente mar\u00eda luisa albores vamos a seguir a ver qui\u00e9n se cansa primero porque nosotros somos muy perseverantes puede que tarde la justicia pero va a llegar porque no permitimos influyentismo no permitimos corrupci\u00f3n sobornos de nadie entonces vamos a seguir adem\u00e1s qu\u00e9 bueno que tenemos estos di\u00e1logos circulares y que ustedes ayudan mucho por qu\u00e9 transmiten los sentimientos de la gente de los ciudadanos y esto y ayuda bastante m\u00e1s de lo que imaginamos el que todo est\u00e9s haciendo esta denuncia es una gran contribuci\u00f3n el que se d\u00e9 a conocer aqu\u00ed en la ma\u00f1anera an este qui\u00e9n es quieren regularizar su situaci\u00f3n porque antes les permit\u00edan hacer y deshacer y llegan a decir quiero un arreglo quiero [M\u00fasica] que se reponga el procedimiento quiero reparar el da\u00f1o y agrega no quiero este aparecer ser mencionado en la ma\u00f1anera por eso estamos obligados todos los que aqu\u00ed participamos a actuar de manera responsable no venir aqu\u00ed a denunciar por denunciar o a querer sacar raja en lo personal nosotros representamos tanto ustedes como nosotros las autoridades representamos a los ciudadanos y debemos actuar con \u00e9tica y no calumniar y actuar con la verdad pero es muy importante el que nos reunamos aqu\u00ed diario que esto ayuda mucho a que tengamos una sociedad mejor a purificar la vida p\u00fablica entonces vamos a atender lo que est\u00e1s planteando de nueva cuenta le voy a pedir a la secretaria de medio ambiente a mar\u00eda luisa albores que actualice todo lo que corresponda y que si se requiere respaldo de la guardia nacional porque se est\u00e1 violando la ley porque no est\u00e1n cumpliendo con los ordenamientos legales debiste hacer valer la ley y presidente tambi\u00e9n preguntarle en el mes de mayo se registraron fechas con cifras r\u00e9cord en el n\u00famero de vacunas aplicadas en las dos \u00faltimas semanas se ha visto un descenso en el ritmo de vacunaci\u00f3n preguntar si esto se debe quiz\u00e1s a la falta de disponibilidad de las dosis que han llegado a m\u00e9xico o si hay alg\u00fan otro factor que est\u00e9 provocando esta situaci\u00f3n si este bajo el ritmo de llegada de vacunas este hay disponibilidad pero tambi\u00e9n y podemos probar que han llegado menos vacunas porque no pones la l\u00e1mina de ayer sobre la disponibilidad de vacunas este eso nos ha bajado el n\u00famero de personas vacunadas est\u00e1 alto pero si bajo de mala fe por no decir otra cosa un peri\u00f3dico creo que el economista o el financiero mencion\u00f3 ayer usted lo buscamos de que como ya hab\u00edan pasado las elecciones ya no estamos vacunando as\u00ed a la ligera por qu\u00e9 son muy buenos para la calumnia no es eso si bajo en el n\u00famero de vacunados pero es porque no hemos tenido la disponibilidad suficiente de vacunas ya se va a ir resolviendo lo de ayer cuando informen van a ver que este fue algo excepcional vacunaci\u00f3n lo que pas\u00f3 ayer en baja california pero no no es eso jes\u00fas sino unas barras que present\u00f3 ayer los d ruiz a la tarde en la tarde a ver s\u00ed se les pide para que lo vean por qu\u00e9 primero observamos esto hicimos una revisi\u00f3n en la reuni\u00f3n y luego en la noche antes de dormirme para ver c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n en la red el informe porque no lo pone creo que es algunos de estos el economista o el financiero qu\u00e9 tiene que ver con lo que t\u00fa est\u00e1s preguntando ahora pero es importante aclarar nosotros no hemos parado la vacunaci\u00f3n es fundamental por qu\u00e9 es importante la vacunaci\u00f3n en porque puede haber un rebrote y una nueva ola de contagios no estamos confi\u00e1ndonos y ayer precisamente hablamos de eso de qu\u00e9 no podemos y desmontar toda la estructura o toda la infraestructura hospitalaria de atenci\u00f3n a enfermos de covite que tenemos que estar pendientes observando el comportamiento eso es uno 2 presentar un programa de tratamientos ahora tenemos ya m\u00e1s conocimiento de cu\u00e1les son los medicamentos qu\u00e9 y \u00e9ste ayuda y tres seguir con la vacunaci\u00f3n por qu\u00e9 el rebrote el aumento en contagios est\u00e1 relacion\u00e1ndose con el clima y no queremos que nos llegue pero de lluvia es el invierno y se vaya activar de nuevo la pandemia entonces estamos trabajando en eso y tenemos como meta terminar de vacunar en octubre a\u00fan con una dosis de vacunas que han llegado al pa\u00eds se han utilizado todas y ah\u00ed en tr\u00e1nsito y este hay vacunas en los estados pero pues es normal pero esto miren y esto no lo hice ahorita estamos en a esto se debe desde luego vamos a tener una reuni\u00f3n con todos los aprovecho para convocarlos ya vamos a dar a conocer el d\u00eda y la hora con todos los equipos de vacunaci\u00f3n los responsables en las 32 entidades precisamente para reforzar para este y reforzar el plan de vacunaci\u00f3n si es el financiero miren como se le puede llamar esto finalmente presente es mala fe no perd\u00f3n finalmente nada m\u00e1s preguntarle si habr\u00e1 cambios en su gabinete por ah\u00ed se rumoraba o se rumora que saldr\u00e1 de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la licenciada julia s\u00e1nchez cordero y en su lugar quedar\u00e1 psoe robledo y a su vez en la direcci\u00f3n del imms est\u00e1n nombrando al subsecretario hugo l\u00f3pez gatell no s\u00e9 si usted nos puede dar informaci\u00f3n al respecto pues yo no sab\u00eda nada de eso hasta ahora m\u00e1s integrantes este urbano se\u00f1or del se\u00f1or que dijo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos dias secretaria secretarios pues yo vengo este actualizar los dos temas que hemos tratado aqu\u00ed y hacerle un par de preguntas m\u00e1s r\u00e1pidas pues comentarle que con la declaraci\u00f3n que hizo el pasado lunes respecto a la reapertura de la mina san rafael pues el pueblo de cosal\u00e1 del lunes ya est\u00e1 en fiesta y le agradecen todo lo que ha hecho por destrabar este problema le informan que la semana pasada mientras estuvo aqu\u00ed en la ciudad de mexico la vicepresidenta de los eeuu kamala harris al norte del pa\u00eds acudi\u00f3 una delegaci\u00f3n de la united steel workers la poderosa central obrera que apoy\u00f3 al presidente joe biden para llegar a la casa blanca ben davis director de asuntos internacionales de united steelworkers se entrevist\u00f3 con los trabajadores de la industria automotriz sider\u00fargica y minera como ustedes deben conocer en acudi\u00f3 a cosal\u00e1 tambi\u00e9n a hacer un recorrido por la por la mina all\u00ed conoci\u00f3 la situaci\u00f3n el delegado sindical ya ser beltr\u00e1n 214 delegados lo enteraron del asunto de todo lo que se ha hecho por superar el problema que ya est\u00e1 muy avanzado en d\u00edas de resolverse como usted no lo dijo y que en tres semanas es muy posible que se terminen todas las revisiones los lores y walker comunicaron a los trabajadores que van a informar a la vicepresidenta kamala harris y se comprometieron a acompa\u00f1ar y acompa\u00f1arlo a usted para que se materialice la reforma laboral ellos dijeron all\u00e1 tuve la oportunidad de estar por aqu\u00ed que la oferta que usted lanza el dicho que se lanza de que pueden venir las empresas mineras canadienses est\u00e1 unidenses hacer negocios pero respetando el medio ambiente y respetando a los trabajadores pues es m\u00e1s que justa y razonable y dijeron ah\u00ed abiertamente que lo van a apoyar que se les hace lo mejor y que ellos siendo los titulares del 90 por ciento de los contratos de la industria metal\u00fargica en eeuu y canad\u00e1 pues van a caminar junto con los trabajadores de mexico y con usted en este mismo sentido nos comentaron los trabajadores de ella de sinaloa que el 24 y el 28 son dos fechas importantes porque se van a destrabar ya todas las situaciones legales el 28 se va a hacerla un recorrido y que pr\u00f3ximamente pues ya estar\u00e1 superado el problema le enteran de esto y le agradecen incluso ya le esperan para celebrar por all\u00e1 que ver si si se da una vuelta el otro tema que ya le hemos planteado es el de los trabajadores ferrocarrileros hace unas horas en guadalajara jalisco ya naci\u00f3 el frente para el relevo de la construcci\u00f3n sindical ferro que tiene como objetivo promover la democracia sindical y terminar con el monte mismo que impera en el actual sindicato de v\u00edctor flores quien lleva m\u00e1s de 25 a\u00f1os en el cargo diferidos que surgen ante el altar lo ha entrado el hartazgo del sindicato ferrocarrilero y de algunos sectores gubernamentales que se niegan a entrar al tema incluso a revisar la la toma de nota que consigui\u00f3 v\u00edctor flores hace tres a\u00f1os y que estabilidad y tiene muchos intereses que ese sindicato responde a cuestiones muy muy personales y de grupo y que incluso este apoyaron solamente partidos pol\u00edticos esta es la actualizaci\u00f3n a la informaci\u00f3n siempre siente qu\u00e9 opina de \u00e9l esto y ahorita le formular\u00eda a votar m\u00e1s gracias bueno estoy consciente que a los sindicatos el reino unido de estados unidos de canad\u00e1 les importa mucho el qu\u00e9 el tratado comercial proteja qu\u00e9 tome en cuenta que respete la legislaci\u00f3n laboral de nuestro pa\u00eds que no se afecta a los trabajadores de mexico y coincidimos en eso ellos este participaron en \u00e9l el acuerdo en el tratado porque nos dieron su confianza porque ten\u00edan esta preocupaci\u00f3n adem\u00e1s en efecto est\u00e1n muy identificados con el partido dem\u00f3crata cuando se esperaba de que votaran en contra por sus diferencias partidistas y tambi\u00e9n por la defensa de los trabajadores nos dieron la confianza y nosotros vamos corresponder y esto nos conviene a todos si hay algo en lo que coincidimos es en que se deben de pagar buenos sueldos a los trabajadores mexicanos y que se deben de respetar sus prestaciones despu\u00e9s hasta comentar y ah\u00ed del antecedente se puede buscar y la prensa cuando yo todav\u00eda era el candidato de claro el entonces presidente de donald trump hab\u00eda que pagarle m\u00e1s a los trabajadores mexicanos as\u00ed como est\u00e1n escuchando y yo me pronuncie de inmediato le dije coincido y en ese entonces pues no era muchas las coincidencias en eso coincidimos por qu\u00e9 hay muchas diferencias el salario de mineros de trabajadores de la industria automotriz de m\u00e9xico con relaci\u00f3n a lo que ganan trabajadores en eeuu en canad\u00e1 desde luego no se puede de la noche a la ma\u00f1ana como logar pero si hay que ir buscando mejorar los salarios y mejorar las condiciones laborales tambi\u00e9n para informaci\u00f3n de todos del pueblo de mexico y de los trabajadores hice una gira fui ah londres me invit\u00f3 el dirigente del partido laborista corb\u00ed y estuve en el parlamento de reino unido me entrevist\u00e9 son vigentes obreros con la central obrera del reino unido que es muy fuerte mucho muy fuerte que pertenece o que est\u00e1 vinculada al partido laborista como estos sindicatos tienen simpat\u00eda en eeuu como el partido dem\u00f3crata y ellos me pidieron qu\u00e9 tom\u00e1ramos en consideraci\u00f3n lo que estaba sucediendo con los dirigentes mineros el qu\u00e9 se ten\u00eda vamos a decir en el exilio napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia porque es una organizaci\u00f3n internacional que se ayudan se protegen mutuamente entonces hicimos el compromiso de revisar el caso y que no hubiese persecuci\u00f3n pol\u00edtica para ning\u00fan dirigente en m\u00e9xico y lo cumplimos y lo vamos a seguir cumpliendo o sea que pueden estar tranquilos todos los dirigentes todos los que empezaron ese movimiento puede estar tranquilos y no se les va a permitir porque no va a haber persecuci\u00f3n antes se lleg\u00f3 al extremo esto ni siquiera a los empresarios les conven\u00eda porque perd\u00edan y legitimidad pero los empresarios m\u00e1s fuertes eran los que designaban al secretario del trabajo y en particular al subsecretario encargado y atender los conflictos obrero-patronales entonces ya saben ustedes y de qu\u00e9 lado se inclinaba todo por qu\u00e9 el gobierno estaba tomado imag\u00ednense la secretaria del trabajo defendiendo a una parte pues no el gobierno tiene que ser un juez un car beach incorruptible recto justo y darle la raz\u00f3n al que la tiene cuando se rompe ese equilibrio pues ya el gobierno se convierte en un instrumento al servicio de un grupo ya es un gobierno faccioso eso suced\u00eda [M\u00fasica] eso ya no pasa en el pa\u00eds y esto lo est\u00e1n entendiendo tanto trabajadores representantes de trabajadores dirigentes sindicales como empresarios y no hemos tenido problema y siempre buscamos la conciliaci\u00f3n y el acuerdo vamos a seguir as\u00ed y resolviendo problemas enderezando en trazos con el di\u00e1logo con el convencimiento con la conciliaci\u00f3n y esto mismo pero para los ferrocarrileros verdad tambi\u00e9n para todos en todos los casos piden que se les escuche con esta nueva organizaci\u00f3n que ser\u00e1 un contrapeso s\u00ed y hacer valer la democracia sindical a que la segunda pregunta se\u00f1or presidente el lunes se toc\u00f3 tambi\u00e9n el tema de telmex y habl\u00f3 de redes con grandes cu\u00e1les me contactaron trabajadores en activo y trabajadores jubilados de telmex y comentan que de forma unilateral se les quiere suspender bueno ser suspendido m\u00e1s o menos en cuarenta casos su pensi\u00f3n est\u00e1 inscrito en el contrato colectivo de trabajo est\u00e1 certificado por la autoridad laboral que tiene alcances hacia el personal de confianza el convenio protege a todos los trabajadores contratados hasta el 23 de abril de 2013 pero ahora en este intento de quitarles su pensi\u00f3n un importante n\u00famero de trabajadores perjudicados pues ya est\u00e1n demandando en diferentes partes de la rep\u00fablica la afectaci\u00f3n alcanzar\u00eda casi a seis mil trabajadores y ellos lo quieren enterar y pedirle que que se puede revisar el caso en las que del trabajo y que no quieren o no piden ning\u00fan privilegio o un trato especial \u00fanicamente que se cumplan con los derechos adquiridos que est\u00e1n en los contratos colectivos incluso ellos hacen una propuesta que si se pudiese usted pudiera hacer una recomendaci\u00f3n al ife tel para que telmex en esta situaci\u00f3n de que ha ido deshaci\u00e9ndose de empresas pudiera acceder al primer play capitalizarse y poder este la empresa cumplir con las pensiones de los trabajadores la solicitud que se le hacen no usar de la palabra est\u00e9 investigando ah\u00ed con los trabajadores me dicen que si usted conoce un caso muy particular del aeropuerto internacional de la ciudad de mexico donde tambi\u00e9n se otorgaron felicitaciones adultos se utilizaron licitaciones a sobreprecio para la cuesti\u00f3n de la de la limpieza las gan\u00f3 jos\u00e9 juan reyes dom\u00ednguez antes se pagaban 300 millones 900 mil pesos y ahora se pagan 520 millones 885 mil 51 pesos una diferencia de 200 millones m\u00e1s de lo cotizado este empresario ha conseguido 96 contratos en dos a\u00f1os por mil 355 millones de pesos le ofrece el servicio al s\u00e1dr al sat harina de aliste a varias dependencias y ellos preguntan pero vamos a investigar sobre esto y este en el caso de los telefonistas mujeres hombres trabajadores de esa empresa a los dirigentes vamos a ayudar de lo mismo llevamos muy buena relaci\u00f3n tanto con carlos slim muy buena relaci\u00f3n este como con francisco hern\u00e1ndez wars y es lo que podamos ayudar beneficio de los trabajadores siempre pueden estar tranquilos tambi\u00e9n lo vamos a hacer si muchas horas y este yo quiero agradecerle mucho a los empresarios / otros empresarios importantes carlos slim que ha actuado de manera responsable institucional y este est\u00e1 siempre en [M\u00fasica] condiciones d y llegar a acuerdos en todo no juegan las vencidas como otros afortunadamente pocos que quieren este someter al gobierno quedaron mal acostumbrados el caso de carlos slim no es as\u00ed y de otros hay un cambio important\u00edsimo tiene que ver con el respeto a la autoridad legal y leg\u00edtimamente constituida porque nosotros estamos aqu\u00ed por voluntad del pueblo por la democracia entonces hay empresarios importantes como carlos link que entiende muy bien eso y es respetuoso de la institucionalidad entonces por eso podemos ayudar en cualquier situaci\u00f3n buscar los acuerdos no optar por el pleito no est\u00e9 a la primera irnos a tribunales menos si se trata de tribunales internacionales de eso antes no exist\u00eda eso lo impusieron durante el periodo neoliberal y es una falta de respeto a nuestra soberan\u00eda puede ser que se hable de que en un mundo globalizado tienen que haber estas instancias para dirimir diferencias de tipo empresarial pero por lo general cuando se va a un tribunal internacional y nunca gana del gobierno que representa el pueblo siempre ganan los grupos de intereses creados' las grandes corporaciones empresariales o financieras en estos \u00e1mbitos entonces para que ir a tribunales bueno vamos primero a agotar la posibilidad de un arreglo como lo hemos venido haciendo con los gasoductos con los reclusorios con la entrega del gas metano odebrecht y con muchas otras cosas ahora estamos buscando resolver lo de la obra que qued\u00f3 tirada en chicoas\u00e9n tambi\u00e9n se fue [M\u00fasica] un tribunal internacional condenan al gobierno a pagar un asunto del sexenio pasado y les quiero decir que me duele mucho cu\u00e1ndo se pierde de dinero que no es el gobierno es del pueblo si fuese dinero de particulares o m\u00edo a lo mejor no me doler\u00eda tanto cuando se est\u00e1 perdiendo dinero del presupuesto que es dinero del pueblo y es dinero de la gente m\u00e1s humilde imag\u00ednense lo que es perder dinero de un pa\u00eds con tantos pobres con tantas necesidades del pecado social no puedo dormir tranquilo el tiradero de obras que dejaron este donde hay dinero del presupuesto y si le damos la espalda a esos problemas no los atendemos pues se quedan obras tiradas un cementerio de obras tiradas de desperdicio de dinero p\u00fablico entonces por eso tenemos que buscar la forma de resolver de conciliar de convencer en este caso de chicoas\u00e9n ya est\u00e1bamos por tener un acuerdo con las empresas porque ayer comentaba yo se hicieron hasta tres turbinas de llenar el electro que est\u00e1n ah\u00ed la obra civil a un 90 por ciento parada y la electromec\u00e1nica este sin iniciarse sanas turbinas pero por el conflicto jur\u00eddico todo parado entonces vamos a destrabar por eso hablo de enderezar entuertos a beneficio de la gente entonces vamos a seguir as\u00ed vamos sharon gracias presidente buenos d\u00edas buen d\u00eda a todos para canal 14 del spr preguntarle el inegi se\u00f1al\u00f3 que de acuerdo con sus indicadores preliminares en mayo la econom\u00eda mexicana habr\u00eda crecido el 24 por ciento con respecto a mayo de 2020 la pregunta es cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto a esto y c\u00f3mo se explica este indicador por favor atr\u00e1s s\u00f3lo hay que tomar en cuenta que en mayo del a\u00f1o pasado nos fuimos como se dice coloquialmente a pique se cay\u00f3 todo es el mes m\u00e1s dif\u00edcil para la econom\u00eda mayo junio y ahora pues con relaci\u00f3n a mayo pues estamos mejor mucho mejor a eso se debe el crecimiento porque al final se cumpli\u00f3 nuestro pron\u00f3stico cuando hablaban de que nos \u00edbamos a caer lo que sucedi\u00f3 en mayo y que \u00edbamos a permanecer mucho tiempo abajo una especie de l prolongada y yo dije va a ser una uve y afortunadamente fue as\u00ed en su nave estamos saliendo y a los pron\u00f3sticos de crecimiento para este a\u00f1o ya est\u00e1n llegando hasta 6% entonces estamos saliendo de la de la crisis y a eso se debe ese registro ese dato y es muy bueno porque indica de que se est\u00e1 creciendo la econom\u00eda y yo espero pues de lo m\u00e1s pronto sin duda para el tercer trimestre de este a\u00f1o ya estar\u00edamos a como est\u00e1bamos antes de la pandemia la econom\u00eda de m\u00e9xico est\u00e1 recuperando muy bien y adem\u00e1s no nos cost\u00f3 mucho en lo material que sea clase nos cost\u00f3 mucho en lo humano qu\u00e9 duele pero en lo econ\u00f3mico salimos o estamos saliendo sin haber endeudado el pa\u00eds sin que se nos cayera la recaudaci\u00f3n me ped\u00edan cuando la crisis esas dos cosas solicit\u00e1ramos cr\u00e9dito para repartir ese dinero no abajo sino arriba y que propusiera hay una pr\u00f3rroga en el pago de impuestos y no acepte ninguna de las dos recomendaciones este lo que ten\u00edamos de ahorros lo metimos abajo para que no se produjera una crisis de consumo que la gente no tuviese para lo b\u00e1sico y funcion\u00f3 porque le metimos abajo y nuestros paisanos migrantes nos ayudaron y si \u00e9ste protegi\u00f3 el consumo de la mayor\u00eda de la gente pero son nuevos altos no hubo falta de los b\u00e1sicos eso por un lado y lo otro es que nos ayudaron los contribuyentes en vez de declarar la moratoria del pago de impuestos llamamos a todos a pagar los que ten\u00edan y deudas paganos se pusieron al corriente no se nos cay\u00f3 recaudaci\u00f3n tuvimos ingresos y no tuvimos necesidad de endeudarse entonces ahora tenemos ah\u00ed un colch\u00f3n porque podemos contar con recursos suficientes para el desarrollo llevamos ya ejercidos en vacunas 25 mil millones de pesos y no debemos una factura a las farmac\u00e9uticas tenemos finanzas p\u00fablicas sanas 0 bueno pues vamos con alberto morales del universidad buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas presidente quiero preguntarle su opini\u00f3n sobre este primer dictamen que hay del peritaje sobre las causas que tuvieron para que se desplomara esta porque le trabe en la l\u00ednea 12 pues yo este creo que el dictamen s acertado qu\u00e9 es un buen primero an\u00e1lisis acercamiento de lo que ocasion\u00f3 este lamentable accidente creo que la empresa que lo elabor\u00f3 es seria y tambi\u00e9n ayer los respaldaron de especialistas en ingenier\u00eda de la unam o coincidieron en qu\u00e9 se hab\u00edan cometido estos pa\u00edses eso quiere decir que hubo corrupci\u00f3n en la construcci\u00f3n de la l\u00ednea 12 no puedo yo adelantar eso no me corresponde yo lo que creo es que la jefa de gobierno actuando bien que fue acertado pedir este peritaje este dictamen a una empresa independiente y que va a corresponder la fiscal\u00eda fincas responsabilidades y tambi\u00e9n por otro lado que considero importante hay que atender los familiares de las v\u00edctimas hay que este atenderlos de manera especial con mucho cari\u00f1o con mucho amor y reparar el da\u00f1o material por qu\u00e9 volvemos a lo mismo lo humano es muy dif\u00edcil presente en el colegio y algo que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo correcto la jefa de gobierno y nosotros la apoyamos es buscar la rehabilitaci\u00f3n de la l\u00ednea lo m\u00e1s pronto posible en el que en ese sentido el colegio de ingenieros civiles est\u00e1 haciendo una recomendaci\u00f3n dice que hay da\u00f1os estructurales que pide que se revise toda la l\u00ednea incluso hay un tramo que va subterr\u00e1neo cabe la posibilidad de que se volviera a construir o saque todo lo que est\u00e9 realmente no sirva y se vuelva a construir hay que hacer es la revisi\u00f3n total yo coincido con eso para este tener completa seguridad darle a la gente absoluta seguridad entonces que se haga la revisi\u00f3n completa de todo el tramo y que a partir de ah\u00ed de acuerdo a lo que arroje el diagn\u00f3stico se tome una decisi\u00f3n no hay ning\u00fan problema porque nosotros no aceptamos ni la corrupci\u00f3n ni la impunidad entonces se va a sancionar a las empresas que construyeron este tramo eso lo va a ver la autoridad pero nosotros no somos encubridores no es como antes pues como los gobiernos de antes ahora es distinto por eso no pueden nuestros adversarios porque tenemos la autoridad moral y por eso tenemos autoridad pol\u00edtica si fu\u00e9semos deshonestos si estuvi\u00e9semos como los de antes y c\u00f3mo nuestros adversarios una doble moral no fu\u00e9semos hip\u00f3critas pues entonces ya nos hubiesen hecho polvo imag\u00ednense toda la campa\u00f1a de prensa en contra incluido la campa\u00f1a de prensa del universal en contra la nuestra 7 son por \u00faltimo sobre este tema quien debe asumir la responsabilidad pol\u00edtica sobre esta terrible tragedia pues lo tiene que resolver la autoridad competente en este caso la fiscal\u00eda pero la responsabilidad pol\u00edtica de quien es no s\u00e9 eso lo tiene que resolver la fiscal\u00eda porque si nos vamos a la pol\u00edtica pues yo podr\u00eda decir tienen el presidente entonces felipe calder\u00f3n pero tienes al jefe de gobierno por eso entonces todos ellos si hablas del responsable pol\u00edtico si es as\u00ed muy abstracto que la autoridad judicial decida si hay responsables y se les castigue por qu\u00e9 peri\u00f3dicos como el universal pues ya sentenciaron ya est\u00e9 tienen culpables antes de que una autoridad competente haya resuelto sobre el asunto presidente por \u00faltimo mi segunda pregunta ser\u00eda habitantes de xicotepec en morelos y tengo entendido que en 2019 se acercaron a usted para proponerle que uno de los ranchos que va a rifarse en septiembre pr\u00f3ximo creo que era propiedad de edgar valdez villarreal del c\u00e1rtel de los beltr\u00e1n leyva que se les donar\u00e1 para construir una escuela ellos est\u00e1n preguntando si pueden tener un acercamiento con usted para para ver si si pueden podr\u00eda seguir en pie esta propuesta y sobre todo creo que hay tambi\u00e9n ellos quieren construir pues habitaciones porque tengo entendido que es una zona ca\u00f1era y la quieren utilizar porque viene gente de todo el pa\u00eds a la zafra bueno yo le comentar\u00eda y seguramente nos est\u00e1n escuchando que busquen y nos va a buscar margarita sarabia que es la directora de la loter\u00eda nacional que es de morelos que seguramente ellos la conocen muy bien para que les explique sobre esta situaci\u00f3n y que se les ayude en este en su propuesta sobre todo salir de lo que tiene que ver con en la escuela si entiendo que ellos quieren usar todo este rancho para hacer una escuela o sea podr\u00eda salir del sorteo que va a venir y eso hay que verlo porque ya est\u00e1 muy avanzado pero hay formas de resolver el asunto muy bien entonces v\u00e1monos ya porque tengo que salir a las 8 30 voy a veracruz y ya vamos a informar rosa isela muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y todos saludo a mis compa\u00f1eros de gabinete en la ma\u00f1ana pues ayer decir que ayer se instal\u00f3 el trabajo de la jornada nacional de vacunaci\u00f3n en el estado de baja california este trabajo que se est\u00e1 realizando con la con la aplicaci\u00f3n de las vacunas de manera universal ya es la primera entidad que decidi\u00f3 el se\u00f1or presidente que se vacunar a la poblaci\u00f3n de 18 a 39 a\u00f1os es decir hacerlo de manera universal es decir que baja california es el primer estado que se realiza en este en esta de \u00e9sta manera especial para la atenci\u00f3n de los estados fronterizos esto como primer paso para tener esperanza de abrir la frontera en alg\u00fan momento al iniciar este d\u00eda uno tenemos la esperanza pues de avanzar muy r\u00e1pidamente y porque los resultados del d\u00eda uno han sido satisfactorios nosotros ten\u00edamos un c\u00e1lculo de 120 mil a 140 mil personas que acudir\u00edan en \u00e9sta entidad de baja california a los 16 centros que se iban a abrir el d\u00eda de ayer pues nuestro c\u00e1lculo fue rebasada esta expectativa y se tuvo hoy en la ma\u00f1ana informamos al se\u00f1or presidente un total de 198 1964 personas que en el d\u00eda 1 fueron vacunados en este lugar hay que decir que por ejemplo era tanto el entusiasmo del personal que se ha desplegado en todo el estado que por ejemplo san quint\u00edn que estaba programado para el d\u00eda lunes tambi\u00e9n se instal\u00f3 y acudieron casi 7000 personas para proceder a recibir la dosis correspondiente de su vacuna janssen aqu\u00ed hay que decir que en ensenada por ejemplo en el centro cultural riviera la asistencia de personas era como cualquier lugar en la ciudad de m\u00e9xico en el estado de m\u00e9xico donde la poblaci\u00f3n es por varios millones de personas o tambi\u00e9n en el centro de ferias y eventos y exposiciones cex en mexicalli o en tijuana en la universidad aut\u00f3noma de baja california en el campus de la mesa otay de 19.400 10 personas que fueron vacunados en este lugar entonces aqu\u00ed pues est\u00e1 el reporte de los 17 macro centros que se abrieron a donde acudieron muchos j\u00f3venes a los cuales les queremos hacer un reconocimiento por el orden por el respeto que tuvieron la paciencia que tambi\u00e9n nos tuvieron para hacer filas de varios kil\u00f3metros pero se hizo y hay que reconocerle al personal que est\u00e1 en baja california los vacunadores las enfermeras todo el personal de la secretar\u00eda de la defensa de la secretar\u00eda de la marina de la guardia nacional tambi\u00e9n de liste del imms de la secretaria de salud de bienestar del gobierno del estado el reconocimiento para el se\u00f1or gobernador jaime bonilla y todo el personal del gobierno del estado que trabaj\u00f3 por nuestra parte como secretaria yo darle el agradecimiento al equipo de la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana ya est\u00e1 el compa\u00f1ero iv\u00e1n escalante encabezando este trabajo entonces nosotros decir que si seguimos a este ritmo esperamos abatir los 10 d\u00edas que nos comprometimos y terminar antes de estos 10 d\u00edas casi son 200.000 en un solo d\u00eda son un mill\u00f3n 350 mil vacunas que se van a poner en esta entidad que tenemos calculado para 1010 pero si seguimos a este ritmo pues vamos a acabar mucho antes entonces estamos muy complacidos con la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes quer\u00edamos ver un peque\u00f1o v\u00eddeo si nos permite est\u00e9 aqu\u00ed adelante y est\u00e1 un poco m\u00e1s adelante est\u00e1 por separado pero estas son algunas im\u00e1genes donde ya llegan con sus hombros descubiertos y todo es muy sencillo porque ya hay m\u00e1s organizaci\u00f3n y tambi\u00e9n m\u00e1s experiencia de los del equipo vacunador adelante es este con es muy r\u00e1pido el procedimiento tardan menos porque pues \u00e9ste tambi\u00e9n cambiamos del procedimiento ac\u00e1 primero se vacuna y luego se recibe el registro y tambi\u00e9n el comprobante de la vacunaci\u00f3n en fin este agradecer nuevamente a todos los participantes y tambi\u00e9n al pueblo de baja california muy bien este pedirles a todos los que est\u00e1n participando en la vacunaci\u00f3n tanto a nivel nacional porque la campa\u00f1a se aplica a nivel nacional ayer en total fueron m\u00e1s de 500 mil vacunas en general a ver si tienen la gr\u00e1fica pues son m\u00e1s porque este es un corte se hablaba de 117 pero estamos hablando de \u00e9l como de 80 a las 21 horas y all\u00e1 son dos horas m\u00e1s tardes fueron como 600 ayer entonces agradecerles a todos los que est\u00e1n vacunando por lo que hacen a todos a todos que eres hombres de todas las instituciones que est\u00e1n ayudando agradecerles en especial a los que est\u00e1n vacunando baja california tienen el resto del desaf\u00edo de terminar lo m\u00e1s pronto posible va a ser el primer estado la primera entidad completa y lo podemos lograr para la semana pr\u00f3xima esto para enfermeras enfermeros m\u00e9dicos y trabajadoras sociales promotores y servidores de la naci\u00f3n todos todos todos los que est\u00e1n trabajando los servidores p\u00fablicos de los municipios en este caso del gobierno del estado el gobernador jaime bonilla que est\u00e1 ayudando todos todos todos pero que est\u00e9 sigamos as\u00ed y al pueblo de baja california pues tambi\u00e9n felicitarlo por qu\u00e9 ha habido mucho orden no hemos tenido ning\u00fan problema y vamos a continuar y ya qu\u00e9 tal vez r\u00edo colorado en sonoyta en nogales ya que se vayan tambi\u00e9n preparando autoridades municipales el gobierno de sonora porque vamos tambi\u00e9n a continuar con toda la frontera ya estamos en eso s\u00ed estamos haciendo gestiones el secretario de relaciones es marcelo ebrad est\u00e1 llevando a cabo estas gestiones para tener todas las vacunas vacunar lo m\u00e1s pronto posible la frontera para tambi\u00e9n poder abrir la frontera que ese es un el prop\u00f3sito me tengo que ir pero nos vemos el lunes este hoy voy a veracruz vamos a ver un asunto precisamente un conflicto que ya lleva mucho tiempo de una carretera que necesitamos este abril para comunicar toda la costa todo el litoral de veracruz con tamaulipas ma\u00f1ana ma\u00f1ana vamos a estar en zacatecas porque ma\u00f1ana se cumplen 100 a\u00f1os del fallecimiento de ram\u00f3n l\u00f3pez velarde te suave patria y vamos a estar ma\u00f1ana en la conmemoraci\u00f3n d este hecho hist\u00f3rico importante gran poeta adem\u00e1s su nombre consecuente que fue simpatizante y ayudo a francisco y madero en su lucha por la democracia entonces eso es ma\u00f1ana y el lunes nos vemos por ac\u00e1 muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:24.315856"
}