{
    "video_id": "Xfw5T865Y1s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Xfw5T865Y1s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDp3lYgB4q79w_CfzAvE9VD1K0DUw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Xfw5T865Y1s",
    "video_title": "Presidente expone carta a familiares de normalistas de Ayotzinapa",
    "video_length_seconds": 2890,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ayer envi\u00e9 en efecto una carta a las",
            "start": 0.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s los pap\u00e1s de los j\u00f3venes",
            "start": 4.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 12.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 15.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 18.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaparecidos hace 10",
            "start": 22.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hice el compromiso con ellos",
            "start": 26.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de buscarlos hasta encontrar a los",
            "start": 32.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y trabajamos en",
            "start": 40.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso todo el",
            "start": 44.16,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "tiempo se avanz\u00f3 no como quisi\u00e9ramos",
            "start": 47.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pero no es un",
            "start": 56.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cerrado Va a continuar la",
            "start": 64.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 67.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 69.56,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aclararon varias cosas",
            "start": 71.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 75.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan que la gente no sab\u00eda porque",
            "start": 78.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "siempre se",
            "start": 84.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 este asunto solo",
            "start": 86.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "arriba este lamentable",
            "start": 91.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "caso y cuando hablo de arriba no solo",
            "start": 94.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 99.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 102.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico sus",
            "start": 105.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n sino",
            "start": 109.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las",
            "start": 113.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 115.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociales las organizaciones de defensa",
            "start": 118.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos que no dejan de",
            "start": 121.64,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 124.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh en la",
            "start": 125.719,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "c\u00fapula que no dejan de pertenecer a lo",
            "start": 128.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se llama sociedad",
            "start": 131.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 135.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y se olvidan de el pueblo",
            "start": 137.2,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "raso de informar a",
            "start": 142.959,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "todos de ah\u00ed importancia de las",
            "start": 147.56,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras porque es una informaci\u00f3n que",
            "start": 152.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "antes no se",
            "start": 158.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "daba a la mayor\u00eda de la gente eran",
            "start": 161.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muchos los filtros",
            "start": 165.68,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "e y tambi\u00e9n en abono a las",
            "start": 168.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 172.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "independientes no ten\u00edan acceso a los",
            "start": 174.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 180.68,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "convencionales hab\u00eda un control casi",
            "start": 183.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "absoluto de los medios de",
            "start": 188.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los peri\u00f3dicos de la",
            "start": 192.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "radio de la",
            "start": 195.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 197.959,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 199.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh Ya hemos informado m\u00e1s sobre este",
            "start": 202.159,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "caso no s\u00e9 si pones la carta",
            "start": 206.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 211.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "detallando algunas",
            "start": 214.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cosas la carta que envi\u00e9 a los pap\u00e1s a",
            "start": 217.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los a las mam\u00e1s de los j\u00f3venes de ayos",
            "start": 222.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "chinapa",
            "start": 225.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh claro con un",
            "start": 227.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informe y con",
            "start": 230.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "anexos pero en la carta hay un resumen",
            "start": 233.159,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que puede servir para",
            "start": 237.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conocer sobre lo sucedido y lo que se",
            "start": 244.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lleva hasta",
            "start": 249.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahora de la",
            "start": 251.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en primer lugar decir que",
            "start": 255.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 259.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dejamos de buscar a los j\u00f3venes",
            "start": 260.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "madres y padres de los alumnos de la",
            "start": 275.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Normal Rural Ra\u00fal Isidro Burgos de",
            "start": 277.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa desaparecidos en Iguala",
            "start": 281.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Guerrero el 26 de septiembre de",
            "start": 283.919,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "2014 con todo respeto me dirijo a",
            "start": 290.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ustedes para informarles sobre la",
            "start": 293.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de sus hijos y El Avance que",
            "start": 295.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "logramos en este prop\u00f3sito durante el",
            "start": 298.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tiempo que me desempe\u00f1\u00e9 como presidente",
            "start": 301.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 304.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como ustedes saben desde el",
            "start": 306.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inicio de mi mandato me",
            "start": 308.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "propuse con toda convicci\u00f3n destinar",
            "start": 311.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiempo recursos y voluntad para",
            "start": 314.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esclarecer los tr\u00e1gicos hechos",
            "start": 317.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "acontecidos hace 10 a\u00f1os castigar a los",
            "start": 319.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "responsables y sobre todo encontrar a",
            "start": 323.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 326.16,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes les aseguro que nunca nunca",
            "start": 327.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dejamos en el olvido esta justa y humana",
            "start": 329.919,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n Desde los primeros d\u00edas confi\u00e9",
            "start": 334.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta responsabilidad en Alejandro",
            "start": 339.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ensinas Rodr\u00edguez subsecretario de",
            "start": 340.84,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y \u00e9l cont\u00f3 siempre con todo",
            "start": 344.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mi apoyo y respaldo para conformar un",
            "start": 347.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "equipo de",
            "start": 350.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trabajo establecer relaciones con los",
            "start": 351.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "abogados de",
            "start": 355.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes de las madres de los padres y",
            "start": 356.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con organizaciones de defensa de",
            "start": 360.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos nacionales y",
            "start": 362.199,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "extranjeras Asimismo le",
            "start": 366.84,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "otorgues Encinas mi confianza para hacer",
            "start": 370.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "acuerdos Con quienes pudieran",
            "start": 374.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "informar sobre el",
            "start": 377.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "paradero de los muchachos de esta forma",
            "start": 379.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pudimos avanzar Pues a cambio de detener",
            "start": 383.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la extradici\u00f3n",
            "start": 388.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos de abigael Gonz\u00e1lez",
            "start": 390.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Valencia presunto miembro del Cartel",
            "start": 394.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Jalisco Nueva",
            "start": 397.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n uno de los miembros del",
            "start": 399.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "grupo delictivo Guerreros Unidos",
            "start": 402.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Gildardo L\u00f3pez",
            "start": 405.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "astudillo acept\u00f3 colaborar en calidad de",
            "start": 407.919,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "testigo protegido y como",
            "start": 411.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "resultado de su participaci\u00f3n se logr\u00f3",
            "start": 416.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "identificar los restos de dos de los",
            "start": 418.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 422.4,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 424.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso lo hicimos",
            "start": 425.879,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 429.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dos primeros a\u00f1os dos tres los dos",
            "start": 431.759,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os del",
            "start": 435.56,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobierno sin embargo no ha sido posible",
            "start": 437.879,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s porque el personaje",
            "start": 441.039,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "principal que",
            "start": 444.12,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 que permanece en la",
            "start": 447.319,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel aqu\u00ed quiero aclarar \u00e9l no tuvo",
            "start": 450.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una participaci\u00f3n",
            "start": 454.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "directa sino en la",
            "start": 455.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 458.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 a",
            "start": 460.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muchos de los que",
            "start": 462.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "participaron en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 465.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y",
            "start": 471.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 474.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "\u00c9l pidi\u00f3",
            "start": 476.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 solicitando su",
            "start": 480.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n a Estados",
            "start": 483.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Unidos como tiene relaci\u00f3n con ellos con",
            "start": 486.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "algunos de los que",
            "start": 492.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "participaron y a nosotros lo que nos",
            "start": 494.479,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "interesa es encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 497.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 499.879,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 501.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a esperar",
            "start": 504.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a tener la informaci\u00f3n porque es lo m\u00e1s",
            "start": 509.879,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante entonces a sabiendas de",
            "start": 517.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que \u00e9l pod\u00eda",
            "start": 522.519,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ayudar en",
            "start": 526.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esto se",
            "start": 530.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 533.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 trasladado incluso a un",
            "start": 538.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "penal",
            "start": 542.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 544.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "distinto y",
            "start": 547.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 pero",
            "start": 552.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "luego dej\u00f3 de mostrar voluntad para",
            "start": 554.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 557.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cooperando a\u00fan cuando \u00e9l tiene la",
            "start": 559.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y el contacto con otros",
            "start": 561.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "integrantes todo esto que les estoy",
            "start": 565.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "planteando tenemos prueba",
            "start": 567.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "suficientes de la organizaci\u00f3n Guerreros",
            "start": 574.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Unidos tambi\u00e9n de polic\u00edas municipales",
            "start": 577.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de Iguala Cocula y de autoridades",
            "start": 579.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "locales que saben de lo ocurrido o",
            "start": 583.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "participaron en la",
            "start": 586.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 589.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes aqu\u00ed conviene recordar que desde",
            "start": 593.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 596.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "principio de estos",
            "start": 597.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se cometieron consciente o",
            "start": 602.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inconscientemente una serie de",
            "start": 605.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "errores y",
            "start": 609.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "omisiones que han complicado El",
            "start": 612.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de lo sucedido en Iguala",
            "start": 614.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 617.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conocer el paradero de los",
            "start": 618.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes recordemos que el gobierno",
            "start": 622.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "anterior quiso dar carpetazo al asunto",
            "start": 625.279,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "construyendo la llamada verdad",
            "start": 629.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica seg\u00fan la cual los j\u00f3venes",
            "start": 632.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido asesinados y quemados en el",
            "start": 635.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "basurero de Cocula Guerrero por los",
            "start": 638.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "integrantes de Guerreros Unidos con la",
            "start": 641.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "complicidad de polic\u00edas y autoridades",
            "start": 644.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "locales esta",
            "start": 648.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n fue sostenida por el entonces",
            "start": 653.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "procurador general de la rep\u00fablica Jes\u00fas",
            "start": 656.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Murillo caran y por Tom\u00e1s c\u00f3n extitular",
            "start": 659.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de la agencia de investigaci\u00f3n",
            "start": 663.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "criminal dicha conclusi\u00f3n fue",
            "start": 667.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "parcialmente",
            "start": 669.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "descalificada en particular lo relativo",
            "start": 671.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 674.72,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 677.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "incineraci\u00f3n de los",
            "start": 680.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en ese",
            "start": 682.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sitio pues como fue probado por peritos",
            "start": 684.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en la materia",
            "start": 689.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "result\u00f3 completamente falsa esa",
            "start": 692.16,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n adem\u00e1s de esta irresponsable",
            "start": 696.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "actitud por intervenci\u00f3n de",
            "start": 700.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizaciones de defensa de derechos",
            "start": 702.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "humanos Esto es un asunto",
            "start": 704.8,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que amerita un an\u00e1lisis",
            "start": 708.04,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtico sobre todo de El Pro de la",
            "start": 714.56,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de Derechos Humanos Agust\u00edn",
            "start": 719.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 726.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh organizaciones de defensa de Derechos",
            "start": 729.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Humanos e inclusive con el benepl\u00e1cito",
            "start": 732.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 736.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "abogados supuestamente Defensores de la",
            "start": 738.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "causa y representantes de las madres y",
            "start": 741.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los padres de los j\u00f3venes",
            "start": 744.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desaparecidos se promovi\u00f3 y",
            "start": 746.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 una sentencia en el poder",
            "start": 750.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "judicial la",
            "start": 754.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cual bajo el alegato de que los",
            "start": 756.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "detenidos hab\u00edan sido",
            "start": 759.519,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "torturados cosa que no fue cierto del",
            "start": 764.68,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "todo y hay tambi\u00e9n pruebas",
            "start": 769.959,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "esa sentencia posibilit\u00f3 la liberaci\u00f3n",
            "start": 780.839,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de 65 de ellos de los que hab\u00edan",
            "start": 784.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "detenido al",
            "start": 789.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "principio Aunque algunos de los",
            "start": 792.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "excarcelados",
            "start": 795.399,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "S\u00ed hab\u00edan sido V\u00edctimas de tortura otros",
            "start": 797.199,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no Y la mayor\u00eda hab\u00eda participado",
            "start": 806.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 809.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Bueno cuando",
            "start": 813.399,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sale esta",
            "start": 816.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 822.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n esta resoluci\u00f3n del poder",
            "start": 825.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "judicial lo",
            "start": 829.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "celebran los",
            "start": 832.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 834.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de los familiares de los j\u00f3venes y lo",
            "start": 836.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "celebra el",
            "start": 839.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Pro tambi\u00e9n resulta necesario recordar",
            "start": 844.56,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "en este punto que extra\u00f1amente los",
            "start": 849.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "encargados de la fiscal\u00eda",
            "start": 852.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "especial ministerios p\u00fablicos y los",
            "start": 855.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "integrantes del grupo interdisciplinario",
            "start": 858.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de expertos",
            "start": 862.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "independientes de la Comisi\u00f3n",
            "start": 864.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos Humanos de la",
            "start": 866.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oea en vez de celebrar la decisi\u00f3n esto",
            "start": 868.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho que tomamos de solicitar",
            "start": 871.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de prensi\u00f3n contra el procurador",
            "start": 874.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y miembros del ej\u00e9rcito se opusieron",
            "start": 877.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "rotundamente a dicha medida hasta el",
            "start": 881.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "punto que el fiscal",
            "start": 885.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "especial renunci\u00f3 y la mayor\u00eda de los",
            "start": 886.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "miembros de la comisi\u00f3n de la oea se",
            "start": 889.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "retiraron Asimismo conviene",
            "start": 894.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "subrayar que con el El paso del",
            "start": 897.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiempo porque al",
            "start": 900.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "principio despu\u00e9s",
            "start": 904.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 907.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 908.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "terrible acontecimiento",
            "start": 911.199,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 915.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "todo reca\u00eda en culpar a las autoridades",
            "start": 917.959,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "locales al presidente municipal deig",
            "start": 925.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y a las autoridades",
            "start": 930.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "locales las protestas todas eran en ese",
            "start": 933.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "sentido incluso cuando la oa interviene",
            "start": 937.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "desde el inicio",
            "start": 942.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "habla de que los",
            "start": 945.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "responsables de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 948.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hab\u00edan sido autoridades",
            "start": 951.959,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "locales polic\u00edas municipales",
            "start": 955.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 962.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hablaba del",
            "start": 964.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 967.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ni del Gobierno",
            "start": 969.079,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Federal pero al paso del tiempo y por",
            "start": 975.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intereses pol\u00edticos ajenos a la",
            "start": 978.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n tanto del pa\u00eds como del",
            "start": 985.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 987.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a manejarse la versi\u00f3n de parte",
            "start": 989.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Los Defensores entre comillas de las",
            "start": 992.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "madres y padres de los",
            "start": 995.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estudiantes que los responsables de la",
            "start": 997.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes hab\u00edan sido",
            "start": 1000.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "miembros del",
            "start": 1002.759,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito pasaron como un a\u00f1o dos a\u00f1os y",
            "start": 1005.56,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "empezaron con esa",
            "start": 1011.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n esta conjetura fue impulsada",
            "start": 1015.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entre otros por la pseudoperiodista",
            "start": 1018.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 1023.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Eso es important\u00edsimo porque",
            "start": 1028.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "yo fui",
            "start": 1033.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "v\u00edctima",
            "start": 1036.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la calumnia de",
            "start": 1039.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1041.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 1043.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "periodista sin ninguna prueba",
            "start": 1046.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 1050.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasada sac\u00f3 un",
            "start": 1053.799,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 1057.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vincul\u00e1ndolos no la conozco",
            "start": 1077.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personalmente creo que una vez la vi",
            "start": 1079.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hace muchos",
            "start": 1082.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero por sus",
            "start": 1083.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actos Claro que la",
            "start": 1086.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "conozco por los",
            "start": 1090.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 1093.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces esta se\u00f1ora escribi\u00f3 un libro",
            "start": 1095.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llamado la verdadera noche de",
            "start": 1099.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Iguala publicado en 2016",
            "start": 1102.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el cual se atrevi\u00f3 a firmar sin",
            "start": 1109.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 1112.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prueba como ya se los expres\u00e9 en la",
            "start": 1114.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "carta anterior a los padres que los",
            "start": 1116.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estudiantes hab\u00edan sido",
            "start": 1120.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "secuestrados Sin propon\u00e9rselo",
            "start": 1122.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que los estudiantes hab\u00edan secuestrado",
            "start": 1125.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sin propon\u00e9rselo un cami\u00f3n con",
            "start": 1128.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hero\u00edna con destino a Estados",
            "start": 1131.919,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Unidos O sea que ese fue el",
            "start": 1136.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "motivo en un apartado de su libro",
            "start": 1142.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "titulado precisamente f\u00edjense C\u00f3mo fue",
            "start": 1145.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1149.919,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito desde ah\u00ed",
            "start": 1152.159,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "empieza cuenta as\u00ed esa historia y y es",
            "start": 1155.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1160.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "leerlo lo que dice la noche del 26 de",
            "start": 1162.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "septiembre de 2014",
            "start": 1166.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "le informaron a un",
            "start": 1169.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "narcotraficante con un importante nivel",
            "start": 1171.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de operaciones en",
            "start": 1174.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Guerrero por cuestiones \u00e9ticas Y si est\u00e1",
            "start": 1176.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de por medio un",
            "start": 1179.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "asunto tan delicado tan",
            "start": 1181.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "doloroso que implica",
            "start": 1187.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh hacer",
            "start": 1189.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "justicia ella",
            "start": 1192.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 todav\u00eda decir qui\u00e9n",
            "start": 1196.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es qui se encontraban",
            "start": 1203.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "igual le informaron que estudiantes de",
            "start": 1211.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la normal de ayas inapa iban a bordo de",
            "start": 1215.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dos autobuses en los que se ocultaba un",
            "start": 1218.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cargamento de",
            "start": 1222.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hero\u00edna con un",
            "start": 1224.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "valor de al menos 2,000000",
            "start": 1227.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "d\u00f3 estar\u00edamos hablando como de 35",
            "start": 1233.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 1238.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1241.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed los normalistas ignoraban que",
            "start": 1243.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "viajaban con la apreciada carga y que su",
            "start": 1247.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "destino estaba ligado a",
            "start": 1250.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ella aunque El capo estaba acostumbrado",
            "start": 1255.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a traficar varias toneladas de hero\u00edna",
            "start": 1257.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la cantidad que transportaban los",
            "start": 1261.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "autobuses no era menor y no se pod\u00eda",
            "start": 1263.84,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "permitir ese robo aunque fuera",
            "start": 1268.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "accidental si lo toleraban Se perder\u00eda",
            "start": 1272.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el orden en la",
            "start": 1275.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "plaza si se mata por",
            "start": 1281.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "00 dijo alguien por 2 millones",
            "start": 1284.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es una manera de operar la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1290.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de la mercanc\u00eda era un tema de dinero y",
            "start": 1294.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un tema de",
            "start": 1297.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "autoridad si se permit\u00eda ese robo",
            "start": 1299.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s habr\u00eda m\u00e1s explic\u00f3 un informante",
            "start": 1302.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "De",
            "start": 1307.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 1309.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprobada qui\u00e9n es ese informante de",
            "start": 1312.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprobada con qui\u00e9n se sostuvieron",
            "start": 1320.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "varias reuniones a lo largo de 15 meses",
            "start": 1324.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "durante esta",
            "start": 1328.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el narcotraficante en",
            "start": 1334.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n",
            "start": 1337.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 1338.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si se tratara de un periodismo de",
            "start": 1340.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1343.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "vinculado hacer el bien",
            "start": 1345.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues la",
            "start": 1349.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1351.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda a esclarecer los hechos",
            "start": 1354.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "realmente y encontrar a los",
            "start": 1358.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es una cuesti\u00f3n humanitaria No",
            "start": 1363.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "puede haber un",
            "start": 1367.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "periodismo sin",
            "start": 1368.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n",
            "start": 1370.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "social un periodismo que no busca la",
            "start": 1373.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1377.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "el narcotraficante en cuesti\u00f3n ten\u00eda al",
            "start": 1382.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "menos 8 a\u00f1os trabajando en la entidad",
            "start": 1384.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "primero como colaborador de Arturo",
            "start": 1387.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Beltr\u00e1n Leiva con el que traficaba droga",
            "start": 1389.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 1393.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Unidos no como un subalterno sino como",
            "start": 1395.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un socio",
            "start": 1398.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "minoritario que con el tiempo adquiri\u00f3",
            "start": 1399.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poder Aunque logr\u00f3 mantener un",
            "start": 1402.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "perfil discreto pero su nombre nunca se",
            "start": 1405.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ha mencionado en las causas",
            "start": 1408.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "penales de otros integrantes de ese",
            "start": 1412.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cartel como Edgar Vald\u00e9s Villarreal",
            "start": 1416.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Gerardo \u00c1lvarez V\u00e1zquez o Sergio",
            "start": 1420.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Villarreal Barrag\u00e1n",
            "start": 1423.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1424.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "2009 cuando ultimaron Arturo Beltr\u00e1n",
            "start": 1427.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Leiva en Cuernavaca El capo decidi\u00f3",
            "start": 1430.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "seguir con sus propias operaciones",
            "start": 1433.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "usando Guerrero como base para el",
            "start": 1436.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "control de la zona ten\u00eda en su n\u00f3mina a",
            "start": 1440.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "militares del 27 y 41 Batall\u00f3n de",
            "start": 1443.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda",
            "start": 1448.12,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "polic\u00edas federales polic\u00edas",
            "start": 1449.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ministeriales de Guerrero polic\u00edas",
            "start": 1451.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "federales ministeriales polic\u00edas",
            "start": 1453.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "municipales de Iguala y diversas",
            "start": 1456.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autoridades de los municipios",
            "start": 1458.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cercanos as\u00ed como en la sierra donde se",
            "start": 1461.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siembra la mapola y se procesa la",
            "start": 1464.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hero\u00edna",
            "start": 1467.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuando reportaron la",
            "start": 1468.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de su valiosa",
            "start": 1470.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "carga El",
            "start": 1473.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "capo habr\u00eda hecho una llamada al Coronel",
            "start": 1475.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de Infanter\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez P\u00e9rez",
            "start": 1479.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "comandante del 27",
            "start": 1483.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n para pedirle que recuperara la",
            "start": 1485.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda AC comoera",
            "start": 1489.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lugar el",
            "start": 1493.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito era la fuerza de seguridad que",
            "start": 1495.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mayor autoridad en la",
            "start": 1498.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciudad tal vez el",
            "start": 1501.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "narcotraficante no dimension\u00f3 la",
            "start": 1504.12,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "magnitud del operativo para recobrar la",
            "start": 1507.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "droga Quien encabez\u00f3 dice el",
            "start": 1517.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "informante de la se\u00f1ora",
            "start": 1521.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Anabel la operaci\u00f3n para rescatar la",
            "start": 1524.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "droga fue el mismo",
            "start": 1527.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito aqu\u00ed lo dice se\u00f1al\u00f3 la fuente",
            "start": 1530.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n enterada de los",
            "start": 1533.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hechos de acuerdo con esta",
            "start": 1537.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n en el momento en que los",
            "start": 1540.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "militares rescataba la droga de los",
            "start": 1543.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Autobuses Los Normalistas a bordo se",
            "start": 1546.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dado cuenta de lo que estaban",
            "start": 1550.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "extrayendo",
            "start": 1554.2,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1558.76,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "compartimientos",
            "start": 1563.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "imprevisto que deton\u00f3 s\u00fabitamente la",
            "start": 1565.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "necesidad de",
            "start": 1568.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desaparecerlos para no dejar",
            "start": 1571.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "testigos s se va entendiendo",
            "start": 1574.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "verdad seg\u00fan habr\u00eda contado El capo a",
            "start": 1579.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sus conocidos de",
            "start": 1583.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "confianza su gente no intervino en la",
            "start": 1585.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 1587.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "dejaron todo en manos de los",
            "start": 1588.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "militares el mismo personaje desconocer",
            "start": 1591.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el paradero final de los",
            "start": 1594.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "normalistas Pero alguien le inform\u00f3 que",
            "start": 1597.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "supuestamente hab\u00edan llevado al menos a",
            "start": 1600.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "un grupo de estudiantes a las",
            "start": 1603.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instalaciones del 27 Batall\u00f3n de",
            "start": 1605.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda",
            "start": 1608.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "seg\u00fan El",
            "start": 1610.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "capo mi intenci\u00f3n nunca fue que mataran",
            "start": 1612.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a tanto",
            "start": 1616.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Joven se",
            "start": 1619.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "excedieron de haber sabido que iba a",
            "start": 1621.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 1624.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eso se habr\u00eda quejado El capo quien",
            "start": 1625.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ir\u00f3nicamente no es",
            "start": 1628.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "repite Ninguno de los detenidos por la",
            "start": 1631.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 1634.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vinculados a la desaparici\u00f3n de los 43",
            "start": 1636.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en la evaluaci\u00f3n Nacional de La amenaza",
            "start": 1640.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de las drogas elaborada por la DEA se",
            "start": 1643.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "afirma",
            "start": 1647.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dice la periodista que la mayor parte de",
            "start": 1649.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la hero\u00edna que se consume en Estados",
            "start": 1651.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Unidos proviene de M\u00e9xico y en menor",
            "start": 1654.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medida de",
            "start": 1657.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Colombia seg\u00fan la DEA hasta 2015",
            "start": 1659.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Guerrero segu\u00eda siendo una plaza que",
            "start": 1662.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "controlaba el cartel de Los Beltr\u00e1n",
            "start": 1665.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Leiva y sus Socios con una peque\u00f1a",
            "start": 1667.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presencia del Cartel De",
            "start": 1670.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Sinaloa es significativo que en el",
            "start": 1672.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reporte de esa agencia no existe una",
            "start": 1675.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sola l\u00ednea dedicada a Guerreros Unidos",
            "start": 1678.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ni a los llamados",
            "start": 1681.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "rojos sea no",
            "start": 1685.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "existe nada sobre Guerreros Unidos ni",
            "start": 1688.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los rojos que",
            "start": 1691.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "supuestamente fueron los que",
            "start": 1694.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "intervinieron en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 1696.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero aqu\u00ed dice",
            "start": 1699.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no los \u00fanicos grupos",
            "start": 1704.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en los que se enfoc\u00f3 la PGR en su",
            "start": 1708.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1711.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "sesgada el informante explic\u00f3 que si",
            "start": 1713.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien las c\u00e9lulas criminales de los rojos",
            "start": 1716.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y Guerreros Unidos tienen operaciones en",
            "start": 1719.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Guerrero Son de poca",
            "start": 1723.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "escala y est\u00e1n por debajo del nivel de",
            "start": 1726.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "poder del capo en",
            "start": 1729.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n Esto est\u00e1 en su",
            "start": 1732.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "libro qu\u00e9 digo yo",
            "start": 1736.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1738.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que",
            "start": 1739.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "maneja mucha informaci\u00f3n de la",
            "start": 1742.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de control de drogas DEA",
            "start": 1746.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "falsa o",
            "start": 1749.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verdadera seg\u00fan se lo",
            "start": 1752.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ordenan",
            "start": 1755.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "particip\u00f3",
            "start": 1757.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 1760.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso no se",
            "start": 1762.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sab\u00eda como testigo en un tribunal de",
            "start": 1765.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para defender la",
            "start": 1768.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solicitud de asilo del juez municipal",
            "start": 1770.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ulises",
            "start": 1774.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Bernab\u00e9 quien sostuvo que supuestamente",
            "start": 1775.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esa noche los j\u00f3venes nunca fueron",
            "start": 1779.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "llevados a la comandancia de",
            "start": 1782.44,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "Iguala porque lo que se busca es decir",
            "start": 1786.919,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "No tuvieron que ver los",
            "start": 1794.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "polic\u00edas no fue un asunto de autoridades",
            "start": 1796.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "locales los j\u00f3venes nunca fueron",
            "start": 1805.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "llevados a la comandancia de huala",
            "start": 1807.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 1808.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "testimonios muchos",
            "start": 1810.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "testimonios",
            "start": 1813.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "formales que aseguran lo contrario es",
            "start": 1818.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "decir que las polic\u00edas de Iguala los",
            "start": 1820.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "sacaron a los j\u00f3venes en patrullas de",
            "start": 1824.679,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "instalaciones hacia lugares",
            "start": 1828.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desconocidos no",
            "start": 1833.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obstante esa declaraci\u00f3n",
            "start": 1834.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dolosa de la se\u00f1ora",
            "start": 1837.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Anabel y de El juez fue aceptada por el",
            "start": 1841.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Departamento de justicia de Estados",
            "start": 1845.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Unidos el cual gestion\u00f3 el asilo a dicha",
            "start": 1848.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "persona a la irresponsable",
            "start": 1855.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1858.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ver\u00eddicos de los testimonios de Ulises",
            "start": 1859.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Bernab\u00e9 y de Anabel Hern\u00e1ndez de que el",
            "start": 1862.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano estuvo presente",
            "start": 1866.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Durante los ataques y desaparici\u00f3n de",
            "start": 1868.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "los estudiantes se sum\u00f3 la siguiente",
            "start": 1871.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aseveraci\u00f3n",
            "start": 1875.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "textual de esa autoridad estadounidense",
            "start": 1876.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "del departamento de Justicia",
            "start": 1880.6,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "miren lo que sostuvieron sin prueba",
            "start": 1883.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "alguna una",
            "start": 1890.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "conjetura est\u00e1 entre comillas es textual",
            "start": 1894.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 1899.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1900.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "inveros\u00edmil que un departamento de",
            "start": 1901.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 1904.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "municipal tenga la influencia pol\u00edtica y",
            "start": 1906.48,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "los recursos necesarios para organizar",
            "start": 1910.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un intrincado",
            "start": 1914.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "encubrimiento y y la desaparici\u00f3n de 43",
            "start": 1916.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 1920.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mexicanos o sea se",
            "start": 1922.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "descarta de que sea un asunto de",
            "start": 1925.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "autoridades locales y de polic\u00edas",
            "start": 1929.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y de los grupos de la delincuencia que",
            "start": 1933.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "operaban",
            "start": 1937.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n de Iguala dicen es mucho",
            "start": 1939.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s plausible que el Gobierno Federal",
            "start": 1944.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mexicano y la polic\u00eda",
            "start": 1948.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "federal fueran los responsables de este",
            "start": 1952.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "horrible incidente esa es parte de la",
            "start": 1956.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sentencia de la corte de inmigraci\u00f3n del",
            "start": 1960.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "departamento de justicia de Arizona",
            "start": 1963.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en donde",
            "start": 1965.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "conceden el asilo",
            "start": 1967.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a el juez de",
            "start": 1970.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Iguala es importante aclarar que a\u00fan",
            "start": 1973.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuando no existe ninguna prueba de que",
            "start": 1976.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito haya participado en la",
            "start": 1979.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 1981.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1983.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si se encuentra hacia",
            "start": 1985.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 1988.519,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que que s\u00ed participaron con",
            "start": 1990.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pruebas desde luego que se",
            "start": 1994.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1998.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que aceptar",
            "start": 2001.159,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "castigar a los soldados a los mandos y",
            "start": 2004.76,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "no permitir",
            "start": 2011.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 2013.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tolerar impunidad de",
            "start": 2016.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nadie como no eh Hay una prueba",
            "start": 2024.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "directa de las de que los soldados",
            "start": 2028.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tuvieron que ver con la desaparici\u00f3n de",
            "start": 2031.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 2033.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por",
            "start": 2035.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "grabaciones de la DEA aparece no en",
            "start": 2039.24,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "estas fechas aparecen involucrados",
            "start": 2044.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2050.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "militares estar\u00edamos",
            "start": 2053.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hablando de posibles delitos",
            "start": 2056.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh de vinculaci\u00f3n con la delincuencia",
            "start": 2060.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "organizada o",
            "start": 2064.44,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que esa noche salieron Soldados del",
            "start": 2067.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n que fueron a la comandancia que",
            "start": 2072.879,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fueron a un",
            "start": 2076.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hospital aunque no",
            "start": 2079.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 2082.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en la detenci\u00f3n desaparici\u00f3n de los",
            "start": 2084.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si pueden resultar responsables",
            "start": 2087.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "por el delito de",
            "start": 2092.04,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n al no haber actuado para evitar",
            "start": 2095.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los actos de violencia contra los",
            "start": 2099.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cabe se\u00f1alar que en toda esta",
            "start": 2104.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n realizada hemos contado",
            "start": 2107.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con el apoyo de las fuerzas",
            "start": 2110.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "armadas dicen",
            "start": 2113.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este los abogados de los padres y los",
            "start": 2116.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del Pro que",
            "start": 2120.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este pues no me hacen caso a m\u00ed",
            "start": 2124.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2129.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh mandos del",
            "start": 2130.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y que manda el ej\u00e9rcito y que",
            "start": 2135.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aunque yo",
            "start": 2139.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh tenga buenas intenciones eh No puedo",
            "start": 2140.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2147.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2149.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "obligarlos a",
            "start": 2151.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que este digan la verdad es",
            "start": 2153.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comento que pues yo soy un hombre de",
            "start": 2157.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "principios independientemente",
            "start": 2160.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de que soy",
            "start": 2163.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el comandante de las fuerzas armadas y",
            "start": 2167.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo he hecho H por",
            "start": 2171.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "escrito dando instrucciones",
            "start": 2174.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes pues no me",
            "start": 2180.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estoy chupando el dedo Est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 2183.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que me tomen el pelo solo \u00c1lvaro el que",
            "start": 2188.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "me corta el cabello",
            "start": 2190.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este me toma el pelo no me dejo y eso lo",
            "start": 2193.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "saben bien",
            "start": 2198.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todos este y sobre todo mis",
            "start": 2199.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adversarios entonces",
            "start": 2202.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Eh Al",
            "start": 2206.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "contrario los mandos de las fuerzas",
            "start": 2209.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "armadas han cooperado han ayudado",
            "start": 2214.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando",
            "start": 2217.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "le doy la orden al general",
            "start": 2220.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sandoval de que cuide para que no se",
            "start": 2225.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vayan a",
            "start": 2227.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fugar algunos militares soldados",
            "start": 2229.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "oficiales que presuntamente tienen",
            "start": 2233.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2237.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y no solo le doy la instrucci\u00f3n de",
            "start": 2239.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manera verbal sino por",
            "start": 2243.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escrito y ah\u00ed est\u00e1 los",
            "start": 2245.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "documentos y no se",
            "start": 2248.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "fugaron y se",
            "start": 2251.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cumplieron las \u00f3rdenes en todo",
            "start": 2254.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "caso estos mandos y los",
            "start": 2260.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "oficiales coinciden",
            "start": 2263.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conmigo en que la violaci\u00f3n de derechos",
            "start": 2266.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "humanos y la",
            "start": 2269.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "impunidad no pueden tolerarse en ninguna",
            "start": 2271.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 2274.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque entre otras",
            "start": 2278.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "razones los actos ilegales cometidos por",
            "start": 2280.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "miembros de las fuerzas armadas no",
            "start": 2285.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pueden manchar el prestigio de una",
            "start": 2287.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2290.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "creada para la defensa",
            "start": 2292.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional eso es muy",
            "start": 2295.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "importante a Qui\u00e9nes les",
            "start": 2298.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conviene de que tengamos un",
            "start": 2301.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito debilitado",
            "start": 2304.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2308.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "autoridad no",
            "start": 2311.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "solo fuerzas armadas debilitadas",
            "start": 2315.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales",
            "start": 2318.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "debilitadas la instituci\u00f3n",
            "start": 2321.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidencial Pues a los",
            "start": 2324.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 2329.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "extranjeros a las",
            "start": 2331.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hegemon\u00edas porque una autoridad",
            "start": 2334.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2340.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "fortaleza pues es como una hoja",
            "start": 2342.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "seca",
            "start": 2349.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 2351.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "defender los intereses de la naci\u00f3n",
            "start": 2354.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que la secretar\u00eda de guerra y",
            "start": 2358.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marina pas\u00f3 a",
            "start": 2361.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ser secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2363.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2368.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2369.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fundamental del estado",
            "start": 2371.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mexicano entre otras",
            "start": 2377.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "razones no pueden manchar los actos",
            "start": 2382.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ilegales de algunos miembros de las",
            "start": 2386.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas el prestigio de una",
            "start": 2389.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n creada para la defensa",
            "start": 2391.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nacional que debe",
            "start": 2393.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2396.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "valuarte si nuestro",
            "start": 2399.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito si",
            "start": 2404.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2408.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestra Secretar\u00eda de",
            "start": 2410.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Marina nuestra armada de M\u00e9xico",
            "start": 2414.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "como Lamentablemente lo",
            "start": 2419.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fue esta \u00faltima instituci\u00f3n durante el",
            "start": 2423.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2426.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2428.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se",
            "start": 2429.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "subordina",
            "start": 2432.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a eh gobiernos",
            "start": 2434.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "extranjeros ya no somos un pa\u00eds libre",
            "start": 2439.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 2443.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soberano Entonces siempre hay esa",
            "start": 2447.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de socavar instituciones",
            "start": 2451.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nacionales para poder",
            "start": 2455.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "someter que es una",
            "start": 2461.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica siempre de los potentados",
            "start": 2465.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que se usa es un m\u00e9todo y",
            "start": 2469.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "esto para la ense\u00f1anza de",
            "start": 2473.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se utiliza",
            "start": 2477.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o antes se",
            "start": 2480.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "utilizaba por los due\u00f1os de las grandes",
            "start": 2484.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "corporaciones de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2488.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh No les conven\u00eda que el",
            "start": 2493.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidente tuviese tanto apoyo",
            "start": 2498.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2503.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque un presidente fuerte con apoyo",
            "start": 2505.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "popular pues no es",
            "start": 2510.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "susceptible de chantajes",
            "start": 2513.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no lo pueden",
            "start": 2517.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sentar f\u00e1cilmente en el banquillo de los",
            "start": 2519.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "acusados entonces esa",
            "start": 2527.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica tenemos",
            "start": 2531.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que evitarla y c\u00f3mo se evita Pues",
            "start": 2533.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "actuando con",
            "start": 2537.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "rectitud con",
            "start": 2539.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "honestidad hablando con la",
            "start": 2542.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "verdad no mentir No",
            "start": 2545.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "robar no traicionar al",
            "start": 2549.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pueblo son instituciones que deben ser",
            "start": 2553.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "valuarte del Estado democr\u00e1tico justo",
            "start": 2556.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "libre y soberano de nuestra",
            "start": 2559.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica adelante en",
            "start": 2562.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "consecuencia por la presunta",
            "start": 2566.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 2568.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se han procesado",
            "start": 2571.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "151 personas",
            "start": 2574.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de las cuales 134 son",
            "start": 2579.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "civiles 16",
            "start": 2582.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "militares incluidos dos generales",
            "start": 2584.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso en ning\u00fan otro",
            "start": 2589.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se hace se ha",
            "start": 2592.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hecho dos generales y un elemento de la",
            "start": 2600.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "marina Asimismo",
            "start": 2604.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "encuentran pendientes de ejecutar tres",
            "start": 2607.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n m\u00e1s en contra de",
            "start": 2609.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "militares destaco que en nuestro sexenio",
            "start": 2612.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de encarcelados se increment\u00f3",
            "start": 2615.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de 59 a 120",
            "start": 2619.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "personas con todo lo m\u00e1s importante ha",
            "start": 2625.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sido la b\u00fasqueda de los",
            "start": 2628.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tarea a la que he dado mucha",
            "start": 2630.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n por ejemplo Les informo que los",
            "start": 2633.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "\u00faltimos dos a\u00f1os pr\u00e1cticamente he tomado",
            "start": 2637.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2640.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de este lamentable suceso y",
            "start": 2641.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una vez por semana me re\u00fano con el",
            "start": 2644.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad para estar",
            "start": 2646.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pendiente de la",
            "start": 2649.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n puntualmente Les informo",
            "start": 2651.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que las secretarias de",
            "start": 2653.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y de seguridad p\u00fablica Luisa",
            "start": 2656.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n y Rosa ycela",
            "start": 2660.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez y el subsecretario",
            "start": 2663.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos Arturo Medina",
            "start": 2667.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Padilla han estado dialogando en las",
            "start": 2671.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles con los",
            "start": 2674.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "involucrados yo quiero que este esto",
            "start": 2677.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tome en",
            "start": 2681.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuenta sirva para",
            "start": 2683.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este internalizar la importancia que le",
            "start": 2688.079,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hemos dado a este caso",
            "start": 2692.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hemos ofrecido",
            "start": 2697.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recompensas enviamos al congreso una ley",
            "start": 2701.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2703.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda que fue",
            "start": 2705.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "aprobada destinada principalmente a",
            "start": 2709.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "garantizar protecci\u00f3n y apoyo a",
            "start": 2712.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informantes sin embargo Hasta ahora ha",
            "start": 2720.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sido poco lo",
            "start": 2722.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "alcanzado Aunque el ofrecimiento de",
            "start": 2725.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "quienes ahora est\u00e1n",
            "start": 2728.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 2730.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Porque muchos de los liberados que se",
            "start": 2732.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que no haban sido torturados",
            "start": 2737.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2740.119,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "detenidos y existe el ofrecimiento de",
            "start": 2746.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ellos estamos en ese",
            "start": 2749.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "proceso de aportar",
            "start": 2754.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en un futuro",
            "start": 2757.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "cercano informaci\u00f3n para encontrar a los",
            "start": 2761.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2764.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "desaparecidos a\u00f1ado que durante nuestro",
            "start": 2766.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno la b\u00fasqueda en campo ha sido",
            "start": 2769.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "permanente hemos explorado",
            "start": 2772.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "858 sitios con la participaci\u00f3n de 270",
            "start": 2776.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "personas de las distintas instituciones",
            "start": 2781.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y con el equipo tecnol\u00f3gico m\u00e1s",
            "start": 2784.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "les Expreso que hasta el \u00faltimo momento",
            "start": 2788.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de mi",
            "start": 2791.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobierno continuaremos buscando a los",
            "start": 2792.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y Considero que este vergonzoso",
            "start": 2794.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y lamentable asunto no debe cerrarse",
            "start": 2798.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Nunca es un expediente abierto y si",
            "start": 2802.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos",
            "start": 2806.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esclarecer deseo de todo coraz\u00f3n que lo",
            "start": 2807.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "logre la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 2811.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 2815.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una mujer de principios convicciones y",
            "start": 2817.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "partidaria de la",
            "start": 2820.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "justicia en el informe y los anexos que",
            "start": 2823.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "les hemos entregado viene una relator\u00eda",
            "start": 2826.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s detallada y datos que consideramos",
            "start": 2830.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s para ustedes y para el pueblo",
            "start": 2833.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2836.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces abrazo este esta carta y",
            "start": 2837.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 2843.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n va a subirse",
            "start": 2844.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a la red",
            "start": 2848.72,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "de ya est\u00e1 todo para que se revise Ese",
            "start": 2852.8,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "es el informe y lo que quer\u00eda yo este",
            "start": 2858.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que bien que me preguntaste nos llev\u00f3",
            "start": 2862.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiempo pero aclarar por qu hay much\u00edsima",
            "start": 2865.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 2870.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2873.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "obviamente intereses",
            "start": 2875.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de adversarios",
            "start": 2879.88,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "nuestros tanto en el pa\u00eds como afuera",
            "start": 2883.359,
            "duration": 7.281
        }
    ],
    "transcription_text": "ayer envi\u00e9 en efecto una carta a las mam\u00e1s los pap\u00e1s de los j\u00f3venes de Ayotzinapa que fueron desaparecidos hace 10 a\u00f1os hice el compromiso con ellos de buscarlos hasta encontrar a los j\u00f3venes y trabajamos en eso todo el tiempo se avanz\u00f3 no como quisi\u00e9ramos pero no es un cerrado Va a continuar la investigaci\u00f3n y se aclararon varias cosas que no se conoc\u00edan que la gente no sab\u00eda porque siempre se manej\u00f3 este asunto solo arriba este lamentable caso y cuando hablo de arriba no solo hablo de los potentados en lo econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico sus medios de informaci\u00f3n sino tambi\u00e9n de las organizaciones sociales las organizaciones de defensa de Derechos Humanos que no dejan de estar eh en la c\u00fapula que no dejan de pertenecer a lo que se llama sociedad pol\u00edtica y se olvidan de el pueblo raso de informar a todos de ah\u00ed importancia de las ma\u00f1aneras porque es una informaci\u00f3n que antes no se daba a la mayor\u00eda de la gente eran muchos los filtros e y tambi\u00e9n en abono a las organizaciones independientes no ten\u00edan acceso a los medios convencionales hab\u00eda un control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n de los peri\u00f3dicos de la radio de la televisi\u00f3n Entonces ahora eh Ya hemos informado m\u00e1s sobre este caso no s\u00e9 si pones la carta para ir detallando algunas cosas la carta que envi\u00e9 a los pap\u00e1s a los a las mam\u00e1s de los j\u00f3venes de ayos chinapa eh claro con un informe y con anexos pero en la carta hay un resumen que puede servir para conocer sobre lo sucedido y lo que se lleva hasta ahora de la investigaci\u00f3n en primer lugar decir que nunca dejamos de buscar a los j\u00f3venes madres y padres de los alumnos de la Normal Rural Ra\u00fal Isidro Burgos de Ayotzinapa desaparecidos en Iguala Guerrero el 26 de septiembre de 2014 con todo respeto me dirijo a ustedes para informarles sobre la b\u00fasqueda de sus hijos y El Avance que logramos en este prop\u00f3sito durante el tiempo que me desempe\u00f1\u00e9 como presidente de M\u00e9xico como ustedes saben desde el inicio de mi mandato me propuse con toda convicci\u00f3n destinar tiempo recursos y voluntad para esclarecer los tr\u00e1gicos hechos acontecidos hace 10 a\u00f1os castigar a los responsables y sobre todo encontrar a los j\u00f3venes les aseguro que nunca nunca dejamos en el olvido esta justa y humana misi\u00f3n Desde los primeros d\u00edas confi\u00e9 esta responsabilidad en Alejandro ensinas Rodr\u00edguez subsecretario de gobernaci\u00f3n y \u00e9l cont\u00f3 siempre con todo mi apoyo y respaldo para conformar un equipo de trabajo establecer relaciones con los abogados de ustedes de las madres de los padres y con organizaciones de defensa de Derechos Humanos nacionales y extranjeras Asimismo le otorgues Encinas mi confianza para hacer acuerdos Con quienes pudieran informar sobre el paradero de los muchachos de esta forma pudimos avanzar Pues a cambio de detener la extradici\u00f3n a Estados Unidos de abigael Gonz\u00e1lez Valencia presunto miembro del Cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n uno de los miembros del grupo delictivo Guerreros Unidos Gildardo L\u00f3pez astudillo acept\u00f3 colaborar en calidad de testigo protegido y como resultado de su participaci\u00f3n se logr\u00f3 identificar los restos de dos de los muchachos desaparecidos eso lo hicimos en los dos primeros a\u00f1os dos tres los dos primeros a\u00f1os del gobierno sin embargo no ha sido posible avanzar m\u00e1s porque el personaje principal que mencion\u00e9 que permanece en la c\u00e1rcel aqu\u00ed quiero aclarar \u00e9l no tuvo una participaci\u00f3n directa sino en la c\u00e1rcel conoci\u00f3 a muchos de los que participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y eh \u00c9l pidi\u00f3 porque se est\u00e1 solicitando su extradici\u00f3n a Estados Unidos como tiene relaci\u00f3n con ellos con algunos de los que participaron y a nosotros lo que nos interesa es encontrar a los j\u00f3venes dijimos este vamos a esperar a tener la informaci\u00f3n porque es lo m\u00e1s importante entonces a sabiendas de que \u00e9l pod\u00eda ayudar en esto se le permiti\u00f3 trasladado incluso a un penal este distinto y ayud\u00f3 pero luego dej\u00f3 de mostrar voluntad para seguir cooperando a\u00fan cuando \u00e9l tiene la comunicaci\u00f3n y el contacto con otros integrantes todo esto que les estoy planteando tenemos prueba suficientes de la organizaci\u00f3n Guerreros Unidos tambi\u00e9n de polic\u00edas municipales de Iguala Cocula y de autoridades locales que saben de lo ocurrido o participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes aqu\u00ed conviene recordar que desde el principio de estos se cometieron consciente o inconscientemente una serie de errores y omisiones que han complicado El esclarecimiento de lo sucedido en Iguala y conocer el paradero de los j\u00f3venes recordemos que el gobierno anterior quiso dar carpetazo al asunto construyendo la llamada verdad hist\u00f3rica seg\u00fan la cual los j\u00f3venes hab\u00edan sido asesinados y quemados en el basurero de Cocula Guerrero por los integrantes de Guerreros Unidos con la complicidad de polic\u00edas y autoridades locales esta versi\u00f3n fue sostenida por el entonces procurador general de la rep\u00fablica Jes\u00fas Murillo caran y por Tom\u00e1s c\u00f3n extitular de la agencia de investigaci\u00f3n criminal dicha conclusi\u00f3n fue parcialmente descalificada en particular lo relativo a la incineraci\u00f3n de los j\u00f3venes en ese sitio pues como fue probado por peritos en la materia result\u00f3 completamente falsa esa versi\u00f3n adem\u00e1s de esta irresponsable actitud por intervenci\u00f3n de organizaciones de defensa de derechos humanos Esto es un asunto tambi\u00e9n que amerita un an\u00e1lisis autocr\u00edtico sobre todo de El Pro de la Organizaci\u00f3n de Derechos Humanos Agust\u00edn Pro eh organizaciones de defensa de Derechos Humanos e inclusive con el benepl\u00e1cito de los abogados supuestamente Defensores de la causa y representantes de las madres y los padres de los j\u00f3venes desaparecidos se promovi\u00f3 y aprob\u00f3 una sentencia en el poder judicial la cual bajo el alegato de que los detenidos hab\u00edan sido torturados cosa que no fue cierto del todo y hay tambi\u00e9n pruebas esa sentencia posibilit\u00f3 la liberaci\u00f3n de 65 de ellos de los que hab\u00edan detenido al principio Aunque algunos de los excarcelados S\u00ed hab\u00edan sido V\u00edctimas de tortura otros no Y la mayor\u00eda hab\u00eda participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes Bueno cuando sale esta eh decisi\u00f3n esta resoluci\u00f3n del poder judicial lo celebran los abogados de los familiares de los j\u00f3venes y lo celebra el Pro tambi\u00e9n resulta necesario recordar en este punto que extra\u00f1amente los encargados de la fiscal\u00eda especial ministerios p\u00fablicos y los integrantes del grupo interdisciplinario de expertos independientes de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos de la oea en vez de celebrar la decisi\u00f3n esto ya lo he dicho que tomamos de solicitar \u00f3rdenes de prensi\u00f3n contra el procurador y miembros del ej\u00e9rcito se opusieron rotundamente a dicha medida hasta el punto que el fiscal especial renunci\u00f3 y la mayor\u00eda de los miembros de la comisi\u00f3n de la oea se retiraron Asimismo conviene subrayar que con el El paso del tiempo porque al principio despu\u00e9s de este terrible acontecimiento eh todo reca\u00eda en culpar a las autoridades locales al presidente municipal deig y a las autoridades locales las protestas todas eran en ese sentido incluso cuando la oa interviene desde el inicio habla de que los responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes hab\u00edan sido autoridades locales polic\u00edas municipales no se hablaba del ej\u00e9rcito ni del Gobierno Federal pero al paso del tiempo y por intereses pol\u00edticos ajenos a la investigaci\u00f3n tanto del pa\u00eds como del extranjero empez\u00f3 a manejarse la versi\u00f3n de parte de Los Defensores entre comillas de las madres y padres de los estudiantes que los responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes hab\u00edan sido miembros del ej\u00e9rcito pasaron como un a\u00f1o dos a\u00f1os y empezaron con esa versi\u00f3n esta conjetura fue impulsada entre otros por la pseudoperiodista Anabel Hern\u00e1ndez Eso es important\u00edsimo porque yo fui v\u00edctima de la calumnia de esta se\u00f1ora periodista sin ninguna prueba acu\u00e9rdense 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n pasada sac\u00f3 un libro vincul\u00e1ndolos no la conozco personalmente creo que una vez la vi hace muchos a\u00f1os pero por sus actos Claro que la conozco por los hechos Entonces esta se\u00f1ora escribi\u00f3 un libro llamado la verdadera noche de Iguala publicado en 2016 en el cual se atrevi\u00f3 a firmar sin ninguna prueba como ya se los expres\u00e9 en la carta anterior a los padres que los estudiantes hab\u00edan sido secuestrados Sin propon\u00e9rselo que los estudiantes hab\u00edan secuestrado sin propon\u00e9rselo un cami\u00f3n con hero\u00edna con destino a Estados Unidos O sea que ese fue el motivo en un apartado de su libro titulado precisamente f\u00edjense C\u00f3mo fue el ej\u00e9rcito desde ah\u00ed empieza cuenta as\u00ed esa historia y y es importante leerlo lo que dice la noche del 26 de septiembre de 2014 le informaron a un narcotraficante con un importante nivel de operaciones en Guerrero por cuestiones \u00e9ticas Y si est\u00e1 de por medio un asunto tan delicado tan doloroso que implica eh hacer justicia ella debi\u00f3 todav\u00eda decir qui\u00e9n es qui se encontraban igual le informaron que estudiantes de la normal de ayas inapa iban a bordo de dos autobuses en los que se ocultaba un cargamento de hero\u00edna con un valor de al menos 2,000000 d\u00f3 estar\u00edamos hablando como de 35 millones de pesos as\u00ed los normalistas ignoraban que viajaban con la apreciada carga y que su destino estaba ligado a ella aunque El capo estaba acostumbrado a traficar varias toneladas de hero\u00edna la cantidad que transportaban los autobuses no era menor y no se pod\u00eda permitir ese robo aunque fuera accidental si lo toleraban Se perder\u00eda el orden en la plaza si se mata por 00 dijo alguien por 2 millones es una manera de operar la recuperaci\u00f3n de la mercanc\u00eda era un tema de dinero y un tema de autoridad si se permit\u00eda ese robo despu\u00e9s habr\u00eda m\u00e1s explic\u00f3 un informante De credibilidad comprobada qui\u00e9n es ese informante de credibilidad comprobada con qui\u00e9n se sostuvieron varias reuniones a lo largo de 15 meses durante esta investigaci\u00f3n el narcotraficante en cuesti\u00f3n sea si se tratara de un periodismo de investigaci\u00f3n vinculado hacer el bien pues la investigaci\u00f3n ayudar\u00eda a esclarecer los hechos realmente y encontrar a los j\u00f3venes es una cuesti\u00f3n humanitaria No puede haber un periodismo sin dimensi\u00f3n social un periodismo que no busca la justicia el narcotraficante en cuesti\u00f3n ten\u00eda al menos 8 a\u00f1os trabajando en la entidad primero como colaborador de Arturo Beltr\u00e1n Leiva con el que traficaba droga Estados Unidos no como un subalterno sino como un socio minoritario que con el tiempo adquiri\u00f3 m\u00e1s poder Aunque logr\u00f3 mantener un perfil discreto pero su nombre nunca se ha mencionado en las causas penales de otros integrantes de ese cartel como Edgar Vald\u00e9s Villarreal Gerardo \u00c1lvarez V\u00e1zquez o Sergio Villarreal Barrag\u00e1n en 2009 cuando ultimaron Arturo Beltr\u00e1n Leiva en Cuernavaca El capo decidi\u00f3 seguir con sus propias operaciones usando Guerrero como base para el control de la zona ten\u00eda en su n\u00f3mina a militares del 27 y 41 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda polic\u00edas federales polic\u00edas ministeriales de Guerrero polic\u00edas federales ministeriales polic\u00edas municipales de Iguala y diversas autoridades de los municipios cercanos as\u00ed como en la sierra donde se siembra la mapola y se procesa la hero\u00edna cuando reportaron la p\u00e9rdida de su valiosa carga El capo habr\u00eda hecho una llamada al Coronel de Infanter\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez P\u00e9rez comandante del 27 Batall\u00f3n para pedirle que recuperara la mercanc\u00eda AC comoera lugar el ej\u00e9rcito era la fuerza de seguridad que ten\u00eda mayor autoridad en la ciudad tal vez el narcotraficante no dimension\u00f3 la magnitud del operativo para recobrar la droga Quien encabez\u00f3 dice el informante de la se\u00f1ora Anabel la operaci\u00f3n para rescatar la droga fue el mismo ej\u00e9rcito aqu\u00ed lo dice se\u00f1al\u00f3 la fuente de informaci\u00f3n enterada de los hechos de acuerdo con esta versi\u00f3n en el momento en que los militares rescataba la droga de los Autobuses Los Normalistas a bordo se hab\u00edan dado cuenta de lo que estaban extrayendo de los compartimientos imprevisto que deton\u00f3 s\u00fabitamente la necesidad de desaparecerlos para no dejar testigos s se va entendiendo verdad seg\u00fan habr\u00eda contado El capo a sus conocidos de confianza su gente no intervino en la operaci\u00f3n dejaron todo en manos de los militares el mismo personaje desconocer el paradero final de los normalistas Pero alguien le inform\u00f3 que supuestamente hab\u00edan llevado al menos a un grupo de estudiantes a las instalaciones del 27 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda seg\u00fan El capo mi intenci\u00f3n nunca fue que mataran a tanto Joven se excedieron de haber sabido que iba a pasar eso se habr\u00eda quejado El capo quien ir\u00f3nicamente no es repite Ninguno de los detenidos por la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica vinculados a la desaparici\u00f3n de los 43 en la evaluaci\u00f3n Nacional de La amenaza de las drogas elaborada por la DEA se afirma dice la periodista que la mayor parte de la hero\u00edna que se consume en Estados Unidos proviene de M\u00e9xico y en menor medida de Colombia seg\u00fan la DEA hasta 2015 Guerrero segu\u00eda siendo una plaza que controlaba el cartel de Los Beltr\u00e1n Leiva y sus Socios con una peque\u00f1a presencia del Cartel De Sinaloa es significativo que en el reporte de esa agencia no existe una sola l\u00ednea dedicada a Guerreros Unidos ni a los llamados rojos sea no existe nada sobre Guerreros Unidos ni los rojos que supuestamente fueron los que intervinieron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes pero aqu\u00ed dice no los \u00fanicos grupos en los que se enfoc\u00f3 la PGR en su investigaci\u00f3n sesgada el informante explic\u00f3 que si bien las c\u00e9lulas criminales de los rojos y Guerreros Unidos tienen operaciones en Guerrero Son de poca escala y est\u00e1n por debajo del nivel de poder del capo en cuesti\u00f3n Esto est\u00e1 en su libro qu\u00e9 digo yo esta se\u00f1ora que maneja mucha informaci\u00f3n de la administraci\u00f3n de control de drogas DEA falsa o verdadera seg\u00fan se lo ordenan particip\u00f3 Adem\u00e1s eso no se sab\u00eda como testigo en un tribunal de Estados Unidos para defender la solicitud de asilo del juez municipal Ulises Bernab\u00e9 quien sostuvo que supuestamente esa noche los j\u00f3venes nunca fueron llevados a la comandancia de Iguala porque lo que se busca es decir No tuvieron que ver los polic\u00edas no fue un asunto de autoridades locales los j\u00f3venes nunca fueron llevados a la comandancia de huala cuando hay testimonios muchos testimonios formales que aseguran lo contrario es decir que las polic\u00edas de Iguala los sacaron a los j\u00f3venes en patrullas de instalaciones hacia lugares desconocidos no obstante esa declaraci\u00f3n dolosa de la se\u00f1ora Anabel y de El juez fue aceptada por el Departamento de justicia de Estados Unidos el cual gestion\u00f3 el asilo a dicha persona a la irresponsable como ver\u00eddicos de los testimonios de Ulises Bernab\u00e9 y de Anabel Hern\u00e1ndez de que el ej\u00e9rcito mexicano estuvo presente Durante los ataques y desaparici\u00f3n de los estudiantes se sum\u00f3 la siguiente aseveraci\u00f3n textual de esa autoridad estadounidense del departamento de Justicia miren lo que sostuvieron sin prueba alguna una conjetura est\u00e1 entre comillas es textual resulta [M\u00fasica] inveros\u00edmil que un departamento de polic\u00eda municipal tenga la influencia pol\u00edtica y los recursos necesarios para organizar un intrincado encubrimiento y y la desaparici\u00f3n de 43 estudiantes mexicanos o sea se descarta de que sea un asunto de autoridades locales y de polic\u00edas y de los grupos de la delincuencia que operaban en la regi\u00f3n de Iguala dicen es mucho m\u00e1s plausible que el Gobierno Federal mexicano y la polic\u00eda federal fueran los responsables de este horrible incidente esa es parte de la sentencia de la corte de inmigraci\u00f3n del departamento de justicia de Arizona Estados Unidos en donde conceden el asilo a el juez de Iguala es importante aclarar que a\u00fan cuando no existe ninguna prueba de que el ej\u00e9rcito haya participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes si se encuentra hacia delante que que s\u00ed participaron con pruebas desde luego que se tiene que aceptar castigar a los soldados a los mandos y no permitir eh No tolerar impunidad de nadie como no eh Hay una prueba directa de las de que los soldados tuvieron que ver con la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes tambi\u00e9n por grabaciones de la DEA aparece no en estas fechas aparecen involucrados eh militares estar\u00edamos hablando de posibles delitos eh de vinculaci\u00f3n con la delincuencia organizada o que esa noche salieron Soldados del Batall\u00f3n que fueron a la comandancia que fueron a un hospital aunque no participaron en la detenci\u00f3n desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes si pueden resultar responsables por el delito de omisi\u00f3n al no haber actuado para evitar los actos de violencia contra los j\u00f3venes Cabe se\u00f1alar que en toda esta investigaci\u00f3n realizada hemos contado con el apoyo de las fuerzas armadas dicen este los abogados de los padres y los del Pro que este pues no me hacen caso a m\u00ed los eh mandos del ej\u00e9rcito y que manda el ej\u00e9rcito y que aunque yo eh tenga buenas intenciones eh No puedo yo este obligarlos a que este digan la verdad es comento que pues yo soy un hombre de principios independientemente de que soy el comandante de las fuerzas armadas y adem\u00e1s lo he hecho H por escrito dando instrucciones \u00f3rdenes pues no me estoy chupando el dedo Est\u00e1 muy dif\u00edcil que me tomen el pelo solo \u00c1lvaro el que me corta el cabello este me toma el pelo no me dejo y eso lo saben bien todos este y sobre todo mis adversarios entonces Eh Al contrario los mandos de las fuerzas armadas han cooperado han ayudado imag\u00ednense cuando le doy la orden al general Sandoval de que cuide para que no se vayan a fugar algunos militares soldados oficiales que presuntamente tienen responsabilidad y no solo le doy la instrucci\u00f3n de manera verbal sino por escrito y ah\u00ed est\u00e1 los documentos y no se fugaron y se cumplieron las \u00f3rdenes en todo caso estos mandos y los oficiales coinciden conmigo en que la violaci\u00f3n de derechos humanos y la impunidad no pueden tolerarse en ninguna circunstancia porque entre otras razones los actos ilegales cometidos por miembros de las fuerzas armadas no pueden manchar el prestigio de una instituci\u00f3n creada para la defensa nacional eso es muy importante a Qui\u00e9nes les conviene de que tengamos un ej\u00e9rcito debilitado sin autoridad no solo fuerzas armadas debilitadas instituciones nacionales debilitadas la instituci\u00f3n presidencial Pues a los poderes extranjeros a las hegemon\u00edas porque una autoridad sin fortaleza pues es como una hoja seca no puede defender los intereses de la naci\u00f3n acu\u00e9rdense que la secretar\u00eda de guerra y marina pas\u00f3 a ser secretar\u00eda de la defensa es una instituci\u00f3n fundamental del estado mexicano entre otras razones no pueden manchar los actos ilegales de algunos miembros de las fuerzas armadas el prestigio de una instituci\u00f3n creada para la defensa nacional que debe ser valuarte si nuestro ej\u00e9rcito si eh nuestra Secretar\u00eda de Marina nuestra armada de M\u00e9xico como Lamentablemente lo fue esta \u00faltima instituci\u00f3n durante el gobierno de Calder\u00f3n se subordina a eh gobiernos extranjeros ya no somos un pa\u00eds libre independiente soberano Entonces siempre hay esa intenci\u00f3n de socavar instituciones nacionales para poder someter que es una pr\u00e1ctica siempre de los potentados que se usa es un m\u00e9todo y esto para la ense\u00f1anza de j\u00f3venes que se utiliza tambi\u00e9n o antes se utilizaba por los due\u00f1os de las grandes corporaciones de comunicaci\u00f3n eh No les conven\u00eda que el presidente tuviese tanto apoyo popular porque un presidente fuerte con apoyo popular pues no es susceptible de chantajes no lo pueden sentar f\u00e1cilmente en el banquillo de los acusados entonces esa pr\u00e1ctica tenemos que evitarla y c\u00f3mo se evita Pues actuando con rectitud con honestidad hablando con la verdad no mentir No robar no traicionar al pueblo son instituciones que deben ser valuarte del Estado democr\u00e1tico justo libre y soberano de nuestra Rep\u00fablica adelante en consecuencia por la presunta participaci\u00f3n en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes se han procesado 151 personas de las cuales 134 son civiles 16 militares incluidos dos generales eso en ning\u00fan otro pa\u00eds se hace se ha hecho dos generales y un elemento de la marina Asimismo encuentran pendientes de ejecutar tres \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n m\u00e1s en contra de militares destaco que en nuestro sexenio el n\u00famero de encarcelados se increment\u00f3 de 59 a 120 personas con todo lo m\u00e1s importante ha sido la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes tarea a la que he dado mucha atenci\u00f3n por ejemplo Les informo que los \u00faltimos dos a\u00f1os pr\u00e1cticamente he tomado la coordinaci\u00f3n de este lamentable suceso y una vez por semana me re\u00fano con el gabinete de seguridad para estar pendiente de la investigaci\u00f3n puntualmente Les informo tambi\u00e9n que las secretarias de gobernaci\u00f3n y de seguridad p\u00fablica Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n y Rosa ycela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez y el subsecretario de Derechos Humanos Arturo Medina Padilla han estado dialogando en las c\u00e1rceles con los involucrados yo quiero que este esto tambi\u00e9n se tome en cuenta sirva para este internalizar la importancia que le hemos dado a este caso hemos ofrecido recompensas enviamos al congreso una ley de amnist\u00eda que fue aprobada destinada principalmente a garantizar protecci\u00f3n y apoyo a informantes sin embargo Hasta ahora ha sido poco lo alcanzado Aunque el ofrecimiento de quienes ahora est\u00e1n detenidos Porque muchos de los liberados que se demostr\u00f3 que no haban sido torturados fueron detenidos y existe el ofrecimiento de ellos estamos en ese proceso de aportar en un futuro cercano informaci\u00f3n para encontrar a los estudiantes desaparecidos a\u00f1ado que durante nuestro gobierno la b\u00fasqueda en campo ha sido permanente hemos explorado 858 sitios con la participaci\u00f3n de 270 personas de las distintas instituciones y con el equipo tecnol\u00f3gico m\u00e1s les Expreso que hasta el \u00faltimo momento de mi gobierno continuaremos buscando a los j\u00f3venes y Considero que este vergonzoso y lamentable asunto no debe cerrarse Nunca es un expediente abierto y si nosotros no podemos esclarecer deseo de todo coraz\u00f3n que lo logre la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico Claudia una mujer de principios convicciones y partidaria de la justicia en el informe y los anexos que les hemos entregado viene una relator\u00eda m\u00e1s detallada y datos que consideramos de inter\u00e9s para ustedes y para el pueblo de M\u00e9xico entonces abrazo este esta carta y toda la informaci\u00f3n va a subirse a la red de ya est\u00e1 todo para que se revise Ese es el informe y lo que quer\u00eda yo este que bien que me preguntaste nos llev\u00f3 tiempo pero aclarar por qu hay much\u00edsima desinformaci\u00f3n y obviamente intereses pol\u00edticos de adversarios nuestros tanto en el pa\u00eds como afuera",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:11.220648"
}