{
    "video_id": "XG1SJMk28qY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XG1SJMk28qY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCIWqwvq5d1b7bvSWEoE8u_ZH4Ggw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XG1SJMk28qY",
    "video_title": "Visita al Complejo Termoel\u00e9ctrico General Manuel \u00c1lvarez Moreno, desde Manzanillo, Colima.",
    "video_length_seconds": 2758,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento visita t\u00e9cnica al",
            "start": 31.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "complejo termoel\u00e9ctrico manzanillo el",
            "start": 33.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 36.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 37.77,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 40.59,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 47.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 54.81,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 56.64,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 58.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 60.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 62.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 64.65,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "licenciados consignas yo peralta s\u00e1nchez",
            "start": 73.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 75.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "colima",
            "start": 78.0,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "licenciado manuel bartlett d\u00edaz director",
            "start": 82.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n general de",
            "start": 85.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 87.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ingeniero ross yo nahle garc\u00eda",
            "start": 94.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda",
            "start": 96.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de inicio lim\u00f3n rivera coordinador",
            "start": 103.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "regional del sindicato \u00fanico de",
            "start": 105.909,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas de la",
            "start": 107.68,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana",
            "start": 109.06,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "diputado mario mart\u00edn delgado carrillo",
            "start": 114.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente de la junta de coordinaci\u00f3n",
            "start": 117.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de las c\u00e1maras de diputados",
            "start": 118.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 127.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "trabajadores de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 129.789,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "electricidad de los procesos de",
            "start": 131.44,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en generaci\u00f3n transmisi\u00f3n",
            "start": 133.269,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y suministro b\u00e1sico",
            "start": 134.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales sociedad",
            "start": 136.739,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "civil as\u00ed como representantes de los",
            "start": 139.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y a todos ustedes",
            "start": 141.459,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 144.31,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 155.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del licenciado",
            "start": 158.209,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "jose ignacio peralta s\u00e1nchez gobernador",
            "start": 159.47,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de colima",
            "start": 161.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes",
            "start": 170.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "siempre es un gusto estar en una empresa",
            "start": 173.75,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como est\u00e9 fe que es orgullo para todos",
            "start": 178.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los mexicanos y m\u00e1s en una ocasi\u00f3n",
            "start": 181.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importante que es la visita del se\u00f1or",
            "start": 185.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 186.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le damos la",
            "start": 189.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida a colima en su",
            "start": 192.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mandato un poquito m\u00e1s de un a\u00f1o ya nos",
            "start": 195.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ha visitado con estas tres veces al",
            "start": 198.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado siempre su visita pues es motivo",
            "start": 200.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de alegr\u00eda porque esos representan",
            "start": 204.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "beneficios para los colimenses",
            "start": 206.239,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienvenidos se\u00f1or presidente de la",
            "start": 208.31,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 209.959,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "colima es tu casa",
            "start": 211.1,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 212.93,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 216.23,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a la secretaria de energ\u00eda al director",
            "start": 221.12,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "jefe de la comisi\u00f3n de electricidad al",
            "start": 224.629,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "coordinador regional del suterm gran",
            "start": 227.629,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sindicato mucha amigos muy queridos en",
            "start": 230.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ese tema al diputado mario delgado que",
            "start": 233.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es colimense de sepa y le damos",
            "start": 236.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la m\u00e1s cordial de las bienvenidas",
            "start": 240.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 241.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de manera muy especial a quienes hacen",
            "start": 249.319,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "posible que los mexicanos podamos tener",
            "start": 252.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a ustedes a todos los",
            "start": 255.139,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "trabajadores de esta gran empresa",
            "start": 258.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "energ\u00eda para el progreso de mexico",
            "start": 260.62,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "felicidades y un fuerte aplauso tambi\u00e9n",
            "start": 263.479,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "para todos ustedes",
            "start": 265.13,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "yo quisiera ser adem\u00e1s de esta",
            "start": 273.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bienvenida ci\u00f3n presidente tres",
            "start": 274.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comentarios",
            "start": 277.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el primero quiero agradecerle a nombre",
            "start": 279.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del pueblo de colima nombre del gobierno",
            "start": 282.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del estado el apoyo que recientemente",
            "start": 284.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por sus instrucciones nos ha dado la",
            "start": 287.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 290.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para poder cerrar el a\u00f1o fiscal 2010 y",
            "start": 292.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nueve cumpliendo con nuestras",
            "start": 297.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "obligaciones de cierre de a\u00f1o",
            "start": 299.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "principalmente lo que es el pago de los",
            "start": 300.87,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aguinaldos gracias se\u00f1or presidente de",
            "start": 304.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "las familias de los trabajadores",
            "start": 305.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "colimenses bur\u00f3cratas del gobierno del",
            "start": 306.93,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "estado podr\u00e1n estar disfrutando de esta",
            "start": 309.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "navidad habiendo cumplido con el pago de",
            "start": 313.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sus aguinaldos gracias a su apoyo",
            "start": 315.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero decir en segundo lugar",
            "start": 318.45,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que este es una empresa que nos da",
            "start": 320.82,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "orgullo a todos los mexicanos y por",
            "start": 323.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "supuesto a los colimenses la empresa m\u00e1s",
            "start": 325.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es la central termoel\u00e9ctrica m\u00e1s",
            "start": 329.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante m\u00e1s de mayor generaci\u00f3n de",
            "start": 332.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayor capacidad en todo m\u00e9xico",
            "start": 335.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y sobre todo con la mayor y m\u00e1s alta",
            "start": 337.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda utilizando gas natural hace",
            "start": 340.3,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os se generaban aqu\u00ed mil 900",
            "start": 343.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "megawatts con 6 unidades solamente",
            "start": 347.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo y esto representaba pues una",
            "start": 349.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n importante afortunadamente",
            "start": 353.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto se ha mejorado sustancialmente y lo",
            "start": 356.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que le pedimos se\u00f1or presidente pues es",
            "start": 359.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que el gas natural sea la constante en",
            "start": 361.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica aqu\u00ed en la",
            "start": 364.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "central termoel\u00e9ctrica de manzanillo",
            "start": 367.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para quien no afectemos la salud p\u00fablica",
            "start": 368.55,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "para que impulsemos sectores tan",
            "start": 371.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importantes como lo es el turismo y para",
            "start": 372.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que manzanillo siga siendo el puerto de",
            "start": 375.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mexico en segundo lugar decirle que",
            "start": 378.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vienen proyectos muy importantes en el",
            "start": 381.87,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico que ya lo conocen",
            "start": 384.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "funcionado su administraci\u00f3n y que",
            "start": 387.91,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "seguramente con su apoyo ser\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 389.83,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "proyectos que van a detonar el",
            "start": 392.169,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "desarrollo del centro occidente del pa\u00eds",
            "start": 394.419,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo se\u00f1or presidente estamos",
            "start": 396.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n en manzanillo en el puerto",
            "start": 400.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 402.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tenemos un ligero pero",
            "start": 402.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "afortunadamente positivo crecimiento en",
            "start": 407.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la carga contenerizada el puerto de",
            "start": 409.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "manzanillo ya consider\u00f3 tambi\u00e9n como el",
            "start": 412.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tercero m\u00e1s importante am\u00e9rica latina y",
            "start": 414.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos con su respaldo que el",
            "start": 417.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puerto siga creciendo por muchos a\u00f1os",
            "start": 419.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el poder en el vaso de la laguna",
            "start": 422.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de cuyutl\u00e1n se tiene un enorme potencial",
            "start": 425.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en donde ya ahorita se tiene ya maniobra",
            "start": 427.91,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo portuaria con los buques",
            "start": 431.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "metaneros ya se tiene infraestructura y",
            "start": 432.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por lo tanto es un tema que puede seguir",
            "start": 435.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "creciendo con su apoyo y con su respaldo",
            "start": 437.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pues son los temas que yo quer\u00eda",
            "start": 440.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manifestar en esta bienvenida que le",
            "start": 444.02,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "hacemos al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 446.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en ocasi\u00f3n a la visita a la",
            "start": 447.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "central termoel\u00e9ctrica de manzanillo que",
            "start": 450.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda importante para colima y por",
            "start": 453.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "supuesto para el sector el\u00e9ctrico",
            "start": 455.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mexicano muchas gracias y muchas",
            "start": 456.99,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 458.82,
            "duration": 1.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 459.48,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 460.06,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 469.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "director general de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 471.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de electricidad licenciado manuel",
            "start": 473.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bartlett d\u00edaz",
            "start": 475.62,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 478.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tenemos hoy",
            "start": 490.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una visita",
            "start": 492.65,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "muy particular",
            "start": 496.02,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hoy hoy",
            "start": 499.67,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico desde hace mucho",
            "start": 503.389,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tiempo mucho tiempo",
            "start": 506.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es un hombre",
            "start": 509.33,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que tiene en sus intereses m\u00e1s profundos",
            "start": 512.15,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "en su visi\u00f3n al desarrollo de m\u00e9xico a",
            "start": 517.79,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la cf como una de sus prioridades",
            "start": 523.25,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 525.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "desde candidato y luego desde presidente",
            "start": 527.79,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda estableci\u00f3 como su",
            "start": 532.29,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "objetivo principal impulsar la energ\u00eda",
            "start": 536.67,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds",
            "start": 539.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el presidente sabe que quienes han",
            "start": 542.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "permitido el desarrollo industrial de",
            "start": 545.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds son ustedes",
            "start": 547.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quienes han creado los pueblos del",
            "start": 550.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desarrollo la electricidad ha sido el",
            "start": 552.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "punto de partida",
            "start": 556.34,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "quienes han construir ese pa\u00eds son los",
            "start": 558.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajadores de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 561.43,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "electricidad se dice se dice muy r\u00e1pido",
            "start": 563.89,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "pero sin electricidad no hay energ\u00eda no",
            "start": 567.72,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "hay desarrollo no hay vida cultural no",
            "start": 573.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hay nada y ustedes son quienes brindan",
            "start": 576.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds ese es el elemento fundamental",
            "start": 580.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de ese derecho humano que es la",
            "start": 583.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 585.85,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "me encomend\u00f3 y se lo agradezco",
            "start": 588.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enormemente la coordinaci\u00f3n de esa gran",
            "start": 590.6,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 594.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "me pregunto desde hace muchos meses",
            "start": 596.579,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "si pod\u00edamos volver a levantar a esa",
            "start": 601.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "empresa que la llevaban el decremento",
            "start": 605.42,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 608.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y le dije que s\u00ed",
            "start": 610.14,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y hoy despu\u00e9s de haber visitado muchas",
            "start": 612.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "plantas de haber tenido muchas",
            "start": 614.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "relaciones directas con ustedes te puedo",
            "start": 617.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "decir al presiente que esa empresa va a",
            "start": 620.74,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vivir por cientos de a\u00f1os al lado del",
            "start": 624.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 628.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los trabajadores de la",
            "start": 630.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cpe saben que usted tiene un enorme",
            "start": 633.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 638.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 piensa usted todo el tiempo y",
            "start": 640.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que nos se\u00f1ala con toda claridad d\u00eda a",
            "start": 644.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "d\u00eda en nuestras m\u00faltiples reuniones la",
            "start": 647.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "urgencia de sacar adelante a esta",
            "start": 651.28,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "empresa de rescatarla y ponerla a la",
            "start": 655.13,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "cabeza de m\u00e9xico por ahora y pareciendo",
            "start": 658.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 663.769,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ellos saben se\u00f1or presidente que usted",
            "start": 666.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con ellos encuentro en todos ellos",
            "start": 669.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "un cari\u00f1o un aprecio especial y un poco",
            "start": 673.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "omiso de los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 677.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federal de electricidad con el",
            "start": 679.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 681.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 683.78,
            "duration": 12.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 685.13,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 709.73,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "del complejo termoel\u00e9ctrico manzanillo",
            "start": 711.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "central termoel\u00e9ctrica manzanillo 1 el",
            "start": 715.279,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de hacerlo combinado mansion burgos y de",
            "start": 718.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las 7 a 21 fue inaugurada el 1\u00ba de enero",
            "start": 721.79,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "de 1982 en su primera etapa la central",
            "start": 726.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comprend\u00eda cuatro unidades generadoras",
            "start": 730.579,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cada una de ellas con capacidad",
            "start": 733.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "instalada de 300 megawatts",
            "start": 735.259,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "posteriormente se construy\u00f3 la central",
            "start": 737.559,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "manzanillo 2 inaugurada en 1988",
            "start": 739.87,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "integrada con dos unidades generadoras",
            "start": 743.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con capacidad instalada de 350 megawatts",
            "start": 746.269,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cada una con equipos en turbina de vapor",
            "start": 749.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "un generador el\u00e9ctrico y generador de",
            "start": 752.449,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vapor actualmente el complejo",
            "start": 755.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrico se integra por 12",
            "start": 757.85,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "unidades generadoras de energ\u00eda 8 de",
            "start": 760.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ciclo combinado y 4 de combusti\u00f3n dual",
            "start": 763.189,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de vapor convencional con uso de gas",
            "start": 766.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "natural combust\u00f3leo o mezcla de ambos",
            "start": 768.439,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "combustibles la diversificaci\u00f3n de las",
            "start": 771.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fuentes de generaci\u00f3n con el uso de",
            "start": 773.93,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "combustibles m\u00e1s limpios como el gas",
            "start": 775.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "natural contribuye a hacer m\u00e1s",
            "start": 778.009,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "y limpio el proceso de generaci\u00f3n las 12",
            "start": 780.73,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "unidades tienen una capacidad de",
            "start": 784.3,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n total de 2.800 4 megawatts lo",
            "start": 786.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que equivale al 7 por ciento de la",
            "start": 790.209,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "capacidad total efectiva instalada de la",
            "start": 792.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cee efe lo que convierte al complejo",
            "start": 795.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrico en el m\u00e1s grande del pa\u00eds",
            "start": 798.699,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "se encuentra interconectado al sistema",
            "start": 802.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional a trav\u00e9s de cinco",
            "start": 805.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de transmisi\u00f3n 4 con un voltaje",
            "start": 807.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de 400 kilovoltios denominadas acatl\u00e1n",
            "start": 810.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "art x el l\u00e1tex clicks y mazamitla y una",
            "start": 813.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de 230 kilovoltios denominada colomos",
            "start": 818.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las cuales conectan a subestaciones",
            "start": 822.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas en los estados de jalisco y",
            "start": 824.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "colima el suministro de energ\u00eda",
            "start": 827.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica del complejo manzanillo al",
            "start": 829.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico nacional representa el",
            "start": 832.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consumo de energ\u00eda anual de la ciudad de",
            "start": 835.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico generando un beneficio para",
            "start": 838.48,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "alrededor de 9.8 millones de habitantes",
            "start": 841.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muy cercano al complejo manzanillo se",
            "start": 845.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "encuentra la terminal de gas natural",
            "start": 848.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "licuado cuya construcci\u00f3n inici\u00f3 en el",
            "start": 850.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2008 y se concluy\u00f3 en 2011 tiene una",
            "start": 853.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "capacidad de 500 millones de pies",
            "start": 858.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos por d\u00eda y recibi\u00f3 el primer",
            "start": 860.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buque tanque val\u00e8ncia madsen",
            "start": 863.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el 18 de marzo del 2012 la central",
            "start": 866.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica manzanillo 1 y la",
            "start": 870.9,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "terminal de gas natural licuado cuentan",
            "start": 873.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con un sistema de circuito cerrado de",
            "start": 876.029,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "agua cruda el cual cumple con dos",
            "start": 878.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "funciones principales 1 calentar el gas",
            "start": 880.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "natural licuado que pasa por 2",
            "start": 884.19,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "vaporizadores de la terminal de gas 2",
            "start": 886.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enfriar el aire de entrada a la succi\u00f3n",
            "start": 890.259,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los compresores de las turbinas de",
            "start": 892.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gas por medio de los enfriadores de aire",
            "start": 894.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "instalados en la casa de filtros el",
            "start": 897.16,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "complejo manzanillo funciona gracias al",
            "start": 900.279,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esfuerzo y entrega de los 500",
            "start": 903.129,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajadores comprometidos con la cee fg",
            "start": 905.709,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "una empresa 100% mexicana con autonom\u00eda",
            "start": 908.859,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y que esta nueva administraci\u00f3n retoma",
            "start": 913.479,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "su vocaci\u00f3n inicial de otorgar un",
            "start": 916.929,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica en la",
            "start": 919.329,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cantidad y calidad requerida as\u00ed como",
            "start": 921.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sin interrupciones en beneficio de todos",
            "start": 925.089,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "los mexicanos comisi\u00f3n federal de",
            "start": 928.66,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 930.91,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 933.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 944.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 947.6,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 948.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 950.839,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 953.87,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 954.67,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 962.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 964.27,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "mujeres hombres trabajadores t\u00e9cnicos",
            "start": 967.02,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "ingenieras ingenieros",
            "start": 973.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "directivos",
            "start": 976.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 979.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 983.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dirigente de esta secci\u00f3n del sindicato",
            "start": 985.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de electricistas vinicio lim\u00f3n rivera",
            "start": 989.05,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a del shuttle",
            "start": 992.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diputado mario delgado",
            "start": 998.99,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "coordinador",
            "start": 1002.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados-",
            "start": 1006.529,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "y el congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 1010.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ingeniera racional es secretaria de",
            "start": 1015.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 1020.139,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "licenciado manuel bartlett director de",
            "start": 1023.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1027.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto",
            "start": 1030.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y nos acompa\u00f1e",
            "start": 1033.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "jose ignacio peralta s\u00e1nchez gobernador",
            "start": 1036.16,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de colima est\u00e1 con nosotros",
            "start": 1039.01,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "estamos terminando una gira de tres d\u00edas",
            "start": 1043.47,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "visitando las centrales el\u00e9ctricas",
            "start": 1048.32,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ya hicimos lo mismo",
            "start": 1052.57,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "visitando las refiner\u00edas de pemex",
            "start": 1056.16,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los campos de producci\u00f3n de",
            "start": 1060.33,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en tierra y en aguas someras",
            "start": 1065.34,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "y ahora estamos terminando dec\u00eda de",
            "start": 1070.54,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "recorrer tres centrales el\u00e9ctricas",
            "start": 1075.9,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "tuvimos el viernes en el saber",
            "start": 1080.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro ayer en los azufres y ahora",
            "start": 1086.1,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes en manzanillo",
            "start": 1090.34,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es",
            "start": 1094.89,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y supervisar el funcionamiento de estas",
            "start": 1097.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "centrales",
            "start": 1102.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no es lo mismo",
            "start": 1104.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tener el informe que nos entregan",
            "start": 1106.96,
            "duration": 12.069
        },
        {
            "text": "en la oficina a estar en una central",
            "start": 1111.84,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "aprecia mejor lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 1119.97,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esto nos permite establecer",
            "start": 1123.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1128.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "con los trabajadores con los t\u00e9cnicos",
            "start": 1130.57,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que son el alma de estas plantas y de",
            "start": 1133.94,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "esta central el\u00e9ctrica",
            "start": 1138.95,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "sin ustedes no podr\u00edamos llevar a la",
            "start": 1142.279,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 1147.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ning\u00fan proyecto",
            "start": 1148.669,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1151.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se necesita",
            "start": 1153.929,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de la participaci\u00f3n de ustedes",
            "start": 1156.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del compromiso de ustedes",
            "start": 1159.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de que ustedes",
            "start": 1163.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no sean",
            "start": 1167.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "considerados como",
            "start": 1170.89,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "un factor m\u00e1s una variable un elemento",
            "start": 1174.26,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "un sujeto",
            "start": 1179.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el proceso de generaci\u00f3n de energ\u00eda sino",
            "start": 1182.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1185.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sean ustedes protagonistas",
            "start": 1187.21,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1190.94,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y que cada uno de nosotros",
            "start": 1194.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tengamos conciencia de lo que podemos",
            "start": 1200.15,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "hacer en beneficio de los dem\u00e1s",
            "start": 1203.99,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "en beneficio de otros",
            "start": 1209.58,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "beneficio del pr\u00f3jimo",
            "start": 1212.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en beneficio de la colectividad en",
            "start": 1215.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "beneficio de la naci\u00f3n en beneficio de",
            "start": 1219.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nuestra patria",
            "start": 1222.82,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1224.87,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "importante tener este encuentro",
            "start": 1227.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1232.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo juntos",
            "start": 1233.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 1237.47,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vamos a poder sacar adelante la comisi\u00f3n",
            "start": 1240.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "federal de electricidad para pemex vamos",
            "start": 1244.309,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica a la",
            "start": 1247.94,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1250.07,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1252.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sacar a nuestro pueblo de la pobreza de",
            "start": 1254.68,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "la marginaci\u00f3n del atraso y juntos",
            "start": 1259.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a garantizar la paz y la",
            "start": 1263.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 1267.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y hacen falta en manzanillo en colima en",
            "start": 1269.01,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1274.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pero todo esto si se tiene un gobierno",
            "start": 1276.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 1280.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1283.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que no haya divorcio",
            "start": 1285.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no es el pueblo por un lado y el",
            "start": 1290.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobierno por otro",
            "start": 1294.64,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "sino que estemos siempre juntos",
            "start": 1297.34,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "por eso vengo a decirles que hemos",
            "start": 1302.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tomado la decisi\u00f3n de fortalecer esta",
            "start": 1306.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica",
            "start": 1310.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1312.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ustedes saben que durante muchos a\u00f1os se",
            "start": 1315.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 una pol\u00edtica",
            "start": 1320.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "contraria",
            "start": 1323.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a las empresas p\u00fablicas",
            "start": 1326.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3",
            "start": 1328.99,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 1331.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "privatizada",
            "start": 1335.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "v\u00e9anlo en",
            "start": 1338.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el diccionario",
            "start": 1341.49,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "convertir lo p\u00fablico en privado",
            "start": 1344.84,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y en eso consisti\u00f3 la pol\u00edtica que se",
            "start": 1350.8,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "impuso desde 1983 que dur\u00f3 hasta",
            "start": 1353.62,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 1360.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1365.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "llamaron",
            "start": 1368.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "o lo conocen como neoliberalismo",
            "start": 1371.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero en realidad",
            "start": 1375.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 1377.92,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que ya se hab\u00eda tenido una experiencia",
            "start": 1380.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "parecida ya se hab\u00eda aplicado un modelo",
            "start": 1386.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 1389.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 1392.85,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo",
            "start": 1396.179,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda hablar de neoporfirismo",
            "start": 1398.98,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "porque el neoliberalismo es una calca",
            "start": 1404.41,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica que se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 1409.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato",
            "start": 1412.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1416.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se privatizaron los bienes del pueblo y",
            "start": 1418.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 1422.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se entregaron los ferrocarriles la",
            "start": 1423.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica las minas",
            "start": 1426.73,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 el petr\u00f3leo",
            "start": 1431.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3",
            "start": 1435.059,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9",
            "start": 1437.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 1439.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "simple participaci\u00f3n del sector privado",
            "start": 1442.559,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "y va a haber crecimiento desarrollo",
            "start": 1447.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1451.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y eso no sucedi\u00f3",
            "start": 1454.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el poco crecimiento que hubo",
            "start": 1458.37,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en ese entonces el poco progreso que",
            "start": 1461.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 1464.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tuvo como cost\u00f3 la esclavitud",
            "start": 1465.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "produjo la revoluci\u00f3n",
            "start": 1474.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ese modelo",
            "start": 1478.65,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "regresan con lo mismo",
            "start": 1480.89,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo imponen",
            "start": 1484.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "empiezan a privatizar",
            "start": 1486.75,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "las minas",
            "start": 1490.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de oro de plata de cobre",
            "start": 1493.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 1497.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1501.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las autopistas los aeropuertos",
            "start": 1504.78,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 1510.01,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "esa era la pol\u00edtica",
            "start": 1511.539,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1516.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "beneficios",
            "start": 1518.67,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tuvo el pueblo de mexico con esa",
            "start": 1521.23,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1523.33,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1524.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 1526.89,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "se empobreci\u00f3 a millones de mexicanos",
            "start": 1529.07,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "produjo una monstruosa",
            "start": 1536.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y desigualdad econ\u00f3mica y social porque",
            "start": 1539.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mientras unos cuantos acumularon",
            "start": 1542.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "enormes fortunas y aparecen hasta en la",
            "start": 1546.94,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo",
            "start": 1550.48,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos carecen hasta de",
            "start": 1553.639,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s indispensable",
            "start": 1556.849,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y que caracteriz\u00f3 a esa pol\u00edtica",
            "start": 1562.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfiristas",
            "start": 1564.86,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue su distintivo",
            "start": 1567.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1571.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se dedicaron a saquear",
            "start": 1574.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la industria el\u00e9ctrica y en industria",
            "start": 1579.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "petrolera y en todo",
            "start": 1581.8,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "hacer jugosos negocios",
            "start": 1585.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al amparo",
            "start": 1589.149,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico",
            "start": 1591.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "afortunadamente el pueblo dijo basta",
            "start": 1595.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1599.559,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 una transformaci\u00f3n",
            "start": 1600.97,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo estar\u00edamos",
            "start": 1606.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 1609.74,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "si no se hubiese llevado a cabo",
            "start": 1612.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 1617.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 1619.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o y medio",
            "start": 1622.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de julio",
            "start": 1624.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del 2018",
            "start": 1626.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "miren como est\u00e1n",
            "start": 1629.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 1631.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no cambiaron",
            "start": 1634.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que siguieron con la misma pol\u00edtica",
            "start": 1637.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1639.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en las manifestaciones en las calles",
            "start": 1642.34,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los tanques",
            "start": 1645.85,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "reprimiendo al pueblo",
            "start": 1648.419,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1652.99,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por ese cambio",
            "start": 1655.07,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "podemos decir con mucha satisfacci\u00f3n que",
            "start": 1658.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hay gobernabilidad",
            "start": 1661.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1664.14,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "muchas esperanzas en la gente",
            "start": 1666.01,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1670.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 1675.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en muchos",
            "start": 1677.65,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sobre todo en la gente m\u00e1s humilde en la",
            "start": 1679.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre que est\u00e1n recibiendo lo",
            "start": 1682.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 1685.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 1687.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 1690.809,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 1693.28,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pensiones para adultos mayores pensiones",
            "start": 1696.75,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad 11",
            "start": 1701.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "millones de becas para estudiantes de",
            "start": 1704.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "familias pobres",
            "start": 1707.919,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1710.78,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "muchas acciones en beneficio de nuestro",
            "start": 1713.25,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1716.91,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "por eso es importante que celebremos",
            "start": 1718.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n inteligente de nuestro pueblo",
            "start": 1725.929,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "y optar por el cambio por la",
            "start": 1731.57,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y de hacerlo de manera",
            "start": 1734.87,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica sin violencia",
            "start": 1738.91,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "porque han habido tres transformaciones",
            "start": 1742.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds la independencia",
            "start": 1744.429,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la reforma la revoluci\u00f3n pero por las",
            "start": 1747.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "circunstancias se tuvieron que hacer con",
            "start": 1751.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "las armas",
            "start": 1754.299,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y hubo violencia y nosotros estamos",
            "start": 1756.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1759.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico de manera",
            "start": 1761.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 1764.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1767.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estamos contentos satisfechos terminando",
            "start": 1769.35,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y vengo a decirles que ya no va",
            "start": 1772.97,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "a seguirse aplicando la pol\u00edtica",
            "start": 1779.64,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "privatizadora",
            "start": 1782.34,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "en la industria el\u00e9ctrica que ahora se",
            "start": 1785.049,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "va a fortalecer la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1789.549,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1792.759,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "ya desde este a\u00f1o",
            "start": 1801.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no est\u00e1bamos haciendo",
            "start": 1803.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1806.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1809.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyando con m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 1811.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1814.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque el plan",
            "start": 1816.92,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 trunco fallido porque son\u00f3 la",
            "start": 1819.82,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "campana",
            "start": 1825.13,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "era que la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1827.71,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "electricidad dejara",
            "start": 1829.899,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de producir energ\u00eda",
            "start": 1833.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que",
            "start": 1837.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a finales del sexenio",
            "start": 1841.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estuviesen produciendo estas plantas",
            "start": 1844.23,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "el 20 por ciento del consumo nacional",
            "start": 1847.83,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y el 80 por ciento del mercado",
            "start": 1853.33,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "lo quer\u00edan manejar las empresas",
            "start": 1857.88,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 1861.74,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "nacionales y sobre todo extranjeras",
            "start": 1864.009,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1868.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya se detuvo y con mucha claridad le",
            "start": 1870.46,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "hemos dicho",
            "start": 1874.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hasta donde llegaron",
            "start": 1875.549,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "llegaron a tener el 44 por ciento del",
            "start": 1879.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 1883.17,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n federal el 56",
            "start": 1884.77,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo vamos a terminar el sexenio con",
            "start": 1888.909,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "la misma proporci\u00f3n 44 \u00f3 56",
            "start": 1893.2,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pero va a seguir siendo la comisi\u00f3n",
            "start": 1898.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "federal de electricidad una empresa",
            "start": 1902.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "p\u00fablica mayoritaria en la distribuci\u00f3n",
            "start": 1904.33,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1908.98,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "esto no es monopolio esto es proteger",
            "start": 1913.35,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "una empresa estrat\u00e9gica del pueblo y de",
            "start": 1918.39,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n ahora est\u00e1 hoy leyendo las",
            "start": 1922.81,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas de los conservadores que dicen",
            "start": 1925.66,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "regresa a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1928.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electricidad hacer un monopolio no",
            "start": 1930.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "regresa a cumplir su funci\u00f3n social que",
            "start": 1933.25,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "hicieron en estos 36 a\u00f1os de pol\u00edtica",
            "start": 1937.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "neoliberal bajaron acaso las tarifas de",
            "start": 1941.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica cuando ellos ten\u00edan",
            "start": 1945.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los contratos para generar energ\u00eda no",
            "start": 1948.02,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el precio de la luz",
            "start": 1952.19,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos un a\u00f1o con esta nueva",
            "start": 1956.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y no aumentar el precio de la",
            "start": 1959.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "luz que iba a aumentar en todo el che",
            "start": 1963.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "excedi\u00f3 porque vamos a competir con piso",
            "start": 1966.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "parejo con las empresas particulares que",
            "start": 1970.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de vender cara la energ\u00eda a la",
            "start": 1973.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1976.19,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "recib\u00edan hasta subsidio ya se acabaron",
            "start": 1977.62,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "esos abusos ahora va a ser distinto",
            "start": 1981.649,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1994.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "celebro estar aqu\u00ed con ustedes y vengo a",
            "start": 1996.06,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "informarles que vamos a seguir",
            "start": 2001.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "invirtiendo para qu\u00e9",
            "start": 2004.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y aumente la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 2008.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2011.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 2013.41,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que esto solo es posible como",
            "start": 2017.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 2021.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estando conscientes de que esta empresa",
            "start": 2022.85,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "es estrat\u00e9gica no s\u00f3lo para",
            "start": 2027.14,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "vender la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios",
            "start": 2032.37,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "justos a los consumidores sino para",
            "start": 2035.52,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "desarrollar al pa\u00eds",
            "start": 2040.11,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 2042.779,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que se aprobara en eeuu el tratado de",
            "start": 2045.309,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "libre comercio",
            "start": 2051.099,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2053.149,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "van a llegar muchas inversiones",
            "start": 2054.87,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2058.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "van a establecerse f\u00e1bricas empresas en",
            "start": 2059.26,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds esto va a significar crear",
            "start": 2065.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2068.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mejorar los salarios",
            "start": 2070.45,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 2073.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero para que haya ese crecimiento",
            "start": 2076.79,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "necesitamos de la energ\u00eda el\u00e9ctrica por",
            "start": 2081.64,
            "duration": 11.009
        },
        {
            "text": "eso es un insumo un recurso fundamental",
            "start": 2085.97,
            "duration": 10.699
        },
        {
            "text": "que tenemos que producir",
            "start": 2092.649,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "nosotros estamos pensando en fortalecer",
            "start": 2096.669,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "todo el sector energ\u00e9tico",
            "start": 2100.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n p\u00fablica tiene como",
            "start": 2105.41,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "prioridad apoyar al sector energ\u00e9tico a",
            "start": 2110.17,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 2114.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para tener petr\u00f3leo tener gasolina no",
            "start": 2116.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estar comprando la gasolina en el",
            "start": 2120.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2122.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y tener energ\u00eda el\u00e9ctrica el sector",
            "start": 2124.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico va a ser la palanca del",
            "start": 2128.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional entonces vamos a",
            "start": 2131.66,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "apoyar con inversi\u00f3n p\u00fablica suficiente",
            "start": 2135.92,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "yo le quiero pedir al licenciado",
            "start": 2140.23,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "bartlett que hable con los dirigentes de",
            "start": 2144.23,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 2149.69,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "con los representantes de ustedes porque",
            "start": 2151.269,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta planta aqu\u00ed en esta central",
            "start": 2154.209,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "me hicieron",
            "start": 2158.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "algunos planteamientos porque hubieron",
            "start": 2162.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "modificaciones al contrato",
            "start": 2165.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "colectivo de el trabajo sobre todo lo",
            "start": 2171.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con los aumentos en",
            "start": 2176.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os de jubilaci\u00f3n",
            "start": 2178.26,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2179.79,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2187.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2190.28,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2193.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 2196.48,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y comentar algo sobre esto",
            "start": 2199.099,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este cambio lo hicieron como hace dos o",
            "start": 2204.69,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 2206.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vienen taches los dirigentes",
            "start": 2209.02,
            "duration": 13.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2212.74,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2222.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "viendo la revisi\u00f3n del contrato nos",
            "start": 2223.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prueba a nosotros de los petroleros",
            "start": 2225.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "me mandaron a decir los dirigentes",
            "start": 2230.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan quedarse ellos",
            "start": 2232.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con sus privilegios",
            "start": 2236.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y me mandaron a decir que estaban",
            "start": 2239.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dispuestos a aceptar que aumentara la",
            "start": 2241.51,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "edad de jubilaci\u00f3n para los trabajadores",
            "start": 2243.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "petroleros y los mand\u00e9 al",
            "start": 2245.829,
            "duration": 11.471
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2249.45,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "y lo que se hizo fue quitar los",
            "start": 2257.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "privilegios para los dirigentes",
            "start": 2259.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no aumentar los a\u00f1os de trabajo para la",
            "start": 2264.25,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n bueno ya lo de ustedes",
            "start": 2269.38,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "paso pero lo vamos a revisar",
            "start": 2276.23,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2281.48,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "no quiere lo que se entienda que todo",
            "start": 2289.19,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "fue culpa de nuevos dirigentes es que",
            "start": 2293.39,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hab\u00edan muchas presiones",
            "start": 2297.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los ten\u00edan",
            "start": 2302.119,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "bien apergolla 2",
            "start": 2304.53,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y ahora hay libertad sindical democracia",
            "start": 2307.35,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 2312.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2314.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tenemos que ponernos de acuerdo",
            "start": 2315.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "trabajadores y dirigentes los",
            "start": 2319.72,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "representantes de los trabajadores",
            "start": 2322.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "yo le",
            "start": 2327.049,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "voy a solicitar repito al iniciado",
            "start": 2328.339,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "martes que se re\u00fana con los dirigentes y",
            "start": 2332.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que busquen",
            "start": 2336.95,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "una f\u00f3rmula para atender este asunto",
            "start": 2339.06,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "pero que sea a partir del plan general",
            "start": 2347.38,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda de",
            "start": 2351.15,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "rentabilidad de honestidad de todos los",
            "start": 2357.34,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "componentes de un plan y que de esta",
            "start": 2362.66,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "forma con esa productividad se pueda dar",
            "start": 2366.35,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "un tratamiento mejor a los trabajadores",
            "start": 2372.05,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "esa es mi propuesta licenciado a ver",
            "start": 2375.59,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 2379.36,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "el deseo base tambi\u00e9n dice que para que",
            "start": 2385.44,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "me met\u00ed en esto",
            "start": 2387.72,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2389.02,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero tienen que buscarle en la forma",
            "start": 2390.69,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "para que se pueda si tenemos por ejemplo",
            "start": 2394.16,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 2401.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la compra de los insumos del combustible",
            "start": 2405.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para la generaci\u00f3n de la electricidad",
            "start": 2408.47,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2412.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "apostar al combust\u00f3leo que ustedes ya",
            "start": 2414.68,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bajando el uso del combust\u00f3leo y",
            "start": 2417.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso es muy importante porque no se sabe",
            "start": 2421.13,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "me estaban comentando que s\u00f3lo el 5% de",
            "start": 2424.31,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "los insumos o de la energ\u00eda el\u00e9ctrica se",
            "start": 2428.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "produce con combust\u00f3leo en esta central",
            "start": 2432.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 5% 95% es gas y no hay",
            "start": 2435.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n tenemos que seguir",
            "start": 2439.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avanzando en ese prop\u00f3sito pero la",
            "start": 2441.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad de este",
            "start": 2445.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ha hecho un gran esfuerzo y hab\u00eda 12",
            "start": 2447.5,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "proveedores de gas y ahora hay 10 hay 12",
            "start": 2451.51,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "hay competencia y no hay corrupci\u00f3n y",
            "start": 2458.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se ha bajado el precio",
            "start": 2461.6,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el gas que se necesita para la",
            "start": 2466.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2469.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos hemos ahorrado en la compra",
            "start": 2470.92,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "del gas nada m\u00e1s en esta planta en esta",
            "start": 2473.77,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "central cu\u00e1nto nos hemos ahorrado este",
            "start": 2479.95,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2482.8,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "180 millones de d\u00f3lares es el ahorro",
            "start": 2485.019,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es la compra del gas para la",
            "start": 2489.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2493.339,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque ya no hay corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 2494.839,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "acabar la corrupci\u00f3n me canso ganso",
            "start": 2498.109,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2510.22,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "si podemos si bajamos los costos y",
            "start": 2512.12,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "mantenemos tarifas",
            "start": 2518.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y justas para los consumidores no",
            "start": 2521.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de la luz en t\u00e9rminos",
            "start": 2524.21,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "reales si logramos es claro que si hay",
            "start": 2527.39,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s productividad tiene que haber",
            "start": 2532.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejores condiciones laborales tienen que",
            "start": 2534.94,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "recibir m\u00e1s salarios y mejores",
            "start": 2539.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prestaciones los trabajadores ese es el",
            "start": 2541.819,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos con ustedes",
            "start": 2545.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 2553.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en manzanillo nos vamos a seguir",
            "start": 2556.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "encontrando porque yo voy a seguir",
            "start": 2559.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "viniendo",
            "start": 2562.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente aqu\u00ed y hablar con ustedes",
            "start": 2565.0,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "para ir viendo c\u00f3mo avanzamos a nivel",
            "start": 2568.85,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "nacional y c\u00f3mo avanzamos",
            "start": 2573.17,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "esta central que es de las m\u00e1s",
            "start": 2576.829,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "importantes a nivel nacional le dio",
            "start": 2580.66,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes que vivan",
            "start": 2584.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 2587.63,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2590.26,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que viva la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2593.019,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2594.969,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2596.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y magn\u00e9tico",
            "start": 2601.349,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2603.16,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "no necesitamos entonces ponerse de pie",
            "start": 2613.89,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2617.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2619.67,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2627.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "al tiempo",
            "start": 2642.099,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2653.06,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2655.5,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de la paz",
            "start": 2660.849,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2672.38,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "prop alarc\u00f3n",
            "start": 2677.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso patear",
            "start": 2682.38,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2684.41,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2690.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2693.78,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2702.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2715.74,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2725.95,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento y se",
            "start": 2731.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2734.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2736.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2738.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos a todos ustedes su",
            "start": 2741.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan",
            "start": 2744.21,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "un excelente caf\u00e9",
            "start": 2746.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2747.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2754.78,
            "duration": 5.009
        }
    ],
    "transcription_text": " preside este evento visita t\u00e9cnica al complejo termoel\u00e9ctrico manzanillo el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean tan amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciados consignas yo peralta s\u00e1nchez gobernador constitucional del estado de colima licenciado manuel bartlett d\u00edaz director general de la comisi\u00f3n general de electricidad ingeniero ross yo nahle garc\u00eda secretaria de energ\u00eda de inicio lim\u00f3n rivera coordinador regional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la rep\u00fablica mexicana diputado mario mart\u00edn delgado carrillo presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de las c\u00e1maras de diputados asimismo damos la bienvenida a los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad de los procesos de construcci\u00f3n en generaci\u00f3n transmisi\u00f3n distribuci\u00f3n y suministro b\u00e1sico autoridades federales estatales sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del licenciado jose ignacio peralta s\u00e1nchez gobernador constitucional del estado de colima muchas gracias muy buenas tardes siempre es un gusto estar en una empresa como est\u00e9 fe que es orgullo para todos los mexicanos y m\u00e1s en una ocasi\u00f3n importante que es la visita del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a colima en su mandato un poquito m\u00e1s de un a\u00f1o ya nos ha visitado con estas tres veces al estado siempre su visita pues es motivo de alegr\u00eda porque esos representan beneficios para los colimenses bienvenidos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica colima es tu casa saludo [Aplausos] a la secretaria de energ\u00eda al director jefe de la comisi\u00f3n de electricidad al coordinador regional del suterm gran sindicato mucha amigos muy queridos en ese tema al diputado mario delgado que adem\u00e1s es colimense de sepa y le damos aqu\u00ed la m\u00e1s cordial de las bienvenidas tambi\u00e9n de manera muy especial a quienes hacen posible que los mexicanos podamos tener energ\u00eda el\u00e9ctrica a ustedes a todos los trabajadores de esta gran empresa energ\u00eda para el progreso de mexico felicidades y un fuerte aplauso tambi\u00e9n para todos ustedes yo quisiera ser adem\u00e1s de esta bienvenida ci\u00f3n presidente tres comentarios el primero quiero agradecerle a nombre del pueblo de colima nombre del gobierno del estado el apoyo que recientemente por sus instrucciones nos ha dado la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico para poder cerrar el a\u00f1o fiscal 2010 y nueve cumpliendo con nuestras obligaciones de cierre de a\u00f1o principalmente lo que es el pago de los aguinaldos gracias se\u00f1or presidente de las familias de los trabajadores colimenses bur\u00f3cratas del gobierno del estado podr\u00e1n estar disfrutando de esta navidad habiendo cumplido con el pago de sus aguinaldos gracias a su apoyo tambi\u00e9n quiero decir en segundo lugar que este es una empresa que nos da orgullo a todos los mexicanos y por supuesto a los colimenses la empresa m\u00e1s es la central termoel\u00e9ctrica m\u00e1s importante m\u00e1s de mayor generaci\u00f3n de mayor capacidad en todo m\u00e9xico y sobre todo con la mayor y m\u00e1s alta tecnolog\u00eda utilizando gas natural hace muchos a\u00f1os se generaban aqu\u00ed mil 900 megawatts con 6 unidades solamente combust\u00f3leo y esto representaba pues una contaminaci\u00f3n importante afortunadamente esto se ha mejorado sustancialmente y lo que le pedimos se\u00f1or presidente pues es que el gas natural sea la constante en la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica aqu\u00ed en la central termoel\u00e9ctrica de manzanillo para quien no afectemos la salud p\u00fablica para que impulsemos sectores tan importantes como lo es el turismo y para que manzanillo siga siendo el puerto de mexico en segundo lugar decirle que vienen proyectos muy importantes en el sector energ\u00e9tico que ya lo conocen funcionado su administraci\u00f3n y que seguramente con su apoyo ser\u00e1n tambi\u00e9n proyectos que van a detonar el desarrollo del centro occidente del pa\u00eds y por \u00faltimo se\u00f1or presidente estamos aqu\u00ed tambi\u00e9n en manzanillo en el puerto m\u00e1s de m\u00e9xico tenemos un ligero pero afortunadamente positivo crecimiento en la carga contenerizada el puerto de manzanillo ya consider\u00f3 tambi\u00e9n como el tercero m\u00e1s importante am\u00e9rica latina y tambi\u00e9n queremos con su respaldo que el puerto siga creciendo por muchos a\u00f1os m\u00e1s en el poder en el vaso de la laguna de cuyutl\u00e1n se tiene un enorme potencial en donde ya ahorita se tiene ya maniobra mar\u00edtimo portuaria con los buques metaneros ya se tiene infraestructura y por lo tanto es un tema que puede seguir creciendo con su apoyo y con su respaldo pues son los temas que yo quer\u00eda manifestar en esta bienvenida que le hacemos al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en ocasi\u00f3n a la visita a la central termoel\u00e9ctrica de manzanillo que es un d\u00eda importante para colima y por supuesto para el sector el\u00e9ctrico mexicano muchas gracias y muchas felicidades [M\u00fasica] [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad licenciado manuel bartlett d\u00edaz [Aplausos] tenemos hoy una visita muy particular andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hoy hoy presidente de m\u00e9xico desde hace mucho tiempo mucho tiempo es un hombre que tiene en sus intereses m\u00e1s profundos en su visi\u00f3n al desarrollo de m\u00e9xico a la cf como una de sus prioridades siempre desde candidato y luego desde presidente desde el primer d\u00eda estableci\u00f3 como su objetivo principal impulsar la energ\u00eda en este pa\u00eds el presidente sabe que quienes han permitido el desarrollo industrial de este pa\u00eds son ustedes quienes han creado los pueblos del desarrollo la electricidad ha sido el punto de partida quienes han construir ese pa\u00eds son los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad se dice se dice muy r\u00e1pido pero sin electricidad no hay energ\u00eda no hay desarrollo no hay vida cultural no hay nada y ustedes son quienes brindan el pa\u00eds ese es el elemento fundamental de ese derecho humano que es la electricidad me encomend\u00f3 y se lo agradezco enormemente la coordinaci\u00f3n de esa gran empresa me pregunto desde hace muchos meses si pod\u00edamos volver a levantar a esa empresa que la llevaban el decremento permanente y le dije que s\u00ed y hoy despu\u00e9s de haber visitado muchas plantas de haber tenido muchas relaciones directas con ustedes te puedo decir al presiente que esa empresa va a vivir por cientos de a\u00f1os al lado del pueblo de mexico se\u00f1or presidente los trabajadores de la cpe saben que usted tiene un enorme inter\u00e9s en el desarrollo del pa\u00eds saben qu\u00e9 piensa usted todo el tiempo y que nos se\u00f1ala con toda claridad d\u00eda a d\u00eda en nuestras m\u00faltiples reuniones la urgencia de sacar adelante a esta empresa de rescatarla y ponerla a la cabeza de m\u00e9xico por ahora y pareciendo y c\u00f3mo ellos saben se\u00f1or presidente que usted est\u00e1 con ellos encuentro en todos ellos un cari\u00f1o un aprecio especial y un poco omiso de los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad con el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas veces [Aplausos] a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo del complejo termoel\u00e9ctrico manzanillo central termoel\u00e9ctrica manzanillo 1 el de hacerlo combinado mansion burgos y de las 7 a 21 fue inaugurada el 1\u00ba de enero de 1982 en su primera etapa la central comprend\u00eda cuatro unidades generadoras cada una de ellas con capacidad instalada de 300 megawatts posteriormente se construy\u00f3 la central manzanillo 2 inaugurada en 1988 integrada con dos unidades generadoras con capacidad instalada de 350 megawatts cada una con equipos en turbina de vapor un generador el\u00e9ctrico y generador de vapor actualmente el complejo termoel\u00e9ctrico se integra por 12 unidades generadoras de energ\u00eda 8 de ciclo combinado y 4 de combusti\u00f3n dual de vapor convencional con uso de gas natural combust\u00f3leo o mezcla de ambos combustibles la diversificaci\u00f3n de las fuentes de generaci\u00f3n con el uso de combustibles m\u00e1s limpios como el gas natural contribuye a hacer m\u00e1s y limpio el proceso de generaci\u00f3n las 12 unidades tienen una capacidad de generaci\u00f3n total de 2.800 4 megawatts lo que equivale al 7 por ciento de la capacidad total efectiva instalada de la cee efe lo que convierte al complejo termoel\u00e9ctrico en el m\u00e1s grande del pa\u00eds se encuentra interconectado al sistema el\u00e9ctrico nacional a trav\u00e9s de cinco l\u00edneas de transmisi\u00f3n 4 con un voltaje de 400 kilovoltios denominadas acatl\u00e1n art x el l\u00e1tex clicks y mazamitla y una de 230 kilovoltios denominada colomos las cuales conectan a subestaciones el\u00e9ctricas en los estados de jalisco y colima el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica del complejo manzanillo al sistema el\u00e9ctrico nacional representa el consumo de energ\u00eda anual de la ciudad de m\u00e9xico generando un beneficio para alrededor de 9.8 millones de habitantes muy cercano al complejo manzanillo se encuentra la terminal de gas natural licuado cuya construcci\u00f3n inici\u00f3 en el a\u00f1o 2008 y se concluy\u00f3 en 2011 tiene una capacidad de 500 millones de pies c\u00fabicos por d\u00eda y recibi\u00f3 el primer buque tanque val\u00e8ncia madsen el 18 de marzo del 2012 la central termoel\u00e9ctrica manzanillo 1 y la terminal de gas natural licuado cuentan con un sistema de circuito cerrado de agua cruda el cual cumple con dos funciones principales 1 calentar el gas natural licuado que pasa por 2 vaporizadores de la terminal de gas 2 enfriar el aire de entrada a la succi\u00f3n de los compresores de las turbinas de gas por medio de los enfriadores de aire instalados en la casa de filtros el complejo manzanillo funciona gracias al esfuerzo y entrega de los 500 trabajadores comprometidos con la cee fg una empresa 100% mexicana con autonom\u00eda y que esta nueva administraci\u00f3n retoma su vocaci\u00f3n inicial de otorgar un servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica en la cantidad y calidad requerida as\u00ed como sin interrupciones en beneficio de todos los mexicanos comisi\u00f3n federal de electricidad gobierno de mexico damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas y amigos de la comisi\u00f3n federal de electricidad mujeres hombres trabajadores t\u00e9cnicos ingenieras ingenieros directivos y la comisi\u00f3n federal de electricidad compa\u00f1ero dirigente de esta secci\u00f3n del sindicato de electricistas vinicio lim\u00f3n rivera que nos acompa\u00f1a del shuttle diputado mario delgado coordinador la c\u00e1mara de diputados- y el congreso de la uni\u00f3n ingeniera racional es secretaria de energ\u00eda licenciado manuel bartlett director de la comisi\u00f3n federal de electricidad y nos da mucho gusto y nos acompa\u00f1e jose ignacio peralta s\u00e1nchez gobernador de colima est\u00e1 con nosotros estamos terminando una gira de tres d\u00edas visitando las centrales el\u00e9ctricas ya hicimos lo mismo visitando las refiner\u00edas de pemex y tambi\u00e9n los campos de producci\u00f3n de petr\u00f3leo en tierra y en aguas someras y ahora estamos terminando dec\u00eda de recorrer tres centrales el\u00e9ctricas tuvimos el viernes en el saber quer\u00e9taro ayer en los azufres y ahora aqu\u00ed con ustedes en manzanillo el prop\u00f3sito es y supervisar el funcionamiento de estas centrales no es lo mismo tener el informe que nos entregan en la oficina a estar en una central aprecia mejor lo que est\u00e1 sucediendo adem\u00e1s esto nos permite establecer comunicaci\u00f3n con los trabajadores con los t\u00e9cnicos que son el alma de estas plantas y de esta central el\u00e9ctrica sin ustedes no podr\u00edamos llevar a la pr\u00e1ctica ning\u00fan proyecto por qu\u00e9 se necesita de la participaci\u00f3n de ustedes del compromiso de ustedes de que ustedes no sean considerados como un factor m\u00e1s una variable un elemento un sujeto el proceso de generaci\u00f3n de energ\u00eda sino que sean ustedes protagonistas de la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y que cada uno de nosotros tengamos conciencia de lo que podemos hacer en beneficio de los dem\u00e1s en beneficio de otros beneficio del pr\u00f3jimo en beneficio de la colectividad en beneficio de la naci\u00f3n en beneficio de nuestra patria por eso importante tener este encuentro por qu\u00e9 s\u00f3lo juntos con la participaci\u00f3n de los trabajadores vamos a poder sacar adelante la comisi\u00f3n federal de electricidad para pemex vamos a mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica a la salud vamos sacar a nuestro pueblo de la pobreza de la marginaci\u00f3n del atraso y juntos tambi\u00e9n vamos a garantizar la paz y la tranquilidad y hacen falta en manzanillo en colima en el pa\u00eds pero todo esto si se tiene un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo que no haya divorcio no es el pueblo por un lado y el gobierno por otro sino que estemos siempre juntos por eso vengo a decirles que hemos tomado la decisi\u00f3n de fortalecer esta empresa p\u00fablica la comisi\u00f3n federal de electricidad ustedes saben que durante muchos a\u00f1os se aplic\u00f3 una pol\u00edtica contraria a las empresas p\u00fablicas se apost\u00f3 a la privatizaci\u00f3n privatizada v\u00e9anlo en el diccionario convertir lo p\u00fablico en privado y en eso consisti\u00f3 la pol\u00edtica que se impuso desde 1983 que dur\u00f3 hasta noviembre del a\u00f1o pasado eso llamaron o lo conocen como neoliberalismo pero en realidad en el caso de m\u00e9xico que ya se hab\u00eda tenido una experiencia parecida ya se hab\u00eda aplicado un modelo pr\u00e1cticamente igual el neoliberalismo se podr\u00eda hablar de neoporfirismo porque el neoliberalismo es una calca y la pol\u00edtica que se llev\u00f3 a cabo durante el porfiriato cu\u00e1ndo se privatizaron los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n se entregaron los ferrocarriles la industria el\u00e9ctrica las minas se entreg\u00f3 el petr\u00f3leo se apost\u00f3 a qu\u00e9 con la simple participaci\u00f3n del sector privado y va a haber crecimiento desarrollo bienestar y eso no sucedi\u00f3 el poco crecimiento que hubo en ese entonces el poco progreso que hubo tuvo como cost\u00f3 la esclavitud produjo la revoluci\u00f3n ese modelo regresan con lo mismo lo imponen empiezan a privatizar las minas de oro de plata de cobre el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica las autopistas los aeropuertos en fin esa era la pol\u00edtica qu\u00e9 beneficios tuvo el pueblo de mexico con esa pol\u00edtica nada al contrario se empobreci\u00f3 a millones de mexicanos produjo una monstruosa y desigualdad econ\u00f3mica y social porque mientras unos cuantos acumularon enormes fortunas y aparecen hasta en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo millones de mexicanos carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable y que caracteriz\u00f3 a esa pol\u00edtica neoliberal o neoporfiristas cu\u00e1l fue su distintivo la corrupci\u00f3n se dedicaron a saquear en la industria el\u00e9ctrica y en industria petrolera y en todo hacer jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico afortunadamente el pueblo dijo basta y se inici\u00f3 una transformaci\u00f3n imag\u00ednense c\u00f3mo estar\u00edamos en m\u00e9xico si no se hubiese llevado a cabo el cambio se hace un a\u00f1o y medio de julio del 2018 miren como est\u00e1n en otros pa\u00edses que no cambiaron que siguieron con la misma pol\u00edtica neoliberal en las manifestaciones en las calles los tanques reprimiendo al pueblo en nuestro pa\u00eds por ese cambio podemos decir con mucha satisfacci\u00f3n que hay gobernabilidad y muchas esperanzas en la gente y tambi\u00e9n felicidad en muchos sobre todo en la gente m\u00e1s humilde en la gente m\u00e1s pobre que est\u00e1n recibiendo lo que nunca hab\u00edan entregado programas de bienestar pensiones para adultos mayores pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad 11 millones de becas para estudiantes de familias pobres y as\u00ed muchas acciones en beneficio de nuestro pueblo por eso es importante que celebremos decisi\u00f3n inteligente de nuestro pueblo y optar por el cambio por la transformaci\u00f3n y de hacerlo de manera pac\u00edfica sin violencia porque han habido tres transformaciones en la historia del pa\u00eds la independencia la reforma la revoluci\u00f3n pero por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas y hubo violencia y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico de manera pac\u00edfica por eso estamos contentos satisfechos terminando este a\u00f1o y vengo a decirles que ya no va a seguirse aplicando la pol\u00edtica privatizadora en la industria el\u00e9ctrica que ahora se va a fortalecer la comisi\u00f3n federal de electricidad ya desde este a\u00f1o no est\u00e1bamos haciendo ya estamos apoyando con m\u00e1s inversi\u00f3n a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque el plan que qued\u00f3 trunco fallido porque son\u00f3 la campana era que la comisi\u00f3n federal de electricidad dejara de producir energ\u00eda quer\u00edan que a finales del sexenio estuviesen produciendo estas plantas el 20 por ciento del consumo nacional y el 80 por ciento del mercado lo quer\u00edan manejar las empresas particulares nacionales y sobre todo extranjeras eso ya se detuvo y con mucha claridad le hemos dicho nada m\u00e1s hasta donde llegaron llegaron a tener el 44 por ciento del mercado en la comisi\u00f3n federal el 56 m\u00ednimo vamos a terminar el sexenio con la misma proporci\u00f3n 44 \u00f3 56 pero va a seguir siendo la comisi\u00f3n federal de electricidad una empresa p\u00fablica mayoritaria en la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en nuestro pa\u00eds esto no es monopolio esto es proteger una empresa estrat\u00e9gica del pueblo y de la naci\u00f3n ahora est\u00e1 hoy leyendo las cr\u00edticas de los conservadores que dicen regresa a la comisi\u00f3n federal de electricidad hacer un monopolio no regresa a cumplir su funci\u00f3n social que hicieron en estos 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal bajaron acaso las tarifas de la energ\u00eda el\u00e9ctrica cuando ellos ten\u00edan los contratos para generar energ\u00eda no aument\u00f3 el precio de la luz nosotros llevamos un a\u00f1o con esta nueva pol\u00edtica y no aumentar el precio de la luz que iba a aumentar en todo el che excedi\u00f3 porque vamos a competir con piso parejo con las empresas particulares que adem\u00e1s de vender cara la energ\u00eda a la comisi\u00f3n federal de electricidad recib\u00edan hasta subsidio ya se acabaron esos abusos ahora va a ser distinto por eso celebro estar aqu\u00ed con ustedes y vengo a informarles que vamos a seguir invirtiendo para qu\u00e9 y aumente la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad y dec\u00eda yo que esto solo es posible como usted estando conscientes de que esta empresa es estrat\u00e9gica no s\u00f3lo para vender la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios justos a los consumidores sino para desarrollar al pa\u00eds logramos que se aprobara en eeuu el tratado de libre comercio y van a llegar muchas inversiones [M\u00fasica] van a establecerse f\u00e1bricas empresas en nuestro pa\u00eds esto va a significar crear empleos mejorar los salarios de los trabajadores pero para que haya ese crecimiento necesitamos de la energ\u00eda el\u00e9ctrica por eso es un insumo un recurso fundamental que tenemos que producir nosotros estamos pensando en fortalecer todo el sector energ\u00e9tico la inversi\u00f3n p\u00fablica tiene como prioridad apoyar al sector energ\u00e9tico a pemex para tener petr\u00f3leo tener gasolina no estar comprando la gasolina en el extranjero y tener energ\u00eda el\u00e9ctrica el sector energ\u00e9tico va a ser la palanca del desarrollo nacional entonces vamos a apoyar con inversi\u00f3n p\u00fablica suficiente yo le quiero pedir al licenciado bartlett que hable con los dirigentes de usted con los representantes de ustedes porque aqu\u00ed en esta planta aqu\u00ed en esta central me hicieron algunos planteamientos porque hubieron modificaciones al contrato colectivo de el trabajo sobre todo lo que tiene que ver con los aumentos en los a\u00f1os de jubilaci\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] miren les voy a y comentar algo sobre esto este cambio lo hicieron como hace dos o tres a\u00f1os vienen taches los dirigentes [Aplausos] ahora viendo la revisi\u00f3n del contrato nos prueba a nosotros de los petroleros me mandaron a decir los dirigentes porque quer\u00edan quedarse ellos con sus privilegios y me mandaron a decir que estaban dispuestos a aceptar que aumentara la edad de jubilaci\u00f3n para los trabajadores petroleros y los mand\u00e9 al [Aplausos] y lo que se hizo fue quitar los privilegios para los dirigentes no aumentar los a\u00f1os de trabajo para la jubilaci\u00f3n bueno ya lo de ustedes paso pero lo vamos a revisar [Aplausos] no quiere lo que se entienda que todo fue culpa de nuevos dirigentes es que hab\u00edan muchas presiones los ten\u00edan bien apergolla 2 y ahora hay libertad sindical democracia sindical y tenemos que ponernos de acuerdo trabajadores y dirigentes los representantes de los trabajadores yo le voy a solicitar repito al iniciado martes que se re\u00fana con los dirigentes y que busquen una f\u00f3rmula para atender este asunto pero que sea a partir del plan general de generaci\u00f3n de energ\u00eda de rentabilidad de honestidad de todos los componentes de un plan y que de esta forma con esa productividad se pueda dar un tratamiento mejor a los trabajadores esa es mi propuesta licenciado a ver c\u00f3mo lo hacemos el deseo base tambi\u00e9n dice que para que me met\u00ed en esto [Aplausos] pero tienen que buscarle en la forma para que se pueda si tenemos por ejemplo ahorros la compra de los insumos del combustible para la generaci\u00f3n de la electricidad no apostar al combust\u00f3leo que ustedes ya est\u00e1n bajando el uso del combust\u00f3leo y eso es muy importante porque no se sabe me estaban comentando que s\u00f3lo el 5% de los insumos o de la energ\u00eda el\u00e9ctrica se produce con combust\u00f3leo en esta central s\u00f3lo el 5% 95% es gas y no hay contaminaci\u00f3n tenemos que seguir avanzando en ese prop\u00f3sito pero la comisi\u00f3n federal de electricidad de este a\u00f1o ha hecho un gran esfuerzo y hab\u00eda 12 proveedores de gas y ahora hay 10 hay 12 hay competencia y no hay corrupci\u00f3n y este a\u00f1o se ha bajado el precio el gas que se necesita para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica cu\u00e1nto nos hemos ahorrado en la compra del gas nada m\u00e1s en esta planta en esta central cu\u00e1nto nos hemos ahorrado este a\u00f1o 180 millones de d\u00f3lares es el ahorro este a\u00f1o es la compra del gas para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica porque ya no hay corrupci\u00f3n se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso ganso por eso si podemos si bajamos los costos y mantenemos tarifas y justas para los consumidores no aumentar el precio de la luz en t\u00e9rminos reales si logramos es claro que si hay m\u00e1s productividad tiene que haber mejores condiciones laborales tienen que recibir m\u00e1s salarios y mejores prestaciones los trabajadores ese es el compromiso que tenemos con ustedes pero mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes en manzanillo nos vamos a seguir encontrando porque yo voy a seguir viniendo peri\u00f3dicamente aqu\u00ed y hablar con ustedes para ir viendo c\u00f3mo avanzamos a nivel nacional y c\u00f3mo avanzamos esta central que es de las m\u00e1s importantes a nivel nacional le dio mucho gusto estar con ustedes que vivan los trabajadores [Aplausos] que viva la comisi\u00f3n federal de electricidad [Aplausos] y magn\u00e9tico [Aplausos] no necesitamos entonces ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] al tiempo hoy [M\u00fasica] de la paz [M\u00fasica] prop alarc\u00f3n eso patear [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] e [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento y se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan un excelente caf\u00e9 [Aplausos] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Bhbbu4Qy1fE2evFCK5AWX",
    "playlist_title": "Desarrollo energ\u00e9tico",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:18.227316"
}