{
    "video_id": "xHgyq1IqJDI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xHgyq1IqJDI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDrMF2t8qjc2cGzZyNzdOk1a-QgKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xHgyq1IqJDI",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del tramo de Canc\u00fan a Palenque en el Tren Maya",
    "video_length_seconds": 485,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos",
            "start": 0.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh Ya muy cerca",
            "start": 0.839,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de pasar por el r\u00edo sumacinta en Boca",
            "start": 3.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Cerro es el r\u00edo recuerdo m\u00e1s grande de",
            "start": 9.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este r\u00edo",
            "start": 15.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh hacia la izquierda",
            "start": 19.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "eh va dividiendo Chiapas",
            "start": 23.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 28.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 31.279,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Tabasco del otro lado del margen derecho",
            "start": 33.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es Tabasco del margen izquierdo",
            "start": 36.719,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Chiapas m\u00e1s adelante ya",
            "start": 40.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 45.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "divide M\u00e9xico con",
            "start": 47.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Guatemala es el r\u00edo",
            "start": 50.559,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "eh que divide a los dos pa\u00edses",
            "start": 54.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y nace este r\u00edo en",
            "start": 62.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 65.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "es poco transitable eh navegable Para",
            "start": 67.159,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "ser Exacto eh porque tiene unos",
            "start": 72.479,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidos cascadas en el mismo r\u00edo adem\u00e1s",
            "start": 76.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiene ca\u00f1ones Es una",
            "start": 80.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "belleza",
            "start": 84.2,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "natural es un r\u00edo que no tiene Presa",
            "start": 85.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 90.759,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh ninguna",
            "start": 92.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica ninguna Represa porque",
            "start": 94.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda aunque se trata del",
            "start": 98.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "r\u00edo m\u00e1s grande de M\u00e9xico con m\u00e1s",
            "start": 101.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "agua implicar\u00eda inundar una parte de",
            "start": 105.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Guatemala y nunca se ha podido lograr un",
            "start": 110.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 114.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no tiene",
            "start": 115.56,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sentido porque a la orilla de este r\u00edo",
            "start": 118.84,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "floreci\u00f3 la gran cultura maya tanto de",
            "start": 123.759,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "el lado de Guatemala como del lado de",
            "start": 129.959,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de Chiapas eh r\u00edo arriba est\u00e1",
            "start": 132.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Piedras",
            "start": 139.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Negras que pertenece a",
            "start": 140.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 145.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y r\u00edo arriba del lado",
            "start": 147.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "derecho est\u00e1",
            "start": 150.84,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "yachilan que es Chiapas",
            "start": 153.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son dos zonas",
            "start": 156.879,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 159.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas",
            "start": 161.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed donde vamos a",
            "start": 163.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "atravesar donde vamos a pasar el",
            "start": 168.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "r\u00edo se llama boca del",
            "start": 171.519,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Cerro y de aqu\u00ed hacia arriba hasta donde",
            "start": 174.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "nace el r\u00edo no es como dec\u00eda navegable",
            "start": 179.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero ya de boca del Cerro",
            "start": 184.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hacia abajo r\u00edo abajo",
            "start": 188.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh es navegable",
            "start": 191.44,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "y desemboca en el golfo de M\u00e9xico en",
            "start": 194.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 201.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Tabasco por este r\u00edo haciendo",
            "start": 203.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "historia pas\u00f3",
            "start": 207.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gern\u00e1n",
            "start": 211.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s",
            "start": 212.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y tra\u00eda",
            "start": 215.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "prisionero el",
            "start": 218.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "\u00faltimo y por aqu\u00ed cobardemente lo",
            "start": 224.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3 este puente que",
            "start": 229.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "vemos se hizo en",
            "start": 232.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1950 cuando se construy\u00f3 el",
            "start": 235.84,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ferrocarril Este pero este que estamos",
            "start": 238.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pasando es el puente nuevo del tren Maya",
            "start": 240.959,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y podamos ver hacia la izquierda",
            "start": 245.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "si bajamos un poquito la velocidad Miren",
            "start": 249.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el r\u00edo Miren el",
            "start": 252.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "r\u00edo Miren la belleza y si vemos",
            "start": 257.4,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 ya es el usumacinta r\u00edo",
            "start": 263.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "abajo los",
            "start": 267.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "constructores mota angil M\u00e9xico que les",
            "start": 271.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 es tramo del tren",
            "start": 276.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Maya acertadamente decidieron dejar el",
            "start": 279.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 285.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "antiguo porque es un monumento hist\u00f3rico",
            "start": 286.84,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "y se hizo este puente nuevo que es una",
            "start": 292.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obra de",
            "start": 296.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de primer nivel porque",
            "start": 301.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este puente no tiene",
            "start": 306.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "columnas",
            "start": 311.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 313.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "puso con unas lanzadoras tambi\u00e9n",
            "start": 315.639,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda civil mexicana de una empresa",
            "start": 319.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de Jalisco",
            "start": 324.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "recal de Ren\u00e9 Calder\u00f3n un empresario de",
            "start": 328.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n ejemplar",
            "start": 333.759,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "eh todo esto se est\u00e1 haciendo con",
            "start": 336.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n de",
            "start": 340.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con t\u00e9cnicos con ingenieros",
            "start": 344.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos empresas",
            "start": 347.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanas desde luego con los",
            "start": 350.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 353.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 355.24,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 356.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con t\u00e9cnicos",
            "start": 358.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 361.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "especialistas de empresas como",
            "start": 363.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alston la empresa",
            "start": 366.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ferroviaria",
            "start": 370.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que tiene su sede en Francia pero sus",
            "start": 372.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "plantas o una de sus plantas en Ciudad",
            "start": 376.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sag\u00fa Hidalgo es decir esto se hace con",
            "start": 379.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mano de obra tambi\u00e9n de mexicanos y",
            "start": 383.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos dec\u00eda yo de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n",
            "start": 387.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de t\u00e9cnicos de",
            "start": 391.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Brasil t\u00e9cnicos de",
            "start": 395.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a t\u00e9cnicos de Francia y de otras",
            "start": 398.56,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "partes del mundo que Les agradecemos",
            "start": 403.199,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mucho por todo lo que se hace est\u00e1 a",
            "start": 406.919,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "punto de terminarse ya est\u00e1 en proceso",
            "start": 410.759,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "esta estaci\u00f3n de boca del Cerro aqu\u00ed se",
            "start": 415.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "va a poder llegar",
            "start": 417.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el tren tomar una",
            "start": 420.039,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "lancha una embarcaci\u00f3n",
            "start": 423.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y ir r\u00edo",
            "start": 427.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "arriba hasta los r\u00e1pidos es una aventura",
            "start": 430.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 434.84,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 436.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a",
            "start": 438.879,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "poder si se llega aqu\u00ed a Boca del cerro",
            "start": 441.039,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "se va a poder disfrutar",
            "start": 447.879,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el r\u00edo usumacinta",
            "start": 450.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh por completo por",
            "start": 453.599,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "entero esto es Tabasco",
            "start": 457.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed donde estamos pero como les",
            "start": 462.759,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "comentaba del otro lado ya es Chiapas",
            "start": 466.319,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "son los l\u00edmites de",
            "start": 471.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 473.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con Chiapas la gente est\u00e1 muy contenta",
            "start": 475.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "bine",
            "start": 483.24,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos eh Ya muy cerca de pasar por el r\u00edo sumacinta en Boca del Cerro es el r\u00edo recuerdo m\u00e1s grande de M\u00e9xico este r\u00edo eh hacia la izquierda eh va dividiendo Chiapas eh y Tabasco del otro lado del margen derecho es Tabasco del margen izquierdo Chiapas m\u00e1s adelante ya eh divide M\u00e9xico con Guatemala es el r\u00edo eh que divide a los dos pa\u00edses y nace este r\u00edo en Guatemala es poco transitable eh navegable Para ser Exacto eh porque tiene unos r\u00e1pidos cascadas en el mismo r\u00edo adem\u00e1s tiene ca\u00f1ones Es una belleza natural es un r\u00edo que no tiene Presa no hay eh ninguna hidroel\u00e9ctrica ninguna Represa porque implicar\u00eda aunque se trata del r\u00edo m\u00e1s grande de M\u00e9xico con m\u00e1s agua implicar\u00eda inundar una parte de Guatemala y nunca se ha podido lograr un acuerdo adem\u00e1s no tiene sentido porque a la orilla de este r\u00edo floreci\u00f3 la gran cultura maya tanto de el lado de Guatemala como del lado de M\u00e9xico de Chiapas eh r\u00edo arriba est\u00e1 Piedras Negras que pertenece a Guatemala y r\u00edo arriba del lado derecho est\u00e1 yachilan que es Chiapas M\u00e9xico son dos zonas arqueol\u00f3gicas bell\u00edsimas entonces aqu\u00ed donde vamos a atravesar donde vamos a pasar el r\u00edo se llama boca del Cerro y de aqu\u00ed hacia arriba hasta donde nace el r\u00edo no es como dec\u00eda navegable pero ya de boca del Cerro hacia abajo r\u00edo abajo eh es navegable y desemboca en el golfo de M\u00e9xico en frontera Tabasco por este r\u00edo haciendo historia pas\u00f3 gern\u00e1n Cort\u00e9s y tra\u00eda prisionero el \u00faltimo y por aqu\u00ed cobardemente lo asesin\u00f3 este puente que vemos se hizo en 1950 cuando se construy\u00f3 el ferrocarril Este pero este que estamos pasando es el puente nuevo del tren Maya Ojal\u00e1 y podamos ver hacia la izquierda si bajamos un poquito la velocidad Miren el r\u00edo Miren el r\u00edo Miren la belleza y si vemos ac\u00e1 ya es el usumacinta r\u00edo abajo los constructores mota angil M\u00e9xico que les toc\u00f3 es tramo del tren Maya acertadamente decidieron dejar el puente antiguo porque es un monumento hist\u00f3rico y se hizo este puente nuevo que es una obra de ingenier\u00eda de primer nivel porque este puente no tiene columnas este se puso con unas lanzadoras tambi\u00e9n ingenier\u00eda civil mexicana de una empresa de Jalisco recal de Ren\u00e9 Calder\u00f3n un empresario de la construcci\u00f3n ejemplar eh todo esto se est\u00e1 haciendo con trabajadores de la construcci\u00f3n de M\u00e9xico con t\u00e9cnicos con ingenieros mexicanos empresas mexicanas desde luego con los ingenieros militares y tambi\u00e9n con t\u00e9cnicos eh especialistas de empresas como alston la empresa ferroviaria que tiene su sede en Francia pero sus plantas o una de sus plantas en Ciudad sag\u00fa Hidalgo es decir esto se hace con mano de obra tambi\u00e9n de mexicanos y t\u00e9cnicos dec\u00eda yo de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n de t\u00e9cnicos de Brasil t\u00e9cnicos de Espa\u00f1a t\u00e9cnicos de Francia y de otras partes del mundo que Les agradecemos mucho por todo lo que se hace est\u00e1 a punto de terminarse ya est\u00e1 en proceso esta estaci\u00f3n de boca del Cerro aqu\u00ed se va a poder llegar en el tren tomar una lancha una embarcaci\u00f3n y ir r\u00edo arriba hasta los r\u00e1pidos es una aventura extraordinaria y tambi\u00e9n se va a poder si se llega aqu\u00ed a Boca del cerro se va a poder disfrutar el r\u00edo usumacinta eh por completo por entero esto es Tabasco eh aqu\u00ed donde estamos pero como les comentaba del otro lado ya es Chiapas son los l\u00edmites de Tabasco con Chiapas la gente est\u00e1 muy contenta bine",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:47:37.247458"
}